


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Biomni: A General-Purpose Biomedical AI Agent}{https://news.ycombinator.com/item?id=44513843}{https://github.com/snap-stanford/Biomni}

\entryitemTwoLinks{Let Kids Be Loud}{https://news.ycombinator.com/item?id=44513801}{https://www.afterbabel.com/p/let-kids-be-loud}

\entryitemTwoLinks{Show HN: FlopperZiro – A DIY open-source Flipper Zero clone}{https://news.ycombinator.com/item?id=44512763}{https://github.com/lraton/FlopperZiro}

\entryitemTwoLinks{"Just Fucking Ship It" (Or: On Vibecoding)}{https://news.ycombinator.com/item?id=44512368}{https://coal.sh/blog/pandu\_bad}

\entryitemTwoLinks{Linda Yaccarino is leaving X}{https://news.ycombinator.com/item?id=44510731}{https://www.nytimes.com/2025/07/09/technology/linda-yaccarino-x-steps-down.html}

\entryitemTwoLinks{Tree Borrows}{https://news.ycombinator.com/item?id=44510600}{https://plf.inf.ethz.ch/research/pldi25-tree-borrows.html}

\entryitemTwoLinks{Florida is letting companies make it harder for highly paid workers to swap jobs}{https://news.ycombinator.com/item?id=44510584}{https://www.businessinsider.com/florida-made-it-harder-highly-paid-workers-to-swap-jobs-2025-7}

\entryitemTwoLinks{Hugging Face just launched a \$299 robot that could disrupt the robotics industry}{https://news.ycombinator.com/item?id=44510320}{https://venturebeat.com/ai/hugging-face-just-launched-a-299-robot-that-could-disrupt-the-entire-robotics-industry/}

\entryitemTwoLinks{A fast 3D collision detection algorithm}{https://news.ycombinator.com/item?id=44510282}{https://cairno.substack.com/p/improvements-to-the-separating-axis}

\entryitemTwoLinks{Nvidia Becomes First Company to Reach \$4T Market Cap}{https://news.ycombinator.com/item?id=44509988}{https://www.cnbc.com/2025/07/09/nvidia-4-trillion.html}

\entryitemTwoLinks{IKEA ditches Zigbee for Thread going all in on Matter smart homes}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507971}{https://www.theverge.com/smart-home/701697/ikea-matter-thread-new-products-new-smart-home-strategy}

\entryitemTwoLinks{Astro is a return to the fundamentals of the web}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507854}{https://websmith.studio/blog/astro-is-a-developers-dream/}

\entryitemTwoLinks{ESIM Security}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507830}{https://security-explorations.com/esim-security.html}

\entryitemTwoLinks{Is the doc bot docs, or not?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507244}{https://www.robinsloan.com/lab/what-are-we-even-doing-here/}

\entryitemTwoLinks{SUSE launches new European digital sovereignty service to meet surging demand}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507166}{https://www.zdnet.com/article/suse-launches-new-european-digital-sovereignty-support-service-to-meet-surging-demand/}

\entryitemTwoLinks{Most RESTful APIs aren't really RESTful}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507076}{https://florian-kraemer.net//software-architecture/2025/07/07/Most-RESTful-APIs-are-not-really-RESTful.html}

\entryitemTwoLinks{Springer Nature book on machine learning is full of made-up citations}{https://news.ycombinator.com/item?id=44507061}{https://retractionwatch.com/2025/06/30/springer-nature-book-on-machine-learning-is-full-of-made-up-citations/}

\entryitemTwoLinks{Helm local code execution via a malicious chart}{https://news.ycombinator.com/item?id=44506696}{https://github.com/helm/helm/security/advisories/GHSA-557j-xg8c-q2mm}

\entryitemTwoLinks{Phrase origin: Why do we "call" functions?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44506251}{https://quuxplusone.github.io/blog/2025/04/04/etymology-of-call/}

\entryitemTwoLinks{Where can I see Hokusai's Great Wave today?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44506117}{https://greatwavetoday.com/}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}科学家首次直接观测到反Klein隧穿现象}{https://www.solidot.org/story?sid=81753}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}TikTok 计划九月推出一个美国专用版本}{https://www.solidot.org/story?sid=81752}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}开源工具帮助互联网抵御 AI 爬虫}{https://www.solidot.org/story?sid=81751}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Thunderbird 140 ESR 版释出}{https://www.solidot.org/story?sid=81750}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软证书过期导致 Windows 7 更新出错}{https://www.solidot.org/story?sid=81749}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}研究证实新质子幻数}{https://www.solidot.org/story?sid=81748}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}NASA 新视野号成功演示深空恒星导航技术}{https://www.solidot.org/story?sid=81747}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}日本生成式 AI 利用率 26\%}{https://www.solidot.org/story?sid=81746}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Netflix 称其全球订户有五成看动漫}{https://www.solidot.org/story?sid=81745}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}施乐完成对利盟的收购}{https://www.solidot.org/story?sid=81744}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}印度外包巨头打击超时工作}{https://www.solidot.org/story?sid=81743}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}中国电影基金会计划利用 AI ``重焕''经典功夫片}{https://www.solidot.org/story?sid=81742}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}海水更咸海冰更少}{https://www.solidot.org/story?sid=81741}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}三星手机电池次数显著高于其它品牌}{https://www.solidot.org/story?sid=81740}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}印度关闭互联网的次数高居第一}{https://www.solidot.org/story?sid=81739}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}为什么杀人鲸朝我们扔鱼}{https://www.solidot.org/story?sid=81738}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Moderna 称 mRNA 流感疫苗有效性高于标准疫苗}{https://www.solidot.org/story?sid=81737}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Apple 教育优惠返校季开始了}{https://www.v2ex.com/t/1144139}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 计划免费赠送一个 VPS 小鸡}{https://www.v2ex.com/t/1144138}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大佬们 Grok 的 app 普通对话是每小时多少条？}{https://www.v2ex.com/t/1144136}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了个``仿真外教`` AI 雅思写作批改}{https://www.v2ex.com/t/1144135}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] aws sg 小鸡断联}{https://www.v2ex.com/t/1144134}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] AssetOS 是一个简单易用的开源物品持有成本追踪系统}{https://www.v2ex.com/t/1144133}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Angular] 2025 年 Angular SSR 达到 Next.js 的水平了吗？记得两三年前， Angular 自己的官方文档 Google 都只索引个首页，现在好像正常收录了}{https://www.v2ex.com/t/1144132}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有大神能说说现在的应用开发流程是如何的？}{https://www.v2ex.com/t/1144131}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招运维 20-40k 工时 11116}{https://www.v2ex.com/t/1144129}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 澳门蓝卡现在还有低成本保号的方法么？}{https://www.v2ex.com/t/1144128}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[PRO] PRO Campaign 可以考虑至少 14 天更换一次图片和文案}{https://www.v2ex.com/t/1144127}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[天黑以后] 20250710 午夜俱乐部}{https://www.v2ex.com/t/1144126}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 苹果 iPhone 这几代还有升级的必要吗}{https://www.v2ex.com/t/1144125}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Tiktok 二级域名被劫持了吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144124}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 我做了一款仿按键精灵的程序,脚本语言是 Python ,大家有空可以下载试试,多多提意见.}{https://www.v2ex.com/t/1144123}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] mercury 这种基于 diffusion 的编程模型会改变现在的 vibecoding 现状吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144122}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 在任何输入框，任何应用，一键翻译}{https://www.v2ex.com/t/1144121}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 自己买零件组装手机比二手机有性价比？}{https://www.v2ex.com/t/1144120}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 提问一个 React 的问题}{https://www.v2ex.com/t/1144118}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[微信] 书籍是怎么在微信读书上架}{https://www.v2ex.com/t/1144116}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 老板布置的作业交不上了怎么办}{https://www.v2ex.com/t/1144115}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] 亚洲有 ipv6 优化的是不是只有光圈 HK?}{https://www.v2ex.com/t/1144114}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 来个 nas 踩坑贴}{https://www.v2ex.com/t/1144113}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Visual Studio Code] 搓了个 VSC 插件，用来管理本地项目，可能会更好用点}{https://www.v2ex.com/t/1144111}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请问一下广东这边有便宜的专线吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144110}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 为了帮助我更好控制用眼时间，我给自己开发了一个极简网页小工具： xminutetimer}{https://www.v2ex.com/t/1144109}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 电车的 CLTC 续航达成率能反映出什么，为什么很多媒体喜欢测这个甚至用这个数值进行排名？}{https://www.v2ex.com/t/1144108}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 那些招聘的不能把 JD 描述清楚吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144107}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 软考求建议}{https://www.v2ex.com/t/1144106}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 能够 检测笔记本 硬件设备(cpu 内存 磁盘 主板) 温度 比较准确的软件有哪些?(windows)}{https://www.v2ex.com/t/1144105}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 因为美国运营商的网过于垃圾，在寻找 CFMT 线路的时候发现了被制裁的实体地址}{https://www.v2ex.com/t/1144104}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Markdown 转 pdf 工具}{https://www.v2ex.com/t/1144103}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] 求佬给一个搬瓦工 DC99 的邀请码}{https://www.v2ex.com/t/1144102}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 花了两个周末，做了一个 Twitter 长帖阅读器，无需登录直接看}{https://www.v2ex.com/t/1144101}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[摄影] 盛夏花开，是热烈也是温柔。}{https://www.v2ex.com/t/1144100}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenWrt] 每隔几分钟请求起点豆瓣 QQ 百度的 DNS 是哪个功能}{https://www.v2ex.com/t/1144098}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[ WATCH] 大家有氧适能 VO2max 多少了？还在坚持运动吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144097}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] 定制化部署的最佳实践}{https://www.v2ex.com/t/1144096}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] iPhone 既要真双卡，又要 facetime audio，只能选港版了吧}{https://www.v2ex.com/t/1144091}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Apple 开发者账号登录不上了，一直提示``无法验证你的身份。重试。''}{https://www.v2ex.com/t/1144090}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 机场不让带充电宝，但没说不让带笔记本电脑，手电筒的对吧？}{https://www.v2ex.com/t/1144089}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 边学边练，提高阅读体验，快来试试， Docker 实践，看看自己知道多少？}{https://www.v2ex.com/t/1144088}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Chrome] [求助] MacOS 启动浏览器总是出现未响应}{https://www.v2ex.com/t/1144087}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了一个 在线 AI 算卦的网站， V 友们看看怎么样啊}{https://www.v2ex.com/t/1144086}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [远程兼职招聘] 寻找长期稳定的技术协作支持岗}{https://www.v2ex.com/t/1144085}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 请教一个 GA 和 CF web 流量统计的情况}{https://www.v2ex.com/t/1144084}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [长期 / 兼职] 招前端（Web / 管理端）+ 安卓原生开发（多技术栈匹配）}{https://www.v2ex.com/t/1144082}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] win10 被强制更新到 win11，有办法阻止吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144081}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 自建 Bitwarden，想问下 V 友们这样安全系数高吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144080}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] dcatplus-admin 开放接口文档系统 (简单注释即文档)}{https://www.v2ex.com/t/1144079}


\ipart{Generic News}
