\entryitemWithDescription{至少29死 12人刑事拘留 北京一医院酿当地最严重火灾 消息延误 官方透明度受质疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385031}{根据网上流传的视频，北京长峰医院星期二（4月18日）失火后，有病患爬到病房窗外的空调外机上求救。（路透社） 中国首都北京一家民营医院星期二（4月18日）发生当地多年来最严重的一场火灾，死亡人数多达29人，医院院长等12人已被刑事拘留，事件引发了中国舆论对官方信息透明度的质疑……}

\entryitemWithDescription{发改委将出台政策推动消费持续复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385032}{上海南京东路的周末购物人潮，此图摄于4月8日。（彭博社） 国家发改委新闻发言人孟玮星期三（4月19日）披露，发改委正抓紧起草关于恢复和扩大消费的政策文件，主要围绕稳定大宗消费、提升服务消费、拓展农村消费等重点领域，根据不同收入群体、不同消费品类的需求制定更有针对性的政策举措，推动消费平稳增长……}

\entryitemWithDescription{侯友宜出访新加坡 称要让``中华民国''再次起飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385033}{台湾在野国民党2024年最热门的总统候选人、新北市长侯友宜（左）星期三（4月19日）傍晚启程前往新加坡。右为前去机场送行的国民党新北市议员廖先翔。（庄慧良摄） 台湾在野国民党2024年最热门的总统大选候选人、新北市长侯友宜星期三（4月19日）晚抵达新加坡。行前他在桃园机场致辞表示，台湾在疫后面对内外情势挑战，作为全台最大城市的新北市，必须创造条件走出去，让台湾被看见，让``中华民国''再次起飞……}

\entryitemWithDescription{亚细安与华合作受中美关系紧张影响 吴作栋吁各国舍弃``破坏性脱钩''实现``建设性挂钩''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385034}{亚细安与中国仍有深化关系的潜力，合作范围可扩大到数码经济等新兴领域。不过，双方的积极关系也因中美战略紧张蒙上阴影，新加坡荣誉国务资政吴作栋呼吁，各方从``破坏性脱钩''转向``建设性挂钩''。 吴作栋星期三（4月19日）通过预录视频方式，在广州举行的``读懂中国·湾区对话''专题论坛上致辞。 他说，他亲眼目睹中国对外开放40多年来取得的非凡发展，世界也从中国的发展中受益，特别是区域国家……}

\entryitemWithDescription{传蚂蚁罚款预计减低 显示科企整顿将结束}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385035}{消息人士说，中国监管机构预计将对金融科技巨企蚂蚁集团开出约50亿元人民币（9.69亿新元）的罚单，比原定的10亿美元（13.79亿新元）罚款减少四分之一。此举或表明，中国对科技公司的整顿将告一段落。 路透社星期二（4月18日）引述消息人士报道，主导蚂蚁集团整改的中国央行料将在数月内宣布对蚂蚁的罚款。除了降低罚款外，当局还希望软化对蚂蚁的指控措辞……}

\entryitemWithDescription{危地马拉总统将访台 汪文斌：不要助纣为虐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385036}{危地马拉总统贾马特宣布将于星期六（4月22日）访问台湾，中国外交部发言人汪文斌对此回应，奉劝贾马特政府不要``助纣为虐''，违背国际大势和危地马拉人民的心声。 据《环球时报》报道，汪文斌星期三在例行记者会上说，中国同182个国家建立外交关系的事实证明，坚持一个中国原则是国际大义，人心所向，也是大势所趋，``台湾民进党当局拓展国际空间的图谋，已经道尽途穷，不过是自欺欺人的把戏''……}

\entryitemWithDescription{调查：逾七成港人拒搬进``明日大屿'' 学者担心计划将掏空财库呼吁搁置}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385038}{绿色和平资深项目主任陈可淳批评，港府早前就``明日大屿''咨询公众期间，没有主动或落区收集市民意见，促请当局撤回``明日大屿''，并优先规划北部都会区。 香港房价高企，港府决定推出``明日大屿''计划，通过填海增加土地供应。但环保团体绿色和平星期三（4月19日）发表的最新调查结果显示，逾七成受访港人表示不会搬进``明日大屿''人工岛。有受访学者认为，香港库房紧绌，当局应搁置``明日大屿''计划……}

\entryitemWithDescription{暴雨多处严重积水 厦门发布红色预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385039}{中国福建厦门星期二（18日）降暴雨，多处区域出现严重积水，有的地方积水超过50厘米，当局出动救援人员疏散居民。这是厦门今年出现的最大降水过程，市气象台当天发布今年首个暴雨红色预警信号，启动今年首次防御暴雨洪水三级应急响应……}

\entryitemWithDescription{中国第一季出入境人次同比增长116\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385040}{中国今年初重新开放边境后，出入境游客大幅上升。中国国家移民管理局通报，今年一季度出入境人员6506万5000人次，同比增长116.2\%，其中外国人占322万6000人次。 据中新网报道，中国国家移民管理局综合司副司长张宁星期三（4月19日）在发布会上通报，一季度移民管理机构查验出入境人员中，大陆居民3235万1000人次，港澳台居民2948万8000人次……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：全球数字化转型支出 2026年料达3.4万亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385041}{中国通信巨头华为副董事长、轮值董事长孟晚舟预计，全球数字化转型的支出将在2026年达到3.4万亿美元（4.5万亿新元），成为整个产业链的新蓝海。 她认为，这是全行业的共同机遇，数字化技术将驱动生产力从``量变到质变''，逐步成为经济发展的核心引擎。 孟晚舟星期三（4月19日）在华为第20届全球分析师大会上发表主题演讲时，发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{涉及安全事故面对激烈竞争 特斯拉在华发展遇逆风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385042}{特斯拉近日因为安全事故、缺席上海车展等事件被推上舆论风口。 媒体认为，由于市场竞争和地缘政治等原因，这家硅谷科技企业在中国的发展将日益艰难。 上海官方在对特斯拉上海工厂发生的安全事故进行调查后认定，特斯拉风险管控措施存在缺陷，应对近期的安全事故承担责任……}

\entryitemWithDescription{受消费和出口大幅回弹提振 中国首季经济增长4.5\%优于预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384737}{受消费与出口带动，中国一季度经济实现``开门红''。图为江苏连云港一家风力涡轮厂的工人在工作。（法新社） 中国国家统计局公布的最新数据显示，第一季国内生产总值（GDP）同比增长4.5％，较去年第四季的2.9％大幅提高，也高于此前市场预期的4％。 受消费和出口大幅回弹提振，中国今年第一季经济超预期增长4.5％，为全年经济增速达标铺平道路，也为疲弱的全球经济注入强心针……}

\entryitemWithDescription{争取国民党总统候选人提名 郭台铭吁给他30天展现台湾新蓝图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384691}{郭台铭4月18日在台北寒舍艾美酒店举办日本之旅成果报告会，呼吁国民党中央再给他30天争取民众支持。（庄慧良摄） 受访学者说，原先国民党采用征召是为避免初选内耗，但党中央征召迟疑不决，规则不明，时程拖长，若再给郭台铭一个月，投入资源越多，参与人数越多，情势就更混乱，未来更难整合。 ``给我30天，我给你台湾新蓝图''……}

\entryitemWithDescription{台湾将采购多达400枚陆基型鱼叉导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384692}{台湾花莲空军基地的士兵在装载美国制造的鱼叉AGM-84反舰导弹。此图摄于2022年8月 17日。（路透社） 贸易组织负责人和知情人士说，台湾将完成美国国会2020年批准的协议，购买多达400枚岸基版``鱼叉''导弹，以防御中国大陆可能的进攻。 据彭博社星期二（4月18日）报道，美台商业协会主席韩儒伯（Rupert Hammond-Chambers）说，美国海军航空系统司令部代表台湾签下合同……}

\entryitemWithDescription{德学者：中欧关系未回暖而是进入战略稳定期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384693}{欧盟领导人本月密集访华后，欧盟内部对华立场的分歧受到高度关注，有分析认为中欧关系有望回暖，但德国墨卡托中国研究中心中欧关系分析师斯泰克指出，欧盟对华分歧被过度放大，中欧关系也并未迎来春天，而是进入战略稳定期……}

\entryitemWithDescription{学者：台湾``政治情绪'' 将主导总统选战结果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384694}{学者指出，在中美对抗和台海情势紧绷的大环境下，台湾社会的``政治情绪''将左右八个多月后的总统选举结果。若忧虑战争的情绪主导，将对在野的国民党有利；若对大陆军事施压的愤怒情绪主导，就对执政的民进党有利。 台湾政治大学国际关系研究中心星期二（4月18日）举办座谈会，邀学者分析总统蔡英文过境美国、前总统马英九出访大陆的``双英出访''中长期后续效应……}

\entryitemWithDescription{秦刚：中国愿为以巴和谈发挥积极作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384695}{中国国务委员兼外长秦刚分别同巴勒斯坦和以色列外交部长通话时说，中国愿为以巴尽快恢复和谈发挥积极作用，并称中国在以巴问题上没有任何私利。 中国外交部星期一（4月17日）在官网发布信息称，秦刚在两次通话中表示对当前以巴紧张局势的担忧与高度关注。他还强调，支持以``两国方案''为基础，恢复和平谈判的立场。 两国方案是以巴冲突的政治解决方案之一……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：喜忧参半的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384697}{要化解疫情后遗症，要解决结构性顽疾，还要面对更不利的国际经济环境，中国经济可持续复苏依然任重道远……}

\entryitemWithDescription{杨莉明颜金勇线上会袁家军 新加坡与重庆将探讨绿色经济智能领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384698}{我国通讯及新闻部长杨莉明星期二（4月18日）说，新加坡和重庆双方同意加强现有的合作领域，还将探讨在绿色经济、智能制造和农产品产业等领域开展合作。她说，这么做正如李显龙总理本月对中国进行正式访问期间所宣布的，将使中新（重庆）战略性互联互通示范项目，继续作为新加坡和中国之间``全方位高质量的前瞻性伙伴关系''的重要亮点……}

\entryitemWithDescription{上海车展开幕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384699}{第20届上海国际汽车工业展览会4月18日在上海国家会展中心开幕，是今年全球第一场A级车展，共吸引了1000余家企业参展，展出总面积超过36万平方米。图为中国智能电动汽车商蔚来展台的人潮……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福：中俄军事合作将提升到新水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384700}{在俄罗斯访问的中国国防部长李尚福说，莫斯科之行旨在展现北京加强中俄军队战略合作的决心。 法新社报道，俄罗斯国防部星期二（4月18日）发布李尚福与俄罗斯国防部长绍伊古见面时的讲话内容。 李尚福说，希望通过此次访俄，展现北京对加强中俄军队战略合作的``坚定决心''，并承诺将促进中俄军事合作及军事贸易，并将双边军事合作提升至新水平……}