


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Show HN: Epstein Files Organized and Searchable}{https://news.ycombinator.com/item?id=45931331}{https://searchepsteinfiles.com/}

\entryitemTwoLinks{AI World Clocks}{https://news.ycombinator.com/item?id=45930151}{https://clocks.brianmoore.com/}

\entryitemTwoLinks{A race condition in Aurora RDS}{https://news.ycombinator.com/item?id=45929921}{https://hightouch.com/blog/uncovering-a-race-condition-in-aurora-rds}

\entryitemTwoLinks{The disguised return of EU Chat Control}{https://news.ycombinator.com/item?id=45929511}{https://reclaimthenet.org/the-disguised-return-of-the-eus-private-message-scanning-plot}

\entryitemTwoLinks{Bitchat for Gaza – messaging without internet}{https://news.ycombinator.com/item?id=45929358}{https://updates.techforpalestine.org/bitchat-for-gaza-messaging-without-internet/}

\entryitemTwoLinks{Germany to ban Huawei from future 6G network}{https://news.ycombinator.com/item?id=45929052}{https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-11-13/germany-to-ban-huawei-from-future-6g-network-in-sovereignty-push}

\entryitemTwoLinks{Being poor vs. being broke}{https://news.ycombinator.com/item?id=45928912}{https://blog.ctms.me/posts/2025-11-14-being-poor-or-being-broke/}

\entryitemTwoLinks{Manganese is Lyme disease's double-edge sword}{https://news.ycombinator.com/item?id=45928709}{https://news.northwestern.edu/stories/2025/11/manganese-is-lyme-diseases-double-edge-sword}

\entryitemTwoLinks{'No One Lives Forever' turns 25 and you still can't buy it legitimately}{https://news.ycombinator.com/item?id=45928492}{https://www.techdirt.com/2025/11/13/no-one-lives-forever-turns-25-you-still-cant-buy-it-legitimately/}

\entryitemTwoLinks{Oracle hit hard in Wall Street's tech sell-off over its AI bet}{https://news.ycombinator.com/item?id=45927435}{https://www.ft.com/content/583e9391-bdd0-433e-91e0-b1b93038d51e}

\entryitemTwoLinks{Linear algebra explains why some words are effectively untranslatable}{https://news.ycombinator.com/item?id=45927210}{https://aethermug.com/posts/linear-algebra-explains-why-some-words-are-effectively-untranslatable}

\entryitemTwoLinks{I think nobody wants AI in Firefox, Mozilla}{https://news.ycombinator.com/item?id=45926779}{https://manualdousuario.net/en/mozilla-firefox-window-ai/}

\entryitemTwoLinks{AGI fantasy is a blocker to actual engineering}{https://news.ycombinator.com/item?id=45926469}{https://www.tomwphillips.co.uk/2025/11/agi-fantasy-is-a-blocker-to-actual-engineering/}

\entryitemTwoLinks{Nvidia is gearing up to sell servers instead of just GPUs and components}{https://news.ycombinator.com/item?id=45926439}{https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/jp-morgan-says-nvidia-is-gearing-up-to-sell-entire-ai-servers-instead-of-just-ai-gpus-and-componentry-jensens-master-plan-of-vertical-integration-will-boost-profits-purportedly-starting-with-vera-rubin}

\entryitemTwoLinks{Backblaze Drive Stats for Q3 2025}{https://news.ycombinator.com/item?id=45926383}{https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2025/}

\entryitemTwoLinks{Winamp clone in Swift for macOS}{https://news.ycombinator.com/item?id=45926224}{https://github.com/mgreenwood1001/winamp}

\entryitemTwoLinks{Magit manuals are available online again}{https://news.ycombinator.com/item?id=45926037}{https://github.com/magit/magit/issues/5472}

\entryitemTwoLinks{V8 Garbage Collector}{https://news.ycombinator.com/item?id=45925431}{https://wingolog.org/archives/2025/11/13/the-last-couple-years-in-v8s-garbage-collector}

\entryitemTwoLinks{RegreSQL: Regression Testing for PostgreSQL Queries}{https://news.ycombinator.com/item?id=45924619}{https://boringsql.com/posts/regresql-testing-queries/}

\entryitemTwoLinks{Why Fei-Fei Li and Yann LeCun are both betting on "world models"}{https://news.ycombinator.com/item?id=45923326}{https://entropytown.com/articles/2025-11-13-world-model-lecun-feifei-li/}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Blue Origin 完成首次 New Glenn 火箭回收}{https://www.solidot.org/story?sid=82803}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}小鹏汇天开始量产``飞行汽车''}{https://www.solidot.org/story?sid=82802}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国停止铸造一美分硬币}{https://www.solidot.org/story?sid=82801}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}加州圣迭戈警告新生学术准备能力急剧下降}{https://www.solidot.org/story?sid=82800}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 表示将允许侧载 Android 应用}{https://www.solidot.org/story?sid=82799}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}旅行者1号距离地球即将达到一光日}{https://www.solidot.org/story?sid=82798}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}2024 年中国专利申请量继续遥遥领先}{https://www.solidot.org/story?sid=82797}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}中国北方的沙尘主要源自蒙古}{https://www.solidot.org/story?sid=82796}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}冰岛将大西洋洋流的潜在崩溃视为国家安全风险}{https://www.solidot.org/story?sid=82795}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 释出 Android 16 QPR1 源代码}{https://www.solidot.org/story?sid=82794}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Reddit Mod 因分享电影中的裸露镜头被判缓刑}{https://www.solidot.org/story?sid=82793}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Valve 宣布 Linux 游戏机 Steam Machine}{https://www.solidot.org/story?sid=82792}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}钱志敏在英国被判 11 年 8 个月}{https://www.solidot.org/story?sid=82791}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}掌握多种语言可能有助于减缓衰老}{https://www.solidot.org/story?sid=82790}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}PS5 销量超过所有版本的 Xbox}{https://www.solidot.org/story?sid=82789}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Visual Studio 2026 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82788}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Firefox 145 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82787}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}FFmpeg 项目告诉 Google 要么提供资助要么停止报告 Bug}{https://www.solidot.org/story?sid=82786}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}鲁大师软件被发现会绕过北京地区投放推广}{https://www.solidot.org/story?sid=82785}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}坦桑尼亚粮仓区为何儿童发育迟缓？}{https://www.solidot.org/story?sid=82784}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[YouTube] 你们觉得 youtube 还值得做吗？有懂的老哥给个建议吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172934}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] 薅 OpenAI Go 羊毛的同学们，是不是收到取消的信了？}{https://www.v2ex.com/t/1172933}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有好用的家用 KTV 套装推荐……}{https://www.v2ex.com/t/1172932}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 问个还人情的问题}{https://www.v2ex.com/t/1172931}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 你们的 chatgpt go 还好吗}{https://www.v2ex.com/t/1172929}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 谷歌安卓应用和开发者的地图}{https://www.v2ex.com/t/1172928}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 飞牛 nas 想搞个虚拟机做软路由, 请问有教材吗?}{https://www.v2ex.com/t/1172927}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 正式新增许可证功能，飞牛布局企业版系统}{https://www.v2ex.com/t/1172926}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] iOS 整理图标有什么高效的办法吗}{https://www.v2ex.com/t/1172925}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 一加 13T 和国际版 oneplus 13s 有硬件差异吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172924}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 闲鱼发布的商品应该支持无理由退货吗？商品描述里未注明不支持无理由退货}{https://www.v2ex.com/t/1172923}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenWrt] OpenWRT 下开 clash 会卡死但找不到原因}{https://www.v2ex.com/t/1172922}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 云端运维工程师，地点：青浦，外包 HC ，但可以转正，薪资 20K*12}{https://www.v2ex.com/t/1172921}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 10-15 万买什么电车合适}{https://www.v2ex.com/t/1172920}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] MCiO 活动很多，请认真看完。}{https://www.v2ex.com/t/1172919}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 中国空间站(CSS/ISS)实时追踪}{https://www.v2ex.com/t/1172918}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] iPhone17Pro 在 iOS26.1 5G 有信号问题吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172917}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 最近想尝试一下 vibe coding，想偷师一下各位的 prompt}{https://www.v2ex.com/t/1172916}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[北京] 北京哪家店修手机好？}{https://www.v2ex.com/t/1172915}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[DevOps] Gisia 新版发布，增加看板功能，欢迎提意见}{https://www.v2ex.com/t/1172914}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 鼠标求推荐：办公用的无线鼠标 [大手、Mac]}{https://www.v2ex.com/t/1172913}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 5 年+前端想学另一门语言有什么推荐的吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172912}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] miniqmt 谁有 vip 号，借我拉下三年的分钟级数据，有酬谢}{https://www.v2ex.com/t/1172910}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[前端开发] 有没有大佬知道小红书 小程序 开放能力 open-type="contact" 打开客服会话 咋用？}{https://www.v2ex.com/t/1172909}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[耳机] 求推荐无线耳机，需要与原生比较契合}{https://www.v2ex.com/t/1172908}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 小米手机，如果想要隐藏 app，用哪种方法好？}{https://www.v2ex.com/t/1172907}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 还有必要办理港卡吗？通过港卡出入金也会被监控吧？}{https://www.v2ex.com/t/1172906}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 吐槽深圳联通}{https://www.v2ex.com/t/1172905}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请教个问题，作为数据中心运营，到底是采用哪种方式更好。}{https://www.v2ex.com/t/1172904}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[日本] 东京租房求攻略}{https://www.v2ex.com/t/1172903}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[汽车] 那些推荐 70 记录仪的你们良心不会痛吗?}{https://www.v2ex.com/t/1172902}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[RSS] 有没有 RSS 客户端可以像 folo 一样刷视频/图片的}{https://www.v2ex.com/t/1172897}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] minimax、glm 等的编程套餐，会审查用户的实际用途吗？不用于编程会不会被封？}{https://www.v2ex.com/t/1172895}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 现在的笔试是怎么准备的}{https://www.v2ex.com/t/1172894}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[游戏主机] 没有人讨论 steam machine 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172893}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 前端社招-阿里国际站招聘}{https://www.v2ex.com/t/1172892}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[远程工作] 远程招聘-招聘专员}{https://www.v2ex.com/t/1172891}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[信息安全] 这几天有没有人收到来自 12340 的短信？}{https://www.v2ex.com/t/1172889}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 告别查不到的生词和老旧例句：这本会生长的 AI 词典，让你的语言学习跟上时代！}{https://www.v2ex.com/t/1172888}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 你有哪些``长期主义''好物？}{https://www.v2ex.com/t/1172887}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 怎么现在男女对打这么严重啊？}{https://www.v2ex.com/t/1172886}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 想把绿联 DXP4800 刷飞牛了}{https://www.v2ex.com/t/1172885}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 求助：电脑开机显卡风扇转，进入桌面后黑屏，显卡风扇停止，温度很快升高}{https://www.v2ex.com/t/1172884}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 五年 Java 开发真能精通这么多技术吗}{https://www.v2ex.com/t/1172883}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 有即刻重度使用者么}{https://www.v2ex.com/t/1172880}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 现在本地部署 LLM 的话是不是性价比最高的是多卡 5060Ti 16GB？}{https://www.v2ex.com/t/1172879}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 怎么看待干着同样得活拿着最低的工资这种事}{https://www.v2ex.com/t/1172878}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 拆桩拆桩，账号归还，各位可以散了}{https://www.v2ex.com/t/1172877}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 去 nm 的狗庄，去 nm 的币圈，这次真的不玩了。}{https://www.v2ex.com/t/1172876}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[阅读] 参考 GitHub 上的``游戏程序员编程书单''，建立了 O'reilly 的原版书阅读列表}{https://www.v2ex.com/t/1172875}


\ipart{Generic News}
