\entryitemWithDescription{新潮流系战友呼吁赖清德 上台后适度调整绿营``逢中必反''基调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3219857}{民进党内最重要派系新潮流战友呼吁赖清德，执政后可考虑适度调整绿营``逢中必反''的基调。图为台湾当选总统赖清德1月13日在总统选举胜利后的集会上。（路透社） 台湾退除役官兵辅导委员会副主任委员李文忠近日呼吁候任总统赖清德，执政后可考虑在维持主权独立前提下，进一步向中国大陆释出善意，适度调整绿营``逢中必反''的基调，避免与中国大陆民族主义对撞……}

\entryitemWithDescription{重庆机构改革 中新局并入市商务委}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219571}{重庆商务委主任、中新局长章勇武（右一）3月13日会见访渝的新加坡政企代表团。左起是带团的新加坡企业发展局交通与物流署署长饶忠明、重庆商务委副主任、中新副局长孙熙勇。（互联网） 重庆高层开启新一轮市级机构改革之际，成立逾八年、原来直属重庆市政府的重庆市中新示范项目管理局（简称中新局），近期已低调并入市政府部门重庆市商务委员会，归由后者管理……}

\entryitemWithDescription{中国高规格接触外商力挽信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219662}{中国发展高层论坛2024年年会星期天在北京开幕，受邀出席的外企高管有82人。 （新华社） 中国领导层派出高规格阵容接触全球企业高管，寄望挽回外国投资者，尤其是美国商业巨头对中国市场的信心。受访外企对高层表态给予正面评价，但也强调相关承诺须尽早落地，才能真正提振预期。 中国总理李强上星期天（3月24日）出席中国发展高层论坛开幕式并致词，成为论坛自2000年创办以来发表主旨演讲的最高级别领导人……}

\entryitemWithDescription{中国新婚夫妇选择``极简婚礼''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219244}{中国官方为应对低出生率和高成本，鼓励节俭办婚礼。图为一名女士在2010年6月于北京举行的中国国际婚博会中试穿婚纱。~（路透社档案照） （北京综合讯）``极简''婚礼近期成为中国年轻人流行的新兴婚礼形式，相关词条也登上热搜。 中国官方为应对低出生率和高成本，鼓励节俭办婚礼……}

\entryitemWithDescription{香港八达通``全国通卡''开售 可在中国大陆逾336个城市使用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219514}{港铁金钟站客服中心3月26日售卖的``八达通-全国通卡''。 （中新社） （北京/香港综合讯）香港八达通``全国通卡''星期二（3月26日）开始发售，持有该卡可在香港及中国大陆逾336个城市实现公共交通``一卡通行''……}

\entryitemWithDescription{台湾自制``沱江''军舰 首批六艘全部交付海军}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3218936}{台湾总统蔡英文（中）星期二在国防部长邱国正（左）和海军司令唐华上将陪同下，在苏澳港检阅两艘自制的沱江级导弹巡逻舰。 （台北综合讯）台湾首批沱江级隐身双船体导弹巡逻舰的最后两艘，星期二交付台湾海军。台湾总统蔡英文称，这证明了台湾自主造舰的能量……}

\entryitemWithDescription{中国足球系列腐败案一审宣判 足协原主席陈戌源被判无期徒刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219268}{湖北省黄石市中级人民法院3月26日宣判时指中国足协原主席陈戌源（中）``给国家足球事业造成严重损害''。（法新社） （北京综合讯）中国足球领域五起腐败案件星期二（3月26日）分别一审宣判，其中，中国足球协会原主席陈戌源因受贿罪被判处无期徒刑。 综合澎湃新闻、央视新闻报道，这五起案件在湖北多地一审公开宣判……}

\entryitemWithDescription{港府完成23条立法后集中精力拼经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219081}{香港《维护国家安全条例》生效后，特区政府未来将积极开拓亚细安和中东市场，集中精力全面拼经济。（法新社） 香港《维护国家安全条例》上星期六（3月23日）生效后，特区政府未来将重点做好四方面工作，包括积极开拓亚细安和中东市场，集中精力全面拼经济……}

\entryitemWithDescription{网传方丈将传位``儿子'' 嵩山少林寺辟谣}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3218208}{嵩山少林寺方丈释永信近日再被舆论缠身，网传消息指他将把衣钵传给``儿子''\,``释正恩''，对此嵩山少林寺官方3月26日发文辟谣。图为释永信。（海峡时报档案照） （河南综合讯）中国网传嵩山少林寺方丈释永信，将把衣钵传给``儿子''\,``释正恩''。对此，嵩山少林寺发文辟谣，指相关谣言严重诬蔑方丈释永信，将报案追究责任……}

\entryitemWithDescription{香港《维护国家安全条例》生效后 首位煽动分裂国家罪犯不获减刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3218267}{（香港综合讯）因多次高喊香港独立口号而被控煽动分裂国家罪的马俊文，成为香港《维护国家安全条例》生效后不获减刑的首名囚犯。 香港特首李家超星期二称，根据《维护国家安全条例》，涉及危害国家安全罪行的在囚人士，不再因为表现良好而有提前获释的资格……}

\entryitemWithDescription{2024胡润全球富豪榜：钟睒睒连续第四次成为中国首富}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3214619}{农夫山泉创始人钟睒睒财富比去年缩水9\%，但仍以4500亿元人民币连续第四次成为中国首富。（农夫山泉官网） （上海讯）胡润2024年全球富豪榜出炉，中国企业农夫山泉董事长兼总经理钟睒睒连续第四次成为中国首富。 胡润研究院星期一（3月25日）发布最新全球富豪榜。截至2024年1月15日，全球已知十亿美金企业家总数达到3279名，增加了5\%……}

\entryitemWithDescription{招聘18至30岁员工广告令中国中年求职者破防}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3214364}{3月20日，北京一场招聘会吸引了许多人潮。（法新社） （北京综合讯）在经济低迷的总体背景下，中国一家超市招聘18至30岁收银员的广告，在社交媒体上令大量中年求职者集体破防。 在社交媒体平台微博上，一名浙江宁波的用户发布了一张超市招聘两名收银员和一名计量员的广告图片，并配文``30岁以上连超市都不要了''。图片上的信息显示，这份工作月休三天，每天工作九小时、工资面议……}

\entryitemWithDescription{百度据报将成为苹果在中国的AI供应商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3214186}{中国科技公司百度据报将为美国苹果公司在中国销售的新款iPhone 16和其他产品，提供人工智能服务。图为百度在北京总部的品牌标志。（法新社） （北京综合讯）中国科技公司百度据报与美国苹果公司达成合作，百度将为苹果公司在中国销售的新款iPhone 16和其他产品提供人工智能服务……}

\entryitemWithDescription{中国称将支持联合国安理会关于加沙停火的新决议草案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3214203}{（北京综合讯）中国和俄罗斯上周否决了美国提出关于加沙地带``立即''停火的决议草案。不过，中国外交部星期一表示，将支持联合国安全理事会的新决议草案。 据法新社报道，中国外交部发言人林剑星期一（3月25日）说：``中国支持这项决议草案，并赞扬阿尔及利亚和其他阿拉伯国家在这方面的努力……}

\entryitemWithDescription{中国公安部打击非法灵修活动 分析：景气低迷让邪教乘虚而入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3213585}{中国公安部3月25日公布数据称，2018年以来侦破77起灵修相关重点案件。图为今年春节前夕，民众在北京前海区的街道逛街。（法新社） 台湾电影《周处除三害》引起中国大陆舆论对非法灵修活动的重视，大陆公安部星期一（3月25日）公布数据称，2018年以来侦破77起灵修相关重点案件，收缴违法所得超过2亿1700万元（人民币，约4100万新元）……}

\entryitemWithDescription{中国商务部副部长承诺 全面保障外企在华国民待遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3213706}{中国商务部副部长郭婷婷3月25日在北京举行的中国发展高层论坛（CDF）上发言时，承诺让外企更安心放心投资中国。（路透社） （北京综合讯）中国高层密集向外企喊话，从不同方面承诺鼓励外企增加对华投资。中国商务部副部长郭婷婷表示，将全面保障外资企业获得与中国企业同等待遇……}

\entryitemWithDescription{中国大陆退役武警在赴台飞机行窃被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3214176}{（台北综合讯）两名中国大陆籍男子在飞往台湾的航班上行窃被起诉，其中一人为退役武装警察。 综合TVBS新闻网和《自由时报》报道，台湾航空警察局刑事警察大队科技犯罪侦查队长陈绵宗受访时说，航警局今年1月接获赴台旅行的新加坡籍旅客报案，称在飞机上发现包包内现金遭抽换为一叠口罩，损失6万元新台币（2537新元）。 陈绵宗说，航警局调查后锁定大陆籍男子韩伟涉有重嫌后，立即展开调查……}

\entryitemWithDescription{港律政司长：是否违23条视意图和目的而定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3213696}{民众3月12日在香港一处山顶上观看维多利亚港的日落景观。（路透社） （香港综合讯）香港《维护国家安全条例》正式生效后隔天，香港律政司司长林定国指出，民众是否违反条例，要视他们的意图以及目的而定，并强调特区政府承担举证的责任。 根据《香港基本法》第23条订立的《维护国家安全条例》，星期六（3月23日）正式刊宪生效，外界近来都在讨论其中的煽动意图罪……}

\entryitemWithDescription{港举重健力总会主席称香港为``国家'' 被批港独}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3214177}{（香港综合讯）香港举重健力总会主席在举重邀请赛致辞时，将香港形容为``比较小的国家''，有立法会议员指举重健力总会不仅一次涉``港独''行为，构成国家安全威胁，促请港府严厉跟进。 综合香港01和星岛网报道，香港举重健力总会主席叶永玉3月24日出席举重邀请赛致辞时说，中国香港举重健力总会成立于1980年代，最早有举重、健力及健美，之后健美项目离开总会，剩下举重及健力……}

\entryitemWithDescription{于泽远：莫斯科遭恐袭搅动中国舆论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3209396}{俄罗斯首都莫斯科近郊的一家音乐厅当地时间3月22日晚遭受恐怖袭击，造成200多人死伤。这一事件搅动中国舆论，一些自媒体认为美国等西方国家和乌克兰与恐袭推脱不了干系，还有人强调中国也要严防恐袭事件在中国上演。 这次恐袭是2002年莫斯科剧院人质事件和2004年别斯兰人质事件后，俄罗斯遭受的最严重恐袭事件……}

\entryitemWithDescription{面对上百名全球商业领袖 李强承诺以更高水平开放链接世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3210241}{中国总理李强星期天（3月24日）在中国发展高层论坛年会开幕式发表主旨演讲。（法新社） 中国吸引外资需求愈发迫切之际，中国总理李强向上百名全球商业领袖信心喊话，强调中国宏观政策仍有充足发力空间，并承诺将稳步推进制度型开放，不断以更高水平的开放链接世界……}