\entryitemWithDescription{布林肯与王毅再次会面 分析：中美寻求加强关系稳定性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468792}{美国国务卿布林肯（左）与中国外交部长王毅在慕尼黑安全会议期间会面。（法新社） 美国国务卿布林肯与中国外交部长王毅在德国慕尼黑安全会议期间举行会见，重申维持开放沟通渠道的重要性，包括在下来几个月展开高层会谈；王毅则敦促美国``勿以恶小而为之，勿以善小而不为''。 在美国总统选举脚步逼近的背景下，受访学者分析，中美高层正寻求加强双边关系的稳定性。 王毅是在当地时间星期五（2月16日）应约会见布林肯……}

\entryitemWithDescription{外籍游客盗采植物被中国驱逐出境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468771}{（北京综合讯）中国国家安全部披露一起外籍人员非法盗采和向境外传输中国重点保护物种的案例，涉案外籍人员被驱逐出境。 中国国安部星期六（2月17日）通报，2020年4月，有民众向国家安全机关举报，称某国家级自然保护区内有外籍人员非法挖掘采集中国重点保护物种。国家安全机关迅速联合相关部门开展核查处置，将正在自然保护区内盗采珍稀野生植物的外籍人员当场抓获……}

\entryitemWithDescription{德国对华直接投资去年创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468769}{图为德国汉堡港装货码头的集装箱船，摄于2017年2月。（路透社档案照片） （柏林综合讯）德国企业去年对中国的直接投资达到119亿欧元（173亿新元），创有记录以来的新高。 综合彭博社和路透社星期五（2月16日）报道，德国经济研究所在其根据德国央行数据撰写的一份报告中指出，2023年德国对华直接投资总额达到创纪录的119亿欧元，比上一年增长4.3\%……}

\entryitemWithDescription{台印签署备忘录 同意引进印度移工入台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468762}{（台北综合讯）台湾和印度签署谅解备忘录，同意引进印度移工入台，以缓解台湾劳工短缺和少子化问题。 据台湾劳动部新闻稿，台湾驻印度代表葛葆萱与印度台北协会会长叶达夫星期五（2月16日）以视讯方式签署备忘录。 根据备忘录，开放引进印度移工的行业和人数将由台方决定，印度则根据台湾需求招募和训练移工。针对开放行业及数额、移工来源地区、聘雇资格等执行细节，仍待双方后续召开工作层级会议敲定……}

\entryitemWithDescription{欧盟对中国中车子公司展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468760}{（布鲁塞尔综合电）欧盟与中国早前针对电动车反补贴的争议还未落幕，欧盟再宣布对中国国有列车制造商展开反补贴调查。 欧盟委员会星期五（2月16日）宣布对世界第一大列车制造商、中国铁路制造巨头中车的子公司中车青岛四方机车车辆股份有限公司（简称中车四方）展开反补贴调查……}

\entryitemWithDescription{温伟中：翻船和禁团后的两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468645}{在华人农历新年前后的七天内，两岸关系连续面对赴中国大陆旅游``禁团令''、大陆渔船在金门海域翻覆导致二死的两大冲击，已经冰封八年的两岸关系要如何融冰？两岸关系如何才能不翻船、重新启航？ 翻船事件发生在大年初五（2月14日）、情人节这一天，一艘载有四名渔民的大陆快艇闯入金门海域，被台湾海巡署执法船追缉时翻覆，导致四人落海，虽然四人都被救起，但其中两人送院后不治身亡……}

\entryitemWithDescription{布林肯王毅慕尼黑再会 分析：可能相互交底应对重大考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468618}{美国国务院证实，美国国务卿布林肯（右）与中国外交部长王毅（左）将于当地时间星期五（2月16日）下午在慕尼黑安全会议场边举行会见。（路透社/法新社） 美国国务院星期四（2月15日）证实，国务卿布林肯和中国外交部长王毅星期五将在慕尼黑安全会议场边举行会见。这将是台湾今年1月选举落幕后，中美外交高层的首场面对面会晤……}

\entryitemWithDescription{香港侦破历来最大洗钱案 金额高达140亿港元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468586}{（香港综合讯）香港海关侦破涉及140亿元（港元，下同，24亿新元）的大型跨国洗钱案，拘捕七名嫌疑人。以涉案金额计算，此案为香港海关历来破获的最大起洗黑钱案件。 综合星岛网和网媒``香港01''报道，香港海关在星期五（2月16日）召开记者会介绍案情，此次侦破的犯罪集团在香港开设多家空壳公司，以跨国贸易生意的名义，向海外国家出售珠宝、电子产品等，以虚假贸易记录为掩饰，协助海外犯罪集团将资金转移到香港……}

\entryitemWithDescription{大陆台商春节联谊关切赖清德两岸政策 盼少说台独语言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468579}{台湾总统蔡英文（台上中）星期五（2月16日）出席海峡交流基金会举办的大陆台商春节联谊活动。（缪宗翰摄） 对于台湾新任政府的两岸政策，不少大陆台商星期五（2月16日）出席台湾官方举办的春节联谊活动时，呼吁要恢复沟通、缓和情势。 甚至有台商向总统当选人赖清德喊话，希望他少说台独语言……}

\entryitemWithDescription{中国外交部部长助理农融据报将任港澳办副主任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468573}{中国外交部部长助理农融据报将任港澳办副主任。（互联网） （香港综合讯）中国外交部部长助理农融据报将担任中央港澳工作办公室副主任，预计在春节后上任。 《星岛日报》星期五（2月16日）报道这项消息时说，按惯例，港澳办通常有一名副主任来自外事系统。当前港澳办的四名副主任，包括常务副主任周霁及郑雁雄（香港中联办主任）、郑新聪（澳门中联办主任）和王灵桂，分别有中国大陆地方省市、港澳本地及学界的经验……}

\entryitemWithDescription{海南岛回程一票难求 中國民航局增加海南运力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468571}{春节假期临近尾声，度假胜地海南各地机场迎来客流高峰。图为旅客星期四（2月15日）在海口美兰国际机场T1航站楼排队办理值机手续。（中新社） （海口综合讯）中国春节假期接近尾声，渡假胜地海南多地离岛经济舱机票售罄，公务舱价格破万元（人民币，下同，1872新元）。中国民航局同意增加海南运力，以舒缓返程压力……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：印尼新总统普拉博沃会让中国担忧吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468378}{亚细安最大国、全球穆斯林人口最多的国家、世界第四人口大国印度尼西亚，星期三（2月14日）举行了全球最大规模的单日选举。72岁的前将军普拉博沃势如破竹，据可靠的非正式抽样计票结果，他获得至少57\%支持，可望一轮胜出，无须进入第二轮选举。普拉博沃当晚已自行宣布当选。 观察人士普遍认为，普拉博沃的致胜方程式离不开两个字：佐科……}

\entryitemWithDescription{美国智库报告：切身利益更能激发各国对台海局势的关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468365}{美国跨党派外交政策智库战略与国际研究中心（CSIS）说，国际社会对台海和平稳定重要性的看法与美国并不一致，比起诉诸民主政体的团结或辩论台湾主权问题，强调台海稳定攸关各国切身利益，更能激发国际社会关切台海局势……}

\entryitemWithDescription{国际调解院总部将落户 香港要成为全球``调解之都''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468342}{由中国牵头成立、旨在调解国际争端的国际调解院，将成为在香港设立总部的首个国际法律组织。有受访学者认为，此举有助把香港打造为全球``调解之都''。 香港律政司司长林定国星期三（2月14日）在社交网站宣布上述消息，并说当局本月底将会向立法会工务小组进一步解释改建旧湾仔警署为国际调解院的工程，争取议员支持……}

\entryitemWithDescription{台湾国光剧团举行新春开箱仪式 迎戏神祖师爷回銮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468341}{台湾国光剧团星期四（2月15日）在台湾戏曲中心举行新春开箱仪式，男女演员跪在中国戏曲祖师爷唐明皇塑像前，期许龙年新气象。（法新社） （台北综合讯）台湾国光剧团举办新年开箱仪式，遵循古礼迎接戏神祖师爷唐明皇回銮。现场演出了一系列剧目以期许龙年新气象，展现传统戏曲的魅力与传承。 据历史记载，唐玄宗李隆基``既知音律，又酷爱法曲，选坐部伎子弟三百人，教于梨园''……}

\entryitemWithDescription{澳外长：杨恒均死缓判决将影响澳中关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468331}{（堪培拉综合讯）澳大利亚外交部长黄英贤警告，中国政府对澳籍华裔作家杨恒均的死缓判决将阻碍澳中关系改善，并加剧澳公众对北京的不信任。 据法新社报道，黄英贤星期四（2月15日）对澳洲议员说，杨恒均的死缓判决将影响两国关系，并不可避免地冲击对这一悲剧性发展感触良深的澳洲人。``不幸的是，这一判决将损害人们对中国制度的看法。'' 不过，黄英贤也指出，虽然澳中两国体制非常不同，但这不表明两国不会继续对话……}

\entryitemWithDescription{大众新疆试车道被指涉强迫劳动 中国反批侵犯人权指控是谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468329}{（柏林／北京综合讯）德国汽车制造商大众与中国合资伙伴上汽在新疆吐鲁番建造的测试车道，被指在施工期间使用强迫劳动后，中国外交部回应称，有关新疆发生侵犯人权行为的指控都是谎言。 路透社、彭博社和德国之声星期三（2月14日）引述德国《商报》（Handelsblatt）报道称，独立研究员郑国恩（Adrian Zenz）找到了建设测试车道期间使用强迫劳动的证据。这个测试车道在2019年完工……}

\entryitemWithDescription{梅西镜头被撤换 中国官媒疑释封杀信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468328}{（北京综合讯）阿根廷球星梅西在香港未登场引发风波后，中国大陆官媒疑释出封杀信号，央视知名足球节目的片头和天气预报中，与梅西相关画面和广告据报均已被撤换。 综合《星岛日报》、``香港01''等报道，中国央视体育频道星期一（2月12日）播出的《天下足球》节目中，有观众注意到，原先片头中梅西2022年捧起``大力神杯''的镜头，换成了德国队前队长拉姆在2014年捧杯的画面……}

\entryitemWithDescription{中国大陆渔船翻覆案 分析：恐打破金厦水域线默契}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468324}{中国大陆快艇（中）2月14日在金门海域翻覆后，台湾执法船只与人员在事发现场进行后续工作。（台湾海巡署） 一艘中国大陆渔船被台湾海巡追缉时翻覆造成两人死亡，令两岸情势升温，有知情人士担忧金门、厦门之间的禁、限制水域默契线将被打破。 受访学者分析，此事存有灰色地带冲突隐忧，台湾对人员、船只的后续处理方式，将影响大陆未来在金厦水域的行动态度……}

\entryitemWithDescription{所罗门群岛在野党吁与台湾重建关系 台外交部：认真看待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468321}{（霍尼亚拉 / 台北综合讯）南太平洋岛国所罗门群岛预计4月举行全国选举，与中国大陆的安全关系成为各政党竞选时的关键议题。反对党联合党称，将考虑重新审视与中国大陆的安全协议，并寻求与台湾重建关系。台湾外交部对此表示将认真看待。 所罗门群岛2019年将其外交关系从台湾转向中国大陆，由总理索加瓦雷领导的民主进步执政联盟在2023年与中国大陆签订安全协议……}

\entryitemWithDescription{王纬温：俄乌战争再冲击中欧关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468156}{乌克兰近期将14家中国企业列入没有法律约束力的黑名单，称这些企业的经营活动间接为俄罗斯发动的战争提供支持。欧盟本周跟进，计划扩大对俄罗斯贸易制裁名单，四家中国企业可能上榜。一旦实施，这将是俄乌战争爆发两年来，欧盟首次制裁中国企业，无疑将让去年因电动车之争遇冷的中欧关系雪上加霜。 面对乌克兰战争长期化和欧洲军火库捉襟见肘的局面，欧洲目前因内外交迫焦虑不断加剧，担忧无可避免将与俄罗斯直接冲突……}

\entryitemWithDescription{福建渔船金门越界翻覆致二死 大陆国台办谴责台方驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468157}{（北京综合讯）中国大陆福建一艘渔船星期三下午进入金门县海域捕捞，被台湾海巡队船只追赶而翻覆，导致船上四人落海，其中两人送医抢救不治。中国国务院台湾事务办公室表达强烈谴责，并要求台湾方面立即查明事件真相……}