\entryitemWithDescription{防长空防又海防 中美对峙不对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1402854}{中美两国在科技、经贸、人权等领域的矛盾不断激化，在军事对峙频率也上涨，机舰接连在南中国海和台湾海峡发生对抗；另一方面，双方又不时放话，强调维护双边关系以及恢复高层交往的重要性。两国能否恢复高层沟通，避免擦枪走火的灾难性后果……}

\entryitemWithDescription{台湾政坛性骚扰案再添一例 绿营新星吴怡农父亲被指性骚扰女大学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403154}{台湾政坛性骚扰风暴持续延烧，最新一例是民进党政治新星吴怡农的父亲吴乃德，被指曾性骚扰一名女大学生。吴乃德就此公开道歉，并承诺不再参与公共事务。 台湾社会组织``农村阵线''前工作人员黄亭乔上星期天（6月4日）在脸书发文，称13年前就读大学期间，一位``和议题相关的民间单位理事长W老师''曾在车内对她做出亲吻脸颊等性骚扰行为……}

\entryitemWithDescription{日本指中国海军测量舰频繁驶入领海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403147}{日本官员指中国海军测量舰近期愈发频繁地驶入日本鹿儿岛县海域，并形容情况为``十分严重''。 据共同社报道，日本防卫省武官最高领导、统合幕僚长吉田圭秀星期五（6月9日）在记者会上，提到鹿儿岛县海域频繁有中国海军测量舰进入一事，并表示``（次数）变得非常多，情况十分严重''。 他说：``虽然阻止很难，但有必要就每一次公布消息，并反复提出外交抗议及关切……}

\entryitemWithDescription{原深圳市长陈如桂被公诉 涉嫌受贿19年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403140}{曾任深圳市长的陈如桂在落马逾一年后被提起公诉，检方通报显示，陈如桂涉嫌受贿时长达19年。 据中国最高检察院星期五（6月9日）发布的消息，陈如桂涉嫌受贿一案，南宁市检察院已向南宁市中级法院提起公诉……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯寻求加入新开发银行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403136}{新开发银行行长罗塞芙（背向镜头）欢迎洪都拉斯总统卡斯特罗到访设在上海总部的新开发银行。（卡斯特罗推特） 洪都拉斯正寻求加入由金砖五国创立的新开发银行，成为成员国之一。 正在中国访问的洪都拉斯总统卡斯特罗（Xiomara Castro）星期五（6月9日）在推特发文说，她在与新开发银行行长罗塞芙（Dilma Rousseff）会晤时，已正式为洪都拉斯申请加入该银行……}

\entryitemWithDescription{中国多地地铁规划缩水 学者：财政压力是缩减线路的``临门一脚''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403133}{深圳市住建局今年4月公示五期地铁建设规划，原计划的13条地铁线路缩减到九条，里程从226.8公里缩减至180公里。（林煇智摄） 深圳地铁五期规划被砍约30\%，成为继南京、成都、杭州后，又一个地铁规划缩水的中国城市。受访学者分析，地方政府近两年面对的财政压力是各地缩减地铁规划的``临门一脚''……}

\entryitemWithDescription{美国务卿布林肯据报6月18日抵京访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403127}{美国国务卿布林肯据报将于6月18日抵京访华。图为布林肯6月8日出席在沙特利雅得与沙特外长费萨尔举行的联合记者会。（路透社） 美国国务卿布林肯据报将于下星期天（6月18日）抵达北京，开启因``气球事件''而搁置数月的访华行程。 路透社星期六（6月10日）援引一名美国官员称，布林肯将在下星期天访华，他本人也会在北京。不过，该官员没有透露更多信息……}

\entryitemWithDescription{持刀伤人案频发引发香港变成``国际大刀会''担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403117}{香港的犯罪率长期偏低，但今年疫后生活复常后却明显恶化，近来更发生多起持刀伤人案，引起民众恐慌，担忧香港已由``国际大都会''变成``国际大刀会''。 香港钻石山荷里活广场上周五（6月2日）发生一起骇人的致命凶案。两名女子被一名39岁男子持刀追斩至伤重不治。疑凶当场被捕，被控两项谋杀罪。 警方调查后发现，疑凶患有妄想精神分裂症多年，曾因袭击家人被判入院治疗，其后须定期复诊……}

\entryitemWithDescription{中国拟监管苹果AirDrop功能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403116}{曾被用于中国大陆``白纸运动''和香港反修例抗议的苹果手机隔空投送（AirDrop）功能，及类似的近距离文件共享技术，将面临中国政府更严格的管控。 中国网信办星期二（6月6日）印发《近距离自组网信息服务管理规定（征求意见稿）》，针对无需公共网络、只需蓝牙或无线网，就可以向附近的智能设备发送文件、图像和其他数据的技术，提出监管规定……}

\entryitemWithDescription{美国以在新疆侵犯人权为由 制裁多两家中国企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403115}{美国扩大涉疆进口禁令，又有两家中国企业被列入黑名单，理由是相关企业涉嫌在新疆侵犯人权。 美国正设法修复不断恶化的中美关系，彭博社分析称，华盛顿的这个决定肯定会触怒北京。 美国国土安全部当地时间星期五（6月9日）宣布，把新疆中泰化学，以及全球第四大激光打印机厂商纳思达及其八家设在珠海的子公司，列入《防止强迫维吾尔人劳动法》的实体清单……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：王进洋——泛民政客沦为电骗集团骗徒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1402857}{《香港国安法》实施三年以来，民主派遭受空前打击，一众头面人物要么身陷囹圄，要么移居海外，要么就退场转型另找工作。 在刚刚过去的星期三（6月7日），香港警方公布拘捕一名28岁王姓男子，指他涉嫌与九起``猜猜我是谁''的电话骗案有关，骗去九名老妇近100万港元（17万新元）。令人惊讶的是，这名被捕人士竟然是前任离岛区议员王进洋……}

\entryitemWithDescription{温伟中：从性骚扰到喂安眠药}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1402894}{从5月31日至今的10天以来，民进党爆发掩盖性骚扰丑闻、新北市政府被指拖延处理幼儿园喂安眠药事件，被视为台湾蓝绿总统候选人后院失火的破口事件。 绿军总统候选人、民进党主席赖清德，以及蓝军总统候选人、国民党籍新北市长侯友宜，已分别多次向社会道歉。但能否成功止血停损、清理战场，甚至化危机为转机；还是继续失血至无力回天，仍有待观察……}

\entryitemWithDescription{中国大使提醒首尔别在中美``下错赌注'' 韩国外长谴责他干涉内政}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402878}{中国驻韩国大使邢海明（右）6月8日在大使官邸会见韩国共同民主党党首李在明。 （中新社） 中国驻韩国大使邢海明星期四（6月8日）不点名批评尹锡悦政府``赌美国赢、中国输''，提醒首尔不要在中美竞争中``下错赌注''。韩国外长官朴振星期五谴责邢海明这番言论过分……}

\entryitemWithDescription{美媒指中国在古巴设对美监听基地 中国白宫古巴皆驳斥报道不准确}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402874}{《华尔街日报》报道指中国在古巴建造秘密监听美国基地，中国、古巴、美国官方都指报道不正确、毫无根据、纯属造谣。 《华尔街日报》星期四（6月8日）引述知情的美国官员报道，中国和古巴达成秘密协议，将在古巴建立针对美国的电子窃听设施。 中国外交部发言人汪文斌星期五（6月9日）在例行记者会上说：``众所周知，造谣污蔑是美国的惯用伎俩，肆意干涉他国内政是美国的专利……}

\entryitemWithDescription{美参院委员会通过法案 剥夺中国``发展中国家''地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402847}{民众5月15日在上海外滩上拍照。（路透社） 美国参议院星期四（6月8日）全票通过了一项法案，要求国务院争取在美国参与的国际组织中，取消中国享有的发展中国家地位。 受访学者表示，美国这项决定又是让其他国家在中美经贸关系中选边站。但这项国内立法到底会有多大效果，取决于美国国务院要花多大力气去执行，以及其他国家和国际组织是否要改变中国的贸易地位……}

\entryitemWithDescription{心有余悸 中国脱口秀演员自嘲开场前互道``祝您平安''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402835}{中国脱口秀演员李昊石被控辱军后，脱口秀从业者更加小心谨慎。北京东城区一家脱口秀现场上，演员们极力回避社会热点话题。（孟丹丹摄） ``演出之前，不说`祝您炸场'了，大家现在都改说`祝您平安'\,''。 5月下旬，北京东城区一家咖啡馆的脱口秀（在中国也称单口喜剧）开放麦现场，主持人在开场白中调侃李昊石事件后脱口秀从业者人人自危，以往演员们上场前，相互之间都会鼓励演出成功，现在则祈祷平安无事……}

\entryitemWithDescription{中国网络大V写色情小说 犯传播淫秽物品罪获刑八个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402813}{中国网络大V曾鹏宇因在微博账号上发表色情小说，犯传播淫秽物品罪而获刑八个月。 据红星新闻星期四（6月8日）报道，曾鹏宇因涉嫌犯传播淫秽物品罪于2022年8月被抓。中国裁判文书网5月26日公布的相关刑事判决书显示，曾鹏宇获刑八个月，自2022年8月28日起至2023年4月26日止。 大V是指在新浪、腾讯、网易等微博平台上获得个人认证，拥有众多粉丝的微博用户……}

\entryitemWithDescription{新北幼儿园孩童被喂安眠药水 市长侯友宜两度道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402797}{台湾新北市板桥区一家幼儿园，让不听话的孩子服用含安眠药成分的药水。目前已有17名家长报案，涉事幼儿园园长和五名老师被检察署约谈后保释在外，其中园长以5万元（新台币，下同，约2185新元）交保。 新北市长侯友宜星期四（6月8日）两度道歉，执政的民进党狠批这位国民党总统候选人毫无诚意。新北市议会民进党团星期五召开记者会，痛批侯友宜与新北市政府不积极处理这起事件，要他请辞负责……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国``文管''登场了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230609-1402562}{继城管和农管之后，中国''文管''大队登场的话题，本星期引起了境外社交媒体关注。 ``文管''一词横空出世，导源于今年5月30日黑龙江省文化旅游厅举行的一场``文化市场综合执法队伍统一着装仪式暨规范化建设现场观摩会''。 根据主办方官网发布的消息与配图，黑龙江省各级文化市场执法队员代表共500余人参加了活动。代表们穿着整齐的制服，犹如纪律部队般出席了统一着装仪式……}

\entryitemWithDescription{侯友宜选总统民调低迷 保台论述和掌握民怨或是反弹关键}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230608-1402564}{美国在台协会（AIT）主席罗森伯格（左一）两个月内二度访台，6月7日与侯友宜（右一）和新北市政府团队密谈一小时后，搭火车到平溪放天灯祈福，并聊到深夜。（新北市政府提供） 台湾在野的国民党总统候选人侯友宜民调低迷，半年内从领先到两度垫底，引发弃保担忧。但受访民调专家研判，美方本周专程派高官来台面谈，说明侯友宜仍具备实现政党轮替的政治能量……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国将在古巴设立针对美国的秘密监听基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230608-1402559}{民众在古巴首都哈瓦那街头的摊贩排队买食物。（法新社） 美国官员称，中国和古巴达成秘密协议，中国将在古巴建立电子窃听设施，对美国构成新的地缘政治挑战。 《华尔街日报》引述熟悉美国高度机密情报的官员说，设在古巴的电子窃听设施，距离佛罗里达州约160公里，这让中国情报部门能够窃听美国东南部的电子通信，以及监视美国的船只。美国东南部是许多军事基地的所在地……}

\entryitemWithDescription{中国国企领导与女子牵手逛街后被免职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230608-1402537}{中国一名国企高管在四川成都出差期间，被拍到与一名年轻女子亲密牵手逛街。视频本周在网络流传后，涉事两人均被停职调查。 一则街拍视频星期三（6月7日）短视频平台抖音上被疯转。视频显示，一名身穿玫粉色上衣的中年男子与一名衣着靓丽的年轻女子牵手说笑、漫步在成都闹市区街道……}

\entryitemWithDescription{谢锋：用``去风险''为``脱钩''掩护 给中美关系埋下更多钉子}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230608-1402527}{中国驻美大使谢锋6月7日出席美中贸易全国委员会为他履新举行的欢迎活动时说，如果用``去风险''为``脱钩''打掩护，就会给中美关系埋下更多钉子。（中国驻美大使馆官网） 中国呼吁美国在高层交往中做好全过程管理，不能言行不一致，强调如果用``去风险''为``脱钩''打掩护，就会给中美关系埋下更多钉子……}