\entryitemWithDescription{杨丹旭：超预期的布林肯中国行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406305}{美国国务卿布林肯星期一（6月19日）结束两天一夜的中国行。 或许是因为中美关系实在太差了，观察人士此前都很不看好这趟一波三折的访问，中美双方也都让外界不要抱太大期望，但两天行程、三场会议下来，反而让人觉得布林肯的中国行低开高走，超过预期了。 中美元首看起来也都挺满意这趟访问。在布林肯访华结束后，远在加利福尼亚的美国总统拜登给下属点赞，称赞布林肯``做得非常好''，``我们走向了正确的轨道''……}

\entryitemWithDescription{学者：中美关系预计短暂步入止跌企稳阶段 长期前景仍不乐观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406298}{美国国务卿布林肯（中）星期一（6月19日）登机离开北京，为两天访华行程画上句点。（法新社） 美国国务卿布林肯星期一（6月19日）结束两天访华行程后，总统拜登当地时间同日在加州表示，美中关系取得进展并``走在正确的道路上''，肯定布林肯做了``一件了不起的工作''。布林肯星期二（6月20日）在美国媒体采访中则表示，今年2月的气球事件``应已了结''……}

\entryitemWithDescription{侯友宜谈民调敬陪末座：比赛刚开始，打死不退}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406290}{侯友宜对自己民调频频落后说，现在比赛才刚开始，还在热身阶段，世事如棋、乾坤莫测，要到最后方知胜负。图为侯友宜5月20日在国民党总部与支持者握手致意。（路透社） 台湾民意基金会星期二（6月20日）公布2024总统大选投票民调，执政的民进党总统参选人赖清德以36.5\%居冠，在野民众党参选人柯文哲以29.1\%紧追在后，最大在野党国民党参选人侯友宜再以20.4\%落居第三……}

\entryitemWithDescription{中国下调贷款市场报价利率刺激经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406287}{中国4月与5月的关键经济数据指标走弱，经济增长动能明显不足。图为上海一个人流稀少的商场。照片摄于6月14日。（彭博社） 中国央行星期二（6月20日）如期下调贷款市场报价利率（LPR），这是中国LPR时隔10个月再调降，稳经济促增长信号明显，但五年期LPR报价下调幅度不及外界预期。分析认为，预计后期或有更多稳增长措施出台，促进中国经济重回正轨……}

\entryitemWithDescription{中国据报拟在古巴建立新军事训练设施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406274}{美国现任和前官员透露，中国和古巴正在磋商在古巴建立一个新的联合军事训练设施。 《华尔街日报》星期二（6月20日）引述消息作出上述报道，并指中古两国此举将引起华盛顿的担忧，因为中国或将得以在距离美国佛罗里达州海岸仅100英里（约161公里）处驻军及开展其他安全和情报行动。 美国情报报告显示，上述设施预计位于古巴北部海岸，有关讨论已进入后期阶段，但尚未得出结论……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国大批房主降价脱售二手房}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406270}{近期一线城市二手房售价下跌、房源增多。（早报图表） 家住上海浦东的李先生今年4月刚签订一套二手房的购房协议，现在却决定毁约放弃20万元（人民币，下同，约3万7000新元）订金；因为短短两个月内，同小区的其他房源已降价至少六七十万元。 李先生告诉《联合早报》，他属于卖旧换新的改善型买家。今年3月时脱售旧房后，为避免房价上涨，立即预订了新房。``没想到房价不仅没涨，还一直在跌……}

\entryitemWithDescription{李家超警告：不会容许有人在七一进行破坏活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406263}{香港特首李家超6月20日出席行政会议前会见媒体时说，香港回归中国26周年纪念日当天将会推出多项活动与市民共庆回归。（中新社） 下星期六（7月1日）是香港回归中国26周年纪念日，港府将与社会各界推出一系列庆祝活动，让市民感受节日气氛。特首李家超星期二（6月20日）警告说，不会容许有人在当天进行破坏活动，会追究相关人士法律责任……}

\entryitemWithDescription{港反修例歌曲《愿荣光归香港》以新专辑形式重新上架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406253}{香港2019年反修例歌曲《愿荣光归香港》在多个音乐平台下架不到一个星期后，以新专辑形式重新上架。 综合《明报》《星岛日报》和网媒``香港01''报道，香港律政司6月5日入禀高等法院申请禁止传播《愿荣光归香港》，多个音乐平台随后在上星期三（14日）下架该歌曲。歌曲原创团队当时在脸书发文称，下架事件属技术问题，与串流平台无关……}

\entryitemWithDescription{阔别两年 中国大陆恢复输入台湾番荔枝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406200}{中国大陆宣布，恢复输入台湾番荔枝（台湾称释迦）。 新华社报道，中国大陆国台办发言人朱凤莲星期二（6月20日）表示，海关总署决定自6月20日起，恢复台湾番荔枝输入，输大陆番荔枝须来自获得注册登记的包装厂和果园。 朱凤莲说，大陆秉持``两岸一家亲''理念，愿继续为恢复台湾农渔产品输入大陆提供帮助……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港国安法域外管辖争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1405983}{香港反修例运动发生至今已经四年，被拘捕的逾万名抗争人士正陆陆续续被港府起诉，有些人甚至已判了刑。若不是有头有脸的人物，传媒一般也不会大事报道。不过，一名涉嫌在社交媒体发布煽动言论的香港女生上星期被起诉并上庭的案件，却引起了港媒以至国际媒体高度关注……}

\entryitemWithDescription{浙江省公布首批60个共同富裕实践观察点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405981}{中国首个共同富裕示范区，浙江省公布首批60个共同富裕实践观察点，包括村（社区）、乡镇、街道（平台）、企业、社会组织、公共服务机构五大类。 据《浙江日报》报道，浙江首批观察点中，村（社区）占比最大，共24个；社会组织中包括共富工坊、养老服务中心、公益基金会、演员公会等；公共服务机构中有学校、市场、图书馆、医院、慈善综合体等。 报道称，首批观察点的主要特点是颗粒度小，能从条线上实时了解动态变化……}

\entryitemWithDescription{就职中国总理后首次出访 李强抵步德国开启``深化合作之旅''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405978}{中国总理李强乘包机于当地时间18日抵达柏林勃兰登堡机场。礼兵沿红地毯两侧列队致敬，德国政府代表等到机场迎接。（新华社） 中国总理李强当地时间星期天（6月18日）晚上飞抵德国首都柏林，展开他出掌国务院后的首次正式出访，并将与德国总理朔尔茨共同主持第七轮中德政府磋商。 受访学者评估，面对德国政府内部对华政策信号持续混乱，李强此行明显是寻求进一步稳定双边关系，同时释放积极争取欧洲的外交信号……}

\entryitemWithDescription{香港首办小学普通话水平考级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405971}{（香港综合讯）香港上星期六（6月17日）首次举办小学普通话水平等级测试活动，全港30所小学的114名小一至小六考生参加。 《人民日报》报道，首场考试在香港考试及评核局进行，由取得资格认证的中国国家级测试员面对面以口试形式进行考核。通过朗读音节、朗读字词、朗读句子或短文、聆听理解或复述、命题说话等项目，评定考生普通话的水平……}

\entryitemWithDescription{中驻英使馆：英台部长会面违反一中原则}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405941}{中国大陆驻英国大使馆指，英国安全部长与台湾数位发展部长会面，``严重违反一个中国原则''，并警告英国，任何损害中国利益的行径，必将受到``有力反击''。 路透社上星期五（6月16日）引述消息人士报道，英国内政部安全事务国务部长图根哈特（Tom Tugendhat）星期三（14日）打破惯例，与到访英国出席伦敦科技周高峰会的台湾数位发展部长唐凤会面，讨论``共同的安全利益''……}

\entryitemWithDescription{国泰往返大陆航班 增设讲普通话空服}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405937}{今年5月被卷入歧视非讲英语乘客风波的香港国泰航空宣布，将优先在往返中国大陆的航班安排会普通话的空服人员，并于7月启动在大陆进行招聘。 据香港01、界面新闻报道，国泰航空行政总裁林绍波星期一（6月19日）发布一封《致员工信》，阐明公司对歧视风波的检讨工作成果。他在信中指出，工作小组正积极查找问题症结、分析根本成因及探讨改善方案。 国泰航空空服员在今年5月下旬被指歧视非讲英语乘客……}

\entryitemWithDescription{于泽远：布林肯不会白跑一趟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405660}{经过多番波折，美国国务卿布林肯的专机终于6月18日早晨抵达北京。中方在机场没有用鲜花和红地毯迎接布林肯，或许让布林肯在北京炎热的天气中感到一丝冷意。 实际上，包括中美在内的各方舆论都不看好布林肯此次中国行，有台湾媒体甚至称布林肯是到北京``送死''。 的确，2018年以来一路下跌的中美关系很难让人对布林肯来华报以乐观……}