\entryitemWithDescription{中国特稿：打贪反诈抑房价 蓝绿白内政比拼 选民更信谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456375}{台北市信义区豪宅``陶朱隐园''，一户成交价高达18亿新台币（约7600万新元），许多买不起房子、只能租房的``无壳蜗牛''只能望屋兴叹。（温伟中摄） 台湾总统选战倒数四周，蓝绿对决形势日渐清晰，中间选民将左右战局，民生和内政议题让民众最有感。民进党八年执政包袱酝酿政党轮替呼声，但在野党战力不足、整合受挫，导致思变的民心虽继续焖烧，却尚未沸腾……}

\entryitemWithDescription{美国公布新一轮对台军售 学者：向中国重申美国印太战略不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456562}{美国国务院批准向台湾出售总额约3亿美元（约4亿新元）的军备，来维护战术信息系统。图为台中军事基地的一名义务兵，11月23日专心聆听台湾总统蔡英文在台上发表讲话。（路透社） 台湾总统大选倒数不到一个月，美国国务院批准向台湾出售总额约3亿美元（约4亿新元）的军备，来维护战术信息系统。 受访学者认为，美国希望通过军售向台湾保证美方的支持，同时也向中国重申，其在印度洋-太平洋地区的战略不会改变……}

\entryitemWithDescription{台湾农业部否认800项农产品受贸易壁垒影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456557}{（台北综合讯）对媒体报道称，中国大陆认定台湾对其贸易限制措施构成贸易壁垒，台湾将会有800项农产品受影响，台湾农业部称媒体夸大与错误引用报道，并强调台湾已降低对中国大陆市场依赖，故影响有限。 台湾经济部贸易局今年1月宣布禁止进口一批大陆产品。中国大陆商务部星期五（12月15日）发布公告，认定台湾对大陆贸易限制措施构成贸易壁垒……}

\entryitemWithDescription{人工智能巨头商汤科技创始人汤晓鸥病逝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456550}{汤晓鸥1996年获得麻省理工学院博士学位，1997年回国，加入香港中文大学任教。（香港中文大学网站） （上海综合讯）中国人工智能巨头商汤科技创始人汤晓鸥去世，享年55岁。 商汤科技官方微信公众号星期六（12月16日）发布讣告称，公司创始人、人工智能科学家、浦江实验室主任、上海人工智能实验室主任、香港中文大学教授汤晓鸥因病救治无效，于星期五（12月15日）深夜11时45分去世……}

\entryitemWithDescription{建成多年的海南环岛高铁儋州海头站开始售票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456546}{（上海综合讯）此前因投资4000余万元人民币、建成多年未启用而受到舆论关注的海南环岛高铁儋州海头站，已于近日开始售票。 据澎湃新闻报道，中国铁路12306网站显示，目前已经可以购买海头站的火车票。该网站客服人员受询时称，一般在12306官网上能出售的车票，就表示这个站已经开始营业。不过，该工作人员向澎湃新闻提供的海头站联系电话为空号……}

\entryitemWithDescription{美国驻华大使：中美科技合作协定续签未定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456539}{美国驻华大使伯恩斯（图）2022年7月4日出席在北京清华大学举行的世界和平论坛。（路透社档案照） （华盛顿综合讯）美国驻华大使伯恩斯说，他已开始与中国就续签中美科技合作协定展开磋商，虽然该协定的内容须要与时俱进，但新协定能否签成仍充满变数。 据路透社报道，中美科技合作协定是两国在1979年正式建交后，签署的第一份协定……}

\entryitemWithDescription{东方甄选小作文风波处理结果 CEO被免职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456527}{（北京综合讯）陷入``小作文''风波的中国直播销售平台东方甄选宣布，免去该公司执行董事和首席执行官（CEO）孙东旭的职务，由母公司新东方创始人、董事长俞敏洪兼任CEO，即日生效。 东方甄选星期六（12月16日）在其抖音账号发布上述人事通知并置顶，相关话题立即冲上微博热搜和抖音热榜。一些网民对此决定不满，称任免文件未盖公章，并在评论区询问网红主播董宇辉何时重新开播……}

\entryitemWithDescription{台湾中研院院士吴玉山：成功的大陆研究才是``护国神山''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456524}{台湾中央研究院院士吴玉山（图）12月15日提出，对台湾而言，真正的``护国神山''应是成功的中国大陆研究，因为这是攸关战争危机与生死的研究。（缪宗翰摄） 在中美战略竞争之下，台湾的晶片制造业近年被形容为``矽盾''，但台湾中央研究院院士吴玉山星期五（12月15日）指出，台湾真正的护国神山应该是成功的中国大陆研究，因为这攸关战争危机与生死，更值得国家投入资源……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：曾经``感动中国''的高耀洁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456397}{新闻人间：高耀洁 被誉为``中国民间防艾（艾滋病，即爱之病）第一人''的高耀洁医生当地时间12月10日在美国纽约去世，享年95岁。《纽约时报》等美国主流媒体报道了高耀洁逝世的消息，但对很多中国读者来说，高耀洁这个名字已十分陌生。 不过，高耀洁也曾大名鼎鼎……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台北诚品与24小时阅读}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456429}{在台北101大楼地标附近，号称全球最大繁体中文书店，也是全台湾唯一24小时书店、诚品信义店，将在12月24日平安夜熄灯。 幸好，这则坚持了24年的故事还没结束，还有接棒店、代班店续写都市传奇，让任何人任何时候都能免费阅读，24小时不打烊。 接棒店是位于松山文创园区的诚品松烟店，环境清幽，号称``看得见天空晨昏云影''……}

\entryitemWithDescription{香港38\%市民想移居海外 20\%打算移居大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231215-1456387}{（香港讯）香港中文大学一份民意调查结果显示，近三成八的香港市民打算移居海外，两成市民有移居中国大陆的打算。 香港中文大学亚太研究所星期四（12月14日）在网站发出新闻稿，公布上述民调。 根据民调，约37.7\%受访市民表示有打算移居外地，比去年9月进行的上一轮调查（28.4\%）高出9.3\%。这轮调查有58\%受访者没打算移居海外，另有4.3\%回答``不知道／很难说／没有想过''……}

\entryitemWithDescription{中国国安部称唱衰中国经济危害国家安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231215-1456385}{（北京综合讯）中国社媒平台微博提醒用户避免发表有关经济的悲观言论之际，中国国安部发文指出，唱衰中国经济是对中国特色社会主义制度及道路的攻击与否定和对中国的战略围堵打压。 中国国安部是在星期五（12月15日）在官方微信账号上发表题为《国家安全机关坚决筑牢经济安全屏障》的文章，论及唱衰中国经济的危害……}

\entryitemWithDescription{北京地铁昌平线雪夜发生追尾事故 致102人骨折}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231215-1456384}{北京地铁昌平线星期四（12月14日）晚发生列车脱节事故，是因两辆列车追尾导致。事故造成515人送医院检查，102人骨折。（互联网） （北京综合讯）北京地铁昌平线星期四（12月14日）晚发生列车脱节事故，是因两辆列车追尾导致。事故造成515人送医院检查，102人骨折。 北京市交通委员会星期五（15日）在微信公号通报称，当天18时57分，地铁昌平线西二旗至生命科学园上行区间，两辆列车发生追尾事故……}

\entryitemWithDescription{英美批香港悬赏通缉五名海外港人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231215-1456382}{香港警务处国家安全处星期四（12月14日）举行记者会公布新一批悬红通缉名单，涉及五名现正身处海外的人士，即郑文杰、许颖婷、邵岚、霍嘉志及蔡明达，每人悬红100万港元。（香港中通社） 香港特区政府继早前通缉罗冠聪和许智峰等八名前民主派人士后，周四（12月14日）再通缉五名海外港人。美国和英国纷纷谴责有关做法，但中国政府强调任何触犯法律红线的人都难逃法网……}

\entryitemWithDescription{中国家庭寻求``数字永生'' 安抚丧亲之痛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231215-1456200}{``虽然我再也不能在你身边，但我的灵魂依然在这个世界，陪伴着你们度过余生。''痛失爱子的吴先生和妻子11月7日站在儿子的墓前，手机中播放着通过AI技术合成的孩子的声音。（法新社） （台州法新电）越来越多的中国家庭在失去亲人后，正转向人工智能（AI）技术来寻求慰藉。他们利用这项技术创建逼真的数字人物场景，以此来缓解至爱逝去的悲伤……}

\entryitemWithDescription{北京地铁车厢脱节 30余人受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231214-1456194}{（北京综合讯）中国北京地铁昌平线一列车的两节车厢在行驶途中脱节，造成30余人受伤。 北京地铁星期四（12月14日）晚间在微博通报，昌平线因车辆故障，列车最后两节与前车在西二旗至生命科学园区段，``发生分离情况''，30余人受伤，无人员死亡。所有伤员送往医院治疗，事故原因正在调查中。 微博流传的视频显示，列车车厢在连接处断开……}

\entryitemWithDescription{强寒潮席卷中国大片地区 电力供应面临考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231214-1456191}{强寒潮星期四（12月14日）席卷中国大片地区。在北京街头，工人忙着用扫雪机清除道路上的积雪。（路透社） （北京综合讯）今年入冬以来的最强寒潮星期四（12月14日）席卷中国大片地区，冷空气未来两天将一路南下，预计北方多地气温将跌破历史同期纪录，南方气温上演冷暖大逆转。受强冷空气影响，中国电力供应正面临今冬以来的最大考验……}

\entryitemWithDescription{港中大副校长吴树培被即时解雇 曾参与反对校董会改组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231214-1456179}{吴树培于2007年加入中大，2017年起担任副校长（行政）及秘书长，负责统筹大学的专业及行政服务等。（香港中文大学） （香港综合讯）香港中文大学校董会星期三（13日）宣布通过决议，解雇中大副校长（行政）及秘书长吴树培，即时生效。吴树培对此表示非常遗憾……}

\entryitemWithDescription{香港国安处再发百万元悬赏通缉五名海外港人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231214-1456160}{（香港综合讯）香港警方国安处再悬赏百万港元，通缉五名海外港人。 综合网媒``香港01''和星岛网报道，香港警方国安处总警司李桂华星期四（12月14日）在记者会上说，继7月悬赏通缉八名海外逃亡人士后，再各以100万港元（约17万新元）悬赏通缉五名海外逃亡人士，并冻结五人资产。 他们是郑文杰（33岁）、许颖婷（24岁）、邵岚（24岁）、蔡明达（46岁）和霍嘉志（42岁）……}

\entryitemWithDescription{陷``小作文''争议 东方甄选股价三天跌近20\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231214-1456144}{中国直播带货平台东方甄选主播董宇辉的微博粉丝数超过130万人，是顶流主播之一。（互联网） （北京/广州综合讯）中国知名教育机构新东方近期陷入``小作文''争议，围绕旗下直播带货平台东方甄选的文案由谁撰写引发舆论风波，导致公司股价持续三天下跌。新东方创始人俞敏洪星期四（12月14日）发布声明称，事件说明公司管理上有很大的漏洞……}

\entryitemWithDescription{台湾大选临近 国民党副主席夏立言再访大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231214-1456137}{曾任台湾行政院陆委会主委的夏立言今年已四度访问中国大陆。图为他今年2月8日飞往大陆前在桃园国际机场接受媒体采访。（路透社档案照片） （台北综合讯）台湾在野的国民党副主席夏立言星期三（12月13日）抵达中国大陆访问，这是他今年第四次访问大陆。距离台湾总统大选仅有一个月时间之际，夏立言此行时机被视为高度敏感，迅速引发执政的民进党阵营批评……}