\entryitemWithDescription{戴庆成：住房仍是香港最大难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3939760}{自从美国2022年启动新一轮加息周期后，香港的房地产市场泡沫很快就被戳穿，住宅价格连年下跌。不过，即使楼价从高位已累积下跌两成半，香港至今仍是全球居住成本最难负担的城市之一。 根据国际公共政策顾问机构Demographia上周公布的《国际楼价负担能力报告》，香港的楼价对收入比率已是连续第14年位居全球最难负担城市的榜首，最新公布的比率为16.7倍，即一个家庭不吃不喝16.7年才能在香港置业……}

\entryitemWithDescription{狮城门将哈山上海行第二天 职业精神收获中国粉丝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3940157}{新加坡国家足球队门将哈山在上海第二天，与民众亲切互动。（凯德集团） 新加坡国家足球队门将哈山·桑尼在到访上海第二天接受中外媒体群访时说，未来如果有合适的机会，将考虑到中国踢球。 哈山星期一（6月17日）下午到位于上海市中心的上海来福士广场，虽然适逢工作日，但在哈山抵达现场时，依然有30余名粉丝在场等候，气氛热烈……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：七国集团联合公报污蔑攻击中国 充斥傲慢偏见谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3940003}{（北京综合讯）七国集团（G7）领导人上个星期在意大利举行峰会后发表联合公报，对中国发出强烈批评，引发北京不满。中国外交部指该公报再次操弄涉华议题，污蔑攻击中国，充斥着傲慢、偏见与谎言。 中国外交部发言人林剑星期一（6月17日）在例行记者会上应询时指出，当前七国集团早已偏离``协调稳定国际经济环境''的成立初衷，越来越成为维护美国和西方霸权的政治工具。 林剑说，七国集团脱离了合作共赢的人间正道……}

\entryitemWithDescription{台防长称赖清德``首战即终战''意指要有自我强化防卫能力和抗敌决心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939958}{台湾国防部长顾立雄星期一（6月17日）特别解释，台湾总统赖清德在黄埔军校百年校庆上的谈话，意指要有自我强化防卫能力，也要有抗敌的决心，``首战即终战''等于接受``投降主义''，所以不能接受这样的概念。 赖清德上星期天（6月16日）在黄埔军校百年校庆上致词强调，台军绝不能敌我不分，更不能接受``首战即终战''的投降主义……}

\entryitemWithDescription{中国海警执法新规生效不久 中国与菲律宾船只发生擦碰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3938950}{中菲两国近月来在南中国海发生数起碰撞事件。图为中国海警今年3月5日对驶入仁爱礁（菲称阿云津礁）海域的菲律宾补给船采取管制措施。（路透社档案照片） （北京／马尼拉综合讯）中国海警局星期一（6月17日）称，菲律宾一艘运补船当天非法闯入仁爱礁（菲称阿云津礁）邻近海域，危险靠近一艘中国船只，导致发生擦碰。马尼拉军方反驳称，中国这一说法具有``欺骗性和误导性''……}

\entryitemWithDescription{中国宣布对欧盟进口猪肉产品发起反倾销调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939796}{中国是欧盟最大的猪肉海外市场，中国去年进口60亿美元（81亿新元）包括内脏在内的猪肉产品，其中超过一半来自欧盟国家。图为北京一家超市的员工在为陈列猪肉和其他肉制品的冰柜补货。（路透社） （北京／布鲁塞尔／马德里综合讯）欧盟宣布对中国电动车加征关税后，中国官方星期一（6月17日）宣布，即日起对原产于欧盟的进口相关猪肉及猪副产品进行反倾销立案调查……}

\entryitemWithDescription{强降雨致福建武平县出现山体滑坡 造成四死二失踪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939217}{位于福建省南平市政和县的东平镇新口村至范屯村省道路段，星期天（6月16日）一处过水路面造成交通受阻。南平市连日来持续出现强降雨，部分河流出现超警、超保洪水。（中新社） （福州综合讯）中国福建龙岩市武平县降暴雨，多处发生山体滑坡，造成四人死亡、两人失踪。 综合中国央视新闻客户端、新华社和中新社星期一（6月17日）报道，强降雨落区连日来在福建省来回摆动，龙岩、南平、三明、宁德等市出现不同程度灾情险情……}

\entryitemWithDescription{河南冷藏货车违规乘人 八人窒息死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939405}{（郑州综合讯）中国河南省一辆冷藏货车违规乘人，车内八人窒息死亡。 ``叶县融媒''微信公号星期天（6月16日）通报称，一辆轻型厢式冷藏货车上星期六（6月15日）晚上10时许违规乘人，行驶至叶县洪庄杨镇的一处加油站时，司机发现车厢内八人窒息昏迷，迅疾拨打急救专线。经全力抢救，截至隔天凌晨3时，八人遇难。 根据通报，货车司机和相关责任人已被控制，善后工作已经展开，具体原因正在调查中……}

\entryitemWithDescription{会晤澳大利亚总理 李强宣布将澳洲纳入单方面免签国家范围}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3938999}{中国总理李强（左二）和澳大利亚总理阿尔巴尼斯（右二），6月17日在堪培拉举行会谈，并见证双方官员签署协议文件。（法新社） 中国总理李强星期一与澳大利亚总理阿尔巴尼斯举行会谈，双方形容这次对话``坦诚''，李强也宣布将澳洲纳入单方面免签国家范围。受访学者分析，中澳虽逐渐走回务实交流，但分歧仍存在，现阶段尚在``试水温''……}

\entryitemWithDescription{《死侍与金刚狼》下月底在华上映}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939077}{（北京综合讯）美国华特迪士尼公司出品《死侍与金刚狼》（Deadpool \& Wolverine）据报将于7月底在中国上映。此前，一些美国大片因中美关系恶化而无法进入中国市场。 迪士尼旗下漫威影业星期一（6月17日）在微博上宣布，《死侍与金刚狼》定档于7月26日在中国上映，与北美院线同步……}

\entryitemWithDescription{中国人出境游复苏缓慢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939228}{由于人民币贬值导致成本上升，加上签证难办，中国人疫后出境旅游的复苏势头正在减弱，国内旅游人数则激增。图为乘客4月20日在北京首都国际机场候机。（路透社） （北京/上海路透电）由于人民币贬值导致成本上升，加上签证难办，中国人疫后出境旅游的复苏势头正在减弱，国内旅游人数则激增……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中欧贸易战箭在弦上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3935347}{欧盟委员会6月12日宣布将对从中国进口的新能源电动车征收反补贴关税后，中国商务部6月13日称将对欧盟乳制品展开反补贴调查，对欧盟猪肉产品展开反倾销调查。中欧之间的贸易战已箭在弦上……}

\entryitemWithDescription{百年黄埔校庆 赖清德称大陆意图``吞并消灭中华民国''是台军最大挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3936095}{台湾总统赖清德星期天（6月16日）以三军统帅的身份，亲自到位于高雄凤山、承袭黄埔军校传统的陆军官校，出席黄埔百年校庆活动并阅兵。（路透社） 台湾总统赖清德星期天在高雄主持黄埔建校百年校庆活动，重申``中华民国和中华人民共和国互不隶属''，并强调台军面对的最大挑战，是中国大陆意图``并吞台湾、消灭中华民国''。 受访学者指出，赖清德在上台逾一月后首次对军队发表完整讲话……}

\entryitemWithDescription{访沪引发追星热潮 狮城门将哈山：在家乡也没获得过这么多支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3936373}{狮城门将哈山在上海出席商场活动时，受到守候在现场的大批中国民众欢迎。（陈婧摄） 狮城门将哈山在上海参观商场户外集市时，现场制作椰浆饭。（陈婧摄） 中国球迷争相和哈山合影留念，他都一一配合。（陈婧摄） 哈山到北外滩来福士商场参观时，与上足球课的孩童进行互动训练。（陈婧摄） 在中国一夜爆红的新加坡国家足球队门将哈山·桑尼，时隔20余年再度到访上海，抵沪第一天就引发追星热潮……}

\entryitemWithDescription{中国北方料继续高温 华南江南则强降雨连连}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3936289}{（北京综合讯）中国气象部门预测，中国北方地区下来两天将持续高温天气，而南方地区则将面对强降雨。 据中国天气网消息，中东部地区高温范围星期天（6月16日）缩减、强度也有所减弱。不过星期一（17日）至星期二（18日），北方高温再度发力，河北、河南、山东等地将再现大范围、集中性的高温天气，河北南部最高气温将达到40摄氏度及以上……}

\entryitemWithDescription{澳门以``危害公共安全''为由拒香港中大讲师入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3935906}{（香港综合讯）澳门治安警察局以``强烈迹象从事危害公共安全活动''为由，拒绝让香港中文大学新闻与传播学院一名讲师入境。 综合《明报》、网媒``香港01''等港媒报道，香港中大新闻与传播学院高级讲师谭蕙芸应澳门传媒工作者协会（简称澳门传协）邀请，6月15日到澳门参加工作坊，分享人物专访提问技巧、如何提升文章质感等采访与写作心得……}

\entryitemWithDescription{高铁动卧列车开行 京港沪港间夕发朝至}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3935678}{大批乘客乘坐从香港西九龙站前往北京西站的首发动卧列车。（中新社） （香港/北京综合讯）往来于北京与香港、上海与香港的高铁动卧列车，自星期六（6月15日）正式运行，京港、沪港之间实现夕发朝至，使中国大陆与香港人员往来更加便利。 香港铁路有限公司星期六在港举办起航仪式，首发高铁动卧列车D910次在星期六傍晚6时24分从香港西九龙站出发，隔天早晨6时53分抵达北京西站……}

\entryitemWithDescription{李强：中国愿同澳洲延续合作研究保护大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3935063}{中国总理李强（右起）于澳洲当地时间星期天（6月16日）上午，在南澳州州长马思诺、澳洲外交部长黄英贤陪同下，到阿德莱德动物园考察中澳大熊猫保护合作研究工作。（路透社） （阿德莱德综合讯）正在澳大利亚访问的中国总理李强说，中国愿同澳洲延续合作研究保护大熊猫，希望澳洲一直是大熊猫的友好家园……}

\entryitemWithDescription{台外交部感谢G7首将挺台有意义参与国际组织纳入公报}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3935511}{（台北综合讯）台湾外交部感谢七国集团（G7）领导人在联合公报中，首次纳入支持台湾有意义参与国际组织的文字。 七国集团领导人峰会于6月13日至15日在意大利普利亚召开，会后发表联合公报重申，维护台海的和平稳定对国际的安全与繁荣不可或缺，呼吁以和平方式解决两岸议题。公报也说，支持台湾有意义参与国际组织，包括世界卫生大会（WHA）及世界卫生组织（WHO）的技术性会议……}

\entryitemWithDescription{特稿：深中通道能否拉动珠江两岸经济融合？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3933525}{连接深圳和中山的深中通道，今年6月底通车在即，中国广东省政府外事办公室5月下旬组织新闻媒体采访团，邀请中外新闻记者前往实地采访。 全程长24公里的深中通道，是继港珠澳大桥之后、连接珠江东西两岸另一项超级工程。这条跨海通道，将把深圳和中山之间两个小时的车程缩短至半小时内，大大提高两地的通勤和物流效率。 珠江东西两岸城市长期发展不平衡现象突出……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：《青绿》《咏春》登陆狮城 热辣滚烫中国IP出海不难出圈难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3923184}{《只此青绿》今年3月在新加坡滨海艺术中心演出。图为演出时期周边产品销售现场。（受访者提供） 全球明星蜂拥而至之际，新加坡也成为中国高雅艺术走出国门的首选地。《咏春》《只此青绿》《红楼梦》等中国热门舞剧先后登上新加坡舞台，新加坡人对这些中国文化IP的接受度如何？中国舞台作品在本地演出市场是昙花一现，还是厚积薄发？ 新加坡近期成了中国高雅艺术演出的海外首选地……}

\entryitemWithDescription{中国海警新规实施 菲律宾向联合国递交南中国海延长大陆架权利主张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240616-3932921}{赋予中国海警更大执法权的《中国海警法》星期六（6月15日）正式生效，菲律宾军方高层敦促该国渔民无视新规，继续在南中国海争议海域捕鱼。图为中国海警船5月16日在南中国海争议水域对一艘菲律宾渔船进行监控。（法新社） 赋予中国海警更大执法权的《中国海警法》星期六（6月15日）正式生效，菲律宾军方高层敦促该国渔民无视新规，继续在南中国海争议海域捕鱼……}