\entryitemWithDescription{沈泽玮：在奥运金牌与那英冠军之外}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4406745}{湖南卫视芒果台的《歌手2024》总决赛上周五（7月26日）晚上播出后，巴黎奥运会开幕式接着登场，中国和全球各国一起进入奥运会时间。 人脉强大的中国女歌手那英打败表现稳定的老外歌手夺冠，引发黑箱作业争议。数天后，中国男子体操队在奥运会团体赛因选手两次掉杆与金牌失之交臂，也引发各种议论。 前者是以比赛形式包装成的娱乐节目，歌手们都领了出场费，当然得配合剧本演出……}

\entryitemWithDescription{香港新批五个德士车队牌照 将提供网约及电子支付等服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4406568}{香港特区政府星期三（7月31日）公布，由香港运输及物流局和运输署代表组成的评审委员会已完成评核德士车队牌照申请，共有五份申请获批。图为在香港九龙旺角街头行驶的香港德士。（中新社） 香港德士行业的服务素质近年屡遭诟病，港府星期三（7月31日）宣布发出五个德士车队牌照，全港约两成德士日后将提供网约服务，以及设有处理乘客投诉的机制，以改善德士服务水平。 这是港府首次引入德士车队制度……}

\entryitemWithDescription{台湾有244亿新台币军购资金滞留美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4405694}{台湾审计部门披露军方有244亿元新台币（10亿新元）的军购金滞留美国。图为摄于7月15日的台北市区。（路透社） （台北综合讯）台湾明年国防预算有望创新高，但审计部门披露军方有244亿元（新台币，下同，10亿新元）的军购金滞留美国，无法领回……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：失金牌就对不起民族？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4401568}{巴黎奥运会第三个比赛日，中国社交媒体又掀起熟悉的舆论风暴。 当地时间星期一（7月29日），奥运会竞技体操男子团体决赛上，中国选手在前五轮过后，以3.267分的优势，领先排名第二的日本队。 许多熬夜观赛的中国体育迷几乎认定，这块奥运体操赛事中含金量最高的金牌十拿九稳。中国前奥运冠军陈一冰甚至在最后一轮比赛结束前，发微博提前庆祝中国体操男队重夺团体金牌。 谁都没料到，逆转发生了……}

\entryitemWithDescription{赖清德称中国大陆错误诠释联大决议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4401329}{赖清德星期二在IPAC年会上致词时说，中国大陆错误诠释联合国大会第2758号决议与``一中原则''不当连结，企图限缩台湾的国际参与。（路透社） 台湾总统赖清德说，中国大陆错误诠释联合国大会第2758号决议与``一中原则''不当连结，企图限缩台湾的国际参与，并建构大陆武力犯台的法理依据……}

\entryitemWithDescription{李明出任证监会副主席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4401168}{（北京综合讯）原任中国证券监督管理委员会首席检查官、稽查局局长的李明星期二（7月30日）官宣升任该会副主席，被视为凸显了官方加强监管股市的决心。 中国证监会网站星期二晚上公布了中国国务院任命李明为中国证监会副主席、免去原副主席方星海职务的消息。 有关宣布证实了路透社同日下午发出的报道。报道引述直接了解人事变动的消息人士称，年届六十、已任证监会副主席近九年的的方星海将退休……}

\entryitemWithDescription{蔚来宣布5纳米智驾芯片取得突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400941}{中国电动车品牌蔚来创始人李斌7月27日在上海举行的``2024蔚来创新科技日''上宣布，蔚来自研的全球首颗车规5纳米智能驾驶芯片``神玑NX9031''流片成功。（黎康摄） ``可以看到在暗光环境下，这款芯片的表现真的不是一般的领先，这四个字我没说------''中国电动车品牌蔚来创始人李斌话音刚落，台下观众迅速作出回应：``遥遥领先……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应美日延伸威慑联合声明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400626}{（北京／东京综合讯）中国外交部回应美日延伸威慑联合声明称，中国始终将核力量维持在国家安全需要的最低水平，不与任何人搞军备竞赛。 据中国外交部网站消息，外交部发言人林剑星期二（7月30日）在例行记者会回应媒体提问时表示，中国奉行不首先使用核武器政策，坚持自卫防御的核战略。任何国家只要不对中国使用或威胁使用核武器，就不会受到中国核武器的威胁……}

\entryitemWithDescription{港澳外国旅游团入境海南144小时免签}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400973}{港澳地区的外国旅游团即日起入境海南可免办签证停留144小时。图为海南省三亚市三亚湾景色 。（新华社） （北京综合讯）中国官方宣布，在港澳地区的外国旅游团即日起入境海南可免办签证停留144小时。 中国国家移民管理局网站星期二（7月30日）发布公告，自当天起，实施港澳地区外国旅游团入境海南144小时免签政策……}

\entryitemWithDescription{乌克兰邀请中国外长王毅回访 称中方``有兴趣''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400480}{乌克兰外交部发言人说，基辅已邀请中国外交部长王毅访问乌克兰。图为王毅（右）7月24日在广州同乌克兰外长库列巴（左）举行会谈。（新华社） （基辅综合讯）中乌外长在广州会晤后，乌克兰外交部发言人说，基辅已邀请中国外交部长王毅访问乌克兰，并称北京表示``有兴趣''。北京对此暂未作出回应……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案兩岸达成共识 遗体运回福建晋江}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4398122}{``2·14''金门翻船事件悬宕已逾五个月，几经波折后，两岸双方7月30日重启协商达成共识，两具罹难者遗体和船只，当天在台湾海巡人员护送下运回福建。（台湾海巡署提供） 金门翻船事件悬宕逾五个多月，两岸代表星期二（7月30日）终于在金门重启协商并达成共识，两名罹难者遗体与船只也在当天下午运返福建……}

\entryitemWithDescription{福建舰据报完成第三次海试 军事专家：舰载机或陆续上舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4399860}{美媒报道称，中国第三艘航空母舰福建舰已完成第三次海试。图为今年5月8日福建舰完成首航试验。 （新华社） （北京综合讯）美媒报道称，中国第三艘航空母舰福建舰已完成第三次海试。中国军事专家分析，福建舰后续海试将进入舰机适配阶段，各型舰载机大概率会上舰。 美国媒体The Atlas News星期日（7月28日）报道称，福建舰第三次海试于7月3日至15日在黄海展开后，同月24日转移至渤海进行……}

\entryitemWithDescription{拼多多海外电商Temu罚款政策引不满 数百名商家赴总部抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400102}{数百名中国商家抗议，指控Temu罚款政策不公。（法新社） （广州综合讯）数百名中国商家在电商巨头拼多多的广州办公室维权抗议，指控拼多多海外电商平台Temu的罚款政策不公。 综合第一财经、《南华早报》、彭博社报道，数百名商家星期一（7月29日）到广州番禺区的Temu总部楼下，挥舞标语牌并喊口号维权。有数十名商家还进入了位于25层的办公区，但未能和Temu高管见面，后被警方以侵占他人办公场地为由劝离……}

\entryitemWithDescription{赖清德信任和执政满意度冲破五成 分析：抗中肃贪是主因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4399051}{《美丽岛电子报》民调显示，台湾总统赖清德的信任和满意度双双上扬并冲破五成。（路透社） （台北综合讯）政治立场亲绿的《美丽岛电子报》民调显示，台湾总统赖清德的信任和满意度双双上扬并冲破五成。多位台湾时事评论员分析，对抗中国大陆和肃贪是主要原因……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中俄轰炸机抵近阿拉斯加秀肌肉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4398698}{中国一架轰-6K轰炸机与俄罗斯战斗机在俄罗斯远东地区和美国阿拉斯加附近的白令海进行联合巡航。（路透社） 中国与俄罗斯的四架战略轰炸机，7月25日在美国阿拉斯加附近的白令海进行联合空中战略巡航。这是中国轰炸机首次飞抵阿拉斯加附近。美国和加拿大紧急出动战斗机，对中俄轰炸机进行跟踪、监视和拦截……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港政府面临``三变''压力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4391304}{香港本届特区政府上任至今已经两年，任期过了五分之二。这段日子港府在落实国家安全管治方面做了大量工作，让中央政府相当满意，但不等于在其他领域就没有意见。最近北京官员便罕有地针对港府的施政水平提出看法。 负责港澳事务的中国国务院港澳办主任夏宝龙，上周二（7月23日）在北京接见香港财政司司长陈茂波等财经官员……}

\entryitemWithDescription{苏州工业园区商务局局长被实名举报贪腐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390628}{（苏州综合讯）一名自称是中国苏州工业园区商务局科员的男子，在网上实名举报上司贪腐，并称苏州市纪委监委已受理举报，但至今没有反馈。 据深圳读特新闻星期一（7月29日）报道，当天上午，苏州工业园区党工委委员、组织部部长杨某曾前往举报人马翔宇和其母亲的住所，要求他到园区管委会大楼核实相关情况。但尚未有相关部门对此事公开回应……}