\entryitemWithDescription{中国早点：港府通缉海外港人背后的考量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412596}{港府庆祝回归中国26周年的官方活动落幕不久，警方国安处随即在上星期采取行动，悬红通缉八名海外民主派人士；之后又以涉嫌资助遭通缉的流亡港人为由，拘捕了五名本地男子。警方连串针对海外港人的动作，在香港甚至国际社会引起了巨大反响。 在当今全球化的社会，跨地域的通缉能否成事，很大程度上要取决于国际社会是否合作。国际刑警组织及其成员国愈配合，成功缉捕疑犯的概率就愈高……}

\entryitemWithDescription{广东幼儿园砍人事件 酿六死一伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412616}{中国广东省廉江市发生一起砍人事件，一名持刀男子闯入一所幼儿园乱砍，造成六死一伤，死者包括儿童和成人。 廉江市公安局星期一（7月10日）通报，当天早上7时40分，廉江市横山镇发生一起故意伤害案；事件导致六人死亡，一人受伤。一名25岁的吴姓男子已被警方逮捕，案情目前仍在调查中。 法新社引述廉江市政府发言人透露，死者包括一名老师、两名家长和三名学生……}

\entryitemWithDescription{耶伦访华期间宴请多名中国女性经济学家}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412608}{图为美国财政部长耶伦（中）7月8日在北京与多名中国女性经济专家聚餐。（路透社） 美国财政部长耶伦访华期间除了官方会晤外，上星期六（7月8日）还私下宴请多名中国女性经济界人士，在中国网络引发争议。 据《星岛日报》报道，耶伦一行人在北京东方君悦大酒店内的长安壹号餐厅聚餐，她们在餐桌上合影，照片也在网上广泛流传……}

\entryitemWithDescription{柯文哲：郭台铭有权参选台湾总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412600}{民众党总统参选人柯文哲（右二）星期天（7月9日）参加``董事长开讲''的台北场粉丝见面会，与媒体人吴子嘉（右一）、钱怡君（左一）对谈，现场年轻支持者频喊``总统好''。（温伟中摄） 台湾民众党总统参选人柯文哲说，他一定参选总统到底，并表示鸿海创办人郭台铭若有本事找到人连署，参选是他的权利。 下个月满64岁的柯文哲当过台湾大学医学院教授，昵称柯P（即柯教授）……}

\entryitemWithDescription{何立峰首次以中美经贸中方牵头人身份亮相}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412591}{中国国务院副总理何立峰（右）上星期六（7月8日）在北京与访华的美国财政部长耶伦会面时，首次以``中美经贸中方牵头人''的身份亮相，显示他已接替前国务院副总理刘鹤出任此职。（法新社） 中国国务院副总理何立峰上星期六（7月8日）在北京与访华的美国财政部长耶伦会面时，首次以``中美经贸中方牵头人''的身份亮相……}

\entryitemWithDescription{中国6月CPI与PPI双降 经济通缩风险上升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412586}{中国国家统计局数据显示，6月份，中国工业生产者出厂价格指数（PPI）同比降幅扩大至5.4\%。图为吉林长春的中国一汽红旗制造中心，工人在底盘生产线作业。 （香港中通社） 中国6月份的居民消费价格指数（CPI）与工业生产者出厂价格指数（PPI）再次双双走弱，其中CPI同比增速回落至零，为2021年2月以来首次零增长。 最新数据再次凸显中国经济复苏乏力，并进一步引发市场对中国出现通货紧缩风险的担忧……}

\entryitemWithDescription{蚂蚁腾讯处罚落地 中国科技股周一反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412582}{中国监管机构对蚂蚁集团和腾讯两大金融科技巨头的罚款落地后，在香港上市的中国科技股星期一出现反弹。（REUTERS） 中国监管机构对两大金融科技巨头的罚款落地后，在香港上市的中国科技股星期一出现反弹。分析师认为，这反映了投资者以更正面的方式对处分进行解读，认为该行业的严格监管已告一段落，对市场而言或是利空出尽。 香港恒生科技指数星期一（7月10日）早盘一度涨3.2\%，创下一周来的最大涨幅……}

\entryitemWithDescription{港媒推算香港在过去一年流失中小学生逾2.7万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412551}{受反修例运动和冠病疫情持续影响，香港在截至2022年9月的一年内，逾2万7000名中小学生不再留港升学，为近年高峰。 香港教育局每年发布《学生人数统计报告书》，罗列全港幼稚园及中小学学生人数等数据。据《明报》比对2022年9月小一至中六学生人数，与2021年9月幼稚园高班至中五学生人数，发现同一批学生淨减少2万7093人，中学及小学生分别占1万5231人及1万1862人，意味着他们或不再在港读书……}

\entryitemWithDescription{学者：耶伦访华为中美下一步互动打下基础 但双方合作空间不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412308}{美国财长耶伦星期天（7月9日）在北京举行记者会总结访华行程，她形容四天来与中国官员的会谈``直接、实质性、富有成效''。（法新社） 美国财政部长耶伦结束四天访华行程后形容，中美虽然仍有显著分歧，但两国关系正向更稳定的基础迈进。她还表明，华盛顿不从大国冲突的框架看待中美关系，脱钩对两国都是灾难，并且会让世界经济失去稳定……}

\entryitemWithDescription{所罗门群岛总理访华 称将在中美竞争保持中立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412297}{太平洋岛国所罗门群岛总理索加瓦雷星期天（7月9日）抵达中国访问。他表明，所罗门群岛将在中美竞争加剧的情况下保持中立，并优先考虑本国的发展需要。 据中国外交部消息，索加瓦雷（Manasseh Sogavare）从星期天起开始对中国进行一周的正式访问，并在北京与中国高级官员会面。 据路透社报道，索加瓦雷此次访华之行由中国政府赞助……}

\entryitemWithDescription{原中国证监会主席刘士余 贬职四年后任央行参事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412293}{曾因违纪违法于2019年被免职的中国证监会原主席刘士余，被贬职四年后出任中国人民银行总行参事。 多条官方报道显示，刘士余以``中国人民银行总行参事''的身份出席公开活动，包括今年4月在连云港市副市长宋波的陪同下在当地调研，5月与中国房地产业协会名誉副会长张其光等人在重庆市和武汉市调研……}

\entryitemWithDescription{中国11党政部门联手整治论坛活动乱象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412287}{中国11个党政部门联合印发通知，将在全国范围内清理整治论坛活动乱象，重点打击打着官方旗号、假冒正规组织名义举办``山寨''论坛活动诈骗敛财等行为……}

\entryitemWithDescription{湖北五峰县山体滑坡 六人获救一人遇难 七人仍失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412285}{湖北宜昌五峰县长乐坪镇月山村7月8日突发一处山顶山体滑坡，造成人员受伤和失联。图为无人机7月9日拍摄的滑坡现场。（新华社） （湖北综合讯）中国湖北省宜昌市五峰县突发山体滑坡，截至星期天（7月9日）上午，现场共救出七人，其中一人已无生命体征；目前仍有七人失联。 据宜昌市政府新闻办公室通报，五峰土家族自治县长乐坪镇月山村星期六（8日）下午4时突发一起山体滑坡……}

\entryitemWithDescription{疫后中国净迁出人口再度回升 恐埋下发展隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412277}{大批游客7月5日涌现上海外滩。（法新社） 在经济放缓和民粹主义抬头等因素下，疫后中国净迁出人口数量再度回升，预计2022年将超过30万人，恐为中国未来发展埋下隐忧。 据《华尔街日报》7月5日报道，随着疫情防控措施取消后出境变得更容易，中国人口流出数量不断增加，速度也比前些年更快……}

\entryitemWithDescription{特稿：郭台铭酝酿独立参选 或促成非绿联盟？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412251}{郭台铭7月4日在脸书贴图文，提出``五大国家经济战略布局''，称不论未来担任什么角色，都承诺协助``打造台湾下一个黄金30年''，此举被认为参选意图明显。（郭台铭脸书） 鸿海集团创办人郭台铭参选台湾总统大选的企图日渐明朗，在寄生国民党、并购民众党遇阻后，他被指酝酿在7月23日国民党全台党代表大会（全代会）后宣布独立参选，9月发动百万人联署支持提名……}

\entryitemWithDescription{侯友宜为四年前对韩国瑜``帮忙不够'' 再次道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412245}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜星期天（7月9日）说，前高雄市长韩国瑜四年前参选台湾总统时，他本人帮得不够，为此他再向韩国瑜道歉。 综合台湾风传媒和《联合报》报道，侯友宜星期天在出席土城宜兰同乡会活动上说，在韩国瑜四年前参选总统，以及同党的新北市议员林金结参选立委时，自己帮忙得不够，因此对两人感到抱歉，``歹势（抱歉）让他们两人落选''。所以，他这次要拼命帮再次参选立委的林金结辅选……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：蜂拥下南洋，中国风投左顾右盼难出手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1410963}{亚细安10国的平均经济增速在全球不确定环境中，展现出极强的经济韧性，其中越南2022年的经济增速达到8\%的高速增长。图为河内市民7月7日观看当地新能源汽车品牌的新车展出。（法新社） 在``FOMO''（Fear of Missing Out）的集体情绪里，中国的风投公司去年蜂拥南下，生怕错过了东南亚市场这个国际地缘政治下的机遇之地……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯寻求中方投资建设200亿美元铁路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412059}{洪都拉斯南邻太平洋，北濒加勒比海，南北长度约400公里。（早报地图） 中国和洪都拉斯进行首轮自贸协定谈判之际，洪都拉斯向中国官员引介了一项需投资200亿美元的铁路工程，寻求与北京商讨对该项目投资的可能性。 据路透社星期六（7月8日）报道，洪都拉斯方面向中国官员表示，他们正在寻求投资者帮助建设一条需投资200亿美元（270亿新元）的铁路线，连接该国的大西洋和太平洋海岸……}

\entryitemWithDescription{耶伦与何立峰会面 呼吁美中直接沟通避免误解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412056}{耶伦（左）星期六（7月8日）下午在钓鱼台国宾馆与何立峰会见约五个小时。两人会前握手让媒体拍照。（法新社） 美国财长耶伦星期六（7月8日）访华第三天会见中国副总理何立峰时，呼吁美中应在公平的规则下良性竞争，并通过直接沟通避免误解。耶伦也强调美中去年贸易纪录创历史新高，表明尽管近期局势紧张，两国企业仍有足够空间参与贸易和投资……}

\entryitemWithDescription{涉``牵手门''国企高管被双开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412028}{卷入``牵手门''的中石油旗下寰球项目管理公司原总经理胡继勇（左）被通报``双开''。图为导致他丢官的``牵手门''视频截图。（互联网） 中国国企中石油通报，卷入``牵手门''的旗下寰球项目管理公司原总经理胡继勇被``双开''，员工董某某也被解除劳动合同……}