\entryitemWithDescription{蔡麦会前大陆航母台海巡航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379880}{台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡将在美西时间4月5日早上10时（新加坡时间4月6日凌晨1时）会面。消息传出同日，中国大陆海军``山东号''航母编队经台湾东南海域，首次展开西太平洋航训；福建海事局也在台海中北部，启动联合巡航巡查专项行动……}

\entryitemWithDescription{麦卡锡确认将与蔡英文会谈 蔡麦会前夕大陆军机飞越海峡中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379585}{美国众议院议长麦卡锡（右）确认美国时间4月5日在洛杉矶与台湾总统蔡英文（左）会谈。（路透社） 将在加州进行的蔡麦会，是台美1979年断交后，在美国本土举行的最高级别会谈。大陆官方对此措辞强硬，这次的军事反应强度会不会超越佩洛西访台，没人说得准。 美国众议院议长麦卡锡确认美国时间4月5日（台湾时间4月6日清晨）在洛杉矶与台湾总统蔡英文会谈后，陆美台官方各持立场坚决回应……}

\entryitemWithDescription{银监会原官员姜丽明涉严重违纪违法 经调查被开除党籍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379586}{官方通报指姜丽明为逃避纪法惩处``处心积虑谋划离职''，离职后继续利用原职务影响谋取私利。（互联网） 中国金融反腐动作不断，一年前落马的中国银监会原农村中小金融机构监管部主任、恒大集团原副总裁姜丽明，星期二（4月4日）被开除党籍。官方通报特别指出，姜丽明是``逃逸式辞职''和政商``旋转门''的典型……}

\entryitemWithDescription{赴重庆抗日名将陵园献花 马英九含泪鞠躬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379587}{台湾前总统马英九星期二（4月4日）上午到重庆的张自忠将军烈士陵园参观。（马英九办公室） （台北／重庆综合讯）正在中国大陆访问的台湾前总统马英九星期二（4月4日）到重庆的抗日名将张自忠将军烈士陵园致哀，数度眼眶泛红，并亲自喊口号向墓碑三鞠躬。 综合《联合报》、东森新闻台和中新社等报道，马英九当天上午在张自忠孙子张庆成陪同下参观张自忠将军烈士陵园……}

\entryitemWithDescription{港前艳星彭丹自称 促成中洪建交有功}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379588}{（香港讯）洪都拉斯宣布同台湾断交并与中国大陆建交，曾为香港艳星的彭丹，据报在当中发挥了``民间外交家''的推动作用……}

\entryitemWithDescription{沈斌任天主教上海教区主教}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379589}{据港媒报道，中国天主教主教团主席、全国政协常委沈斌出任上海教区主教。 《星岛日报》报道，天主教上海教区光启社星期二（4月4日）说，天主教上海教区举行沈斌就职仪式。仪式由上海市天主教教务委员会主任、上海市天主教爱国会副主任吴建林神父主持，约有200人参加。 沈斌表示，将继续弘扬上海天主教爱国爱教的优良传统，坚持独立自主自办原则，坚持中国天主教中国化方向……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：马克龙访华谈什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379590}{马克龙此次访华的另一个任务，是在俄乌问题上寻求与北京沟通，这也是他此行最大看点……}

\entryitemWithDescription{港应对人手荒整体策略最迟年中公布}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379591}{香港不同行业均有人手短缺问题，特别是建筑业及运输业，图为香港中环工地。（中新社） 近年香港出现移民潮，数以10万计的港人移居海外。李家超表示，整体人力不足会对市民活动、所接受的服务造成影响，也影响香港整体竞争力，当局会认真处理劳工短缺的情况。 香港多个行业在社会复常后皆闹人手荒，近来先后要求特区政府输入外劳，在社会上引起极大争议……}

\entryitemWithDescription{冠病疫苗需求锐减 康希诺生产线停产半年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379592}{中国疫苗生产企业康希诺生物制药有限公司位于上海的冠病疫苗生产线，自星期二（4月4日）开始停产半年，主要是由于冠病疫苗需求量锐减。 综合《每日经济新闻》与红星资本局报道，网传一份关于上药康希诺的通知显示，因外部市场环境变化，上药康希诺暂停生产，期限为180天。 康希诺生物相关人士确认了这一通知，并指这是基于冠病疫苗需求情况，公司做出的优化运营的决策……}

\entryitemWithDescription{重庆现3D人行道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230405-1379593}{（中新社） 中国重庆南滨路现``立体''人行道，吸引市民打卡。这个人行道通过不同颜色地砖交叉铺设的方式，形成3D立体效果，当人们俯视时能看到``立体''的人行道，而行人走在上面却和平路一样。``立体''人行道让道路看起来像是坡道或者立起来的装置，提醒司机减速慢行……}

\entryitemWithDescription{中国著名学者王缉思：症结在各自国内政治问题 中美再多对话也难改善关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379240}{北京大学国际战略研究院创始院长王缉思4月3日在新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院演讲。（陈斌勤摄） 王缉思表示，美国民主党和共和党之间的共识是，用攻击中国来团结美国，美国国会和行政部门对华立场也一致。同样的，中国也因为美国这个外在威胁而团结起来。 中国著名学者王缉思说，中美关系恶化的症结在于各自的国内政治问题，再多的对话都难推动两国关系改善，中国也已不对改善中美关系抱任何期望……}

\entryitemWithDescription{国民党候选人悬而未决 为化解两岸逆境 马英九或再选总统？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379241}{台湾前总统马英九访问中国大陆的声量开低走高，在两岸民间掀起和平暖流。在国民党总统候选人悬而未决下，若为了化解两岸逆境，马英九能否再选总统？这个问题最近在民间引起了讨论。 受访学者评估，马英九不宜卷入选战恶斗，若他能周游陆美台并奠定和平论述，再由国民党征召出最能凝聚中间选民、非绿力量的候选人来执行，蓝军就有逆转胜的机会……}

\entryitemWithDescription{林青霞获颁 港大名誉博士学位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379242}{图为林青霞获颁港大名誉博士学位。~（中新社） 香港大学4月3日下午举行第209届学位颁授典礼，向七名杰出人士颁授名誉博士学位……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：中国大陆必将介入台湾选举}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379243}{台湾大陆委员会主委邱太三相信，中国大陆必将介入2024年台湾总统选举，希望一个立场与其相近的候选人当选。 台湾2024年将举行总统选举。据《自由时报》报道，邱太三直言，如果说中国大陆不想要影响台湾的选举，``这个就太小看它了''。他指出，无论是使用资金或其他方式，历届台湾总统选举都可以看到中国大陆介入的案例；一些在台特定团体会扮演角色，让代理人参与立委选举……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港府限制市民游行惹争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379245}{眼下香港社会问题丛生，游行示威活动在人为因素的限制下大减，显然不利当局找出社会问题所在……}

\entryitemWithDescription{港天星小轮两航线加价}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379248}{香港天星小轮两条航线4月3日起加价，``中环至尖沙咀''以及``湾仔至尖沙咀''航线，平日成人上层票价由3.2港元加至5港元（0.54新元至0.85新元）。周末、周日及公共假期，上层票价由4.2港元加至6.5港元。月票就由160港元加至190港元。长者免费乘船优惠取消，但合资格长者可以享用2港元乘车优惠……}

\entryitemWithDescription{港美国商会：逾七成会员 对港目前法治有信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379249}{香港美国商会最新调查显示，逾七成会员对香港目前的法治有信心。不过，超过五成会员对香港过去一年的法治情况信心转差。 香港美国商会今年1月16日至2月26日进行调查，上星期四（3月30日）在商会网站公布调查报告。在接受调查的会员中，73\%对香港目前的法治有信心，非常有信心和有信心占29\%，一般有信心44\%，没信心和完全没信心占27\%……}

\entryitemWithDescription{钟南山建议中国民众 4月以后可不戴口罩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378917}{钟南山建议中国民众4月后在条件允许的情况下，可以不戴口罩。图为3月27日北京一处火车站等候登车的旅客，多数戴着口罩。（法新社） （广州讯） 按照中国目前的冠病疫情形势，中国工程院院士钟南山认为，佩戴口罩可成为非强制性的措施，建议今年4月以后在条件允许情况下让民众不戴口罩。 据《南方都市报》报道，钟南山星期五（3月31日）在广州一场有关冠病药物的研讨会上指出，过去三年，戴口罩是预防病毒的有效措施……}

\entryitemWithDescription{在湖南大学解说一中 马英九：两岸``都是中华民国''同属中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378918}{马英九（中左）星期天带领台湾青年学生，与湖南大学校长段献忠（中右）等师生交流座谈，现场气氛友好热烈。（新华社） 马英九重申两岸同文同种，双方都坚持一个中国的立场，尽管目前分属两边，有各自的制度和政策，但希望双方真诚交流、减少不必要隔阂，并呼吁两岸青年生力军继续交流。 台湾前总统马英九星期天（4月2日）在与湖南大学师生座谈时说，``台湾和中国大陆都是中华民国''，但同属一个中国……}