\entryitemWithDescription{王纬温：中美新共同威胁——人工智能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1401864}{中美今年2月因气球事件紧张升温，之后数月两国关系走向波折反复，中西方舆论也很少再提双方可能的合作。但面对人工智能（AI）发展方兴未艾，可能升高犯罪和军事风险，对太平洋东西两岸都造成巨大威胁，是否共同应对因此逐渐成为北京和华盛顿绕不过的问题。 未来数年里，人类生存预计将主要受到三大威胁笼罩，除了人们已熟悉的气候变化及核武扩散，后果最难预测的当属后疫情时期开始走入家家户户的AI……}

\entryitemWithDescription{中俄第六次联合空中战略巡逻 八架军机一度进入韩国防识区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401867}{中国和俄罗斯星期二（6月6日）在日本海和东海进行联合空中战略巡航，韩国称已部署战斗机来应对领空附近的中俄战机。 韩国联合参谋本部（韩联参）称，四架中国军机和四架俄罗斯军机，在6日午餐时间左右，进入韩国南部和东部海域的防空识别区，韩国紧急调动战斗机应对。 根据韩联社报道，中俄军机进入防空识别区后，韩国军方发出警告，中国军机通过军用直通热线回答正在进行正常演习，俄军没有特别的回应……}

\entryitemWithDescription{港府申请禁传播《愿荣光归香港》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401841}{香港反修例示威者于2019年9月29日午后就开始在铜锣湾附近聚集，并拉起``我愿荣光归香港''直幡游行。（联合早报档案照片） 香港律政司周一（6月5日）入禀高等法院申请禁制令，禁止公众人士在网上或任何平台传播2019年反修订运动期间出现的歌曲《愿荣光归香港》。这也是香港九七年回归以来特区政府首次要求法庭禁播一首歌曲。 该起案件的原告是港府律政司长，被告为``从事相关禁制行为的任何人''……}

\entryitemWithDescription{中美外交官北京会谈 讨论``坦诚富有成效''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401839}{美国国务院亚太事务助理国务卿康达（右一）和白宫国安会中国事务高级主任贝兰（左一）到访北京时，与中国外交部副部长马朝旭（右二）和美国驻华大使伯恩斯合影。（中国外交部官网） 中美官方公布两国外交官员星期一（6月5日）在北京举行的会谈内容，双方均形容这是一场``坦诚''和``富有成效''的讨论，并同意继续保持沟通……}

\entryitemWithDescription{中国批美以涉芬太尼为由 制裁中企和个人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401811}{中国商务部批评美国以销售设备涉芬太尼为由制裁中国实体和个人，是企图混淆视听、误导公众、转嫁自身治理不力责任。 美国财政部5月30日对中国和墨西哥的17家实体和个人实施制裁，指他们向美国和墨西哥的非法制造商销售压片机、模具等设备，让制造商能生产含芬太尼的假冒药丸。被制裁的有七家中国实体和六名中国人……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】2023年香格里拉对话小观察}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401790}{中国国防部长李尚福在香格里拉对话会上提到中美激烈冲突对抗，将是世界``不可承受之痛''。(法新社） 一年一度的香格里拉对话上周末在新加坡举行。美国与中国这两个大国再次在香会上交锋，台湾问题不出所料成为焦点之一。但和以往相较，双方这次的语气都偏向温和。温和语气的背后隐藏着什么含义？香会还有什么值得注意的小观察？这些小观察中又反映了什么大趋势……}

\entryitemWithDescription{马斯克 ：中国将出台人工智能管制法规}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401781}{特斯拉总裁马斯克5月31日搭乘一辆特斯拉轿车准备离开在北京下榻的酒店。（路透社） 特斯拉创办人兼总裁马斯克（Elon Musk）透露，他在访华期间曾提醒中国人工智能技术的风险，而中国即将出台法规监管人工智能行业……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：福岛排核污入海恐影响港日关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401534}{香港人酷爱日本料理，全港各区的日本餐厅林林立立，无论是寿司、烧肉、串烧，还是高级的割烹料理，都应有尽有，多不胜数。 我有朋友前几年在尖沙咀开了一家以刺身为主打的日本餐厅，生意一向不俗。但日前见面时，却见他愁眉不展，担心生意下来会萎缩。 原来，日本政府早前宣布今年夏季开始把福岛核电站产生逾100万吨的核废水排入大海，引起了许多香港日式餐厅忧虑……}

\entryitemWithDescription{民进党性骚扰案滚成风暴 蓝白卷入政治攻防泥巴战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401547}{国民党星期一（6月5日）召开记者会，表明坚决维护性别平等和女性权益。考纪会主委黄怡腾说，若调查确认党员犯下性骚扰行为，惩处方式包括开除党籍、停止党权和警告。（国民党提供） 民进党掩盖性骚扰案滚成台湾政治风暴，案件激增到两位数，政治攻防泥巴战也同时开打，在野的蓝白阵营都被拖下水。 这轮风波始于5月31日，一名22岁民进党前女党工在脸书具名控诉遭该党重用的导演摸胸非礼，求助后被冷处理，前后掩盖九个月……}

\entryitemWithDescription{美助理国务卿康达访华 将与中国副外长马朝旭会晤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401533}{美国寻求与中国加强沟通之际，中国外交部副部长马朝旭星期一（6月5日）在北京会见美国助理国务卿康达。 据中国外交部网站消息，中国外交部发言人汪文斌星期一在例行记者会上说，马朝旭当天下午将会见到访的美国国务院亚太事务助理国务卿康达，以及白宫国安会中国事务高级主任贝兰。 汪文斌还说，两人同日上午也与中国外交部北美大洋洲司司长杨涛举行会谈……}

\entryitemWithDescription{美国公布美中军舰险撞视频 称两军在台海``不安全互动''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401530}{美国海军发布视频，显示中国苏州号驱逐舰越过美国钟云号驱逐舰的航道。（法新社） 中美军舰上周末在台湾海峡险些相撞。美国海军星期天（6月4日）公布视频，显示中国一艘军舰越过美国军舰前方，称这是两军在台海的``不安全互动''。中国外交部星期一（5日）坚称，中国军队采取的行动是应对有关国家挑衅的必要举措，完全安全专业……}

\entryitemWithDescription{香港警方六四逮捕23人 联合国震惊并吁立即释放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401494}{``六四''天安门事件34周年，香港警察在维多利亚公园和铜锣湾一带，带走23名手持悼念标语或蜡烛等物品的民众，联合国人权专员对此表达震惊。中国外交部发言人则表示，坚决支持香港特区政府依法履行职权。 综合路透社、香港电台报道，在以往举行大规模六四纪念集会的维园附近，数百名警察严阵以待，实施拦截和搜查行动，并部署了装甲车和警车。维园的悼念活动今年虽被嘉年华会取代，仍有人在维园以各种方式悼念……}

\entryitemWithDescription{四川乐山市金口河区发生山体垮塌 造成19死5伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401490}{中国四川省乐山市金口河区星期天（6月4日）发生山体垮塌，造成19人死亡，五人受伤。 综合新华网、中新社、中新网等报道，灾难发生在星期天上午6时许，山体垮塌发生在金口河区的永胜乡鹿儿坪国有林场。 山体垮塌体下方半山腰是金口河区金开源矿业公司施工驻地，垮塌掩埋了矿井平台部分生产生活设施、车辆等，并导致简易工棚被埋和受损……}

\entryitemWithDescription{美在台协会主席二访台湾 称华府要与北京保持沟通不让竞争演变为冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401475}{美国在台协会（AIT）主席罗森伯格（右）称美国不会在台湾大选中选边站。（自由时报） 美国在台协会（AIT）主席罗森伯格（Laura Rosenberger）说，美国要管理好美中竞争关系，避免冲突升级，美国也不会在台湾大选中选边站。 星期一（6月5日）抵达台湾进行六天访问的罗森伯格，在今年3月接任AIT主席后，短短两个月内再度访问台湾……}

\entryitemWithDescription{六四34周年 超过10人被香港警方带走}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401244}{香港警方在六四34周年纪念日 逮捕逾十人（路透社） （香港综合讯）在``六四''天安门事件34周年当天和前夕，香港警察以涉嫌``在公众地方扰乱秩序''或``作出具煽动意图的作为''的罪名，拘留超过十人，包括泛民主派、前记者、行为艺术家以及社会运动人士……}

\entryitemWithDescription{卢沙野再谈失言风波 称``有些人小题大做''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401236}{中国驻法国大使卢沙野（右）5月31日接受法国独立媒体``法律视角''采访。（视频截图） 中国驻法国大使卢沙野在失言风波一个半月后重提此事，认为在电视公开辩论中的言论自由应得到保证，并强调他的言论与中国官方外交政策并不抵触，``有些人小题大做了''。 中国驻法大使馆网站星期六（6月3日）晚间公布卢沙野5月31日接受法国独立媒体``法律视角''（Vu du droit）的采访报道……}

\entryitemWithDescription{【视频】李尚福警告若中美激烈冲突 将是``世界不可承受之痛''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401235}{中国国防部长李尚福说，中美制度不同，但不妨碍双方求同存异发展关系，并称中国一直寻求与美国建立新型大国关系。他也警告，如果中美发生激烈冲突，``那是世界不可承受之痛''。 李尚福星期天（4日）在香格里拉对话上发表题为``中国的新安全倡议''的演讲，就台湾、南中国海问题和中美关系等议题阐述中国立场。 65岁的李尚福今年3月接替魏凤和出任中国国务委员兼国防部长，这是他首次以防长身份在香会演讲……}

\entryitemWithDescription{汤家骅指若不改反共仇共心态 香港民主难有发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401234}{香港行政会议成员汤家骅认为，香港过去十年与民主普选擦身而过，民主发展现在要``由零开始''，希望香港人改变反共、恐共及仇共心态，否则看不到香港民主制度会有发展。 综合香港电台和网媒``香港01''报道，汤家骅星期天（4日）在商台节目上说，他所创办的香港智库``民主思路''5月访问北京时，获得国务院港澳事务办公室主任夏宝龙接见……}

\entryitemWithDescription{神舟十五号返回舱内蒙古安全着陆 三名航天员健康状态良好}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401228}{中国``神舟十五号''载人飞船返回舱星期天（6月4日）清晨在内蒙古成功着陆，三名航天员费俊龙、邓清明、张陆全部安全顺利出舱，健康状态良好。 综合中国载人航天工程网发出的新闻稿以及央视报道，神舟十五号载人飞船返回舱于星期天清晨6时33分在东风着陆场着陆，现场医监人员确认航天员费俊龙、邓清明、张陆身体状态良好。指令长费俊龙说：``我们三个人感觉都很好，状态很好，身体很好……}