\entryitemWithDescription{戴庆成：香港廉政公署成立50周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469145}{``你好，我们是ICAC调查人员，想请你回去协助一起案件调查。''这句港产片经典台词，对许多港人来说可谓耳熟能详，充分说明了香港廉政公署形象的深入人心。 上世纪五六十年代，香港社会贪污猖獗。港英政府于是在1974年2月15日成立廉政公署，以执法、预防及教育三管齐下的方式打击贪污。香港能够在短短数十年间由贪污之城成功``变身''为国际知名的廉洁城市，廉政公署可说是功不可没……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警在金厦海域巡查和登检 学者：北京可能复制钓鱼台模式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469164}{金门和厦门之间海域近日发生中国大陆渔船侵入金门的禁止水域争端。图为由台湾军队把守、隶属于金门县的狮屿，背景中对岸厦门市区清晰可见。（路透社） 金厦海域争端升温，中国大陆海警星期一（2月19日）出动六艘执法船紧贴金门的禁止水域巡查，并登上一艘观光船临检。受访学者认为，北京可能复制钓鱼台模式，定期进入台湾的禁止、限制水域宣示执法权，渐进否认台湾政府的治权……}

\entryitemWithDescription{中国股市龙年首交易日温和上扬 分析：消费及股市复苏势头仍脆弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469154}{2月19日15时，龙年首个交易日，上证指数收盘上涨44.64点，涨幅为1.56\%，报收2910.54点，成交额4421.48亿元人民币。 （中新社） 受中国国内春节假期出行消费数据强劲、人工智能产业进展等利好消息提振，A股在龙年首个交易日温和上扬，沪深300指数星期一（2月19日）增长1.2％，实现``四连涨''；沪指涨超1％，收复2900点大关……}

\entryitemWithDescription{香港首引联合国反恐条例 控十人串谋杀警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469129}{香港史上第一宗引用《反恐条例》的案件2月19日在香港高院开审。图为一辆警车停在香港高院外。（法新社） （香港综合讯）香港史上第一宗引用《反恐条例》的案件星期一（2月19日）在香港高院开审，10人被控在2019年反修例事件期间串谋引爆炸弹及谋杀警务人员，四名被告承认反恐措施条例罪名，六人不认罪……}

\entryitemWithDescription{大陆客春节假期赴港人次超2018年同期水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469121}{港府数据显示，今年春节假期中国大陆旅客访港人次，超出2018年同期水平。图为香港尖沙咀柏丽购物大道。（彭博社） （香港综合讯）港府数据显示，今年春节假期访港的中国大陆旅客人次超过2018年同期水平……}

\entryitemWithDescription{学者：北京利用欧洲国家对美国大选不安 修补与欧加乌等关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469113}{中国外交部长王毅于当地时间2月17日在慕尼黑安全会议``中国专场''发表主旨讲话时强调，中国愿做推动大国合作、应对热点问题、加强全球治理、促进全球增长的稳定力量。（彭博社） 中国外交部长王毅在德国慕尼黑安全会议期间，致力修复与欧洲、加拿大以及乌克兰等国关系……}

\entryitemWithDescription{中国大陆有各种方案因应美国选后政治海啸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469104}{分析认为，台海情势面临最大的挑战将是今年11月的美国大选，若特朗普再度当选总统，台海可能掀起政治海啸。图为两艘台湾舰艇1月31日在左营军港外演习。（法新社） 尽管中美似乎已达成共管台海风险共识，受访学者认为，北京仍会备妥各种``剧本''，因应11月美国大选可能引起的政治海啸。而今年对台政策上，中国大陆有可能展开涉台立法讨论，也会锁定台湾立法院作为促进交流的目标，制约民进党……}

\entryitemWithDescription{新疆气温降至零下52.3摄氏度 刷新历史极值}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469101}{新疆富蕴县星期天（2月18日）的气温跌至零下52.3摄氏度，当地警员营救被困雪中的车辆。（路透社） （北京／乌鲁木齐综合讯）新一轮寒潮及雨雪低温冰冻天气自西向东影响中国，新疆出现猛烈的大范围降温，地处北疆的富蕴县吐尔洪乡星期天（2月18日）的气温跌至零下52.3摄氏度，打破新疆有记录以来最低气温极值……}

\entryitemWithDescription{中国公安部长王小洪促美停止无端滋扰盘查中国留学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469089}{（维也纳综合电）中国国务委员、公安部部长王小洪与美国国土安全部部长马约卡斯会晤时，要求美国停止无端滋扰盘查入境美国的中国留学生。 据新华社报道，王小洪于当地时间星期天（2月18日）在维也纳同马约卡斯会晤时，也要求美国确保中国公民享有公平入境待遇和充分尊严。 他也要求美国采取切实有效措施，确保中国驻美外交领事机构和人员安全，取消针对中国相关机构和人员的签证限制……}

\entryitemWithDescription{中国春节假期国内游达4.74亿人次创纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468929}{中国文化和旅游部数据显示，今年春节中国国内旅游出游4.74亿人次，同比增长34.3\%。图为2月17日，民众在福建福州三坊七巷参观游玩。（中新社） （北京综合讯）中国文化和旅游部说，今年春节假期城乡居民出游意愿高涨，出游人次和消费额等均创纪录。 中国文化和旅游部星期天（2月18日）发布数据，春节八天假期国内旅游出游4.74亿人次，同比增34.3\%……}

\entryitemWithDescription{新疆出现特强沙尘暴 逾四万人滞留甘肃酒泉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468921}{新疆出现特强沙尘暴天气，仍有人在户外活动。图为网民星期六（2月17日）发布在社交媒体上的视频截图。 （路透社） （乌鲁木齐综合讯）中国新疆出现特强沙尘暴天气，甘肃前往新疆的高速公路临时被管制，造成逾四万名司乘人员滞留在相邻的甘肃省酒泉市……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警在厦金海域采取行动 台斥将持续严正稳健执法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468919}{台湾海巡署人员2月14日追缉一艘进入金门海域的大陆船只。船只逃避追缉时翻覆，造成两人死亡。（台湾海巡署官网） （厦门 / 金门综合讯）中国大陆海警宣布，福建海警局将加强海上执法力量，在厦金海域开展常态化执法巡查。大陆国台办表态支持，并称两岸不存在``禁止、限制水域''。台湾陆委会驳斥陆方，称仍将持续严正稳健执法。 一艘中国大陆船只2月14日被台湾海巡追缉时翻覆，造成两人死亡，引发两岸多日隔空交锋……}

\entryitemWithDescription{王毅：中加两国不是对手或敌人应重建信任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468904}{中国外交部长王毅（右）在德国出席慕尼黑安全会议期间，应约会见加拿大外长乔利（左）。（新华社） （慕尼黑综合讯）中国外交部长王毅向加拿大外长乔利表示，中加两国不是对手，更非敌人，应该重建信任，实现合作共赢。 据中国外交部官网消息，王毅星期六（2月17日）在出席慕尼黑安全会议期间，应约会见乔利。王毅说，中加关系曾长期走在中国同西方国家关系前列，当前的困难局面不是中方愿意看到的……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国市场疲软 陆客涌往日本攀升期房市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468893}{日本房地产业者邢俊龙（右）去年11月向到访日本东京的中国看房团讲解日本房地产市场情况。（受访者提供） 在日本看房半年多的博宇（化名）和妻子商议，尽快把看中的一套公寓定下来。他预期，日本房价还会再涨。 今年38岁的博宇两年前带妻子和孩子从中国山东青岛来到日本广岛。因为在中国时就在房地产公司工作，到了广岛后，他也找到了一份房地产中介工作……}

\entryitemWithDescription{台湾内望：文化入侵还是纯属娱乐 台青爱玩TikTok禁或不禁都难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468379}{台北市宁夏夜市``科目三舞蹈竞赛''的一组参赛者1月25日在台上表演。（中通社） TikTok、小红书等源自中国大陆的影音社交平台，近年在台湾广受年轻族群欢迎；与此同时，大陆强势文化入侵、假信息介入选举等疑虑，也引发查禁的讨论，掀起社会对立。然而，关注资安的民间团体或传播学者都认为，要禁止民众使用大陆社群平台并不现实，恐怕将进一步撕裂社会……}

\entryitemWithDescription{布林肯与王毅再次会面 分析：中美寻求加强关系稳定性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468792}{美国国务卿布林肯（左）与中国外交部长王毅在慕尼黑安全会议期间会面。（法新社） 美国国务卿布林肯与中国外交部长王毅在德国慕尼黑安全会议期间举行会见，重申维持开放沟通渠道的重要性，包括在下来几个月展开高层会谈；王毅则敦促美国``勿以恶小而为之，勿以善小而不为''。 在美国总统选举脚步逼近的背景下，受访学者分析，中美高层正寻求加强双边关系的稳定性。 王毅是在当地时间星期五（2月16日）应约会见布林肯……}

\entryitemWithDescription{外籍游客盗采植物被中国驱逐出境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468771}{（北京综合讯）中国国家安全部披露一起外籍人员非法盗采和向境外传输中国重点保护物种的案例，涉案外籍人员被驱逐出境。 中国国安部星期六（2月17日）通报，2020年4月，有民众向国家安全机关举报，称某国家级自然保护区内有外籍人员非法挖掘采集中国重点保护物种。国家安全机关迅速联合相关部门开展核查处置，将正在自然保护区内盗采珍稀野生植物的外籍人员当场抓获……}

\entryitemWithDescription{德国对华直接投资去年创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468769}{图为德国汉堡港装货码头的集装箱船，摄于2017年2月。（路透社档案照片） （柏林综合讯）德国企业去年对中国的直接投资达到119亿欧元（173亿新元），创有记录以来的新高。 综合彭博社和路透社星期五（2月16日）报道，德国经济研究所在其根据德国央行数据撰写的一份报告中指出，2023年德国对华直接投资总额达到创纪录的119亿欧元，比上一年增长4.3\%……}

\entryitemWithDescription{台印签署备忘录 同意引进印度移工入台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468762}{（台北综合讯）台湾和印度签署谅解备忘录，同意引进印度移工入台，以缓解台湾劳工短缺和少子化问题。 据台湾劳动部新闻稿，台湾驻印度代表葛葆萱与印度台北协会会长叶达夫星期五（2月16日）以视讯方式签署备忘录。 根据备忘录，开放引进印度移工的行业和人数将由台方决定，印度则根据台湾需求招募和训练移工。针对开放行业及数额、移工来源地区、聘雇资格等执行细节，仍待双方后续召开工作层级会议敲定……}

\entryitemWithDescription{欧盟对中国中车子公司展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468760}{（布鲁塞尔综合电）欧盟与中国早前针对电动车反补贴的争议还未落幕，欧盟再宣布对中国国有列车制造商展开反补贴调查。 欧盟委员会星期五（2月16日）宣布对世界第一大列车制造商、中国铁路制造巨头中车的子公司中车青岛四方机车车辆股份有限公司（简称中车四方）展开反补贴调查……}

\entryitemWithDescription{温伟中：翻船和禁团后的两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468645}{在华人农历新年前后的七天内，两岸关系连续面对赴中国大陆旅游``禁团令''、大陆渔船在金门海域翻覆导致二死的两大冲击，已经冰封八年的两岸关系要如何融冰？两岸关系如何才能不翻船、重新启航？ 翻船事件发生在大年初五（2月14日）、情人节这一天，一艘载有四名渔民的大陆快艇闯入金门海域，被台湾海巡署执法船追缉时翻覆，导致四人落海，虽然四人都被救起，但其中两人送院后不治身亡……}