\entryitemWithDescription{中国司法部原副部长刘志强落马 学者：被查中管干部人数大概率将创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3540394}{已退休近一年的中国原副司法部长刘志强，星期二（4月30日）被通报落马。 （互联网） 中国司法部过去一个月持续震荡，继原司法部长唐一军4月初落马后，已退休近一年的原副部长刘志强星期二（4月30日）也被通报落马。今年被查的中管干部由此升至第23人，首四个月已达去年被查中管干部总人数近半……}

\entryitemWithDescription{中菲围绕南中国海争议海域再起争端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539807}{菲律宾海岸警卫队星期二（4月30日）公布的视频显示，两艘中国海警船在斯卡伯勒浅滩（中国称黄岩岛）附近的南中国海争议海域，用高压水炮夹击一艘菲律宾海岸卫队船艇，导致船艇受损。（法新社） （马尼拉／北京综合讯）中国与菲律宾海警船只星期二（4月30日）围绕南中国海有争议海域再起争端。菲律宾海岸警卫队指责中国海警船当天骚扰并损坏了一艘菲律宾海警船，中国则敦促菲律宾停止挑衅，不要挑战中国维护主权的决心……}

\entryitemWithDescription{中国公安机关专项整治``机闹'' 至今拘留311人次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539780}{（北京综合讯）飞机上霸座、吸烟、闹事等``机闹''问题在中国航班上频繁发生，中国民航公安机关自去年7月以来开展专项整治``机闹''行动，至今已行政拘留311人次。 据中国公安部网站星期二（4月30日）消息，整治``机闹''行动开展以来，民航公安机关共打击处理669起事件，采取刑事强制措施六人次，行政拘留311人次……}

\entryitemWithDescription{中国大陆再公布海警船在金门水域画面 强调``常态化执法巡查''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539414}{继上个月后，中国大陆星期一（4月29日）再度公布海警船在金门水域执法巡查的画面。（中国海警微博） （北京综合讯）今年2月在金厦水域发生的翻船事故至今尚未结案，中国大陆再度公布海警船在金门水域执法巡查的画面，并强调是``常态化执法巡查''，显示两岸过去对金门、马祖禁限制水域的默契已被打破。 中国海警局官方微博星期一（4月29日）通报，福建海警当天在金门附近海域依法开展常态化执法巡查……}

\entryitemWithDescription{传福建舰五一期间首次海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539450}{网传中国第三艘航空母舰福建舰在星期一（4月29日）驶离上海江南造船厂的泊位。（社交平台X） （华盛顿／香港／北京综合讯）美国军事媒体报道，中国第三艘航空母舰福建舰已驶离泊位，并可能即将进行首次海试。有军事专家预计，福建舰将在星期三（5月1日）开始海试……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：哈马斯和法塔赫磋商取得积极进展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3538411}{（北京综合讯）中国外交部透露，巴勒斯坦政治势力哈马斯和法塔赫的代表在北京就推进巴勒斯坦内部和解进行磋商，并取得积极进展。 根据中国外交部官网，中国外交部发言人林剑星期二（4月30日）在例行记者会上说，巴勒斯坦民族解放运动（法塔赫）和伊斯兰抵抗组织（哈马斯）代表，应中方邀请赴北京磋商，就推进巴勒斯坦内部和解进行``深入坦诚对话''。 不过，他没有具体说明磋商时间与双方代表身份……}

\entryitemWithDescription{马斯克清除特斯拉在华营运两大障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3531301}{特斯拉据报将与中国互联网巨头百度合作，以百度车道级地图信息为基础，在中国提供自动驾驶服务。图为特斯拉位于上海的展厅。（彭博社） 美国电动汽车巨头特斯拉首席执行官马斯克星期一（4月29日）中午搭乘私人飞机离开北京，结束不到24小时的闪电访华行程。有舆论形容马斯克此行是分水岭时刻，据报为特斯拉在华发展清除自动驾驶及数据安全两项重大障碍，北京也已初步批准特斯拉的全自动驾驶科技在华运营……}

\entryitemWithDescription{傅崐萁开记者会说明访问大陆成果 呼吁台湾候任总统赖清德改善两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3531430}{台湾在野的国民党立法院党团总召集人傅崐萁，星期一（4月29日）说明上周末率团访问中国大陆成果，强调此行降低两岸紧张气氛，更让两岸同胞全面交流，也打开农产品销往大陆之门。他呼吁候任总统赖清德改善两岸关系，让2300万民众安居乐业，这是他们此行最重要的意义……}

\entryitemWithDescription{拜登签署对台军援等法案 中国暗示将采取报复行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3531265}{（北京综合讯）美国总统拜登签署台湾军事援助法案，以及要求TikTok从中国母公司字节跳动剥离的法案后，中国官方星期一（4月29日）暗示，可能会采取报复行动。 据路透社报道，拜登星期三（24日）签署了一揽子对外援助法案，包括对乌克兰、以色列和台湾的军事援助，同时签署了另一项与援助立法相关的法案，规定如果字节跳动在未来九个月到一年内未能剥离TikTok，将禁止TikTok这一应用程序在美国上架……}

\entryitemWithDescription{台美代表在台北展开实体贸易谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3530318}{台湾与美国代表在台北展开为期五天的实体贸易谈判，台方称要争取出口农产品到美国。不过学者评估难度很大，认为这更像是在政治上向社会与农民交代，重点还是希望维持整体对美国的出口增长。 台美去年6月在华盛顿签署``台美21世纪贸易倡议''首批协定，内容包括促进双方贸易便捷化。目前进入第二阶段谈判，课题聚焦农业、劳工与环境……}

\entryitemWithDescription{中国商务部批日本拟实施半导体出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3530700}{（北京综合讯）针对日本宣布拟扩大半导体、量子技术出口限制范围，中国商务部批评日本此举损人不利己，也损害全球供应链的稳定，将严重影响中日企业间的正常贸易往来。 据中国商务部官网消息，发言人星期一（4月29日）就日本拟对半导体等领域相关物项实施出口管制答记者问时，敦促日本从双边经贸关系大局出发，及时纠正错误做法，共同维护全球产业链供应链稳定。 发言人也强调中国将采取必要措施，坚决维护企业正当权益……}

\entryitemWithDescription{台湾宝林茶室中毒案再夺一命 累计四人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3530085}{（台北综合讯）台湾台北市素食餐厅宝林茶室食物中毒案再增一例死亡个案，一名40岁女性经抢救一个多月后离世，以致死例增至四起。 综合《联合报》和《自由时报》报道，台湾卫生福利部次长王必胜星期一（4月29日）证实，自上个星期六（27日）出现死例后，星期一又新增一起死例，也就是说三天内有两人死亡。 据报道，最新死例在3月中旬到宝林茶室吃完粿条后出现恶心、呕吐及腹泻等症状，经医疗团队抢救，病情一度回稳……}

\entryitemWithDescription{字节跳动内部反腐 辞退61名员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3530063}{TikTok母公司字节跳动推动内部反腐，在集团内部通报61起员工违法违纪案，涉事员工均被辞退，其中四人涉嫌刑事犯罪被立案。（路透社档案照） （北京／广州综合讯）TikTok母公司字节跳动推动内部反腐，在集团内部通报61起员工违法违纪案，涉事员工均被辞退，其中四人涉嫌刑事犯罪被立案……}

\entryitemWithDescription{华为问界M7车祸致三死 隐藏式门把手疑似无法打开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3529558}{（成都／广州综合讯）华为和中国汽车公司赛力斯合作研发的新能源车问界M7，上个星期发生一起车祸，车门疑似在事故后无法打开，阻碍现场紧急施救，车内三人最终不幸遇难，引起舆论对电动车安全性的关注。 综合红星新闻与21世纪经济报道，这起事故发生在上个星期五（4月26日），一辆问界M7在山西某高速公路上发生追尾事故，车辆从前部开始起火，火势随后蔓延全车，车内司机乘客三人均不幸遇难……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国航天会不会超越美国？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3522351}{中国``神舟十八号''载人飞船4月25日晚成功发射，三名航天员4月26日凌晨与中国空间站``天宫''组合体的三名航天员会师。4月30日，``神舟十七号''的三名航天员将返回地面。不仅如此，中国探月工程的``嫦娥六号''已进入海南文昌发射场，将在5月初发射升空，显示中国航天技术正拉近与美国的差距……}

\entryitemWithDescription{``五一''假期将至 入境中国旅客要面对冠病核酸抽检}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522807}{大批游客星期六（4月27日）在中国安徽黄山风景区迎客松前游览拍照，``五一''黄金周假期未至，该景区已经提前迎客。（中新社） （北京讯）中国``五一''黄金周假期将至，官方发布通知称冠病病毒仍在变异，疫情仍存在一定的反复性，要求做好入境人员冠病病毒核酸抽检……}

\entryitemWithDescription{重启熊猫外交 王毅称中美关系向好}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522456}{中国重启熊猫外交，将向美国圣迭戈动物园送出一对大熊猫，开展为期10年的交流合作。图为中国大熊猫保护研究中心都江堰基地的大熊猫享用美食。（中新社） 美国国务卿布林肯结束访华同日，中国外长王毅接受中东媒体采访时表示，中美关系应该也完全能有好的未来，称北京改善中美关系的态度真诚。中国隔天重启熊猫外交，宣布将送一对大熊猫赴美开展为期10年的交流合作……}

\entryitemWithDescription{广州遭遇强龙卷风 酿五死33伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522533}{在遭受龙卷风袭击的广州市白云区钟落潭镇光明村，救援车辆星期天（4月28日）开展搜救工作。（新华社） 广州市增城区星期六（4月27日）下午下起拳头般大的冰雹。（互联网） （广州综合讯）中国广州市白云区星期六（4月27日）下午出现罕见强龙卷风，造成五人死亡、33人受伤。专家预计，未来几天广州局部地区仍可能出现包括冰雹和龙卷风在内的强对流天气……}

\entryitemWithDescription{若蓝营推李四川选新北市长 绿营或派郑文灿出战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522529}{（台北综合讯）距离2026年台湾``九合一''地方选举还有两年，但民进党已经展开布局。据报若国民党派台北市副市长李四川竞选新北市长，民进党可能由现任行政院副院长郑文灿参与角逐。 《联合报》星期天（4月28日）报道，国民党籍的新北市长侯友宜将在2026年卸任，民进党方面评估，届时将是拿下新北市的最好机会。现任总统蔡英文和民进党元老、前行政院长苏贞昌，曾参选这座全台人口最多的直辖市市长，但都败北……}