\entryitemWithDescription{陈婧：A股IPO锐减是喜是忧？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3258737}{``新村长下定决心为A股排雷，散户的好日子终于来了！'' 中国农业科技巨头先正达（Syngenta）上周宣布终止首次公开售股（IPO）后，A股闻声上涨，舆论一片叫好。将证监会主席戏称为``村长''的中国股民，对``新村长''吴清上任以来严管IPO的举动拍手称快。 原定在上海证券交易所上市的先正达，募资规模高达650亿元（人民币，下同，124亿新元）……}

\entryitemWithDescription{专家：花莲地震震央在外海 灾情不似九二一大地震严重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3258899}{星期三（4月3日）发生于花莲外海里氏规模7.2的地震让全台湾地动山摇，尤其北部地区不少民众被震得双脚站不稳。好些经历过南投九二一规模7.3地震的民众认为，这次花莲地震摇晃得更厉害。 专家指出，两场地震的震央和深度都不同，加上台北更有盆地效应，因此这次地震震感更为强烈……}

\entryitemWithDescription{威力如32颗原子弹 花莲7.2级强震九死千人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3258454}{台湾花莲4月3日上午发生里氏规模7.2强烈地震，位于市区的一栋建筑物严重倾斜。（路透社） 台湾花莲东部外海星期三（4月3日）上午7时58分发生里氏规模7.2强烈地震，威力相当于32颗原子弹，全台均感受明显摇晃。据官方统计，截至晚间10时，地震造成九人死亡，1011人伤，143人受困。 这场地震震央位于花莲县政府东南偏南方25公里，深度15.5公里……}

\entryitemWithDescription{花莲采访侧记：交通大混乱的一天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3258873}{星期三（4月3日）上午7时58分，计程车司机李泰纬载客经过花莲美仑区，经过化道路和府前路交接处时，计程车剧烈摇晃20多秒，他形容``轮子和车子好像分离 ，车轮好像融化''，驾驶盘完全失控。 后座由媳妇陪同、要到政府医院复诊的八旬老妇，用台语连声大喊''惊死人，怎样摇那么厉害？''随后手机传来地震警报，李泰纬连忙开警示灯，慢慢停在路中央。 路上十多辆汽车和电单车，不约而同停在路中央，避免车毁人伤……}

\entryitemWithDescription{突发强对流天气 南昌一小区三人家中被风卷走坠亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3257754}{江西南昌4月2日晚突发强降水、冰雹等强对流天气，一名男子站在积水的马路上。（中新社） （北京/南京综合讯）中国中部省份江西的省会城市南昌连日来遭遇强对流天气，更发生小区居民凌晨在家中被大风从屋里卷出窗外坠楼身亡的事故，小区房屋或窗户质量问题成为舆论焦点，当地警方目前已经介入。 综合中新社、新京报贝壳财经与紫牛新闻报道，江西省3月23日进入强对流多发季节，截至目前已出现四次强对流天气过程……}

\entryitemWithDescription{台湾花莲规模7.2级地震 中国大陆多省市有震感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3257320}{台湾花莲地震发生后，福建沿海地区震感强烈，图为闽侯县实验小学紧急将学生疏散到操场避险。（中新社） （北京/香港综合讯）台湾花莲海域星期三（4月3日）发生7.2级地震，中国大陆多省市也出现明显的震感。 综合中新网与央视新闻消息，地震发生时，中国大陆东南沿海的福建、广东等地震感非常明显，浙江、江苏、上海等地也有震感，湖北、江西、安徽、湖南等内陆省份同样有震感反馈……}

\entryitemWithDescription{特稿：台湾国安要角私密影像频外泄 引发国安破口疑虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3257651}{台湾国防部长邱国正近日因儿子的召妓和性爱视频丑闻请辞获慰留。图为邱国正2月20日到立法院备询前跟媒体讲话。（路透社） 在新政权交接之际，台湾国防部长邱国正因儿子的召妓和性爱视频丑闻请辞获慰留，但近期从国家安全局长到负责国防外交的立委的私密影像频频外泄，遭神秘藏镜人取得并公开羞辱，再度引发国安破口疑虑、权力斗争疑云……}

\entryitemWithDescription{叶刘淑仪：香港如太``战狼''就无法做国际桥梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3255852}{香港行政会议召集人兼立法会议员叶刘淑仪称，香港过往成功是因为开放，如果太过``战狼''，将无法扮演国际桥梁的角色。（中新社） （香港综合讯）香港行政会议召集人兼立法会议员叶刘淑仪称，香港过往成功是因为开放，如果太过``战狼''，将无法扮演国际桥梁的角色。 香港《明报》星期三（4月3日）刊载对叶刘淑仪的专访……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：一切皆看性价比}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3249422}{中国电子产品生产商小米上周加入电动车行业的大混战，直接叫板美国造车巨头特斯拉，首款小米电动车SU7的入门价定在21万5900元（人民币，下同，约4万新元），价格比特斯拉的Model 3低了3万元。 眼下中国电动车行业正在上演激烈的价格战，小米创始人雷军在发布会上直言，``都是亏钱的''……}

\entryitemWithDescription{台中市长卢秀燕赴新 开展连任后首次出访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3249095}{台湾台中市长卢秀燕星期二在市政会议前受访时宣布，她星期三将率团到访新加坡。（台中市政府网站） （台北综合讯）台湾台中市长卢秀燕星期三（4月3日）率团到访新加坡，将展开为期三天的城市交流。这是她过去四年来，也是在2022年连任市长后第一次出访。 据台中市政府在官网发布的消息，卢秀燕星期二（4月2日）在市政会议前受访时说，过去四年因为冠病疫情而未能出访……}

\entryitemWithDescription{碧桂园因延迟刊发年报停牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3248937}{中国房地产开发商碧桂园星期二在港交所公告称，公司延迟发布2023年度报告。（法新社） （香港/北京综合讯）中国房地产开发商碧桂园星期二（4月2日）在港交所公告称，因公司延迟发布2023年度报告，公司股票当日上午九时起在联交所暂停交易，以待刊发2023年度业绩……}

\entryitemWithDescription{港人复活节假期蜂拥北上消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3248209}{香港居民疫后热衷北上消费，刚过的复活节长假有超过190万人次港人前往大陆。图为大批香港市民3月29日经罗湖口岸入境深圳。（香港中通社） 香港居民疫后热衷北上消费，刚过的复活节长假有超过190万人次港人前往大陆，但入境香港的旅客仅约50万人次。香港饮食和零售业者叫苦连天，称今年复活节假期生意较往年下跌两三成……}

\entryitemWithDescription{台餐厅中毒案惊人发现：刀具砧板人员手部验出米酵菌酸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3247979}{发生中毒事件的台湾台北市素食餐厅宝林茶室被发现餐厅的刀具、砧板以及人员手部都验出米酵菌酸。（中新社） （台北综合讯）台湾台北市素食餐厅宝林茶室的食物中毒案有重大进展，官方调查发现餐厅的刀具、砧板以及人员手部都验出米酵菌酸。这一毒素被指是引发此案食客中毒的主要原因。 综合《联合报》《自由时报》、中时新闻网等台媒报道，台北市政府星期二（4月2日）上午举行记者会说明案件进展……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人爱上人机恋 AI或加剧女性不婚意愿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3200176}{AI恋爱软件成为许多中国年轻女性倾吐心声、打发时间的情感通道。受访者何贝展示的就是一款恋爱软件GLOW，桌上放着的漫画人像是GLOW里的角色``季枫''。（受访者提供） 数据显示，中国的结婚人数除了在疫后解封的2023年回升外，此前是连跌九年，反映年轻人婚姻意愿的长期降势。而人工智能（AI）恋爱软件、乙女游戏等人机互动正成为年轻人，尤其是年轻女性倾吐心声、打发时间的情感通道……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】耶伦对中国发难 醉翁之意不在酒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3246746}{美国财长耶伦访华之际预告她会针对中国产能过剩的问题，要求中国采取必要步骤营造一个对美国企业和人民公平的竞争环境。（彭博社） 美国财政部长耶伦4月初将访问中国。出发前，耶伦先发制人，在美国乔治亚州发表演讲时指责中国对电动车、锂电池和光伏产品进行大量补贴，形成了过剩产能，扭曲了国际市场价格，最终伤害了美国企业与美国工人的利益，还损害了世界经济的韧性。 什么叫过剩产能……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：美国再次制裁香港的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3243791}{香港《维护国家安全条例》（俗称23条立法条例）在3月23日正式生效，引发美英等国家猛烈评击。美国国务院上星期五（3月29日）更宣布，将对多名``负责打压香港权利和自由''的香港官员实施新的签证限制。消息传出后，网络上的香港民主派支持者纷纷叫好。 不过仔细比较，可以看出美国这次制裁港官的力度比以前减弱了不少。犹记得2020年华府宣布制裁11名中国大陆和香港官员，其中有七人是香港特区官员……}

\entryitemWithDescription{马英九再访大陆 美AIT主席访台 舆论：中美共管台海危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240401-3243194}{台湾前总统马英九（中）星期一（4月1日）晚间，在大陆国台办主任宋涛（右一）的陪同下，前往深圳人才公园观看无人机表演。（香港中通社） 台湾前总统马英九星期一（4月1日）二度率团访问中国大陆，同一天美国在台协会（AIT）主席罗森伯格先后与台湾总统蔡英文和候任总统赖清德会谈。舆论认为在5月20日新任总统发表就职演说前，中美正共管台海危机，避免紧张情势失控……}