\entryitemWithDescription{中国两会恢复疫前常态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471736}{2024年中国两会召开即将召开之际，位于北京梅地亚中心的两会新闻中心2月27日正式启用。今年共有3000多名中外记者报名采访两会，较过去几年明显增长。（中新社） 免隔离开放线下采访 一年一度的中国两会（全国人大、政协年会）开幕前夕，前往北京建国饭店领取采访证件的中外记者络绎不绝。这家过去几年被用作记者隔离地点的老牌酒店，如今不再门禁森严，预示两会将全面走出疫情，回归2020年之前的状态……}

\entryitemWithDescription{台总统府宪兵执勤时举枪自戕 送院不治}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471725}{台湾总统府一名宪兵星期五在执勤时举枪自戕，送院后宣告不治。（法新社） （台北综合讯）台湾总统府一名宪兵星期五（3月1日）在执勤时举枪自戕，送院后宣告不治。 综合台湾《联合报》《自由时报》报道，1日晚上9时36分，这名古姓男兵在总统府一号大门边执行卫哨任务时，突然持枪自戕。临哨卫兵见状抢救和通报，但他送往马偕医院急救后一小时宣告死亡……}

\entryitemWithDescription{山东一司机在小学门口驾车冲撞 致二死六伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471715}{山东一司机在一所小学门口附近冲撞行人，造成两人死亡、六人受伤。车祸发生后，当地市民纷纷排队为受伤学生献血。（互联网） （德州综合讯）中国山东省德州市一名男子在一所小学门口附近驾车冲撞行人，造成两人死亡、六人受伤，被当场逮捕。 据央视新闻报道，山东省德州市德城区安居苑小区南侧道路星期五（3月1日）下午1时40分左右发生一起严重车祸，一名男子开车冲撞行人致多人伤亡……}

\entryitemWithDescription{罗马尼亚拒绝华为参与5G建设 中使馆表遗憾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471705}{（布加勒斯特综合讯）罗马尼亚政府拒绝中国电信巨头华为参与当地5G网络建设，中国驻罗马尼亚大使馆表示遗憾，并批评罗马尼亚对中企采取歧视性排除条款。 罗马尼亚政府星期四（2月29日）发布公报，拒绝华为提交的5G基础设施设备授权申请。 据德国商业媒体``bne IntelliNews''报道，罗马尼亚政府基于2021年通过的5G法案做出这项决定……}

\entryitemWithDescription{中国据报将在全国两会宣布发行1万亿特别国债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471702}{中国可能在全国两会期间公布适度的经济刺激措施，包括发行1万亿元人民币的特别国债。（路透社） （北京路透电）中国可能在全国两会期间公布适度的经济刺激措施，包括发行1万亿元人民币（1892亿新元）的特别国债，以支持食品及能源等战略产业。 据路透社星期五（3月1日）报道，中国将在两会（全国人大、政协年会）期间公布适度刺激经济措施，以稳定经济发展，但难有突破性政策来解决中国深层次的经济结构失衡问题……}

\entryitemWithDescription{港府批美总领事言论危言耸听}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471680}{针对美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）发表香港互联网审查日趋大陆化等言论，港府批其危言耸听。（彭博社） （香港综合讯）针对美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）发表香港互联网审查日趋大陆化等言论，港府批其危言耸听，中国外交部驻港特派员公署则斥其说法干涉中国内政和香港事务……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：中美AI视频生成新赛道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471549}{中美围绕ChatGPT的大语言模型竞赛还未结束，美国人工智能巨头OpenAI 2月16日横空出世的视频生成工具Sora，又为中美拓展出文生视频的第二赛道。 Sora可根据文字指令，生成足以以假乱真的动画视频。这标志着OpenAI在ChatGPT大语言模型的基础上，进一步在多模态大语言模型技术领域取得重大突破……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：被批``冷血''却持续``忍耐''的管碧玲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471576}{中国大陆渔船在金门海域与台湾海巡艇碰撞翻船，导致两人死亡事件逾半月，两岸多次沟通未果，台湾内部对如何善后也无共识。 海洋委员会主任委员管碧玲星期五（3月1日）在立法院表达希望此事尽快落幕，两岸关系朝正向发展。不过，台湾政府对此事件说法一变再变，行政院会2月29日定调为海上执法个案，``没有同仁疏失、没有书面道歉''……}

\entryitemWithDescription{台前参谋总长李喜明示警 金门翻船案勿擦枪走火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471574}{台湾前参谋总长李喜明星期五（3月1日）示警，台湾若以抗中保台方式处理金门翻船事件，中国大陆有千百种方法让台湾灰头土脸，包括找到借口拿下金门。他说，涉及两条大陆人命，台湾必须慎重处理，避免擦枪走火。 李喜明在2017年至2019年担任参谋总长，是当时台湾最高军阶将领。他星期五参加《风传媒》10周年社庆论坛《动荡中的繁荣》谈地缘风险，两度以翻船案为例提出他的担忧……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部：中华电信涉台军事政府文件遭黑客窃取}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471514}{（巴黎/台北综合讯）台湾电信公司中华电信据报被黑客窃取了敏感信息，包括军事和政府文件在内，并在暗网上出售。台湾国防部星期五证实这一消息。 据法新社报道，台湾国防部星期五（3月1日）在一份声明中称，中华电信资料外泄事件涉及到军队、外交部、海岸巡防署和其他单位的文件……}

\entryitemWithDescription{分析：大陆海警船灰色地带施压或扩及台海中线以东}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471488}{金门翻船案发生以来，大陆海警持续在厦金海域常态化执法巡查，台湾官方将此定调为灰色地带压迫。 图为金门烈屿之一的狮屿，背景为厦门岛。（路透社） 金门翻船案发生至今18天，中国大陆海警持续在厦金海域（台湾称金厦海域）常态化执法巡查，台湾官方将此定调为灰色地带压迫。 受访学者分析，这些施压行动未来更可能进一步扩及台海中线以东，台湾若不预先做准备，恐面临更大压力……}

\entryitemWithDescription{美驻港澳总领事警告 香港互联网审查日趋大陆化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471470}{美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）星期四接受彭博社采访。（彭博社） （香港彭博电）美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）受访时警告，香港的互联网审查制度正日趋中国大陆化。 梅儒瑞星期四（2月29日）接受彭博社采访时警告，香港日渐收紧对互联网审查，令人担忧大陆对自由的打压，将降低香港作为全球金融中心的吸引力。这是梅儒瑞2022年5月上任以来，首次接受媒体采访……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：秦刚结局仍不明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471317}{秦刚去年3月在全国人大的记者会上讲话。（法新社档案照片） 2024年中国全国两会（人大、政协年会）召开前，官方突然释出有关前外长秦刚的消息。 全国人大常委会本星期二（2月27日） 公告，有11名人大代表的资格被终止。前外长秦刚的名字赫然在列，他所属天津市人大代表团的常委会，接受秦刚辞去代表职务。 这是去年10月秦刚被免去国务委员职务以来，官方在时隔四个月后，再次露出有关秦刚的信息……}

\entryitemWithDescription{翻船案两岸协商仍无果 国台办主任宋涛指民进党草菅人命}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471306}{金门翻船案延烧16天，两岸代表星期四（2月29日）再谈两轮仍无果。同天，中国大陆国务院台湾事务办公室主任宋涛在上海会见国民党副主席夏立言时，痛批民进党政府草菅人命、冷漠无情。 一艘大陆快艇2月14日在离金门北碇岛0.86海里（约1.6公里）的海域，遭台湾海巡艇追缉后翻覆，船上四人全落海，其中两人送医抢救不治。 两岸代表至今仍无法达成善后共识，双方从2月23日至29日开了11轮闭门会议……}

\entryitemWithDescription{贵州女企业家向政府讨债未果被捕 学者：或冲击市场和民企信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471286}{贵州少数民族女企业家马艺珈伊，据报为黔西的六盘水市承建10个政府项目后，被拖欠工程款高达2.2亿元人民币（4200万新元），讨债未果反被控寻衅滋事罪并被捕，引发舆论质疑地方政府``以刑化债''……}

\entryitemWithDescription{台湾立法院八个委员会召委实现``蓝白合''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471271}{台湾立法院常设的八个委员会星期四（2月29日）举行召集委员选举，最大在野国民党立法院党团原有意礼让一席召委给另一在野民众党立法院团，换取未来议案上的合作，但国民党基层强烈反弹，且民众党团未指派召委人选，也决议支持国民党召委，最后国民党团和执政的民进党团各拿下八席召委……}

\entryitemWithDescription{香港23条立法咨询结束 美英担心破坏``一国两制''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471262}{香港保安局介绍，截至星期三晚上11时59分，初步收到1万3000多份有关23条立法的意见，其中1万2000多份支持及提出正面意见，占总数的98.64\%。（彭博社） 香港《基本法》第23条立法公众咨询在星期三（2月28日）结束，逾九成的书面意见支持港府立法。不过，美国和英国担心23条立法会破坏香港的``一国两制''……}

\entryitemWithDescription{香港财政司长：若市况有变随时再引入楼市辣招}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471256}{香港北角街头的一家房产中介店面2月29日贴出``全面撤辣''的宣传词，推介房产信息。港府2月28日公布《财政预算案》，其中提出香港所有住宅物业交易无须再缴付额外印花税、买家印花税和新住宅印花税，实施了近14年的香港楼市``辣招''全面撤销。（ 中新社 ） （香港综合讯）香港星期三（2月28日）宣布全面撤销被称为``辣招''的住宅物业需求管理措施，以刺激低迷的楼市……}

\entryitemWithDescription{涉向北京提供机密信息 加国华裔科学家被开除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471252}{（渥太华综合讯）两名加拿大华裔科学家因涉嫌向北京提供机密信息，被所属的实验室解雇。 据加拿大《环球邮报》报道，加拿大官方披露，华裔夫妻档科学家邱香果和成克定涉嫌向中国发送机密信息，在2021年被所任职的加拿大国家微生物实验室开除。 加拿大政府星期三（2月28日）首次公开这对夫妻档科学家被开除的细节……}