\entryitemWithDescription{中国学者：中国可以日美汽车战为鉴 化解产能过剩争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361894}{中国最大电动车制造商比亚迪位于泰国罗勇府的工厂，7月4日正式竣工投入生产，每年产能约15万辆，包含整车四大工艺和零部件工厂。（新华社） 中国可以上世纪的日美汽车战为鉴，通过将新能源行业部分供应链转移到海外，为当地提供更多就业机会，从而缓解其他国家对产能过剩的担忧，达致双赢局面……}

\entryitemWithDescription{意大利总理本周访华 分析：此访不大可能对两国产生转折性影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361778}{意大利总理梅洛尼将从星期六（7月27日）起，对中国进行上任以来的首次正式访问。（法新社） 北京证实意大利总理梅洛尼将从星期六起，对中国进行为期五天的访问。这是她上任以来首次访华，受访专家称此访旨在改善与中国的贸易往来……}

\entryitemWithDescription{台风``格美''袭台第二天 豪大雨袭中南部多处淹水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361166}{自台风``格美''7月24日袭台以来，台湾西部海域发生六起货轮搁浅意外。图为悬挂印度尼西亚国旗的货船在屏东海岸附近搁浅。（台湾海巡署） 7月25日11时许，福建省宁德市霞浦县三沙镇沿海出现巨浪。（新华社） 台风``格美''星期四（7月25日）清晨从台湾桃园市新屋区出海，但中南部持续降下豪大雨，多处传出淹水灾情……}

\entryitemWithDescription{中俄强调在阿拉斯加附近联合巡航不针对第三方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360879}{（北京 / 莫斯科综合讯）中俄军机在俄罗斯远东地区和美国阿拉斯加附近的白令海进行了联合巡航，但北京和莫斯科都强调此次行动不针对第三方。 综合《环球时报》、路透社和法新社报道，中国国防部新闻发言人张晓刚星期四（7月25日）在例行记者会上说，根据中俄两军年度合作计划，双方当天在白令海相关空域组织联合空中战略巡航。这是自2019年以来，两军组织的第八次空中战略巡航……}

\entryitemWithDescription{黎智英勾结外国势力等三项罪名表证成立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360215}{香港壹传媒创办人黎智英的三项罪名表证成立，案件将押后至11月20日续审。图为黎智英（左）和立法会前议员``长毛''梁国雄2020年10月抵达法庭面审。（档案照片） （香港综合讯）香港壹传媒创办人黎智英被控两项串谋勾结外国势力罪与一项发布煽动刊物罪，案件星期四（7月25日）在香港特区高等法院审讯，黎智英三罪全被裁定表证成立，案件押后至11月续审……}

\entryitemWithDescription{美国制裁帮助朝鲜的中国网络 涵盖六人五家公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360440}{（华盛顿 / 北京综合讯）美国对中国一个由六名人员和五家公司组成的网络实施制裁，并指它支持朝鲜的弹道导弹和太空计划。 美国财政部星期三（7月24日）在官网通报，朝鲜的弹道导弹和太空计划依赖国外采购的材料和零部件，并称朝鲜为此利用广泛的海外采购代理网络，包括朝鲜外交使团或贸易办事处的官员，以及第三国国民。 朝鲜也利用外资公司购买物品以支持其弹道导弹和武器生产……}

\entryitemWithDescription{甘肃兰州出现大范围刺激性异味 官方：高炉煤气外排所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4359897}{中国甘肃省会兰州市在星期四（7月25日）凌晨出现大范围刺激性气味，官方称是一家钢铁公司高炉煤气外排所致，正进一步调查会否有健康影响。 据央视新闻报道，星期四凌晨1时起，多名兰州市民反映当地多区域出现来源不明且较大范围的刺激性气味。在中国社交平台上，不少兰州网民纷纷表示，异味气体造成自己头晕或心跳加速等症状……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：回锅北京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4349688}{拖着行李在北京首都机场东张西望，七年不见的王师傅认出我来，相见甚是高兴，我们相互打量，感叹岁月不留人。 2017年完成中国全国``两会''采访任务后，我就没再踏足帝都。北京予我的印象是个工作之地。旅行我喜欢去云南和四川，尝美食去广东，想看边境往来去东北或内蒙古，到首都这个政治中心只为工作。 北京变化很大，自然空气变好了，政治空气不同了……}

\entryitemWithDescription{强台风``格美''强台来袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4350509}{受到强烈台风``格美''外围环流的影响，台北星期三下起大豪雨，一名游客（右下角）冒雨站在中正纪念堂广场前拍照。（法新社） 台湾中央气象署预测，强烈台风``格美''将在星期三（7月24日）深夜到星期四（7月25日）凌晨，从宜兰或花莲登陆。台风目前已造成两死、201人受伤。 截至星期三晚上9时，格美台风的中心位置在花莲的东南方约40公里处，以每小时15公里速度，向西北进行……}

\entryitemWithDescription{高盛经济学家：特朗普或已在影响中国经济议程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4349576}{（香港彭博电）美国投行高盛认为，美国共和党总统候选人特朗普可能已经在影响中国的经济议程。 高盛首席亚太经济学家迪安竹（Andrew Tilton）星期二（7月23日）接受彭博社采访时说，中国对推出大规模财政刺激或需求侧刺激措施持谨慎态度，可能是要等到真正派上用场之时，以抵挡特朗普如果当选美国总统对中国造成的冲击。``先保存火力，2025年可能有更多用武之地……}

\entryitemWithDescription{陷药检风波 中国泳队奥运前人均21次兴奋剂检测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348571}{（巴黎综合讯）世界游泳联合会的最新数据显示，陷入兴奋剂检测风波的中国游泳队，今年以来人均接受兴奋剂检测次数最多，达到了21次。 巴黎奥运会开赛在即，世界泳联星期二（7月23日）在官网发布新闻公报，称在赛前开展了有史以来最全面、最严格的兴奋剂检测工作。公报特别提到，中国游泳运动员人均接受的检测次数最多……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案协商因台风延期 中国国台办：盼妥善解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348208}{两岸原订7月24日在金门金湖饭店讨论金门翻船事件后续事宜，但因台风``格美''来袭而延后。中国国台办发言人朱凤莲当天应询时表示，希望能够妥善协商，解决相关问题。（中新社） ``214''金门翻船案发生至今近半年，两岸传出取得突破性进展，双方原定星期三（7月24日）在金门金湖饭店签署``共识''，却因台风搅局被迫延期……}

\entryitemWithDescription{停摆两个月后 波音恢复向中国交付737 Max客机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348589}{美国波音公司已恢复向中国交付737 Max机型，显示这款机型已通过中国官方的监管审核。图为去年6月在巴黎布尔歇机场举行的巴黎国际航空展上，展示一架波音737尾翼（左）和一架波音737 Max小翼。（法新社档案照片） （华盛顿综合讯）因审查停摆两个月后，美国波音公司已恢复向中国航空公司交付737 Max客机。 综合彭博社和路透社报道，波音公司星期二（7月23日）透露上述消息……}

\entryitemWithDescription{澳门特首贺一诚休假一个月以来首度露面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348619}{``同根连心迎国庆·团结奋斗创未来''港澳青年浙江行活动，7月23日在浙江乌镇启动。澳门特区行政长官贺一诚通过视频致辞。（中新社） （澳门综合讯）澳门特区行政长官贺一诚休假以来，首度以视频方式公开露面。他已连续休假逾一个月，引发外界关注他的健康情况。 据澳门特区政府官网消息，贺一诚星期二（7月23日）在``港澳青年浙江行''活动启动仪式上发表视频致辞，希望澳门青年弘扬``爱国爱澳''的传统……}

\entryitemWithDescription{富士康斥资10亿人民币河南建新事业总部 推进电动车等产业落地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4349098}{富士康将斥资10亿元人民币在河南省省会郑州建设新事业总部和七大中心。图为富士康位于台北的办公楼。（路透社档案照片） （台北／郑州综合讯）全球最大电子产品代工企业富士康，将在中国河南省省会郑州斥资10亿元（人民币，1.8亿新元）建设新事业总部大楼，加速推动电动车、储能电池、机器人等新兴产业落地……}

\entryitemWithDescription{iPhone16手机壳在深圳提前面市 但需求低迷订单骤减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4344680}{目前距离苹果秋季新手机发布会还有一个多月，但在全球最大手机壳集散地之一的深圳华强北，不少商家的货架上已出现iPhone 16系列手机的手机壳。（林煇智摄） 今年新款苹果智能手机iPhone 16未发布，相关手机壳已抢先上架，但低迷预售订单量或促使厂家减产，市面上手机配件选择可能比往年少……}

\entryitemWithDescription{人社部发布就业数据 专家：质的提升比量的增长更关键}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4339198}{中国官方公布6月份全国城镇调查失业率降至5.0\%。图为今年5月底上海一场招聘会上。（法新社） 中国官方公布6月份全国城镇调查失业率降至5.0\%。受访专家认为，中国就业市场总体保持稳定，但结构性的就业压力持续存在，只有通过经济增长进行缓解……}

\entryitemWithDescription{广药集团董事长李楚源据报被带走调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338584}{广州医药集团党委书记、董事长李楚源据报被带走接受调查。（互联网） （上海综合讯）中国大型国有医药企业广州医药集团党委书记、董事长李楚源，据报被广东省有关部门带走接受调查。 广药集团旗下上市公司白云山星期一（7月22日）晚间公告称，收到董事长李楚源的书面辞职报告。李楚源``因个人原因''辞去公司董事长等职务，不再担任公司任何职务。 第一财经引述消息称，李楚源已被有关部门带走调查，其家族成员也被调查……}

\entryitemWithDescription{巴勒斯坦14派别签署《北京宣言》 同意成立临时政府治理战后加沙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4339068}{中国外长王毅（左四）星期二（7月23日）上午在北京钓鱼台国宾馆出席巴勒斯坦派别和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《北京宣言》。左三为法塔赫副主席阿鲁勒，左五为哈马斯政治局委员马尔祖格。（路透社） 巴勒斯坦两股多年关系不睦的主要政治势力哈马斯和法塔赫，星期二（7月23日）在北京与巴勒斯坦其他12个派别签署《北京宣言》，同意成立临时民族和解政府治理战后的加沙……}

\entryitemWithDescription{港书展闭幕参观人次与疫情前持平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338869}{在香港会展中心举行的香港书展7月23日踏入最后一天，展商纷纷减价售书。（中新社） 一年一度的香港书展在星期二（7月23日）闭幕，七日展期内有近百万人次入场，与疫情前一年的2019年相若，但尚未达到2018年高峰的104万人次。 香港书展由香港贸易发展局主办，是亚洲最大型的书展之一，多年来一直吸引了许多香港和中国大陆民众捧场……}