\entryitemWithDescription{香飘飘包装讽日排海 直播间销售额暴增400倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3594777}{香飘飘旗下MECO果汁茶在日本销售的产品包装上，印制讽刺日本排海事件的标语，甚至直言：``请日本政客把核污水喝了''。（互联网） （北京 / 东京综合讯）中国速溶奶茶品牌香飘飘旗下MECO果汁茶在日本销售的产品包装上，被网民发现有嘲讽日本核污水排海事件的标语，引爆互联网热议。不少网民对此表示支持，香飘飘直播间销售额随后也大涨400倍……}

\entryitemWithDescription{中国拟强化对低收入人口的动态监测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3595946}{（北京综合讯）中国正在加大对低收入群体的监测工作。中国民政部最新发文，要求各地要以``防风险''为目标，强化对低收入人口的动态监测工作。 据央视新闻报道，中国民政部办公厅印发通知，要求各地加强低收入人口认定和动态监测工作，进一步加强低收入人口动态监测和救助帮扶，发挥社会救助``保基本、防风险、促发展''功能作用……}

\entryitemWithDescription{台外长指徐巧芯爆料踩底线要提告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3596028}{针对台湾外交部与捷克签订1000万美元援助乌克兰密约，在野的国民党立委徐巧芯质疑民进党政府图利特定厂商，并间接介入捷克当地政治。台湾外交部长吴钊燮痛批，徐巧芯踩到道德和外交底线，将对她提出告诉。 徐巧芯上周指台湾外交部与捷克签订一笔1000万美元（1350万新元）援助乌克兰的密约，指定``捷克卫生科技院''（CHTI）执行，其中300至400万美元要采购台湾医材，质疑究竟``谁能吃到这块肥肉……}

\entryitemWithDescription{中国科学家发现世界最大恐爪龙类足迹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3596281}{全球最大的恐爪龙足迹``英良福建足迹''。（中新社） 专家推断，留下足迹的恐龙体长至少五米、臀高可达近两米，体形堪比南方盗龙和犹他盗龙。图为恐爪龙类复原图。（中新社） 2020年11月10日拍摄的福建龙翔恐龙足迹群航拍图……}

\entryitemWithDescription{萧美琴：台湾在``巨邻''阴影下建立韧性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3595734}{（台北综合讯）台湾候任副总统萧美琴星期一表示，台湾通过自己的努力，在``巨邻''的压力之下，形成了台湾的韧性。 综合风传媒和《自由时报》报道，萧美琴星期一（5月6日）在台北出席由亚太坚韧研究基金会举办的国际论坛上以英语发表演讲，指出这一点。 她首先感谢美国总统拜登两周前签署生效的援助乌克兰、以色列、台湾法案，并称这展现美国对盟友伙伴的长期支持，捍卫民主价值及以法制为原则的国际秩序……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''假期出入境人数 较去年同期大增35.1\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3594499}{香港和澳门一向是中国大陆居民出境游的热门目的地。图为今年5月2日澳门大街上的大陆游客群。（彭博社） （北京/香港/澳门综合讯）中国今年``五一''假期共录得逾846万人次出入境，较去年同期大幅增长35.1\%，显示在通关便利等利好政策下，中国出入境游的热情持续升温……}

\entryitemWithDescription{清华逾百校友聚餐疑食物中毒 北京疾控部门介入调查校外餐厅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3593330}{清华大学逾百名校友于校庆日在学校门外一家餐厅聚餐后，截至5月1日晚，已统计到102人出现食物中毒症状。（清华大学官网） （北京综合讯）北京清华大学逾百名校友于校庆日在学校门外一家餐厅聚餐后，出现食物中毒现象，目前北京市疾病预防控制部门已介入调查……}

\entryitemWithDescription{于泽远：这个五一假期不寻常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3585058}{刚刚过去的中国五一假期（5月1日至5日）很不寻常，既见证了中国科技的新进展，也发生了造成重大人员伤亡的高速公路塌方事故。 4月30日，搭载三名航天员的神舟十七号飞船顺利返回；5月1日，中国第三艘航母福建舰开始海试；5月3日，嫦娥六号探测器发射成功。中国舆论用``喜事连连''夸赞这一连串重大行动。 神舟十七号返回地面，标志着中国航天员完成空间站交接已成常态……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯或通过哈萨克斯坦 每年向中国输送天然气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586250}{（莫斯科综合讯）俄罗斯计划每年通过哈萨克斯坦，向中国输送约350亿立方米的天然气。这条未来天然气管道，可能帮助俄罗斯增加对亚洲的天然气销售。 俄罗斯塔斯社星期六（5月4日）引述哈萨克斯坦驻俄大使阿巴耶夫（Dauren Abayev）的消息报道，该条天然气管道的路线图已获签署，哈萨克斯坦希望最大限度利用其``过境潜力''，每年向中国供应350亿立方米天然气……}

\entryitemWithDescription{梅大高速塌陷后官方加强防灾排查 网民吁查是否存在豆腐渣工程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586055}{广东梅州市梅大高速茶阳路段5月1日发生塌方，造成至少23辆汽车陷落、48人遇难。图为5月2日拍摄的事故现场。（新华社） 中国广东梅大高速公路塌陷事故发生后，当地管理部门要求迅速开展地质灾害风险隐患大排查，网民则呼吁防范天灾的同时彻查是否存在豆腐渣工程、监管和应急工作不到位等``人祸''……}

\entryitemWithDescription{中国国务院督办河南大学礼堂火灾事故调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586094}{河南大学明伦校区大礼堂于5月2日晚上11时20分许发生火情，几乎被熊熊大火吞噬。（互联网） （河南综合讯）中国河南大学一座属于重点文物保护建筑物的大礼堂，因失火遭严重损毁后，中国政府决定督办火灾事故调查工作……}

\entryitemWithDescription{中国原外交部部长助理徐飞洪 据报出任中国驻印度大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586001}{印度媒体引述消息人士报道，今年60岁的中国外交部部长助理徐飞洪将出任中国驻印度大使。（互联网） （新德里综合讯）中国外交部部长助理徐飞洪据报将出任中国驻印度大使，填补这个悬空近18个月的职位。 《印度斯坦时报》星期四（5月2日）引述消息人士报道，徐飞洪可能会在印度6月大选前就任，最早可能在本月中旬履新。 报道称，中印双方均未就此事作出任何正式声明……}

\entryitemWithDescription{中国四条热门高铁线路6月中涨价20％ 近年涨幅最大一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3585719}{图为中国``五一''假期首日，旅客在北京南站乘坐高铁列车。（~中新社） （上海综合讯）中国四条热门高铁线路宣布6月中旬同步涨价，涨幅近20％，是中国高速铁路近年涨幅最大一次。官方称本轮调价旨在全面提升客运服务质量，网民则质疑涨价步子可能迈得太大，出行成本会大大提高……}

\entryitemWithDescription{韩中日领导人峰会进入最终协调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3585548}{（首尔综合讯）韩国、中国和日本三国领导人会议，很有可能于本月26日至27日在首尔举行。目前三国官员正在进行最后沟通协调，可能在不久后公布日程安排。 据韩联社报道，韩国外交部星期六（5月4日）公布，韩国总统尹锡悦、中国总理李强、日本首相岸田文雄可能会出席此次会议。 韩国外交部一名官员称，韩中日三国决定选择互相方便的时间尽早举行峰会……}

\entryitemWithDescription{特稿：化繁为简 中国年轻人流行``三无''婚礼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3491610}{冯琳芮（右）和另一半5月2日在老家辽宁省鞍山市举办简约婚礼，省去了堵门、接亲、闹洞房等传统婚礼的仪式。（受访者提供） 没有接亲仪式，也没有伴娘伴郎，更没有豪华的迎亲车队，经过与父母反复商量，北京白领冯琳芮（28岁）利用``五一''小长假，在她的老家中国东北辽宁省鞍山市，举办了一场``三无''婚礼……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：深中通道通车在即 激活大湾区新引擎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3550851}{横跨珠江三角洲的深中通道全长24公里，是目前全球最具挑战性的跨海工程之一，其中桥梁部分长约17.1公里，海底隧道长约6.8公里。（互联网） 连接深圳和中山的深中通道预计下个月通车。这项超级工程对粤港澳大湾区的互联互通起到什么作用？它将如何推动大湾区一体化发展，又会为多年经济下行、产业升级转型困难的中山市提供什么机遇？ 深圳外贸商人区元甲每周都会开车到中山和供应商见面，每次一来一回至少要花四个小时……}

\entryitemWithDescription{南方多地强降雨持续 香港发今年首个红色暴雨信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577840}{红色暴雨下，香港将军澳有停车场一度淹水，市民涉水而行。（中新社） （香港综合讯）香港星期六（5月4日）发出今年首个红色暴雨警告信号，暴雨导致部分地区淹水，道路关闭，公共交通中断。 综合彭博社、明报和星岛日报网报道，上午8时55分发出的红色暴雨警告信号是香港第二高级别的暴雨警告信号，意味着录得雨量超过50毫米，将军澳和西贡雨量更超过200毫米……}

\entryitemWithDescription{中国人在柬埔寨西港街头互殴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577563}{网传照片显示，柬埔寨西港街头发生斗殴后，有人被送上救护车。（互联网） （西哈努克综合讯）柬埔寨西港街头星期四（5月2日）发生一起中国人群殴事件，导致一名男子身亡，多人受伤。 综合《柬中时报》《柬华日报》报道，西哈努克省警方通报，事发当天凌晨3时左右，一群中国人在当地4号分区一家名为``Oscar''的赌场前对峙，随即发生群殴，其中一名男子被砍重伤不治，另有多人受伤……}

\entryitemWithDescription{美国前大使：特朗普若再次入主白宫将继续挺台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577712}{美国前总统特朗普执政时任命的一名美国大使说，特朗普如果再次入主白宫，相信将再次支持台湾。图为特朗普今年4月在宾夕法尼亚州一场集会上向支持者致意。（路透社） （台北路透电）美国前总统特朗普执政时任命的一名美国大使说，特朗普如果再次入主白宫，相信将再次支持台湾。 在特朗普2017年至2021年的执政期间，台湾在多方面包括军售获得了华盛顿强有力的支持，这种支持一直延续到了现任总统拜登任内……}