\entryitemWithDescription{洗钱``福建帮''大本营 安溪从茶都变``骗乡''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426209}{安溪茶叶交易市场里多是中老年人，少有年轻面孔。随着铁观音销售走下坡，部分当地人转向电信诈骗、网络赌博等不法勾当。（陈婧摄） 一排残破低矮的砖房旁，矗立着崭新的高层别墅；坑洼不平的乡间小路上，接连驶过宝马、马赛地、玛莎拉蒂等豪车。这样割裂的场景，在福建安溪并不罕见。 这个泉州市下辖的小县城原本以乌龙茶``铁观音''发源地而闻名，但近年来更为人熟知的是另一个别称：诈骗之乡……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：全民反谍进行时}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426226}{中国国家安全部星期一（8月21日）又高调曝光了一起牵涉美国中央情报局的间谍案。 据官方披露的案情，一名``80后''中国国家部委干部郝某在日本留学期间因为办理赴美签证，结识了美国驻日本使馆官员，被策反后成为美国中情局间谍。 案情显示，郝某在对方的要求下，回国进入``核心要害单位''工作，还与美方签署了间谍协议，接受考核和培训，并在境内多次同中情局人员秘密接触，提供情报、收取报酬……}

\entryitemWithDescription{港教育局要求新聘教师须通过国安法测试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426213}{从今年9月起，香港所有学校的新聘教师，须在基本法和香港国安法测试中取得及格成绩。 据香港中通社报道，香港教育局星期一（8月21日）向全港学校发出通告，提醒包括私立学校在内的所有学校，聘任教学及非教学人员的注意事项，以及有关加强把关工作的措施。 根据通告，须在香港基本法及香港国安法测试取得及格成绩的教师，包括公营学校、直接资助计划学校及参加幼稚园教育计划的幼稚园的新聘教师，含新入职教师及转校教师……}

\entryitemWithDescription{乘摩托艇投奔韩国 男子被指是中国的维权分子}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426211}{一名被指是维权分子的中国朝鲜族男子乘坐摩托艇从山东省偷渡到韩国仁川后被捕。图为韩国海岸警卫队工作人员在仁川检查摩托艇。（法新社） 日前从中国乘坐摩托艇投奔韩国被捕男子，是35岁的中国朝鲜族维权人士权平。 韩国海岸警卫队星期天（8月20日）通报，他们逮捕了一名试图从中国乘坐摩托艇进入韩国的中国公民……}

\entryitemWithDescription{北京斥日排放核废水``极端自私'' 香港禁进口十都县水产}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426206}{香港星期四（8月24日）禁日本十都县水产品入口，有香港日式餐厅业者预计，餐厅生意可能因此暴跌七成。（路透社） 在邻国的反对声中，日本仍决定从星期四（8月24日）起，将处理过的福岛核电站放射性污水排入太平洋，预计将在30年内持续排放。 日本宣布有关决定后，中国外交部发言人汪文斌指责日本政府此举是``公然向全世界转嫁核污染风险，将一己私利凌驾于全人类长远福祉之上……}

\entryitemWithDescription{迹象显示平壤逐步开放边境 朝鲜首架民航客机抵达北京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426183}{高丽航空一架客机星期二（8月22日）抵达北京首都机场，这是三年来朝鲜首架降落在北京的国际商业航班。（法新社） 中朝在冠病疫情过后恢复往来于两国之间的国际航班，首架朝鲜客机星期二（8月22日）飞抵北京……}

\entryitemWithDescription{中美洲议会投票决定 中国大陆取代台湾成为常驻观察员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426180}{中美洲议会（Parlacen）在当地时间星期一投票决定，取消台湾20多年来担任常驻观察员的地位，转而由中国大陆取代。台湾政府提出抗议，并宣布退出中美洲议会。 综合路透社、法新社、新华社的报道，中美洲议会星期一（8月21日）在尼加拉瓜首都马那瓜召开会议，批准中国大陆成为常驻观察员……}

\entryitemWithDescription{蔡侯郭今天齐赴金门纪念``八二三'' 郭台铭会否宣布选总统受关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426176}{鸿海创办人郭台铭（中）星期二（8月22日）在主流民意大联盟活动上发表《金门和平倡议》。他会否在星期三（23日）正式宣布参选总统，备受各方关注。（彭博社） 台湾总统蔡英文、国民党总统参选人侯友宜，以及酝酿参选总统的鸿海创办人郭台铭，星期三（8月23日）将在金门参与``八二三''炮战纪念活动。郭台铭会否正式宣布参选总统，他与侯友宜如何互动，备受关注……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国房地产陷入长痛僵局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1426131}{中国大型房企为何会陷入债务危机？（中新社） 中国房地产巨头碧桂园，在本月初未能按时支付 2250万美元的债息，震惊四座，陷入违约边缘。此外，恒大集团也在美国申请破产保护，负债率是 2.4万亿人民币。 中国大型房地产企业接二连三陷入债务危机，这到底是怎么回事？ 谁会成为下个倒下的房地产公司？ 中国的房地产是否在酝酿一场中国版的 ``雷曼兄弟'' 危机……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港中文大学再陷政治风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230822-1425862}{趁着8月暑假还没过去，我上星期回了一趟母校，和当年的老师和同窗聚旧。香港中文大学依山而建，我们相约在山上的新亚书院餐厅吃午饭。 当天我在山下准时上了校巴，岂料校巴行驶了一两分钟就停止前进。原来，大学的马路是单线路，前面有一辆不熟悉交通情况的私人轿车突然迎面驶来，结果两个方向的汽车对望着都动弹不了，后面的车子也被迫停了下来。六七名学校保安在场手忙脚乱地维持秩序，但一时间也不知道怎样处理……}

\entryitemWithDescription{中国荣耀手机重返印度市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425873}{中国智能手机品牌荣耀 （Honor）重返印度，并计划于2024年初在印度制造生产。 根据路透社，荣耀能重新进入印度市场，是得益于与一家新成立的荣耀科技公司达成的许可协议。这项协议未公开跟技术和硬件转让相关的``商定成本''。 综合路透社、《上海证券报》、《中国证券报》报道，荣耀科技公司由印度当地股东全资拥有，将在印度生产、销售荣耀手机并提供服务……}

\entryitemWithDescription{台最新民调：赖清德支持度破四成 总统选情已非三足鼎立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425870}{台湾民意基金会最新民调显示，有43.4\%受访者支持赖清德，超过柯文哲和侯友宜支持率之和。图为赖清德出访巴拉圭、过境美国后，8月18日抵达桃园机场。（路透社） 距离2024年台湾总统选举投票还有四个多月，最新民调显示，目前选民最看好现任副总统、民进党总统参选人赖清德，他的支持率突破四成。 台湾民意基金会星期一（8月21日）在网站公布最新民调结果……}

\entryitemWithDescription{台海局势日益紧张 台湾明年总体国防预算创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425863}{图为台湾陆军今年7月27日在新北市的淡水河口，出动八轮装甲步兵战斗车，实施``汉光39号演习''场面最盛大的``八里海滩联合反登陆操演''。（法新社） （台北讯）台海两岸关系日益紧张之际，2024年度台湾总体国防预算将达到6068亿元（新台币，下同，约257亿新元），创历史新高，占经济生产总值（GDP）的比率将达到2.5\%……}

\entryitemWithDescription{中国加强打击间谍活动 两周内公开两起个人向美提供情报案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425833}{中国正在加大力度打击涉嫌为美国提供情报的间谍活动，两周内公开两起由个人向美国中央情报局提供情报的间谍案。 中国国家安全部星期一（8月21日）披露，近日破获一起与中情局相关的间谍案，一名39岁的郝姓国家部委干部向中情局提供情报并收取间谍经费。 根据``国家安全部''微信公众号消息，郝某是在日本留学期间被中情局的东京站人员策反。他因需要办理到美国的签证，与美国驻日本大使馆一个名叫泰德的官员认识……}

\entryitemWithDescription{分析：美日韩对华态度有落差 考验领导人峰会合作成效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425805}{美国总统拜登（中）、日本首相岸田文雄（右）和韩国总统尹锡悦（左）8月18日在美国戴维营举行峰会。图为三方会后共同接受媒体提问。（法新社） 台湾学者分析认为，这次美日韩领导人峰会关切台海安全，加大对北京施压，合作趋向制度化，或许能确保北京犯台时，能提供更迅速的集体回应。但美日韩对印太合作，以及如何回应中国的扩张仍有不同考量，也考验三方合作的实际成效……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国大陆围台军演已成常态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425537}{台湾副总统、民进党总统参选人赖清德8月18日刚结束出访过境美国，中国大陆解放军东部战区19日（上周六）在台岛周边展开海空联合演训。台湾国防部称，当天9时起，侦获解放军空警500、运9、歼10、歼11、歼16、苏-30以及直9等各型军机，共计42架次出海活动，其中26架次逾越所谓台海中线及延伸线；另有解放军军舰8艘配合执行联合战备警巡……}

\entryitemWithDescription{美对解放军台海演训反应低调 学者指美中或有默契}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425573}{图为台湾海军成功级导弹护卫舰``田单''号的一名水兵，8月19日通过望远镜监视中国大陆海军054A型导弹护卫舰``徐州''号的动向。（台湾海军司令部） 台湾副总统赖清德返台后，解放军在台海展开演训，美国国务院发言人敦促北京停止在军事、外交和经济上施压台湾。受访学者评估，美国政府反应相当低调，说明中美事前可能已有共识，解放军新一轮军演对中美关系影响有限……}

\entryitemWithDescription{中国青年失业率居高不下 多省设国企招聘目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425557}{中国青年失业率居高不下之际，包括广东、安徽、贵州等多个省市相继明确国有企业责任，设定面向高校毕业生招聘目标，以提高年轻人就业。 据澎湃新闻报道，广东省政府办公厅近日出台《关于优化调整稳就业政策措施全力促发展惠民生的通知》（简称``稳就业16条''），提出拓宽渠道促进青年就业……}

\entryitemWithDescription{就业形势严峻 中国青年夜不能寐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425542}{今年6月中国年龄介于16岁到24岁的青年失业率高达21.3\%，不过保险行业仍然在扩大招聘保险代理人员。图为8月19日在北京的一家保险公司的招聘展位，不少青年正在询问业务要求。（法新社） 心理学专业毕业生张同学（音译）已向雇主投出了数千份简历，但仍未能在她心仪的市场研究领域找到一份工作，这让她倍感焦虑。 张同学上周末在北京的一场招聘会上说，她每发出十份简历，只有一份会收到回复……}

\entryitemWithDescription{台积电走向全球分散风险 深耕本土主导研发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1423389}{台积电7月28日在新竹总部启用可容纳8000名研发人员的全球研发中心，宣示根留台湾和深耕本土的决心。（路透社） 据《联合早报》了解，台积电2028年有望先在台湾量产出1.4纳米制程晶片（也称芯片），并通过开发新技术、新材料和主导产学合作，在2031年之后推出一纳米和更尖端的制程。 身处中美科技冷战的暴风眼，台湾积体电路制造公司（台积电）走向全球分散风险，也深耕本土主导研发……}

\entryitemWithDescription{中国2022年生育率跌至1.09为历史新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425500}{北京一名女子7月10日推着婴儿车，等待过马路。（法新社） 中国官方报告显示，中国总和生育率已从2020年的1.30跌至1.09，为历史新低。这一数字不仅低于人口快速老龄化的日本，更在人口破亿的国家中垫底。 据《华尔街日报》报道，《每日经济新闻》8月15日引述中国人口与发展研究中心的一份报告，公布了上述数据。该报道目前已被撤下，相关词条在微博上被限流……}