\entryitemWithDescription{中国出台促民营经济发展28条措施 分析：民企持观望态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419692}{中国推出28条措施促进民营经济发展，包括扩大民营企业信用贷款规模、支持民营企业参与重大科技项目等。图为中国金融中心上海的黄浦区外滩。（法新社） 中国国家发展改革委等16部门与机构推出28条措施促进民营经济发展，包括扩大民营企业信用贷款规模、支持民营企业参与重大科技项目，强调要根据民企需求，解决突出问题，力求在近期内见效……}

\entryitemWithDescription{京冀连日强降雨 至少20人死亡 近60万人受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419686}{持续强降雨造成北京房山区大石河上的一座桥梁断裂。图为当地居民星期二（8月1日）在断桥边观看大石河面上的滚滚洪流。（法新社） 中国北京市、河北省遭遇连日强降雨，已造成至少20人死亡、19人失去联络，淹水、停水停电、交通中断使近60万人受灾。 综合新华社、《新京报》等媒体报道，受台风``杜苏芮''影响，北京、天津、河北等地自上星期六（7月29日）以来连续强降水……}

\entryitemWithDescription{香港18至20岁登记选民两年跌七成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419677}{北京两年前修改香港选举制度后，港人对选举的兴趣大减。图为香港一块公告板里展示的九龙城议员海报。（法新社） 北京两年前修改香港选举制度后，港人对选举的兴趣大减，今年地区直选登记选民人数连续两年下跌，仅432万人，跌幅主要来自年轻群体。 有受访学者相信，香港社会正逐渐去激进化，未来选民人数可能还会减少。将于今年12月举行的新一届区议会选举，投票率预计比往届低……}

\entryitemWithDescription{杭州动物园``类人''马来熊爆火 园方否认是人类扮演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419668}{浙江杭州动物园一只马来熊因站起来酷似人类，被怀疑是人类扮演。（互联网） 中国浙江省杭州市动物园一只马来熊，因站起来``人里人气''，过去几天在网络爆红，也被质疑是人类扮演。动物园否认了这一说法，并称确实是真熊，好奇的游客们蜂拥而至……}

\entryitemWithDescription{中国国安部呼吁动员全社会反间防谍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419662}{中国国家安全部发文，鼓励全社会动员参与反间谍工作，并对举报间谍行为予以表彰和奖励。 中国国安部官方微信号星期一（7月31日）启用后，星期二（8月1日）发布首篇文章，并作出上述呼吁。 文章写道，当前中国反间谍斗争形势严峻复杂，国家安全机关必须认真贯彻落实《反间谍法》，筑牢反间防谍的国家安全人民防线，形成人民群众参与反间谍工作的常态化机制……}

\entryitemWithDescription{意大利防长：加入``一带一路''的决定``草率和糟透'' 中国外交部：进一步挖掘合作潜力符合双方利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419645}{意大利国防部长克罗塞托接受意大利媒体采访时说，意大利加入``一带一路''倡议是``草率和糟透''的决定。（法新社档案照） 被视为``一带一路''示范性项目的中巴经济走廊庆祝启动10周年之际，意大利防长却质疑当初加入``一带一路''倡议的决定``草率和糟透''，并再次释出退出的信号，中国则回应称进一步挖掘``一带一路''合作潜力符合双方利益……}

\entryitemWithDescription{中国对部分无人机及零部件实施出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419621}{中国9月1日起将对部分无人机以及无人机所配备的特定零部件实施出口管制。（路透社） 中国从9月1日起，对部分无人机以及无人机所配备的特定零部件实施出口管制。 新华社报道，中国商务部、海关总署、国家国防科工局、中央军委装备发展部星期一（7月31日）联合发布关于无人机出口管制的两个公告……}

\entryitemWithDescription{挺郭县议长退党 国民党低谷选情再受冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419368}{彰化县议长谢典林（右二）宣布退党前一天，在脸书贴上郭台铭（右）在耳边说悄悄话的照片，称``阿铭兄''是说有空要到他家坐坐。（取自谢典林脸书） 力挺鸿海创办人郭台铭参选总统的台湾彰化县议长谢典林，星期一（7月31日）凌晨在脸书宣布退出国民党，郭台铭留言``我们继续一起努力''。国民党内的挺郭派是否涌现退党潮、郭台铭是否在8月宣布参选，成了关注焦点……}

\entryitemWithDescription{台立法院临时会修正性平三法和外役监条例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419355}{台湾立法院临时会星期一（7月31日）三读通过《性别平等工作法》及《性骚扰防治法》修正案，除性骚扰者最重可处两年以下刑期，另增订权势性骚扰条款，明定最高负责人或者雇佣人，经过地方主管机关认定有性骚扰者，可处1万元（新台币，下同，439新元）以上、100万元以下罚款……}

\entryitemWithDescription{北京暴雨引发山洪 已致两人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419354}{北京市出现由暴雨引发的山洪，已致两人死亡。图为中国社交媒体视频截图，北京星期一（7月31日）门头沟区街道上的汽车被洪水半淹没。（路透社） 中国首都北京市出现由暴雨引发的山洪，大量汽车被冲走，街道发生坍塌，已致两人死亡，另有三万多人被转移。 综合路透社、《人民日报》、《北京日报》、澎湃新闻等媒体报道，门头沟区星期一（7月31日）上午的抢险巡查中，在河道中发现两名均已失去生命体征的人员……}

\entryitemWithDescription{山西矿企瞒报40起事故涉及43矿工死亡 16公职人员被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419324}{山西省官方调查发现，位于忻州代县的一家矿企在近20年里瞒报40起生产安全事故，涉及43名矿工死亡。28人被警方采取刑事强制措施，16名公职人员被立案审查调查并留置。 瞒报矿难事故的矿企为山西代县精诚矿业有限责任公司。据《中国新闻周刊》6月底报道，自2007年至2022年9月发生滑塌事故期间，精诚矿业有30多名矿工因生产安全事故死亡被瞒报，山西省官方随后成立联合调查组进行调查……}

\entryitemWithDescription{中国与阿联酋将举行首次空军联合训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419307}{中国官方宣布，中国和阿联酋将在8月举行首次空军联合训练，旨在增进双方了解与互信。 中国国防部官网星期一（7月31日）发布公告，根据年度计划及中阿双方达成的共识，中阿``猎鹰盾牌-2023''空军联合训练将于8月在中国新疆举行，旨在深化两军务实交流与合作，增进了解与互信……}

\entryitemWithDescription{担忧外国势力思想渗透 广州下令取消TEDx活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419306}{广州一场TEDx演讲活动被地方政府下令取消，主办单位称当局是因为担心外国势力的思想渗透而叫停这场活动。 主办单位广州TEDx（TEDxGuangzhou）星期一（7月31日）在社交媒体发出声明稿称，广州市公安局指他们的演讲活动不符合管理外国非政府团体的有关规定，因此原订在8月13日举行的广州TEDx年度演讲大会必须取消……}

\entryitemWithDescription{于泽远：《罗刹海市》讽刺了谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419004}{在沉寂10多年后，52岁的歌手刀郎最近又火遍中国。7月19日，刀郎新歌《罗刹海市》一经发布便冲上热搜，此后10天，刀郎新专辑词条的相关搜索量同比暴涨6000多倍，7月27日，``刀郎专辑''登上淘宝热搜第二名。 刀郎本名罗林，年轻时曾在酒吧驻唱多年，生活一度十分窘迫。2004年初，刀郎专辑《2002年的第一场雪》在没有任何宣传的情况下，从新疆红遍大江南北，还被香港著名歌手谭咏麟翻唱……}

\entryitemWithDescription{国台办批民进党乞求美国军援 学者指向台各总统候选人划红线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1419050}{美国政府宣布对台湾提供新一轮军事援助后，大陆国台办指民进党政府不断乞求美国提供军援，正在把台湾变成火药桶、弹药库。图为7月27日，新北市``汉光''演习中的一辆两栖突击车和两架黑鹰直升机。（彭博社） 针对美国政府宣布对台湾提供新一轮军事援助，中国国务院台湾事务办公室指民进党政府不断乞求美国提供军援，正在把台湾变成火药桶、弹药库……}

\entryitemWithDescription{德教育部长指中国政府奖学金是战略工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418994}{德国教育部长瓦钦格认为，中国政府提供给青年学者的政府奖学金是战略工具，增加了科学间谍的风险，并呼吁修订与中国的学生交换活动。 综合法新社和德国之音报道，瓦钦格（Bettina Stark-Watzinger）在巴伐利亚媒体集团（Mediengruppe Bayern）星期六（7月29日）发表的采访中说：``中国正日益成为科学研究领域的竞争者和系统性竞争对手……}