\entryitemWithDescription{受贿逾11亿人民币 华融国际原总经理白天辉一审被判死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737972}{（北京综合讯）继中国华融原董事长赖小民后，中国华融国际原总经理白天辉成为又一名因受贿罪被判处死刑的``华融系''高管。 据央视新闻客户端报道，天津市第二中级人民法院星期二（5月28日）一审宣判，白天辉因受贿罪被判处死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产……}

\entryitemWithDescription{台立院通过蓝白改革法案 民进党称要求大法官释宪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737821}{台湾立法院会星期二（5月28日）就立法院改革法案进行三读前，执政的民进党团（前）拉出``假改革真扩权''的条幅，与在野的国民党团和民众党团（后）的``让阳光照进国会''条幅分庭抗礼……}

\entryitemWithDescription{中国新型隐身无人机首现东海 日本F-15战机紧急升空}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737916}{日本防卫省发布消息称，星期一（5月27日）上午首次发现中国一架``无侦-10''侦察攻击型无人机在东海的日本防空识别区飞行。（互联网） 日本防卫省统合幕僚监部星期一（5月27日）发布消息称，当天上午首次发现中国一架``无侦-10''侦察攻击型无人机在东海的日本防空识别区飞行。 日本防卫省称，无侦-10从中国大陆方向飞来，至少在东海绕飞两圈后，向中国大陆方向返回……}

\entryitemWithDescription{六七成台湾民众同意互不隶属论 分析：认同维持现状但非``一边一国''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736865}{亲绿的台湾民意基金会5月28日公布民调显示，高达七成四民众同意总统赖清德``中华民国与中华人民共和国互不隶属''的说法。图为摄于5月26日的台北一条布满摊贩的街道。（法新社） 台湾亲绿民调显示，高达七成四民众同意总统赖清德``中华民国与中华人民共和国互不隶属''的说法，亲蓝民调也反映有六成四支持。但据学者分析，民众是认同维持两岸分治现状，不代表``一边一国''已成主流民意……}

\entryitemWithDescription{解放军围台军演落幕当天 中美外交官举行海事视频磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737348}{中美外交官员5月24日以视频方式举行第二轮海洋事务磋商。图为中美国旗2021年11月1日在美国波士顿唐人街附近的灯柱上飘扬。（路透社） 中国人民解放军围台军演上星期五（5月24日）落幕当天，中美外交官员以视频方式举行第二轮海洋事务磋商。但双方少有共识，仅同意保持对话沟通，在区域海上安全问题上仍分歧巨大……}

\entryitemWithDescription{香港基本法23条后首例 六人涉煽动意图罪被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737543}{香港警务处国家安全处首次引用《基本法》23条逮捕六人后，香港保安局局长邓炳强星期二（5月28日）在香港特区政府总部向媒体发表讲话。（法新社） （香港综合讯）六四事件35周年即将来临，香港警务处国家安全处首次引用《基本法》23条逮捕六人，指他们利用某个将至的``敏感日子''，持续在社交平台发布具煽动意图的帖文……}

\entryitemWithDescription{赖清德视察花莲防务 台军展示``以陆制海''战力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736858}{台湾总统赖清德星期二（5月28日）在花莲空军基地视察时，向驻扎的官兵举杯致敬。（法新社） （台北综合讯）台湾总统赖清德星期三赴花莲视察当地海陆空三军防务，了解台军应对中国大陆军事演习的情况。据台湾国安人士指出，解放军日前围台军演的一处演习区离花莲甚近，赖清德视察花莲部队，肯定台军在台湾东部``以陆制海''的关键战力……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国经济触底回升了吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736557}{中国经济要恢复到正常的潜在增长轨道上，房地产市场一定要稳定。（档案照片） 今年1月下旬开始，中国股市跑赢全球，成为2024年全球资本市场的一个小亮点。其中，中国大陆与香港上市的中国房地产股，过去一个月来也大幅上涨。 与此同时，今年第一季度中国GDP同比增长5.3\%，超出预期。最新公布的4月份工业利润增长4.0\%，增速回升7.5个百分点。 中国经济已经触底反弹了吗……}

\entryitemWithDescription{入境中国手机将被查? 中国国安部：只针对涉反间谍工作的个人和组织}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736008}{（北京综合讯）中国国家安全部7月将推行新规，引发外界担忧入境中国将接受手机检查。中国国安部驳斥这一论调荒谬至极，并指查验电子设备只针对涉反间谍工作的个人和组织。 中国国家安全部星期二（5月28日）在微信公号以中英双语发文说，在该部此前公布新规后，一些境外反华敌对势力借机造谣抹黑、搬弄是非，``大肆炮制所谓所有人入境中国都会被查手机''……}

\entryitemWithDescription{网信办整治自媒体 中国多名炫富网红被禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736279}{在中国社交平台拥有高人气的网红``王红权星''，经常在视频中展示名牌包包、衣服，以及各种帝王绿翡翠珠宝。（互联网） （北京综合讯）中国多家社交媒体提出严禁``炫富拜金''后，多名以炫耀奢侈生活方式而闻名的网红，被各大社交平台封禁或屏蔽。 在抖音拥有逾430万粉丝的网红``王红权星''，通过在视频中展示名牌包包、衣服，头等舱机票和各种帝王绿翡翠珠宝而走红……}

\entryitemWithDescription{李强与三星会长李在镕会面 强调中国市场始终向外企敞开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732482}{中国总理李强（右）星期天（5月26日）在首尔新罗酒店与韩国三星电子会长李在镕会面。（欧洲新闻图片社） （首尔综合讯）中国总理李强访韩期间与韩国三星电子会长李在镕会面时表明，外资企业是中国发展不可或缺的重要力量，中国市场将始终向外企敞开。 李强也承诺，中国将稳步推进制度型开放，进一步扩大市场准入，提供更优质的营商环境，让更多外企更安心和放心地在中国投资发展……}

\entryitemWithDescription{中国防长本周访新出席香格里拉对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732681}{中国防长董军将应邀出席第21届香格里拉对话会并访问新加坡。（路透社） （北京/华盛顿综合讯）中国国防部星期一宣布，中国防长董军应邀出席香格里拉对话会，将从星期三起将访问新加坡。访新期间，预计他将与美国防长奥斯汀会晤，这将是两国防长近两年来首次实质性的面对面交流……}

\entryitemWithDescription{美众院外委会主席对台湾承诺 将要求华盛顿加速交付武器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3730545}{美国众议院外交委员会主席麦考尔（左）星期一（5月27日）在台湾总统府，祝贺赖清德顺利就任总统，并赠送他一顶牛仔帽。（路透社） 美国众议院外交委员会主席麦考尔（Michael McCaul）认为，围台军演显示北京打算对台湾进行军事封锁，现在的关键是加强台湾的威慑力与反登陆兵力。他承诺继续向军火商和美国政府施压，要求尽快给台湾运送武器……}

\entryitemWithDescription{中阿将共同发声推动结束加沙冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732736}{巴林、埃及、突尼斯与阿联酋四个阿拉伯国家元首星期二（5月28日）起对中国进行五天国事访问，并将出席中国---阿拉伯国家合作论坛第10届部长级会议开幕式。中阿将就巴勒斯坦问题继续深入探讨，形成并发出``中阿共同声音''，以尽快结束加沙冲突、实现和平。 受访学者研判，中阿双方将通过此访寻求达成基本共识，进而在联合国安理会形成可以推动的共同提案……}

\entryitemWithDescription{台湾连续第八年无法参加世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732981}{第77届世卫大会5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行。（路透社） （日内瓦/北京综合讯）在北京的反对下，台湾连续第八年无法参加世界卫生大会。中国大陆外交部称，北京的立场得到国际社会广泛理解和支持，一个中国原则是国际社会人心所向。 第77届世卫大会5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行。据路透社报道，世界卫生组织成员国星期一（27日）决定，不邀请台湾参加今年的世卫大会……}

\entryitemWithDescription{中国外交部原发言人华春莹升任副部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3731581}{中国外交部原发言人华春莹获任命为外交部副部长。~（路透社） （北京综合讯）中国外交领域人事调整继续，此前担任外交部发言人近12年的华春莹，最近获任命为外交部副部长。~ 中国人力资源和社会保障部官网星期一（5月27日）通报上述人事任命。中国外交部网站信息则显示，华春莹已担任该部党委委员、副部长，是目前五名副部长之中唯一的女性副部長……}

\entryitemWithDescription{中国黄山景区遭雷击 13名游客受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3731152}{黄山飞来石景区遭雷击后，台阶上留下一些碎石。（互联网） （黄山综合讯）中国著名景点黄山出现雷电天气，区内护栏突被雷击，13名游客遭碎石击伤。景区已临时关闭，将组织专业机构勘察修复。 黄山风景区管理委员会星期天（5月26日）在官方微信公众号通报，景区星期六（25日）下午4时许接电话报警，地标之一的飞来石区域突发雷击，有游客受伤。 救援人员随后赴现场将13名受伤或身感不适的游客，安全转运至山下医院……}

\entryitemWithDescription{于泽远：大陆围台军演效果如何？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3726515}{在中国大陆解放军围台军演落下帷幕后，中国总理李强5月26日（星期天）抵达首尔，出席中日韩领导人会议。美国国防部5月24日宣布，美中两国防长将在下周举行的新加坡香格里拉对话期间会晤。中日韩领导人重启会议以及中美防长会晤，显示由台湾新任总统赖清德的``两国论''引发的台海军事危机，暂时告一段落。 对这次解放军围台军演，美国总统拜登5月25日重申美国坚定维护台海和平稳定……}

\entryitemWithDescription{中国国家烟草局副局长徐㼆落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3727072}{（北京综合讯）中国国家烟草专卖局副局长徐㼆，星期六（5月25日）被通报任上落马。 徐㼆落马前最后一次出席公开活动，是5月14日在河北省烟草专卖局（公司）调研，走访石家庄市部分零售客户，并听取河北省局（公司）工作汇报。 公开资料显示，今年60岁的徐㼆先后在云南、浙江、湖北、湖南、广东、广西等多地的烟草部门任职，也曾任江西省和北京市烟草专卖局（公司）局长、总经理……}

\entryitemWithDescription{全球首例 安徽医院移植猪肝给肝癌患者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3726723}{（合肥讯）中国安徽省一家医院成功将猪肝移植到71岁的肝癌患者体内，完成全球首例活体人的异种肝移植手术，也是全球第五例活体人的异种器官移植手术。 安徽医科大学第一附属医院星期五（5月24日）在官方微信公号通报称，该院孙倍成教授团队和云南农业大学魏红江教授团队合作，5月17日在医院成功将10基因编辑供体猪的肝脏，移植到一名71岁右叶巨大肝癌的男性病人身上……}

\entryitemWithDescription{意大利部长吁欧盟仿效美国 对中国产品征税保护欧洲工业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3726506}{意大利工业部长乌尔索于4月8日在巴黎郊外举行的欧洲产业政策三方会议后，向媒体发表讲话。（法新社） （北京／特伦托综合讯）中欧经贸关系持续紧张，意大利工业部长乌尔索星期六（5月25日）呼吁欧盟效仿美国，通过对中国产品征收关税，以保护自身工业。中国媒体同日则引述业内人士披露，中国可能针对从欧盟进口猪肉展开反倾销调查。 彭博社认为，这是中国通过官媒暗示北京准备对欧盟采取报复性措施……}