\entryitemWithDescription{韩咏红：中国军工系塌方式腐败}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458777}{在中国火箭军原司令李玉超、原政委徐忠波等领导层被``一锅端''、战略支援部队司令员巨乾生神秘消失，以及国防部长李尚福被免职的数月后，全国政协主席会议本星期决定，撤销三名军工企业高管的全国政协委员资格。 被撤销资格的是中国航天科技集团董事长吴燕生、中国兵器工业集团董事长刘石泉，以及中国航天科工集团副总经理王长青。三人中，吴燕生和刘石泉都是特大军工央企一把手，地位显赫……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选举第三场政见会 三候选人就两岸政策全面交锋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458780}{台湾明年1月举行总统和立委选举，图为台北街头多位总统和立法委员候选人的竞选海报。（彭博社） 台湾三位总统候选人在第三场政见会上就两岸问题全面交锋，民众党候选人柯文哲抨击执政的民进党和在野国民党都操弄统独意识；民进党候选人赖清德则批评国民党候选人侯友宜和柯文哲都秉持``一个中国''原则。侯友宜强调，不要把他走的台湾和``中华民国''中间路线视为统一路线……}

\entryitemWithDescription{中国军方批美干预亚太 维持冷战思维}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458771}{（北京 / 华盛顿综合讯）中美两国军事高层恢复对话一个星期后，中国军方批评美国干预亚太事务，并指责其保持冷战思维。 中国中央军委委员、军委联合参谋部参谋长刘振立12月21日刚与美军参联会主席布朗进行了视频通话，这是中美两国中断军方高层沟通一年多以来，首次举行高级别军事对话，双方讨论了发展健康、稳定、可持续的两军关系……}

\entryitemWithDescription{中外机构预计中国楼市明年将持续低迷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458764}{多家中外投行和研究机构预计，中国楼市2024年将持续低迷。图为北京一处恒大楼盘。（路透社） 密集出台的救市政策并未显著提升市场对中国房地产行业的信心。多家中外投行和研究机构预计，中国楼市2024年将持续低迷。若预期成真，这将是中国楼市连续第三年萎缩，录得最长连降纪录……}

\entryitemWithDescription{疑涉火箭军腐败案 中国三名军工企业高层被撤销政协委员资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458763}{中国航天科技集团董事长吴燕生在运载火箭和导弹武器总体设计、研发等有重大创造性贡献。（互联网） 中国全国政协星期三（12月27日）撤销三名军工企业高层的政协委员资格，三人疑似卷入火箭军腐败案。受访学者分析，官方持续不公布被免职者的案情，表明火箭军腐败案可能还涉及泄密及国家安全问题，案情可能非常复杂敏感……}

\entryitemWithDescription{加媒：加拿大政府拟向康明凯和斯帕弗支付300万加元赔偿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458755}{（渥太华综合讯）消息人士说，加拿大政府愿意为在中国被拘捕近三年的加拿大人斯帕弗和康明凯分别提供300万加元（298万新元）的赔偿，以弥补他们在华被监禁期间的损失，但斯帕弗要求赔偿更多并指控政府存在重大疏忽。 加拿大《环球邮报》星期二（12月26日）引述不具名的消息人士称，政府律师正与两人进行赔偿谈判，并希望在明年初达成和解……}

\entryitemWithDescription{中国股债市场资金流出增加 转向印韩等增长型市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458752}{中国今年股市和债市流向海外的资金规模较去年增加逾四成。（路透社） （北京／东京综合讯）中国今年股市和债市流向海外的资金规模较去年增加逾四成，资金正从中国转移到印度、韩国等增长型市场，该现象或致中国经济低迷和股价下跌进入恶性循环……}

\entryitemWithDescription{连战公开呼吁台民众集中支持侯康配达成政党轮替}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458748}{（台北综合讯）台湾前副总统连战发表公开信，呼吁民众集中选票支持国民党正副总统候选人侯友宜与赵少康（侯康配），以达成政党轮替的使命。 综合《自由时报》和东森新闻云报道，连战星期四（12月28日）通过办公室发布公开信说，总统与立法委员选举已经进入倒数时刻，这是一次攸关台湾安危、经济发展、子孙前途的重要选举……}

\entryitemWithDescription{小米发布首款电动车SU7 目标跻身全球顶级汽车制造商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458745}{小米首席执行官雷军星期四（12月28日）在小米技术发布会上说，轿车是汽车工业的``时代精神''，SU7的目标用户是追求品味的时代精英群体。（路透社） （北京综合讯）中国智能手机制造商小米推出首款电动车SU7，并宣布其目标是跻身全球五大汽车制造商行列……}

\entryitemWithDescription{台湾资讯通信业者：为加入CPTPP应解决两岸贸易壁垒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458732}{台湾大学社会科学院12月28日举办``地缘政治与产经新局''系列论坛，讲者为台湾清华大学印度中心副主任方天赐（左起）、台湾区电机电子工业同业公会理事长李诗钦、台大社科院院长苏宏达。（缪宗翰摄） 台湾区电机电子工业同业公会（简称电电公会）理事长李诗钦谈及资讯通信业如何因应地缘政治风险时建议，台湾的当务之急是加入《跨太平洋伙伴全面进展协定》（CPTPP），为此也应该解决与大陆的贸易壁垒问题……}

\entryitemWithDescription{京东宣布采销等一线员工薪资翻倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458720}{中国电商巨头京东计划在明年大幅调高员工薪资，一线员工的工资将近翻倍。图为今年双十一期间京东摆放在北京一地铁站的广告牌。（路透社） （北京综合讯）中国电商巨头京东计划在明年大幅调高员工薪资，一线员工的工资将近翻倍，以应对中国消费市场的不确定性和来自抖音、拼多多等竞争者的挑战……}

\entryitemWithDescription{中国元旦期间日均出入境旅客预计较去年增长超五倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458719}{中国来临元旦期间日均出入境旅客预计将达156万人次，较2023年元旦假期增长超过五倍。图为北京大兴国际机场。（路透社） （北京综合电）中国来临元旦期间日均出入境旅客预计将达156万人次，较2023年元旦假期增长超过五倍，为2019年同期的90\%……}

\entryitemWithDescription{五月天传遭北京施压在台选前政治表态 国台办：彻头彻尾的假消息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458710}{台湾知名摇滚乐团五月天估算今年全年在中国大陆吸金达29.6亿元人民币（5.84亿新元）。（路透社档案照片） （北京/台北综合讯）针对路透社报道指中国大陆向台湾流行摇滚乐团``五月天``施压，要求该乐团政治表态，在台湾大选前发表亲大陆言论，大陆国台办驳斥该报道是``彻头彻尾的假消息''……}

\entryitemWithDescription{陈婧：微观视角下的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458572}{中国经济增长放缓，让一直把梦想寄托在宽阔中国市场的外资企业感到沮丧。（彭博社） 写多了财经类新闻，不时被人问：现在中国经济怎么样？ 回顾即将过去的这一年，脑海里跳出来的不是GDP、PMI和CPI这些指标和数字，而是几个微小的片段。 一个是年中采访一名博士研究生时，对方坦言，三年前读博是为了增加就业竞争力，但发现为此付出的努力赶不上学位贬值的速度……}

\entryitemWithDescription{赖清德``赖皮寮''或已过关 侯友宜``凯旋苑''争议待解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458575}{国民党总统候选人侯友宜妻子任美鈴名下的出租学生套房``凯旋苑''，位在文化大学旁，过去曾整栋出租给文化大学充作学生宿舍使用。（自由时报） 台湾在野党猛攻执政的民进党总统候选人赖清德老家违建争议，民进党则指控国民党总统候选人侯友宜位于阳明山的凯旋苑出租宿舍压榨学生。侯友宜竞选办公室星期三（12月27日）对赖清德等人提出违反选举罢免法告诉。 赖清德的``赖皮寮''事件一度令其支持度下滑，近日止跌回升……}

\entryitemWithDescription{港人北上消费成风 香港零售餐饮冷清清}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458563}{疫情后港人北上消费成风，南下到香港旅行的大陆游客则不见显著增加，香港零售和餐饮业面临困境。图为香港中环的一家购物中心。（路透社） 刚过去的圣诞假期，大批香港民众北上旅行，人数远超南下香港的中国大陆游客，以致香港消费行业生意不够理想。香港饮食及零售行业纷纷呼吁港府急谋对策，吸引更多旅客访港。 圣诞节是香港旅游业的传统旺季，但港人在疫后北上消费成风，今年圣诞假期也不例外……}

\entryitemWithDescription{解放军039C隐形潜舰现身东海 据报搭载鹰击-18导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458558}{（宁波综合讯）有中国渔民在东海拍到中国解放军最新的隐形潜艇，即从去年开始服役的039C新型常规潜艇相关视频，在互联网上引起军迷关注。 综合印度《欧亚时报》（The EurAsian Times）、网媒``香港01''的报道，一位浙江军迷在微博上公开了中国海军039C型常规潜艇在东海上，可能在前往演训途中的视频。 视频公开后，引起军迷广泛关注……}

\entryitemWithDescription{中国反制美国涉疆措施 制裁一家美企和两名研究员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458543}{（北京综合讯）中美围绕新疆人权问题的争端升级，中国宣布对一家涉及调查新疆强迫劳动问题的美国企业和两名研究人员实施制裁。 中国外交部发言人毛宁星期二（12月26日）宣布，根据反外国制裁法，对美国企业卡隆（Kharon），以及卡隆调查主任许勐（Edmund Xu）和美国高等国防研究中心前研究员莫格雷特（Nicole Morgret）实施制裁……}

\entryitemWithDescription{中国工业企业利润降幅收窄}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458528}{（北京综合讯）中国今年前11个月全国规模以上工业企业利润同比下跌4.4\%，但11月单月实现两位数增长，有工业企业利润加快回升迹象……}

\entryitemWithDescription{国台办：``台独''意味着战争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458526}{（北京综合讯）台湾执政的民进党总统候选人赖清德称，他当选则``两岸战争的风险最低''。中国国务院台湾事务办公室驳斥这一说法，并表示``台独''意味着战争。 国台办发言人陈斌华星期三（12月27日）在记者会上说，``台独''意味着战争。民进党当局顽固坚持``台独''立场，不断推高台海形势紧张动荡，把台湾一步步推向兵凶战危的险境……}

\entryitemWithDescription{房东举报出租单位闪绿光 中国国安：境外间谍窃拍海军基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458509}{（北京综合讯）中国国家安全部披露一起窃取军事机密案，指一名房东将屋子出租给外国人后，夜里房间经常闪着诡异绿光，调查后发现境外间谍窃拍海军基地。 ``国家安全部''微信公众号星期三（12月27日）发文披露这起案件。文章称，某海滨城市的李姓屋主致电国家安全机关举报电话，反映将单位出租给一家境外公司后，不仅长期没人入住，屋里到了晚间还总会闪着诡异绿光……}

\entryitemWithDescription{70后陆磊出任中国央行副行长 长期浸润学术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458503}{70后的陆磊今年53岁，他长期在央行系统任职。2003年离开央行后，任招商银行研究部高级研究员、总经理助理，之后进入学术界，并在2014年回到央行。（中国政府网） （北京综合讯）中国央行高层再有新调整，中国国家外汇管理局原副局长陆磊接替已到退休年龄的刘国强，成为中国人民银行副行长……}