\entryitemWithDescription{于泽远：中日关系雪上加霜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230828-1427774}{日本核废水排海让中日双方陷入新一轮口水战，中国国内的反日情绪也空前高涨。日本公明党党魁山口那津男已被迫取消原定8月28日至30日的访华行程，中日关系雪上加霜，并有进一步恶化的趋势。 8月24日，日本政府启动福岛核废水排海，中国外交部迅即表示``坚决反对和强烈谴责，并向日方提出严正交涉，要求日方停止这一错误行为''。中国海关总署宣布全面禁止日本水产品进口……}

\entryitemWithDescription{据报中国称时机不合适 日本公明党党魁延期访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427811}{中国强烈反对日本将核处理水排放入海。据日本媒体报道，长期与中国保持友好往来的日本公明党，已接获中国政府通知，将党魁山口那津男原定访华的行程延期。 日本在野的公明党星期六（8月26日）发布消息称，党魁山口那津男原定8月28日至30日访问中国的行程延期。据悉，中方告诉公明党鉴于当前中日两国关系状况，山口那津男访华的时机不合适……}

\entryitemWithDescription{七名港人暴动罪成 四人判刑最高51个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427802}{2019年在湾仔一带参与反修例示威的七名香港人，被裁定暴动和使用蒙面物品等罪名成立；其中四人被判监50至51个月，另外三名在案发时不足21岁的被告被判进入教导所。 综合《星岛日报》和网媒``香港01''报道，案件上星期六（8月26日）在西九龙法院判刑。 2019年10月香港《禁蒙面法》生效次日，全港多区发生冲突，警方在湾仔一带驱散反对修改《逃犯条例》的示威者，拘捕多人……}

\entryitemWithDescription{美报告：解放军灰色地带行动或削弱台湾备战能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427795}{美国国会研究机构最新报告称，台湾增加的防务预算使其抵御中国大陆潜在攻击的能力正逐步增强。但同时紧张的军民关系，以及岛内政治和基础设施面临的一系列挑战，则可能损害其抵御能力。 报告也指出，解放军持续进行逼近台湾的军事演习，可能影响台湾对于大陆军事行动的判断、削弱其备战能力……}

\entryitemWithDescription{陕西煤矿瓦斯爆炸致11死 七名负责人被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427793}{中国陕西省延安市延川县一座煤矿8月21日发生闪爆事故，造成11死11伤，涉事煤矿的七名负责人已被采取刑事强制措施。 中国央视新闻星期五（8月25日）引述延川县公安局报道，涉事新泰煤矿的实际控股人、实际控制人、法定代表人、矿长、总工程师、安全矿长、生产矿长，共七名责任人被采取刑事强制措施。 陕西省延安市应急管理局消息称，上星期一（8月21日）晚上8时26分，延川县新泰煤矿发生瓦斯闪爆事故……}

\entryitemWithDescription{台驻日代表谢长廷称``微量放射有益'' 朱立伦：他该多喝几杯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427785}{日本正式排放核处理水引起国际对核污染问题的疑虑，台湾驻日代表谢长廷称微量的放射性元素对身体有益。对此，国民党主席朱立伦回应说，谢长廷应该``多喝几杯''让大家安心。 据台湾《自由时报》报道，谢长廷星期六（8月26日）在脸书上称，``311地震后，世人对放射性的议题有些敏感''，但他认为``微量的放射性元素反而对身体有益''。他也以台日两地的温泉为例，称``含有微量镭，研究对健康有益''……}

\entryitemWithDescription{香港海关成立``国家文物鉴别专队'' 提升打击文物走私执法能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427768}{香港海关在今年7月初成立首支国家文物鉴别专队，加强防范跨境走私文物。图为香港海关情报科监督刘玉龙（左）与同事察看玉石。（新华社） 为提升打击中国文物走私的执法能力，香港海关在7月初成立首支国家文物鉴别专队，并前往陕西省西安市学习鉴别和处理文物的方法……}

\entryitemWithDescription{中国名校生遇到``史上最难就业季''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427760}{中国大学毕业生8月10日参加湖北省武汉市的一场招聘会。（法新社） 中国政法大学本科、香港大学硕士毕业的张舒婷，过去几个月投了几百份简历，仍未找到一份合适的工作。今年5月下旬，她从香港回到广东东莞家里，做起``全职女儿''。 投出的几百份简历，只为24岁的张舒婷带来三个面试机会。其中一家投资银行在几轮面试后向她发出录用通知，但后来因公司冻结招聘，最终取消了录用……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：研学热背后的阶层分化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427138}{去年暑假，英国私校研学营结束后的毕业典礼上，老师正在为学生颁发毕业证书。（受访者提供） 中国疫情松绑后首个暑假，研学团业者大举进军各地市场，但不同地区和背景的家庭在研学团上的消费出现两极分化。在原本地区间经济发展失衡、教育资源分配不均下，这是否会进一步加剧未来阶层分化的问题……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多明起访华 据报将提出市场准入等问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427523}{美国商务部长雷蒙多将从明天起访问中国。图为雷蒙多今年5月出席在国会山庄举行的参议院拨款委员会听证会。（路透社档案照） 美国商务部长雷蒙多星期日（8月27日）开启四天访华行程。媒体称，雷蒙多此行将和中方讨论一系列问题，包括中国对美国公司的突击检查、数据安全、市场准入等……}

\entryitemWithDescription{中科院博士被困缅甸从事诈骗一年后获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427513}{中国驻泰国大使馆星期六（8月26日）确认，一名被困缅甸从事诈骗一年的中国科学院博士已获解救，并称将尽快安排他回国。 综合红星新闻、澎湃新闻早前报道，这名张姓中科院博士为赚钱还债，于去年8月12日出境，不料被骗到缅甸妙瓦底从事诈骗，等他察觉情况不对劲时，已失去人身自由。此后一年，他断断续续和家人保持联系，后更发出求助信息要家人筹集赎金。今年7月底，他的亲属在转账时被冻结了账号，他因此被打及关禁闭……}

\entryitemWithDescription{中国体育总局冬运中心主任倪会忠落马 分析：奥运资金使用可能成反腐重点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427498}{中国国家体育总局冬季运动管理中心党委书记、主任倪会忠涉嫌严重违纪违法被查。（互联网） 中国体坛反腐风暴延烧至北京冬奥会管理层，中国国家体育总局冬季运动管理中心党委书记、主任倪会忠涉嫌严重违纪违法落马；倪会忠曾担任北京冬奥会中国体育代表团秘书长。 今年以来，奥运备战办前官员刘爱杰和胡光宇也分别被调查。有分析认为，这三起案件显示涉及奥运的资金使用可能已成为中国体坛反腐风暴的焦点……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：台湾的山道猴子}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427175}{《山道猴子的一生》最近在台湾掀起不少讨论，因为当地许多年轻人在这部线上动画片中，看到了熟悉的影子。 简单来说，《山道猴子的一生》分为上下集，剧情以一名在便利商店打工的年轻人为主角，并透过他的视角，展现台湾的摩托车（也称机车）流行文化。同时，藉由这名年轻人经历的种种，带出时下Y世代、Z时代面对爱情、友情、金钱、职场的价值观和批判等等……}

\entryitemWithDescription{温伟中：美国加码对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427243}{台海局势持续紧绷，美国加码对台军售，台湾国防预算相应提升。 美国国防部星期三（8月23日）宣布新一轮5亿美元（约6.8亿新元）对台军售，包括红外线追踪侦搜系统（IRST），提升侦测到``匿踪战机''歼20的能力。这是美国拜登政府第11度对台军售，也是继7月28日宣布向台湾提供3.45亿美元军援后，再出手助台湾``保持可靠的防御能力''……}

\entryitemWithDescription{学者：中国可在2035年成为中等发达国家 须培育战略性产业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427284}{浙江大学国家制度研究院副院长金维刚说，从2005年到2022年，包括三年疫情期间，中国连续18年提高企业退休人员的养老金。（梁麒麟摄） 中国学者认为，中国有望在2035年实现达成中等发达国家水平的目标，即人均GDP翻一番达到2万1000美元（2万8424新元）。不过要达到这个目标，中国必须培育战略性产业、有重大的技术突破……}

\entryitemWithDescription{赖清德指台湾举办各级选举 充分说明主权独立的事实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427256}{赖清德（中）应邀与来自18国、45家媒体的驻台特派员对话，会后一一握手，轻松交流。（民进党提供） 民进党主席、总统参选人赖清德星期五（8月25日）向外国驻台记者指出，台湾定期举办从总统到里长的选举，说明主权独立的事实，未来前途须尊重全民意愿和寻求共识。 台湾将在四个半月后的2024年1月13日举行总统与立委选举，赖清德目前在民调支持度稳定领先……}

\entryitemWithDescription{美研究报告：中国结束清零后两个月超额死亡人数或达187万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427236}{美国的一项研究报告估计，中国放宽防疫政策后两个月内，由不同原因导致的超额死亡数字可能达到187万人。图为今年1月眉山市彭山区人民医院正抢救一名冠病确诊患者。（路透社档案图） 美国的一项研究报告估计，中国放宽防疫政策后两个月内，由不同原因导致的超额死亡数字可能达到187万人……}

\entryitemWithDescription{上半年中国大陆游客出境更青睐澳门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427233}{(香港讯) 中国文化和旅游产业研究院一份报告显示，相较于香港，中国大陆游客今年上半年更倾向于将澳门作为旅游目的地。 据《明报》报道，中国文化和旅游产业研究院8月1日公布《2023年上半年出境旅游大数据报告》，显示上半年中国大陆出境游共有4037万人次，93.9\%集中在亚洲，而港澳是最热门的出境游目的地，接待了78\%旅客……}

\entryitemWithDescription{中国官方扩大限制 禁业者采用日本水产品制作餐食}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427227}{中国官方限制日本水产品进口后，再禁止食品生产经营者使用日本水产品制作餐食。图为北京市民星期五（8月25日）在海鲜市场采购海鲜。（彭博社） 中日围绕福岛核废水排放的交锋持续升级，中国驻日本大使吴江浩强调，中国政府全面暂停进口原产地为日本的水产品``完全必要''；官方也进一步扩大限制，严禁食品生产经营者使用日本水产品制作餐食……}

\entryitemWithDescription{台湾退伍军人环岛徒步 盼提升台人抗敌意识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427211}{刚在7月退伍的蔡东林（音译），重新穿上台湾陆军的作战迷彩服，穿戴护具与行军包，手持塑料仿制冲锋枪，以全副武装之姿，希望唤起民众对防卫议题的关注。他8月8日从台中启程，以逆时针方向展开徒步环岛行程。图为8月21日（星期一），他走到基隆市区街道的情景……}