\entryitemWithDescription{早点：一封电邮搅混2024台湾总统战局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230513-1394091}{台湾鸿海集团创办人郭台铭近日重提2021年采购BNT疫苗（也称辉瑞疫苗）往事，星期二（5月9日）爆料指时任总统府秘书长李大维曾替总统蔡英文传话：``大小姐说，你还是不要买了''，瞬间在台湾政坛掀起波涛。 政治圈众所皆知、总统府御用的陶姓记者当晚深夜发了一则独家消息，强调``郭台铭早知BNT不卖他！仍甩锅蔡英文挡疫苗''，并同时公布一封BNT大股东2021年6月16日写给郭台铭的私人电邮……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``95后董明珠''孟羽童离职格力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230513-1394102}{孟羽童 年仅22岁就在万众瞩目下成为中国家电巨头格力电器董事长董明珠的秘书、曾被赋予``接班人''厚望的孟羽童，不到两年就从格力离职了。 中国网民星期二（5月9日）注意到，格力电器旗下的``明珠羽童精选''抖音账号更名为``格力明珠精选''，并删除了与孟羽童有关的内容。格力次日公开证实，孟羽童已经从公司离职，并称这是正常的人员流动。 孟羽童离职的话题，一度冲上了新浪微博热搜榜首……}

\entryitemWithDescription{中国特别代表下周出访乌克兰等国斡旋 分析：``试水温''之旅暂难取得实质成果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393996}{中国政府欧亚事务特别代表、前驻俄罗斯大使李辉，将从下周一（5月15日）起访问乌克兰、波兰、法国、德国和俄罗斯，就政治解决乌克兰危机同各方沟通。 受访学者分析，李辉此行是``试水温''之旅，虽不太可能在解决问题上取得具体和实质的成果，但却是外交调解俄乌战争的重要一步。 中国外交部发言人汪文斌星期五（5月12日）在例行记者会上宣布李辉出访消息……}

\entryitemWithDescription{侯友宜郭台铭相遇两手紧握互动热络 蓝营重燃两人整合成功乐观情绪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393986}{鸿海集团创办人郭台铭（右二）和新北市长侯友宜（右一），星期五（5月12日）在板桥慈惠宫庆祝妈祖诞辰的活动相遇，全程两手紧握、互动热络，还说了几句悄悄话。（郭台铭办公室提供） 国民党预料下个星期三（5月17日）征召总统候选人，鸿海集团创办人郭台铭与新北市长侯友宜都在做最后冲刺，不过两人星期五（5月12日）相遇时两手紧握、互动热络，令近期声势低迷的蓝营重燃两大重量级人物可能整合的乐观情绪……}

\entryitemWithDescription{中国手机巨企终止芯片设计业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393985}{随着全球智能手机市场持续下滑，中国最大的智能手机制造商OPPO停止其芯片业务。 OPPO公司星期五（5月12日）宣布，面对全球经济、手机市场的不确定性，公司决定终止芯片子公司哲库（ZEKU）的业务。 哲库曾开发过图像处理芯片，并于2021年末发布，此后一直是OPPO旗舰手机的固定配置……}

\entryitemWithDescription{中国外长秦刚将出访澳洲 释放两国关系回归``斗而不破``信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393982}{澳大利亚贸易部长法瑞尔（左三）和中国商务部部长王文涛（右三）5月12日在北京的中国商务部会面。（路透社） 停办五年的中澳部长级经济联委会会议星期五（5月12日）恢复举行，澳大利亚贸易部长法瑞尔在会上证实，中国国务委员兼外长秦刚将访问澳洲，同时也邀请中国商务部部长王文涛访澳。 这将是2017年以来首次有中国外长访澳；受访学者分析，若秦刚成行，将显示两国关系可以维持在斗而不破的范畴内……}

\entryitemWithDescription{前NBA球星霍华德为``台独''言论道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393961}{台湾中华文化总会邀请霍华德（右）和赖清德（左）合作拍摄宣传片``来去总统府住一晚''，霍华德在视频中表述台湾为``国家''，引发中国大陆网民不满。图为两人在总统府内拍摄视频现场互动。（自由时报） NBA前球星霍华德在台湾一则宣传片中称台湾为``国家''，激起中国大陆网民愤怒。霍华德表示他``为伤害到任何人道歉''，强调不想涉及政治，但拥有``言论自由''……}

\entryitemWithDescription{主播线上销售162万颗泰国榴梿 被指致零售价格上涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393944}{近日，中国主播在直播平台卖出162万颗泰国榴梿后，被质疑垄断市场，导致中国市场榴梿零售价格上涨。 综合封面新闻和《北京青年报》报道，在短视频平台上拥有一亿粉丝的中国网络主播辛有志（网名辛巴），5月7日在直播平台预售泰国榴梿，销售额达3亿元（人民币，5757万新元）。后有水果商和消费者在社交网络上称，榴梿短时间大量销售，致市场库存减少，价格上涨……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国经济``长冠效应''显现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230512-1393607}{也许在2023年里，大家更需要比拼的不是有多高速的增长，而是谁更能保住元气……}

\entryitemWithDescription{继咨询尽职调查公司之后 中国证券公司被要求加强控制敏感信息传播}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393605}{中国加强监管敏感信息，继咨询企业、尽职调查公司之后，中国国内证券公司被要求加强控制敏感信息的传播。 综合路透社、彭博社报道，中国监管机构要求国内证券公司不得泄露和传播可能对市场造成重大影响的不实信息。 中国监管机构是在对45家证券公司的300份研究报告进行现场检查后，向各证券公司发出通报……}

\entryitemWithDescription{学者：特拉斯访台显示英国如今更关注台海和大陆发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393594}{英国前首相特拉斯下星期二（5月16日）将到访台湾五天，是继撒切尔夫人在1992年和1996年两度访台后，暌违27年后再有英国前首相访台。受访学者指出，种种迹象显示，英国如今更关注台海局势和中国大陆发展。 特拉斯（Liz Truss）是英国对华鹰派，曾是英国1000年来首任女性大法官。去年9月6日当首相后推出引爆争议的减税计划，上任45天后辞职，目前是保守党的国会议员……}

\entryitemWithDescription{香港政治漫画家尊子漫画 刊载40年后遭停刊}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393590}{香港《明报》从这个星期日（14日）起，停止刊登著名政治漫画家黄纪钧的``尊子漫画''专栏。 综合《明报》、HK01、星岛网报道，香港记者协会认为漫画停刊反映香港容不下批评声音，将加剧媒体自我审查；明报工会也表示遗憾和无奈。 香港保安局长邓炳强则指，若有平台被利用煽动市民，编辑有责任停止……}

\entryitemWithDescription{中国CPI涨幅降至两年多来最低水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393587}{中国4月份的消费者价格指数（CPI）涨幅降至两年多来最低水平，图为上海市民今年3月在一家杂货店购买食品。（互联网） 中国4月份的消费者价格指数（CPI）涨幅降至两年多来最低水平，生产价格指数（PPI）则连续第七个月下降，这两项最新经济指标，连同本周疲软的贸易数据以及最近制造业活动萎缩的数据，显示中国国内需求仍然疲弱，中国经济复苏的力度可能正在减弱……}

\entryitemWithDescription{维权人士郭飞雄煽动颠覆国家罪成被判八年监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393584}{中国维权人士郭飞雄5月11日因煽动颠覆国家政权罪，一审被判八年监禁。（推特） （广州综合讯）中国维权人士郭飞雄星期四（5月11日）因煽动颠覆国家政权罪，在广州法院被一审判处有期徒刑八年，剥夺政治权利三年。 ``中国人权律师团''在其推特账号转发郭飞雄（本名杨茂东）哥哥杨茂全的信息透露上述消息，并说郭飞雄表示不服判决，将提起上诉。 郭飞雄的律师向路透社证实上述消息属实……}

\entryitemWithDescription{秦刚参观波茨坦会议旧址：战后秩序必须维护 国家统一必须实现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393583}{中国国务委员兼外长秦刚星期三（5月10日）在德国参观波茨坦会议旧址，并在签名簿上留言。（中国外交部网站） 本周开启德法之行的中国国务委员兼外长秦刚星期三（5月10日）在德国参观波茨坦会议旧址时说，战后国际秩序必须得到维护，中国国家统一必须要实现……}

\entryitemWithDescription{澳大利亚贸易部长访华 将举行中澳最高级别贸易官员会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393575}{澳大利亚贸易部长法瑞尔（右）5月11日起对华展开三天访问，图为法瑞尔抵华后离开北京首都国际机场。（路透社） 澳大利亚贸易部长法瑞尔星期四起（5月11日）访华，并将展开2019年以来中澳最高级别贸易官员面对面会谈。法瑞尔启程前称，将大力倡导全面恢复澳洲对中国畅通无阻的出口；中国商务部则呼吁两国推动中澳经贸务实合作向前发展……}

\entryitemWithDescription{在美上市华企审计不达标 中方称愿与美合作维护全球投资者权益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393574}{美国上市公司会计监督委员会（PCAOB）在中国大陆和香港进行的首次检查中，发现在美国上市的中国公司存在重大审计缺陷。中国证券监督管理委员会 （CSRC）回应说，愿与美方共同推进审计监管合作，维护全球投资者权益。 PCAOB星期三（10日）发布上述调查报告……}

\entryitemWithDescription{中国多地解禁路边摊 分析：体现经济转型``阵痛''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393572}{在深圳龙岗区布吉街道附近，有不少路边摊贩在晚上10点后陆续出来摆摊。（林煇智摄） 为提振消费和增加城市烟火气息，中国多地近期相继出台条例规范摆摊，不再全面禁止路边摊。受访学者分析，政策转变体现了中国经济在疫后放缓所面临的转型``阵痛''，但也意味着城市管理从``一刀切''趋向更人性化的模式……}

\entryitemWithDescription{王纬温：秦刚出访德法为李强访欧铺路？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393324}{中欧、中德关系未来的走向，关键还看乌克兰战局，取决于停战的希望是否增大……}

\entryitemWithDescription{中天新闻台换照案胜诉 台湾主管机关有意上诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393189}{中天新闻台提告主管台湾广播电视的政府机关不予换照案，经过近三年审理，法院判新闻台胜诉，撤销原处分。主管机关将上诉。 两年多前，政治立场亲蓝的中天新闻台，申请更换卫星广播频道执照，被台湾的国家通讯传播委员会（NCC）驳回。NCC认为中天持有执照期间违规``非常严重''，被处分25件违规案，内部控管与自律机制运作失灵，所以否决换照申请，中天新闻台因此被迫退出有线电视第52台频道……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人追求复古风摄影 被淘汰相机成照相新宠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393186}{在深圳华强北一家售卖摄影器材的商场，大批年轻人在一家售卖二手CCD相机的店铺测试相机。（林煇智摄） 在过去10年已被淘汰的``CCD相机''，最近成为部分中国年轻人追捧的产品。受社交媒体和网红效应的助推，这些号称能拍出``复古氛围感''的旧相机在二手市场掀起购买热潮，价格翻近四倍。在深圳华强北，二手相机店也如雨后春笋般出现抢滩……}

\entryitemWithDescription{70后官员李云泽任中国最高金融监管部门负责人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393184}{中国国家金融监督管理总局党委书记李云泽是中国首位70后正部级官员。（中新社） 长期在银行系统工作的四川省原常务副省长李云泽获委为中国国家金融监督管理总局党委书记，成为中国最高金融监管机构的负责人。他也是中国首位70后正部级官员。 据中国银保监会星期三（5月10日）消息，中国国家金融监督管理总局星期三召开领导干部会议，宣布上述消息……}

\entryitemWithDescription{台中地铁车厢被高空坠落吊臂砸穿 酿一死10伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393180}{台湾台中丰乐公园地铁站一辆列车，被掉落的起重机吊臂砸中，砸出两个大洞，造成一死10伤。（ 香港中通社） （台中综合讯）台湾台中发生重大意外，一架起重机的吊臂从高处掉落，砸中正在行驶的地铁列车，造成一死10伤。台中市政府下令涉案的建筑公司即刻停工，台中地检署以公共危险罪或过失致死罪展开调查。 综合《自由时报》、中时新闻网、联合新闻网报道，地铁车厢被吊臂刺穿两个大洞……}