\entryitemWithDescription{杨丹旭：告别楼市只涨不跌的时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3349288}{观望半年多后，身在中国二线城市的朋友J今年初终于下定决心启动房屋置换，想要卖掉一家人住了20多年的``老破小''，提升到较新的高层电梯房。 一边想尽快卖老房子套现，一边又要到二手市场寻觅心仪的房子，J同时体验了一把当下的卖方市场和买方市场。 J的老房子在各大交易平台挂了几个月，每次满心期待接起中介的来电，等来的都不是看房的预约，而是中介苦口婆心劝她降价……}

\entryitemWithDescription{赖清德将公布首波内阁人事 传内定卓荣泰组阁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3349121}{卓荣泰（左）曾于2018年12月在脸书贴出与时任行政院长的台湾总统当选人赖清德（右）的合照。（卓荣泰脸书） 台湾总统当选人赖清德星期三（4月10日）将公布首波内阁人事。 民进党前主席卓荣泰和前文化部长郑丽君传闻内定出任正副阁揆；在国安团队方面，外交部长吴钊燮据传将回锅担任国家安全会议秘书长、国安会秘书长顾立雄转任国防部长，国安局长蔡明彦留任……}

\entryitemWithDescription{李强：中国经济中存在问题需下功夫解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348975}{中国总理李强4月8日说，中国经济运行中存在的问题还需下功夫解决。图为2月13日民众在上海外滩游览，其中部分人蹲坐在地上歇息。（法新社） 中国将在下周公布今年一季度GDP，总理李强星期一（4月8日）表示，中国经济运行中存在的问题还需下功夫解决。他并承诺强化组合效应，增强宏观政策取向一致性，注重精准施策，并抓住有效需求不足这个突出矛盾……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰与韩正举行会谈 重申新中深厚实质双边关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3347215}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（右）4月8日参访北京清华大学智能产业研究院的清华科技园展览，现场展示的技术包括一种能快速检查和生成高清人眼图像的非侵入性技术。（新加坡通讯及新闻部提供） 我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰与中国国家副主席韩正举行会谈，双方重申了两国深厚和实质的双边关系。 王瑞杰4月7日起对中国展开六天正式访问，并在星期二（4月9日）于北京与韩正会面……}

\entryitemWithDescription{中使馆：美持续滋扰中国赴美人员 超出正常执法范围}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348601}{（华盛顿综合电）针对近期发生多起中国公民入出境美国受滋扰事件，中国驻美使馆发言人说，美国的做法远远超出正常执法范围，带有强烈意识形态偏见，严重侵犯当事人正当合法权益，严重干扰中美正常人员来往，中国强烈不满，坚决反对……}

\entryitemWithDescription{新加坡夫妻花莲地震失联前的最后身影曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348665}{（台北综合讯）新加坡夫妻在台湾花莲遇地震后至今仍失联，台湾媒体引述一名导游说，有德国游客拍摄到夫妻俩失联前的最后身影，地点在砂卡礑步道观景台。另有当地鸡农说，在此处附近闻到浓烈味道，不确定是否源自受困者或是动物的遗体。 综合《联合报》、东森新闻网、民视新闻网等报道，这对夫妻在花莲太鲁阁遭遇强震失联……}

\entryitemWithDescription{``习马二会''传10日登场 分析：北京借此传递和平发展信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348159}{台湾前总统马英九（左一）4月9日在北京登上八达岭长城，并率领台湾青年学子在城墙上高唱中国抗战歌曲《长城谣》。（新华社） 台湾前总统马英九访问中国大陆的行程接近尾声，随行台湾媒体推估，备受瞩目的``习马二会''可能在星期三（4月10日）下午登场。受访学者分析，北京将借此场合，强调两岸未来虽然紧张，但仍存在以九二共识为前提的和平发展信号……}

\entryitemWithDescription{台军汉光演习将纳入俄乌战争以哈冲突启示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3346702}{台湾国防部作战及计划参谋次长室联合作战计划处长董冀星，星期二（4月9日）在台北举行的记者会上发表讲话。（路透社） （台北综合讯）台湾军方宣布，今年的``汉光演习''将参考俄乌战争及以哈冲突的宝贵经验，设计逼真的战场场景……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：澳门新特首何时浮出水面？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3332587}{香港过去差不多年年都有大型选举，今年由于没有选举，相对平淡不少。随着《基本法》第23条上月立法后，很多港人的注意力已转移到社会和经济发展层面。反而是一海之隔的澳门，今年不仅是回归中国25周年，也是新一届行政长官选举之年。这个``双庆年''，对澳门别具重要意义……}

\entryitemWithDescription{台积电获美国商务部补助 宣布再盖亚利桑那州第三座厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3333009}{美国商务部4月8日宣布，将提供台湾晶圆代工龙头台积电66亿美元（约89亿新元）的补助。（路透社） 美国商务部星期一（4月8日）宣布，将提供台湾晶圆代工龙头台积电（TSMC）66亿美元（约89亿新元，下同）的补助，以及50亿美元的低息贷款。 台积电也发表声明，计划在美国亚利桑那州盖第三座先进晶圆厂，在当地总投资金额将超过650亿美元……}

\entryitemWithDescription{美国连续就中国``援俄''课题发警告 俄外长访北京引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3332811}{俄罗斯外交部长拉夫罗夫（中）星期一（4月8日）上午飞抵北京，准备开启两天访华行程。（取自俄罗斯外交部X平台） 俄罗斯外交部长拉夫罗夫星期一上午飞抵北京，并与中国外交部长王毅就俄乌战争、亚太地区局势等急迫性议题进行会谈。受访俄罗斯专家认为，拉夫罗夫此行主要为总统普京访问中国做准备。 拉夫罗夫此时访华，正值美国连续就``援俄''课题向中国发出警告，而且美国国务卿布林肯可能于近期访华之际，因此备受瞩目……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长王文涛访欧 否认中国电动车依靠补贴获竞争优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3331921}{中国商务部部长王文涛4月7日在法国巴黎主持召开在欧中资电动汽车企业圆桌会时说，美欧对中资电动车产能过剩的指责毫无依据。（路透社） （北京综合讯）中国商务部部长王文涛星期天（4月7日）在法国巴黎主持召开在欧中资电动汽车企业圆桌会时说，美欧对中资电动车产能过剩的指责毫无依据……}

\entryitemWithDescription{耶伦结束访华行程 中美就反洗钱达成合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3332412}{美国财长耶伦（右）4月8日在北京与中国人民银行行长潘功胜（左）会面。（法新社） 美国财长耶伦星期一（4月8日）结束访华行程时宣布，中美将建立新的反洗钱合作机制，并就加强金融韧性展开交流。 继中美上周末宣布就经济平衡增长展开正式讨论后，双方进一步在经济领域达成合作成果。受访学者分析，耶伦此行取得的成果，对管控中美关系作用有限。 耶伦4月4日开启访华行程，先后访问广州和北京……}

\entryitemWithDescription{花莲强震失联新加坡夫妻家属抵台 盼第一时间得知搜救进度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3331999}{（花莲综合讯）在花莲强震中失去联系的新加坡夫妻，他们的家属先后抵达台湾，并赶往救灾现场，希望第一时间得知搜救进度。 综合台湾《联合报》与《镜周刊》报道，妻子Neo Siew Choo（音译：梁秀珠）的姐姐及妹妹星期天（4月7日）晚间已经抵台；丈夫Sim Hwee Kok（音译：沈惠国）的妹妹星期一（8日）下午抵台……}

\entryitemWithDescription{澳大利亚国会议员访台 罕见提及台澳安全合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3330531}{（台北综合讯）澳大利亚情报暨安全联席委员会副主席华勒斯（Andrew Wallace）星期一（4月8日）与台湾总统蔡英文会面时，罕见提出与台湾安全合作的敏感话题。他说，台澳的战略伙伴关系，对区域安全做出极大贡献。 综合路透社与台湾中央广播电台报道，华勒斯与澳洲外交国防暨贸易联席委员会主席诺伊曼率领跨党派议员共五人，4月8日至12日访台……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜发文用``台湾地区'' 遭绿营批附和中国大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3331448}{（台北综合讯）台湾立法院长韩国瑜近日在社交媒体发文，内容提到``台湾地区''发生严重地震灾情，用字惹来绿营批评。陆委会主委邱太三星期一表示，政治人物或一般民众用语往往不那么精准，不用太计较。 综合《联合报》、《自由时报》等台媒报道，国民党籍的韩国瑜4月4日在脸书发文，内容提到：``清明扫墓祭祖在我国已有千年历史。怀德缅故、慎终追远是我们深印在传统里对先辈的敬思以及对生命的仰望……}

\entryitemWithDescription{于泽远：耶伦访华会不会空手而归？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3317714}{在中美关系依然摩擦不断的背景下，美国财政部长耶伦4月4日抵达广州开启六天的访华行程。截至星期天（4月7日），耶伦先后会见了中国副总理何立峰、中国总理李强。从耶伦和中国官方的公开表述看，耶伦与中国领导人会面的气氛不错，至少不像当下的中美关系那样紧绷……}

\entryitemWithDescription{解放军南中国海组织联合海空战巡 与美日澳菲针锋相对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318405}{中国海上民兵船只3月5日在仁爱礁（菲律宾称为第二托马斯浅滩，Second Thomas Shoal）海域航行。（路透社） 美日澳菲首次在南中国海举行联合军演之际，中国人民解放军南部战区在同一片争议海域组织联合海空战巡。双方军事行动针对性极强，但实际行动均显收敛与克制。 受访学者指出，相较于军事演习本身，美国将现有的双边联盟拼接成更广泛``小多边''的战略布局，更引起中国警惕……}