\entryitemWithDescription{青岛海域所发现飞行物 中国隔天军演料已击落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362814}{中国军事评论员研判，山东省青岛市官方通报发现不明飞行物，并声称准备击落，与解放军在黄海北部海域进行实弹射击有一定关联，并相信不明飞行物大概已被击落。 中国外交部星期一（2月13日）指责单是去年以来，美国高空气球就10余次非法飞越中国领空，白宫则否认北京的指控……}

\entryitemWithDescription{蔡英文总统到场颁褒扬令 5­万人含泪跪送星云法师最后一程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362815}{台湾佛光山开山宗长星云法师2月13日圆寂赞颂典礼后，遗体移往台南白河大仙寺火化。数万民众沿途含泪跪送，送他最后一程。（人间社提供） 逾5­万人在昨天台湾佛光山开山宗长星云法师的圆寂赞颂典礼后，送他最后一程。遗体火化后将永久安奉在佛光山万寿园。 台湾佛光山星期一（2月13日）上午为开山宗长星云法师举行圆寂（离世）赞颂典礼，逾5­万人送他最后一程，总统蔡英文也到场颁发褒扬令……}

\entryitemWithDescription{萧美琴：蔡英文出访邦交国是常态 未来会适时规划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362818}{台湾驻美代表萧美琴表示，台湾总统蔡英文在冠病疫情之前出访邦交国是常态，未来在适当时间点也会规划。 萧美琴星期一与立法院外交及国防委员会立委闭门茶叙前，被媒体问到蔡英文会否在下半年出访时过境美国。她说，蔡英文出访邦交国是常态，过去都有惯例，``未来适当时间点也会规划，但目前并没有很细部、确切的方案''……}

\entryitemWithDescription{称在港说普通话被歧视 大陆网红被批``为流量抹黑香港''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362819}{中国大陆网红发视频展示在香港只说普通话受到不公正待遇后，有不少大陆旅客反驳歧视论，也有媒体人批评网红为了流量抹黑香港，并呼吁港府要对大陆民众``讲好香港故事''。 拥有逾98万粉丝的抖音博主``沪漂女孩艺轩''，在2月7日的短视频中展示她屡次因只说普通话，在香港旺角、尖沙咀等旅游热门地受到服务人员不公正对待后，香港《星岛日报》2月10日到深圳采访市民对香港旅游的印象……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362820}{本年度不止是23条立法不列入立法议程，连相关公众咨询亦不宜展开。 ------中国全国侨联副主席卢文端星期一（2月13日）在《明报》撰文，列举四个不宜在今年推进《基本法》23条立法的原因，包括应当先拼经济、加强联通世界等。他还提醒，台湾2024总统大选临近，香港如果在此时展开23条立法引发争议，极有可能又让民进党``捡到枪''，借机抹黑``一国两制''，称这是绝不能容许出现的局面……}

\entryitemWithDescription{简约公屋揭示港府管治危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362821}{香港新一届特区政府在中央政府的大力支持下，上任以来不断触碰社会``老大难''问题，并提出一系列针对性措施，获得了社会舆论的普遍认可。然而，近来当局未顾及细节问题就匆促推出某些政策，也暴露出本届政府在管治方面存在一些问题。 这里说的是``简约公屋''。九七后住屋成为香港社会的头等问题……}

\entryitemWithDescription{调查：终身无孩率快速上升 中国育龄女性生育意愿不断降低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362823}{中国有相当比率的经济独立女性摒弃传统观念，认为结婚与生育并非人生必经之路，婚姻和生育是对女性的某种剥削。图为2月10日在北京王府井商业大街消费购物的女性。（彭博社） 中国人民大学新闻学院教授周小普接受《联合早报》采访时说，中国实施计划生育政策以来，独生子女现象改变了中国的家庭结构与关系，也影响了新生代的家庭与婚恋观念，他们的自我意识强，更关注自我价值。 中国年轻一代婚育观念正发生改变……}

\entryitemWithDescription{赞比亚反对中国要求让世行参与债务重组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362824}{中国要求让世界银行和其他多边贷款机构参与赞比亚的债务重组，遭到赞比亚的反对。赞比亚财长警告，这样的要求干扰债务减免进程，正阻碍该国的经济复苏。 据英国《金融时报》星期一（2月13日）报道，赞比亚财长穆索科图瓦内（Situmbeko Musokotwane）受访时说，今年是完成赞比亚约130亿美元（约173亿新元）外债重组的关键时刻，但中国政府提出的要求已对债务重组的谈判形成了一种干扰……}

\entryitemWithDescription{美媒：跨国企业高管陆续重返中国寻商机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362825}{（北京综合讯）随着中国重新开放，跨国公司的高层管理人员正陆续重返中国，以寻找重新开放所带来的商机。 据《华尔街日报》报道，大众汽车首席执行官奥博穆在1月底至2月初访问了中国。他也是1月初中国取消大部分防疫限制以来，首批访华的大型跨国公司高管之一。 报道引述知情人士透露，预计苹果公司首席执行官库克和辉瑞公司首席执行官艾伯乐，将在下个月访问中国。马赛地---奔驰集团说，集团董事长康林松也计划访问中国……}

\entryitemWithDescription{在日诞生中国大熊猫``香香''将回国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362826}{在日本东京上野动物园出生的5岁雌性大熊猫``香香''，将在下星期二（2月21日）归还中国。香香是上野动物园近29年来首次诞生的熊猫宝宝。 据日本共同社报道，上野动物园园长福田丰对香香的离开表示祝福，``虽然很不舍，但希望香香能努力尽快适应环境，找到好伴侣、留下后代''。 香香2017年6月出生，父母是中国旅日大熊貓``力力''和``真真''。它在2017年12月首次对公众亮相便大受欢迎……}

\entryitemWithDescription{湖北青年自愿入伍后拒服兵役被罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230214-1362827}{中国湖北沙洋县一名青年因拒服兵役，除了要缴纳3万4584元（人民币，下同，约6746新元）罚款，还被罚两年内不得经商、贷款、出国等。 据澎湃新闻等报道，根据沙洋县政府通报，今年22岁的张佳豪在去年秋季自愿应征报名入伍，但入伍后不久，就以无法适应部队工作生活为由，多次提出终止服役申请……}

\entryitemWithDescription{武汉抗议医保改革人群不退 中国多地政府相继发声解释}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362473}{湖北武汉上周接连出现退休人士聚集维权，抗议医疗保险改革导致个人账户资金减少。中国多地政府部门连日来相继发声解释医保新规，试图减少改革面对的民意阻力。 网传视频显示，上星期三（2月8日）有大批老年人冒雨在武汉市政府门前聚集，其中不少人打伞在警车旁合唱《国际歌》，还有人高喊：``还我养命钱''。此后两天仍陆续有年长者上街聚集……}

\entryitemWithDescription{台学者：求学时就被贴上地位标签 中国大陆精英教育固化社会阶级流动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362474}{长期关注中国大陆教育课题的台湾社会学者姜以琳，在北京追踪28名家庭优渥的精英学生，如何在八年内从中学生一步步出国求学，再进入全球高端市场就业，成为跨国精英阶级的历程。（缪宗翰摄） 大陆社会精英运用金钱资源，确保下一代得到最好的教育，进而成为跨国精英。而在中国二三线城市里，出身经济条件与社会地位较低家庭的子弟，只能仰赖读书、考试，希望能挤进高校窄门，翻转自身阶级……}

\entryitemWithDescription{国台办发唁函悼念星云法师 大陆团赴台遇阻引两岸争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362475}{以国务院台办副主任龙明彪为团长的中国大陆官方吊唁团，2月12日下午3时出席在江苏宜兴大觉寺举行的星云法师吊唁仪式。图为佛光山``祖庭''江苏宜兴大觉寺吊唁星云法师仪式现场。（新华社） （北京／台北综合讯）中国大陆国台办主任宋涛发唁函，深切悼念星云法师，并感怀他坚定促统，反对台独。与此同时，两岸政界也因大陆官方代表团取消赴台湾吊唁行程一事，展开舆论攻防战……}

\entryitemWithDescription{指到处干涉别国内政 中国官媒批美国``假民主真霸权''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362476}{中美关系因气球事件滑坡之际，中国官媒《人民日报》连续两天发文，强烈批评美国的民主制度是``假民主真霸权''，将民主工具化、武器化到处干涉别国内政，已尽显病态和颓势……}

\entryitemWithDescription{单日在院死例维持100多起 大陆冠病疫情持续趋稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362477}{中国冠病疫情持续趋稳，官方公布今年2月首个星期累计在院冠病感染相关死亡病例912起。这意味着中国过去一周平均单日在院死亡病例维持在100多起，与官方上周公布的单日数字相似。 中国疾病预防控制中心星期六（2月11日）发布2023年2月3日至9日冠病疫情数据显示，中国累计在院冠病感染相关死亡病例有912起，当中27起属冠病感染导致呼吸功能衰竭，其余885起属基础疾病感染……}

\entryitemWithDescription{美国得州考虑禁中国公民买房地产 引发当地民众抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362479}{中美关系日益紧张之际，美国得克萨斯州基于国家安全考量，正考虑禁止中国公民购买房地产。这一做法在当地引发了民众抗议，中国外交部也批评这是将经贸行为政治化，违背国际贸易规则。 据法新社报道，约300名抗议者星期六（2月11日）在得州第一大城休斯顿唐人街游行，高喊``停止仇恨中国人''和``得州是我们的家''。报道称，抗议者多为美籍华裔和新移民……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362480}{随着这部戏的火爆，我最担心的事还是发生了。该来的总会来的，我只能面对。 ------在中国热播反黑刑侦剧《狂飙》中饰演毒贩的演员含笑，星期天（2月12日）在微博发文承认自己曾吸毒，并向剧组、观众和缉毒警察道歉。《狂飙》剧组回应说，将对含笑的参演片段进行修改删除，并强调始终秉持对涉毒零容忍的态度……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国拼经济的外部挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362481}{今年以来，摆脱疫情影响的中国经济呈现明显复苏景象，各地方政府也纷纷发出拼经济的强音。观察人士纷纷预计中国经济今年有望一扫三年疫情的阴霾，强势反弹。 但近期突发的``气球事件''引起的中美新一轮博弈，不仅给已经脆弱不堪的中美关系又蒙上一层阴影，也让中国外部环境进一步恶化。如处理不当，中国拼经济的努力有可能受到外部挑战的重大干扰……}

\entryitemWithDescription{涉隐私争议停映 港片《给十九岁的我》再掀蓝黄对骂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362482}{香港著名导演张婉婷历时10年拍摄的纪录片《给十九岁的我》虽然备受好评，但因涉及伦理争议在公映四天后就下架。（香港中通社） 《给十九岁的我》以导演张婉婷的母校英华女学校为拍摄背景，追踪六位性格及家境各异的千禧世代女生，在2011年至2021年的成长故事。影片屡次入选影展还获奖，但因有多名片中女生控诉遭不公对待而停映……}

\entryitemWithDescription{港渣打马拉松3万余人参赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362483}{第25届渣打香港马拉松2月12日早晨开跑，此次赛事参赛名额由2万5000个增至3万7000个，设有全马马拉松、半马拉松和10公里三个距离组别。图为参赛者跑过港岛铜锣湾区。（路透社） （香港综合讯）延迟了三个月举行的香港渣打马拉松，星期天（2月12日）吸引超过3万4000人参加，是香港复常后举行的最大型运动赛事。 特区行政长官李家超说，香港已经全面复苏，将陆续举办多项体育和国际盛事……}