\entryitemWithDescription{中国报告指菲军舰破坏仁爱礁珊瑚礁生态 学者：加大力度并合法化对菲施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4113484}{中国官方周一发布报告，指菲律宾在仁爱礁（菲称阿云津礁）的坐滩军舰，严重损害该区域珊瑚礁生态系统。（路透社） 中菲在南中国海持续对峙之际，中国官方发布一份报告，指在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）坐滩的菲律宾军舰严重损害该区域珊瑚礁生态系统，并以避免危害生态为由，呼吁菲律宾清走坐滩军舰……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国大陆海警三号令引发三海紧张 分析：外界担忧北京实际管辖治权模糊海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4112827}{中菲6月17日在南中国海仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）水域发生冲突。菲律宾在6月19日公布事发时所拍摄的视频，并指中国海警挥舞棍棒、刀具等，并称一名菲海军人员在对峙中被砍断拇指。中国官媒《环球时报》则指菲律宾意图抹黑中国的维权执法行为……}

\entryitemWithDescription{台高院撤销郑文灿保释原裁定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4113541}{民进党籍前桃园市长郑文灿因涉嫌贪污，星期六（7月6日）被桃园地检署声押禁见。他在星期天（7月7日）辞去了海峡交流基金会董事长职务。（郑文灿脸书） （台北综合讯）台湾桃园地方法院上周裁定涉嫌收贿的台湾海基会前董事长郑文灿，可以500万元（新台币，下同，21万新元）保释在外。台湾高等法院星期一经审理后撤销这项裁定，发回桃园地方法院重审。民进党廉政会当晚也决议，郑文灿若被判有罪，或被开除党籍……}

\entryitemWithDescription{中国科学家发现沙漠苔藓可在火星存活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4113086}{（北京综合讯）中国科学院研究团队在新疆地区发现了一种沙漠苔藓，能承受极度干旱、超低温以及强辐射，可在模拟火星环境下生存，这可能将帮助人类在火星上建立全新的生态系统。 综合中新社和央视新闻报道，这种沙漠苔藓名为齿肋赤藓，大面积集中分布在新疆古尔班通古特沙漠。该植物能最大限度吸收和利用十分有限的水分，还能在条件十分恶劣的情况下进入``休眠''以保留关键养分……}

\entryitemWithDescription{洞庭湖``第二道防线''堤坝发生多处管涌险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4112761}{中国湖南省华容县洞庭湖大坝上个星期五（7月5日）决口，洪水淹没农田和房屋，当地5700余居民撤离。图摄于7月7日。（法新社） 位于团洲垸与钱南垸两道堤坝之间的钱团间堤星期一（7月8日）发生两处管涌险情，抢险人员当天在险情现场进行紧急处置。（新华社） （长沙综合讯）中国洞庭湖位于湖南华容县的团洲垸堤坝决口后，距离决口处两公里的``第二道防线''钱团间堤也出现管涌险情，紧急处置后险情得到初步控制……}

\entryitemWithDescription{欧盟驻华大使：中国近期才就电动车加税与欧盟磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4104797}{中国新能源汽车制造商比亚迪与意大利经销商合作伙伴Autotorino在米兰开设的门店，图片摄于今年3月20日。（路透社） （北京彭博电）欧盟驻中国大使称，欧盟数月来就中国电动汽车关税案尝试与中方接触，但中国近期才有所回应……}

\entryitemWithDescription{洞庭湖一线堤防溃口料7月9日中午前完成封堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076941}{洞庭湖一线堤防发生决堤险情后，抢险队伍7月7日进行封堵作业，满载块石、砂卵石等物料的卡车在溃口处投放。（新华社） （长沙综合讯）中国湖南省岳阳市华容县团洲垸洞庭湖决堤后，一线堤防正进行封堵合龙工作，官方预期溃口在星期二中午12时前完成封堵……}

\entryitemWithDescription{美国得州在台湾设办事处 赖清德：让台美关系更加稳固}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076306}{（台北综合讯）美国南部大州得克萨斯州宣布在台湾设立办事处。台湾总统赖清德说，该办事处将成为台湾和得州、以及美国坚强的友谊支柱，让台美伙伴关系更加稳固和深化。 综合《联合报》、中央广播电台官网、彭博社报道，得州州长阿博特（Greg Abbott）星期六（7月6日）率领30人经贸访问团抵台。这是他自2015年上任后首次访问台湾……}

\entryitemWithDescription{郑文灿涉贪辞海基会董事长引猜测：纯司法办案还是政治介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076697}{涉嫌贪污的台湾民进党籍前桃园市长、海峡交流基金会董事长郑文灿辞去海基会董事长职务。郑文灿涉案究竟是单纯司法办案，还是有政治力介入，在台湾引发各种阴谋论猜想。（互联网） （台北综合讯）涉贪获准保释的台湾民进党籍前桃园市长、海峡交流基金会董事长郑文灿，火速辞去海基会董事长职务。民进党证实，党内将召开廉政会调查郑文灿涉贪案。郑文灿涉案究竟是单纯司法办案，还是有政治力介入，在台湾引发各种阴谋论猜想……}

\entryitemWithDescription{港警：游行示威未必是一种软对抗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076571}{香港中环街头在午休时间涌入大批人潮，图片摄于2023年11月20日。（彭博社） （香港综合讯）主管国家安全的香港警务处副处长简启恩说，游行示威未必是一种软对抗，并称如果市民纯粹是表达意见，``出来多少次都没问题''……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国AI行业``大洗牌''迈向本土化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4074279}{OpenAI在今年6月底宣布，从7月9日起禁止中国用户和开发者访问其大型语言模型。（路透社） 美国人工智能（AI）巨头OpenAI宣布禁止中国等地区的用户使用其AI工具和软件，在中国科技界引起广泛关注。受访专家认为，这将对中国AI行业``大洗牌''奠定基础，预示着中美在AI应用生态系统日益分化……}

\entryitemWithDescription{罐车运送煤制油直接装食用油 中储粮宣布大排查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076869}{（北京综合讯）针对中国媒体报道有罐车刚卸完煤制油，不清洗就直接换装食用油，构成食品安全隐患，中国储备粮管理集团回应称，要全系统深入进行专项大排查。 《新京报》于7月2日报道，中国许多载罐车运输的液体并不固定，既承接糖浆、大豆油等可食用液体，也运送煤制油等化工类液体。不少罐车为节省开支，在换货运输过程中不清洗罐体，有些食用油厂家也没有严格把关，造成食用油被残留的化工液体污染……}

\entryitemWithDescription{山西太原一煤矿透水事故 致三人被困}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076700}{（太原综合讯）中国山西省太原市一处煤矿在星期天（7月7日）零时许发生透水事故，导致三人被困。 综合新华社和中新社报道，事故地点是太原市清徐县马峪乡的太原东山李家楼煤业有限公司1207瓦斯治理巷掘进工作面。截至星期天晚上7时30分，救援工作仍在进行。 事故发生后，在李家楼煤业办公区大门口，几名男子带着生活用品正在乘车……}

\entryitemWithDescription{缅甸军政府二号人物梭温正式访问中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076375}{（仰光综合电）缅甸民族地方武装继续在该国北部地区发生冲突之际，缅甸军政府二号人物梭温（Soe Win）星期六（7月6日）抵达中国进行正式访问。 据法新社星期六深夜报道，缅甸军政府信息办公室在一份声明中说，缅军副总司令梭温抵达山东省青岛市，出席上海合作组织主办的绿色发展论坛。 索温访华之前，缅甸军方与一个少数民族武装组织在掸邦北部战斗了一个多星期，破坏了今年1月由中国斡旋达成的停火协议……}

\entryitemWithDescription{台海基会董座郑文灿涉贪交保 赖清德强调勿枉勿纵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4073966}{前桃园市长、现任海基会董事长郑文灿星期六（7月6日）下午交保后步出桃园地方法院，全程微笑、并未发言。（自由时报） 台湾民进党籍前桃园市长、现任海峡交流基金会董事长郑文灿因涉嫌贪污，星期六（7月6日）被桃园地检署声押禁见。桃园地方法院裁定郑文灿以500万元（新台币，下同，约21万新元）交保，限制住居、限制出境出海……}

\entryitemWithDescription{美国调查中国泳队涉服用禁药事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4073564}{（华盛顿综合讯）美国就23名中国游泳运动员涉在东京奥运会涉嫌服用违禁药物展开刑事调查，并传唤国际游泳联合会执行董事诺维茨基（Brent Nowicki）出庭作证。 据路透社星期五（7月5日）报道，国际游泳联合会在一份声明中确认，其执行董事诺维茨基收到了美国政府的证人传票，声明称诺维茨基正努力安排与政府直接会面，以避免在大陪审团前作证……}

\entryitemWithDescription{湖南洞庭湖决堤口需四天封堵 逾5700人被转移}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4073432}{湖南省华容县团洲垸洞庭湖一线堤防星期五（7月5日）发生决口，抢险人员星期六（7月6日）卸载石块尝试封堵。（新华社） （长沙综合讯）中国湖南省岳阳市华容县团洲垸洞庭湖决堤，逾5700人被安全转移，溃口封堵工作预计四天完成……}