\entryitemWithDescription{民众党拟列大陆配偶为不分区立委 在台湾成为热议话题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448355}{徐春莺在记者会上出示早已取得的``中华民国''护照，强调自己是``中华民国''国民。（自由时报） 台湾在野民众党拟纳中国大陆籍配偶徐春莺为不分区立委，成为热议话题。执政的民进党总统参选人赖清德公开指控她是共产党员。徐春莺否认自己曾加入共产党，反呛``政治人物讲话要有诚信，请问赖副总统有证据吗？'' 国安局长蔡明彦星期一（11月6日）表示，台湾政府对陆配的原则和立场很清楚，只要合法活动都予以尊重……}

\entryitemWithDescription{升级版新中自由贸易协定预计今年底签署}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448348}{贸工部兼文化、社区及青年部政务部长刘燕玲（左）在上海出席新中经贸与投资论坛时，与新加坡工商联合总会执行总裁郭柄汛对话。（陈婧摄） 新加坡贸工部兼文化、社区及青年部政务部长刘燕玲披露，升级版新中自由贸易协定预计在今年底签署。 刘燕玲星期一（11月6日）出席新加坡工商联合总会在上海举办的新中经贸与投资论坛……}

\entryitemWithDescription{丁薛祥吁反对知识封锁及扩大科技鸿沟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448342}{中国国务院副总理丁薛祥星期一（11月6日）在重庆出席首届``一带一路''科技交流大会开幕式。（王纬温摄） 中国国务院副总理丁薛祥星期一（11月6日）在重庆呼吁``一带一路''国家，共同反对知识封锁和人为扩大科技鸿沟，共同完善全球科技治理。 受访学者分析，西方近期在芯片和人工智能等高科技领域加码施压中国，北京高层最新表态明显是在批评美国，并希望通过一带一路施展外交应对西方科技围堵……}

\entryitemWithDescription{美国运通传在港裁员数十人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448338}{（香港讯）信用卡公司美国运通据报近期拟裁减香港数十个职位。 香港《信报》星期一（11月6日）引述匿名消息人士报道，受香港市场前景不确定性影响，以高端客户定位的美国运通（American Express）近期启动结构调整，计划精简涉及运营、市场推广及信贷风险监控等关键部门……}

\entryitemWithDescription{台春节前公布组团赴陆细节 包机旅游航点可望变直航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448336}{一架台湾中华航空公司的货机11月5日飞过德国法兰克福的球场。（法新社） （台北综合讯）台湾交通部长王国材说，台湾将在明年春节之前，公布解除赴大陆旅行团禁令的细节，若两岸包机点运量稳定，将考虑变成直航点……}

\entryitemWithDescription{中国东北今冬最强暴风雪来袭 多地停课停航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448312}{中国黑龙江省哈尔滨市星期一（11月6日）被皑皑白雪覆盖。（法新社） （北京综合讯）中国极端天气再现，东北降雪量或突破历史同期极值，多地停课停航。 中国北方过去一周天气剧变，经历了严重雾霾到异常高温的10月，继而又在周末突遇气温骤降。 中国天气网报道，受冷涡系统及地面气旋影响，中国东北大部地区将经历今冬最猛烈雨雪天气……}

\entryitemWithDescription{湖南长沙村民集资修建毛泽东铜像被拆除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448304}{（香港/深圳综合讯）湖南长沙一尊由村民集资建立的毛泽东铜像，据报上星期六（11月4日）晚被强行拆除。这起事件继8月山东郯城汉白玉毛泽东铜像落成前``被盗''后，再度引发争议。 据《星岛日报》报道，中国大陆左派网站``红歌会网''发文称，湖南长沙市望城区铜官镇花实村10月1日竖立的一尊毛泽东铜像，被要求拆除。上星期六夜晚，``一伙黑衣人带着大型吊车''，强行拆走了铜像……}

\entryitemWithDescription{美中军舰上周迫近太平岛 曾相互喊话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448301}{（台北综合讯）台媒报道称，太平岛周边数海里内，上星期五（11月3日）一度出现美国、中国大陆军舰先后迫近太平岛的情形，双方当时曾相互喊话，从岛上瞭望可目视船影集结。 据《联合报》报道，太平岛的雷达信息显示，3日上午，先有美国海军杜威号驱逐舰航经太平岛周边12海里处水域，大陆军方驱逐舰紧接着出现在太平岛岸上肉眼可视的数海里内位置……}

\entryitemWithDescription{大陆推出入境新政 方便台民众通关落户福建}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448258}{（厦门/台北综合讯）中国大陆政府出台新政策，为台湾民众在福建通关出行、落户审批等，提供更多便利。 据中国国家移民管理局官网星期一（11月6日）消息，为推进福建建设两岸融合发展示范区，中华人民共和国出入境管理局根据建设规划，综合考虑台湾居民和企业的需求与期望，计划于2024年1月1日起实施10项出入境新措施……}

\entryitemWithDescription{香港全年增长预测将低于预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448116}{港府正积极提倡``夜缤纷''活动以刺激消费，星期日（11月5日）落幕的香港美食嘉年华配合``夜缤纷''，开放时间比以往推迟一小时至晚上9时。（香港中通社） （香港综合讯）香港财政司司长陈茂波说，本周将发表的全年经济增长预测范围，将低于年初时的估算。 陈茂波星期日（11月5日）发表网志说，香港第三季经济增长4.1\%，幅度较预期温和……}

\entryitemWithDescription{新加坡两大咖啡粉厂商参展进博会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448110}{金源源创办人孙利顺（右）和孙昱轩父子兵齐上阵，将近年来推出的全线袋泡咖啡产品带到进博会参展。（陈婧摄） 新加坡两大咖啡粉厂商新隆利和金源源今年双双参加上海进博会，希望把新加坡袋泡咖啡介绍给广大中国消费者。 长期为餐饮业者供应咖啡粉的新隆利，在进博会上首次推出面向消费者研发的袋泡南洋咖啡。公司执行董事黄瀚禾告诉《联合早报》，这款耗时两年研发的咖啡明年才在新加坡发售，进博会访客将抢先尝到它的味道……}

\entryitemWithDescription{赖清德：若当选不改``中华民国''国号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448108}{民进党总统参选人赖清德（中）星期六（11月4日）回到他当过市长的台南市出席竞选总部成立大会，受到据称两万名台南乡亲夹道欢迎。（民进党提供） 台湾总统大选倒数十周，民调领先的民进党总统参选人赖清德主动出击，称若当选总统不会改``中华民国''国号，为各方疑虑的台独立场打预防针。 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，即将执政满八年的民进党（绿）派出副总统兼党主席赖清德参选……}

\entryitemWithDescription{中国财长：新增国债发行提速 稳妥化解地方债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448097}{中国金融中心上海外滩的夜景。（海峡时报） （北京综合讯）中国财政部长蓝佛安说，中国将加快推进新增国债发行使用。 中国官方媒体新华社星期天（11月5日）刊登对蓝佛安的专访。 蓝佛安表示，财政部将继续贯彻实施好积极的财政政策，在支出上持续发力，接下来会加快推进新增国债的发行使用，用好新增地方政府专项债券资金。同时，抓好一揽子化债方案落实，强化各级政府责任，积极稳妥推动化解地方政府债务风险……}

\entryitemWithDescription{李强：中国将积极扩大进口和放宽市场准入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448088}{中国总理李强（前排右）11月5日在上海出席第六届进博会开幕式前，参观企业展区。（新华社） 中国总理李强承诺，中国将以实际行动促进更大范围、更高水平和更深层次合作开放，包括扩大进口、进一步放宽市场准入、落实全面取消制造业领域外资准入限制等……}

\entryitemWithDescription{英媒：全球民调巨头盖洛普将关闭在华业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448085}{美国咨询公司盖洛普（盖洛普官网） （北京/旧金山综合讯）全球民调巨头美国盖洛普咨询公司，据报在中国监管审查和地缘政治紧张的双重压力下，已决定撤出中国市场。 《金融时报》星期六（11月4日）引述三名消息人士透露，盖洛普（Gallup）已于本周告知客户上述消息。公司建议客户考虑将部分项目迁至海外，而其他项目将被取消。《金融时报》也取得一份公司的内部通知，显示盖洛普对结束在华运营表示遗憾……}

\entryitemWithDescription{中美举行外交政策磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448075}{（北京综合讯）中美两国上周除了举行首轮海洋事务磋商，也举行了外交政策磋商。 中国外交部官网星期六（11月4日）公布，外交部政策规划司司长苗得雨上星期三（1日）在维也纳，同美国国务院政策规划司司长艾哈迈德举行中美外交政策磋商。双方围绕国际地区形势、各自内外政策及其他共同关心的问题交换了意见。 据中国外交部官网，中美两国曾在2010年、2015年和2016年举行外交政策磋商……}

\entryitemWithDescription{专家示警中国人口负增长恐将延续至下世纪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448073}{北京一名女子9月12日推着一辆婴儿车，走在人流不多的街道。（法新社） （上海讯）中国人口问题专家说，中国人口负增长趋势可能延续到下世纪，应加速对人力资本的投资和需求结构转型。 第一财经报道，上海社科院原常务副院长兼经济研究所所长、国家自科与社科基金重大课题首席专家左学金星期六（11月4日）出席研讨会时指出，中国人口变动的主要风险已转向持续负增长、极低生育率与快速老龄化……}

\entryitemWithDescription{港媒：中国科研人员正研制新型远程``潜艇杀手''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448068}{（香港综合讯）香港媒体报道，中国科研人员正在研究将无人机和人工智能技术结合，通过火箭发射智能鱼雷，让它可以攻击距离中国海岸线200公里的潜艇。 据香港《南华早报》星期六（11月4日）报道，在中国科研人员电脑模拟军演中，中国解放军将鱼雷发射至一艘在国际水域巡航的核潜艇附近，由于鱼雷的射程仅为40公里，而附近又没有可以作为发射平台的军舰或飞机，鱼雷的出现让这艘潜艇措手不及，于是成功将其摧毁……}

\entryitemWithDescription{加拿大指中国军机不安全飞行 北京反指加军机恶意挑衅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448064}{（北京/渥太华综合讯）针对加拿大军方两周内第二次指责中国空军在南中国海不安全飞行，中国国防部回应称，加军机采取超低空飞行等挑衅动作，``别有用心的恶意挑衅''。 中国国防部官网星期六（11月4日）发布发言人张晓刚回应称，加拿大``渥太华''号护卫舰先后两架次不明意图的舰载直升机逼近中国西沙领空，``违反中国国内法及有关国际法''……}

\entryitemWithDescription{富士康在大陆被查 鸿海10月营收同比下滑4.56\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448051}{一名戴着口罩的女子2022年11月9日路过鸿海位于台北的办公室。（路透社） （台北综合讯）富士康集团在中国大陆被查，其母公司台湾鸿海集团10月营收同比下滑4.56\%。 综合彭博社和《自由时报》报道，鸿海集团星期天（11月5日）公布10月营收为新台币7412亿元（约312亿新元），环比增长12.20\%，同比减少4.56\%……}