\entryitemWithDescription{中国大陆经济下行严峻 台商投资转趋保守观望}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1424679}{中国大陆在冠病疫情后面临严峻的经济下行压力，内需市场萎缩也令台商却步。图为北京一家购物中心不再营业的食品摊位。（法新社） 冠病疫情结束后，中国大陆经济面临严峻挑战，官方大力推动招商引资，台商自然是必须招揽的对象。不过，大陆开始对台商精准``挑商选资''，着重延揽资讯通信、机械制造等具战略价值的企业。但对台商而言，随着大陆内外不稳定因素增多，投资意愿也渐趋保守观望……}

\entryitemWithDescription{中国恢复15天免签 徐芳达：交通部将推动增加新中直飞航班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425307}{代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达（台上右三）星期六（8月19日）在北京参加中国新加坡商会国庆晚宴，与宾客``饮胜''祝酒。带领祝酒的还有新加坡驻华大使陈海泉（左三）、中国新加坡商会会长王子元（右二）、经济发展局属下新加坡全球联系司副司长许文强（左二）。左一和右一是晚宴主持人……}

\entryitemWithDescription{价格优势不灵 品牌信心不足 中国电动车欧洲遇挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425297}{一名女字8月17日坐在中国电动汽车制造商蔚来位于德国柏林的展厅内。（路透社） 中国电动车品牌在本土市场击败外国汽车品牌，但在进军欧洲市场的过程中，却碰到了多项挑战。 对于比亚迪、蔚来和上汽名爵等中国电动汽车市场领先者而言，想在欧洲蓬勃发展，要克服的困难包括对中国品牌的成见、高昂的进口成本，以及欧洲电动车市场尚未成熟的现实。 目前中国车企在欧洲市场份额逐年上升……}

\entryitemWithDescription{解放军在赖清德返台后展开台海演训}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425285}{央视新闻8月19日发布解放军东部战区海空联合演训的视频，称各作战平台在台湾周边海空域进行多方向、长时段抵近慑压。（央视新闻视频截图） 台湾副总统、民进党总统参选人赖清德出访过境美国引发的风波持续延烧，中国大陆解放军东部战区星期六（8月19日）在台湾周边展开海空联合演训，称这是对台独分裂势力与外部势力勾连挑衅的严重警告；台湾外交部长吴钊燮则批评北京试图影响即将举行的台湾选举……}

\entryitemWithDescription{中泰缅老四国警方合作打击赌诈犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425281}{缅甸地区电信诈骗愈发猖獗，中泰缅老四国警方联合启动针对电信诈骗和网络赌博的专项打击行动。 据央视新闻报道，中国公安部、泰国警察总署、缅甸警察总部、老挝公安部8月15日至16日在泰国清迈联合举行针对赌诈及衍生犯罪的专项合作打击行动启动会……}

\entryitemWithDescription{台湾狠批解放军台海演训 称中国大陆才是麻烦制造者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425276}{中国大陆8月19日在台湾周边海空域举行联合军事演训之际，台湾派出一艘军舰停靠在北端的基隆港。（路透社） 针对中国大陆星期六（8月19日）在台湾周边展开海空联合演训，台湾各部门作出了强烈谴责和抗议，除了批评北京试图影响即将举行的台湾选举，也指解放军的行径证明大陆才是麻烦制造者……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：香港旅游业不振，杨润雄成箭靶}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425022}{``爱国者治港''下的新香港，没有了以往的恶性政治斗争，官员不会再被反对派动辄指骂，但这不等于他们可以``躺平''不用努力工作。文化体育及旅游局局长杨润雄近来就因为表现欠佳，而卷入了舆论的风口浪尖。 在香港，文化体育及旅游局又称为文体旅游局，是特区政府去年重组决策局时成立的一个新部门，主要负责文化艺术、体育、创意产业及旅游事务事宜。 但生不逢时，一成立就遇上冠病疫情，无法大展拳脚……}

\entryitemWithDescription{赖清德过境美国后续效应 北京拟中止部分对台关税优惠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425069}{台湾副总统赖清德星期五（8月18日）结束出访巴拉圭和过境美国行程返台，中国商务部星期四表示，将结合台湾针对中国大陆的贸易壁垒调查，研究采取中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）部分对台关税优惠。这番表态被学者解读为以商逼政。 赖清德以总统特使身份出访南美洲邦交国巴拉圭，来回过境美国纽约和旧金山，星期五凌晨4时30分搭华航客机抵达桃园国际机场，结束七天六夜行程……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台在野势力分击执政新共主}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425051}{面对大野狼的威胁，三只小猪能否团结合力，还是会被逐个击破？ 酝酿参选总统的鸿海集团创办人郭台铭，星期四（8月17日）参加号称``挺郭大会''的``主流民意大联盟''云林旅外乡亲后援会活动，向坐满83桌宴席的与会者重新诠释这个童话故事……}

\entryitemWithDescription{中国拟整治包装过度 茶粽月饼包装不得超过三层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425045}{(北京讯)中国拟整治商品过度包装的问题，限制粮食及其加工品、茶叶、月饼及粽子不超过三层包装，其他商品不超过四层。 中国工业和信息化部网站星期五（8月18日）发文称，根据国家标准委下达的强制性国家标准制修订计划，工信部组织完成了《限制商品过度包装要求 食品和化妆品》强制性国家标准第2号修改单（征求意见稿）的编制工作，就此向外征求意见……}

\entryitemWithDescription{恒大在美国申请破产保护 声称为推进境外债务重组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425039}{恒大集团于当地时间星期四依据美国《破产法》第15章，在纽约申请破产保护。图为一名行人星期五走过几乎空荡荡的北京恒大城市广场。（彭博社） （香港/华盛顿综合讯）深陷债务危机的中国恒大集团于当地时间星期四（8月17日）在美国申请破产保护，引发舆论哗然。恒大星期五在香港交易所发布公告，澄清公司向美国法院提出申请是境外重组程序的一部分，不涉及破产申请……}

\entryitemWithDescription{受贿百套房百个停车位 云南原医院院长庭审画面曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425008}{云南省第一人民医院原院长王天朝2016年的庭审画面，本周被官媒曝光。央媒通报他利用职务便利，受贿现金3500万元（651万新元），以及价值8000万的房产100套及停车位100个。（央视网视频截图） 中国大力打击医疗腐败之际，云南省第一人民医院原院长王天朝2016年的庭审画面，本周被官媒曝光。王天朝被指控受贿总值上亿元人民币的现金与资产，包括100套房产以及100个停车位……}

\entryitemWithDescription{中国官媒呼吁严打``小作文'' 学者：管控舆论或引外界质疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425000}{《经济日报》星期五发表《化解房企债务风险要有定力，市场要给予耐心》等文章，试图安抚市场的悲观情绪。图为恒大在广州的一处在建楼盘。（法新社档案照） 中国经济持续引发负面议论，中国官媒《证券日报》星期五（8月18日）发文，批评市场上出现的``小作文''可能会引发市场波动以及投资者的非理性投资，并称必须严查严打。 受访学者指出，官方有必要管理参杂假消息的网络文章，但管控舆论的做法可能引起外界质疑……}

\entryitemWithDescription{台学者：美国未来可能也会限制对中国大陆出口成熟制程晶片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424992}{英国南安普敦大学政治与国际关系学系助理教授朱明琴：美国限制对华晶片出口的想法由来已远，只是美国近几年忌惮中国快速崛起，因而强势祭出限制措施。（缪宗翰摄） 对于中美科技战持续升温，长期关注晶片战略课题的台湾学者朱明琴星期五（8月18日）分析，美国目前着重限制对中国大陆出口先进制程晶片，可预期未来可能将出口限制扩及到被普遍运用在军事用途的成熟制程晶片，但这也将引发美国企业界反弹……}

\entryitemWithDescription{中国央行正式恢复省分行制度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424990}{中国央行正式恢复省级分行制度，运行20多年的大区分行成为历史。 综合《证券时报》和《上海证券报》报道，中国央行星期五（8月18日）上午在31个省（自治区、直辖市）的分支机构举行挂牌仪式，恢复省级分行制度。 中国央行原有九个大区分行，分别是上海、天津、沈阳、南京、济南、武汉、广州、成都以及西安分行；总行直属营业管理部分别位于北京和重庆……}

\entryitemWithDescription{民进党质疑下坚持访问上海 蒋万安称两岸越紧张越需要沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424989}{图为今年5月4日台北市长蒋万安（右三）与台北市政府团队，视察台湾民间的``万安演习''。（路透社） 中国大陆预告将举行军事演习，台北市长蒋万安仍坚持8月底率团赴上海参加双城论坛。他表示，两岸形势越是紧张，越需要沟通交流。 综合《联合报》《中国时报》《自由时报》报道，台北市政府星期五（8月18日）上午公布，台北市政府访问团将于8月29日至31日出访上海，参加``2023双城论坛''……}

\entryitemWithDescription{台湾民意基金会民调：选民一面倒看好赖清德}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424985}{台湾民意基金会星期五公布最新民调，高达56.6\%受访者看好民进党参选人赖清德当选总统，看好民众党参选人柯文哲有19.6\%，看好国民党候选人侯友宜有12.4\%。基金会董事长游盈隆分析，台湾选民一面倒看好赖清德脱颖而出，将对选情带来巨大且深远的影响……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国房地产业的``碧桂园时刻''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424734}{号称``宇宙第一房企''的碧桂园，本月7日未能按时支付两笔合计2250万美元（3063万新元）的债息，震惊四座。由于现在还处在30天付息宽限期内，严格来说碧桂园还不算违约，但已是站在违约的悬崖边上。 当人们还在议论碧桂园会不会成为另外一个倒下的恒大时，另一家中国房企远洋集团因未能在宽限期内支付2094万的美元债息，导致违约事件，本月14日上午于港交所停牌……}

\entryitemWithDescription{赖清德过境美国返台 逗留九小时没公开见政要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424726}{台湾副总统赖清德8月16日在旧金山机场万豪水岸饭店（Marriott Waterfront）举行的侨宴上，对着热情支持者演讲。（路透社） 台湾副总统赖清德过境美国旧金山，短暂逗留九小时，参加侨宴后就离境，于台北时间星期五（8月18日）凌晨时分回返台湾，在中美高度关注下结束格外低调的过境之旅……}

\entryitemWithDescription{李强召开国务院全会未宣布新刺激措施 陆港股市受累下跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424720}{中国总理李强（面向镜头左四）星期三（8月16日）主持召开国务院全体会议。左起为国务委员吴政隆、四名副总理刘国中、何立峰、丁薛祥、张国清，以及另两名国务委员王小洪、谌贻琴。（新华社） 中国宏观经济近期持续面临多重压力之际，国务院总理李强星期三（8月16日）强调中国经济运行总体向好，要求着力扩大国内需求，继续拓展扩消费，但未宣布新一轮刺激措施，市场信心未受提振……}

\entryitemWithDescription{中国大使馆：加拿大因炒作反华言论未被列入旅游目的地名单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424719}{中国驻加拿大大使馆指加拿大因炒作反华言论，未被列入中国最新公布的出境团队游目的地名单，令本就紧张的中加关系再添波折。分析指出，中国借此表达对加拿大向美国``一边倒''的不满，但预计短期作用有限。 中国文旅部上周宣布恢复前往78个国家和地区的出境团队游，包括美国、德国、日本和澳大利亚等地。至今已有138个国家和地区列入中国出境团队游名单，但加拿大不在其中……}

\entryitemWithDescription{中国网信办据报会见沃尔玛等外企 以缓和对数据安全法的疑虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424689}{中国国家互联网信息办公室官员会见了沃尔玛、PayPal等数十家外企的高管，试图缓解外企对新的数据安全法的疑虑。 知情人士说，网信室官员接受了提问，就如何在11月底之前确保合规提供了指引，并承认在获准敏感信息出境上的挑战。其中一名知情人士也说，双方讨论了为常规数据出境创建快速审批机制，以及针对数据类别甚至特定公司拟定``白色清单''。 新的数据安全法引发外企普遍的焦虑，在少数案例甚至造成巨大的变动……}

\entryitemWithDescription{世贸裁定中国对美国加征关税违规 中国商务部称正当反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424685}{世界贸易组织裁定中国对美国钢铝关税措施采取的反制措施违规， 中国商务部星期三（8月16日）回应称，中方措施是维护自身合法权益的正当之举，要求美方立即取消违反世贸规则的钢铝措施……}