\entryitemWithDescription{王纬温：中美两军黄海斗法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435344}{今年8月底以来朝鲜半岛紧张局势持续升温。美韩军演结束两天后，朝鲜9月2日向黄海发射多枚巡航导弹，美国海军派出有``闪电航母''之称的美国号两栖攻击舰编队，上周四（14日）联合加拿大、韩国在黄海开展10年来的首次大规模演习。 西方国家抵近施压引发中国高度警惕并超前部署，在美国军舰未抵前先在黄海划定禁飞禁航区……}

\entryitemWithDescription{英加涉港报告质疑香港司法公正 港府及中国外交部等多方反驳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435329}{（香港/伦敦/渥太华综合讯）英国及加拿大同日发表涉及香港报告，质疑《香港国安法》限制司法公正，引发香港特区政府和中国外交部等批驳。 英国政府在当地时间星期二（9月19日）发表最新《香港半年报告》，外交部长克莱弗利在文中批评中国利用《国家安全法》限制《中英联合声明》和香港《基本法》中规定的许多权利和自由，将国安法的适用范围扩大至真正的国家安全问题之外。他认为，香港的法律与司法制度正处于关键路口……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：华为将打造中国坚实的算力底座}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435320}{华为副董事长孟晚舟星期三（9月20日）在华为全联接大会上宣布华为将启动全面智能化战略。她也说，华为将打造中国坚实的算力底座，为世界构建第二选择。（（路透社档案图）） 继8月底发布Mate 60 Pro手机之后，中国科技巨头华为星期三（9月20日）提出全面智能化（All Intelligence）战略……}

\entryitemWithDescription{侯友宜提出吓阻、对话、降低风险，``三D战略'' 获美国智库学者肯定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435315}{台湾国民党总统参选人侯友宜星期一（9月18日）在布鲁金斯学会发表演说时，提出维系两岸和平稳定的``三D战略''。图为侯友宜9月16日接受彭博电视采访……}

\entryitemWithDescription{克里与韩正会谈 呼吁中国提高减排雄心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435309}{中国国家副主席韩正（右）和美国总统气候问题特使克里9月19日在纽约出席联合国大会期间会面。 （新华社） 中美高层持续密集接触的势头，中国国家副主席韩正在纽约出席联合国大会期间，与美国总统气候问题特使克里举行会谈。克里呼吁中国提高减排雄心，韩正则称愿与美国加强沟通，深化合作，携手推进气候治理。 中国外交部副部长马朝旭同天也与美国代理常务副国务卿纽兰会面……}

\entryitemWithDescription{美助理防长：中国大陆封锁台湾 可能以失败收场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435300}{（华盛顿综合讯）美国五角大楼高级官员指出，如果中国大陆对台湾进行封锁，可能会以失败收场。 综合路透社和法新社报道，负责印太安全事务的美国助理国防部长拉特纳（Ely Ratner）星期二（9月19日）在众议院军事委员会作证时说，如果大陆采取封锁措施，台湾的盟友将有时间调动资源。他强调，封锁将给经济带来毁灭性的冲击，这将强化国际对抗北京的决心……}

\entryitemWithDescription{江苏两地同日遭强龙卷风突袭 科学家吁警惕更多极端天气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435290}{中国江苏省宿迁市星期二（9月19日）遭龙卷风袭击，多所建筑物被破坏。图摄于9月20日。（法新社） （宿迁/盐城综合讯）中国江苏省宿迁市和盐城市星期二（9月19日）遭强龙卷风袭击，造成至少10人死亡，八人受伤。 综合中国央视新闻、新华社报道，江苏省宿迁市宿豫区大兴镇、南蔡乡星期二下午五时许发生EF2级强龙卷风。截至20日下午，灾害造成至少五人死亡，四人重伤……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国防长去向的谜团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1434993}{中国国务委员兼防长李尚福已连续三周没有公开露面，他的去向成为中国政坛最新的谜团。（法新社） 中国国务委员兼防长李尚福已连续三周没有公开露面，他的去向成为中国政坛最新的谜团。 路透社上周四（9月14日）报道，李尚福原定要在9月7日至8日参加一场在中越边境召开的防务合作年度会议，但越南在会前被告知，因为李尚福的``健康状况''，得推迟这次会议……}

\entryitemWithDescription{学者：王毅在莫斯科的表态显示 中国不寻求与俄罗斯结盟来对抗美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435007}{俄罗斯外长拉夫罗夫（前排左）星期一（9月18日）在莫斯科会见到访的中国外长王毅（前排右）。（中新社） 中俄元首今年10月将在北京会晤，两国外长星期一（9月18日）先在莫斯科会面。中国外长王毅呼吁中俄继续加强战略协作，但强调双方合作不针对第三方；俄外长拉夫罗夫则称，中俄对美国在国际场合中的反俄和反华行动``立场非常接近''……}

\entryitemWithDescription{台农业部长为进口蛋争议请辞获准 在野党指民进党政府想避``仲''救``清''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434997}{（台北综合讯）台湾进口蛋争议不断，农业部长陈吉仲星期二（9月19日）晚间第二次向行政院长陈建仁请辞获准，将从星期四（21日）起生效。 据台湾行政院新闻稿，行政院发言人林子伦透露，陈吉仲近日多次向陈建仁表达歉意，称今年初为因应禽流感导致台湾鸡蛋供给不足，而启动进口鸡蛋专案，达到稳定供给、稳定物价、稳定蛋农生计之政策效益……}

\entryitemWithDescription{【早知】围绕元首会晤中美双方最关切的问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434973}{继去年11月的峇厘岛会晤后，中美元首今年内最可能会面的机会就是11月的亚太经济合作组织（APEC）峰会期间。目前距离APEC峰会还有不到两个月的时间，双方高层三天内接连进行了两轮``坦诚''\,``建设性''的讨论，中国还以``战略沟通''来形容王毅与沙利文上周末的会晤。 哪些是中美从现在到元首会晤时最需要``沟通''的突出问题……}

\entryitemWithDescription{中国要求各国驻港总领馆一个月内提供当地雇员资料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434971}{（香港综合讯）中国外交部驻港特派员公署星期一（9月18日）向所有驻港总领事馆发信，要求各领馆在一个月内，申报在香港聘用的本地雇员资料。 综合路透社、《明报》、英文网媒``香港自由新闻''报道，公署外交信函中称，须申报资料的领事馆香港本地雇员，是与驻港总领馆订立雇佣合约的人员，包括香港永久性居民，或持任何签证的香港非永久性居民……}

\entryitemWithDescription{布林肯与韩正会谈 中美未来几周将继续高层接触}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434962}{美国国务卿布林肯（左）与中国国家副主席韩正（右）在美东时间9月18日下午于纽约举行会谈。（新华社） 美国国务卿布林肯与中国国家副主席韩正会面，美国称双方重申将致力保持开放的沟通渠道，包括在下来几周进行后续的高层接触。韩正则强调，中国的发展对美国是机遇而不是挑战，敦促美国推动中美关系重回健康稳定轨道……}

\entryitemWithDescription{马赛地首席执行官：与中国脱钩将带给全球汽车供应链风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434958}{（纽约彭博电）欧盟正对中国电动车发起反补贴调查之际，德国马赛地---奔驰集团董事会主席康林松（Ola Kallenius）说，追求与中国脱钩将给良性竞争和全球汽车供应链带来风险。 康林松在纽约接受彭博电视采访时说，开放市场是驱动增长和创造财富的动力，``让我们保持市场开放，让市场参与者为之奋斗''……}

\entryitemWithDescription{港社协调查：李家超表现得分下滑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434946}{（香港综合讯）在香港特首李家超下月发表《施政报告》之前，香港社区组织协会一份调查发现，基层市民对李家超的评分较去年下滑。 综合``香港01''、《信报》报道，港社协星期一（9月18日）发布的调查显示，以10分为满分，李家超今年的平均评分为6.4分，相比去年他上任后的6.8分，低了0.4分。 上述调查于8月16日至本月11日在网上进行，共访问644人……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国防长去哪儿？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434898}{中国国防部长李尚福已有三个星期没有公开露面，这是继中国前外交部长秦刚之后，第二个在公众视线中突然消失的中国高层官员。（法新社） 中国国防部长李尚福已经有三个星期没有公开露面。据英国媒体报道，李尚福没有出席 9月7日至8日在中越边境主办的防务合作年度会议。美国政府也认为李尚福正在接受调查，而且已经被解除职权……}

\entryitemWithDescription{民众党暂停高虹安党权 直至她获判无罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230919-1434909}{（新竹综合讯）台湾在野的民众党籍新竹市长高虹安，日前因被控担任立法委员期间诈领助理费，而被检察官依违反《贪污治罪条例》起诉。民众党星期二宣布，在判决她无罪之前，暂停她的党权。对此，高虹安回应表示，一切以市政优先……}

\entryitemWithDescription{24小时103架次大陆军机台海出没 专家：台军须落实防卫战略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230918-1434662}{在去年7月的长春航空展，中国大陆空军展示吸睛的``军机天团''表演，让运油20（左）同时在空中为歼20匿踪战斗机（中）和歼16型歼击机（右）加油。（互联网） 台湾国防部星期一（9月18日）侦察到24小时内有103架次中国大陆军机在台海出没，创历来新高。受访专家分析，大陆空军已具备突破第一岛链的远程打击续航战力，台军须落实防卫战略，避免擦枪走火并加强吓阻力……}

\entryitemWithDescription{电动车贸易摩擦升级 王毅：中欧应坚定摒弃保护主义}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230918-1434638}{中国外长王毅（左）上星期六（9月16日）在瓦莱塔会见马耳他外长博奇。（新华社） 欧盟与中国在电动车产业的贸易摩擦近期持续升级，中国外交部长王毅上星期六（9月16日）在欧洲呼吁中欧摒弃保护主义，坚定支持自由贸易。受访学者分析，王毅的最新表态意在劝说欧盟不要在电动车领域与中国开打贸易战，同时也表达对欧洲加速对华去风险化的担忧……}

\entryitemWithDescription{调查：年龄歧视难租屋、行人地狱难通行 台湾长者的痛点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230918-1434630}{台湾老龄化人口将于2025年超过20\%迈向超高龄社会。台湾人寿与大数据公司``网路温度计''星期一（9月18日）公布``2023高龄友善大调查''，结果显示``年龄歧视难租屋''、``行人地狱难通行''，是台湾老年人长期以来的痛点……}

\entryitemWithDescription{苹果中国官网``辫子客服''引辱华争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230918-1434625}{苹果中国网站的客户服务人员图片留有长辫子，被部分中国网民认为图片涉嫌辱华，引发争议。（互联网） （上海/北京/长沙综合讯）苹果中国网站一张客户服务人员图片留有长辫子，有中国网民认为图片涉嫌辱华，引发网络争议。中国媒体指出，该客服人员形象并非仅在中国官网存在，而且这名员工是印第安人。 据《新闻晨报》报道，这张陷入争议的照片，来自苹果网站手表专家一对一选购页面；照片中，客服人员留着一条黑色的长辫子……}