\entryitemWithDescription{新闻人间：李铁的坠落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420680}{在官宣被查249天后，中国国家男子足球队原主教练李铁顶着``受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿''等五宗罪，星期三（8月2日）被移送检察机关审查并提起公诉。 根据中国媒体引述足球圈人士分析，上述五项罪名既有``收钱''也有``送钱''，既包含在国足挂帅时期，也包含在地方俱乐部任职，范围广，涉及面复杂，充分说明李铁敛财胃口之大、手段之多……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台风放假政治学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420768}{中度台风``卡努''星期三（8月2日）傍晚逼近台湾，台湾的名嘴就在政论节目推论，明年要举行总统大选，星期四若放台风假，星期五上午可能还刮风下雨，接着是周末假期，不排除连放四天，其他来宾多点头附和。 当晚8时，台北市、新北市和基隆市同时宣布星期四（8月3日）停止上班上课。据报道，台北KTV包厢一个小时内被订光，准备彻夜高歌……}

\entryitemWithDescription{中国外交代表将出席俄罗斯不参加的乌克兰问题国际会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420754}{中国政府欧亚事务特别代表李辉将赴吉达出席乌克兰问题国际会议。（法新社） 中国外交部周五宣布将派高官前往沙特阿拉伯，出席一场俄罗斯没有参加的乌克兰问题国际会议。 据新华社报道，中国外交部发言人汪文斌星期五（8月4日）宣布，应沙特阿拉伯王国邀请，中国政府欧亚事务特别代表李辉将赴吉达（Jeddah）出席乌克兰问题国际会议……}

\entryitemWithDescription{中国黑龙江暴雨稻田被淹 京津冀等地或出现冰雹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420716}{黑龙江省一条高速公路靠近尚志市路段，星期四早上因大雨发生桥梁坍塌事故，两辆汽车从塌陷处掉入水中被困。图为网络视频截图，一名男子站在侧翻在水中的白色汽车上，旁边的黑色汽车车头已被淹没。（路透社） 继京津冀连日强降雨成灾后，中国东北地区也开始连降暴雨。黑龙江省洪涝灾害加剧，已有稻田被淹，而包括京津冀在内的九省市部分地区则将出现雷暴大风或冰雹……}

\entryitemWithDescription{中国放宽外国人商务签证 经济压力下进一步开放边境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420713}{经济复苏陷入停滞的压力下，中国宣布外国人商务旅行签证。图为今年4月北京大兴国际机场旅客拖着行李走动。（路透社档案图） 经济复苏陷入停滞的压力下，中国宣布放宽商务旅行签证、进一步开放边境的措施。学者认为，在强烈的招商引资需求下，中国政府意识到需要打开国门加强实体性的商贸交流，提高投资落地的概率……}

\entryitemWithDescription{中国撤销澳洲大麦关税 两国关系回暖新迹象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420705}{中国官方宣布从星期六起，不再对澳大利亚大麦征收反倾销税和反补贴税。（法新社档案图） 中国官方宣布从星期六（8月5日）起，取消对澳大利亚大麦实施反倾销税和反补贴税措施，显示出两国关系改善的最新迹象。 中国商务部于2020年5月18日宣布对原产于澳大利亚的进口大麦征收反倾销税和反补贴税，实施期限为五年。中国商务部官网星期五（8月4日）公告，取消上述措施……}

\entryitemWithDescription{欧盟商会称中国在帮助民营部门上做得不够 外企有``承诺疲劳''迹象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420659}{中国欧盟商会说，中国振兴民营部门的努力还不足以帮助外国企业和支持陷入困境的经济。 中国政府过去一个月加大了力度作出承诺，要帮助民营企业，包括将民营企业与国有企业一视同仁，以及在涉企政策、规划、标准的制定时邀请企业家开展咨询。星期三（8月2日）还公布了一项计划，鼓励社会大众举报阻碍民营经济发展壮大的线索……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国高压反腐为何只能永远在路上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420420}{近期中国高官被调查、免职的消息接二连三，从央企到金融系统，从外交部到解放军\ldots\ldots 在最近一个月左右，经证实已有三名二十届中央委员出事，背后原因当局讳莫如深，但同时又再次凸显当局高压反腐与整顿官场的决心，是毫不懈怠与手软。 最新一波让人触目惊心的清洗行动，涉及到解放军战略军种火箭军……}

\entryitemWithDescription{台风卡努从台湾东北角掠过 航班取消逾120架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420414}{台北一名妇女星期四（ 8月3日）行经一家关门的商店，窗户上贴着胶带，预防卡努台风带来的强风豪雨。（路透社） 中度台风卡努星期四（8月3日）晚上从台湾东北角陆地掠过，全台一度逾两万户人家停电，路树倒塌灾情共110起，空运航班取消逾120架次，台北股市汇市也全天休市。 中央气象局说，受西南风影响，未来几天台湾中南部的降雨将比北部来得多，尤其中南部山区会出现局部大豪雨……}

\entryitemWithDescription{中国拟新规：处理过百万个人信息者每年需审计至少一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420409}{中国官方就个人信息保护拟新规定，要求处理超过100万人个人信息的信息处理者，每年至少开展一次个人信息保护合规审计。 中国国家互联网信息办公室官网星期四（8月3日）公布，网信办起草了《个人信息保护合规审计管理办法（征求意见稿）》，向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为今年9月2日……}

\entryitemWithDescription{台海若发生冲突 台外长：将给世界带来灾难性后果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420400}{台海若发生战争，台湾外长吴钊燮认为，将给世界其他地区带来灾难性的后果。台湾鸿海创办人郭台铭则认为，只要10秒钟，华尔街股市就会崩盘，世界就会发生天翻地覆的变化。 吴钊燮星期三（8月2日）在接受法新社专访时指出，任何针对台湾的武力行为都会引起全球反响。他坦言，台湾并不指望美国为他们打一场战争。 在访问中，吴钊燮强调台湾对半导体行业和全球航道的战略重要性……}

\entryitemWithDescription{美众院前任、现任议长挺台湾 佩洛西：美对台承诺坚若磐石}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420370}{美国众议院前任及现任议长分别表达支持台湾的立场。现议长麦卡锡说，美台贸易倡议法案送白宫 ，是支持台湾的第一步。前议长佩洛西在访台一周年之际说，美国在台湾和全世界对自由和人权作出的承诺仍坚若磐石。 《美台21世纪贸易倡议》首批协定实施法案于6月21日及7月18日分别在众议院与参议院获得通过。麦卡锡签署法案后，这项法案于7月27日正式送交美国总统拜登签署……}

\entryitemWithDescription{港中小学收生不足 教育界吁让陆生自费入读}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420363}{香港近年有大批家庭移居海外，导致不少中小学出现学生不足的问题，教育界人士纷纷要求港府开放给中国大陆学生自费入读。 据《联合早报》了解，港府对这个建议暂时持谨慎态度，担心会引起香港本土家长反弹，以及操作上会有困难，例如赴港陆生的住宿安排等等。有香港升学顾问受访时则认为，由于涉及资源问题，若要放宽让大陆学生入读香港中小学，初期应设立学额数目限制，以达致大陆学生、本地学生和学校三赢的局面……}

\entryitemWithDescription{台中科院屏东九鹏基地发生爆炸 四人受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420353}{台湾中山科学研究院位于屏东的九鹏基地，星期四（8月3日）发生爆炸，造成四人严重烧烫伤。 综合《自由时报》、联合新闻网等台媒报道，中科院星期四早上通报，九鹏基地内多名人员在销毁废余料时，突然发生大规模的燃烧，一名中校、两名技术师和研究员被严重烧烫伤送医急救。 中科院称，送医的四人中，一人伤势严重，全身95％面积二至三度烧烫伤。有两人烧烫伤面积介于40\%到61\%，一人5\%二度灼伤……}

\entryitemWithDescription{中国公安部：全面放宽中小城市落户条件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420343}{中国将全面放宽城区常住人口300万至500万的I型大城市落户条件。图为属于I型大城市的宁波市的杭甬复线宁波一期项目。（中新社） 中国公安部说，将全面放宽中小城市落户条件。 综合中新社和路透社报道，中国公安部星期四（3日）召开新闻发布会通报，将大力推进以人为核心的新型城镇化，推动各地全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的I型大城市落户条件……}

\entryitemWithDescription{中国外交高官再会美助理防长 学者：难取代军事沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420340}{对于中国外交官员接连与美国国防官员会面，学者分析，这是两国军事互动恢复前的权宜之计。（路透社） 继中国驻美大使谢锋之后，中国外交部北美大洋洲司司长杨涛星期三（8月2日）也与五角大厦负责亚洲事务的高级官员举行会谈，美方再度强调致力维系双方军事交流管道。受访学者分析，外交官无法取代军事沟通机制，现阶段的接触只能算``权宜之计''，是否恢复军事对话短期内仍是观察中美关系变化的指标……}

\entryitemWithDescription{遭通缉海外港人袁弓夷前妻及子女被问话 袁家累计六人先后受查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420327}{香港悬赏通缉的``香港议会''发起人袁弓夷，再有在港亲属被港警国安处带走问话。袁家一个月来已累计六人先后受查。 综合香港《明报》《星岛日报》、香港01、雅虎新闻等报道，国安处星期四（8月3日）带走袁弓夷第二任外籍妻子Toombs Stephanie Downs，以及他们的儿子袁弥满、女儿袁弥淑问话。 袁弓夷的长女袁弥望、次子袁弥昌及媳妇容海恩7月24日也曾被带走问话……}

\entryitemWithDescription{唐奖得主批台能源政策缺明确长期策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420051}{经济学家萨克斯（Jeffrey D. Sachs）教授（左）星期二（8月1日）从中央研究院院士刘兆汉手中，接受台湾唐奖``永续发展奖''和奖金。（唐奖提供） 台湾唐奖``永续发展奖''得主、经济学家萨克斯（Jeffrey D. Sachs）教授说，台湾能源政策缺乏明确的长期策略、放弃核电不明智，能源占比目标有如``即兴创作''……}

\entryitemWithDescription{中国男足国家队原主教练李铁被公诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420041}{去年11月被查的中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌受贿案，已被移送检察机关审查起诉。（互联网） 中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌受贿案的调查工作已完成，他已被移送检察机关审查起诉。 据央视新闻报道，李铁涉嫌受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿案，分别由湖北省赤壁市监察委员会、赤壁市公安局调查、侦查终结，移送检察机关审查起诉……}

\entryitemWithDescription{2000多年前 汉文帝霸陵用大熊猫陪葬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420038}{汉文帝霸陵殉葬坑发现2000多年前的大熊猫骨骼。（视频截图） 中国考古工作者在汉文帝霸陵附近的外藏坑，发现了一具完整的大熊猫骨骼。这件罕见陪葬品估算``封存''了2000多年。 陕西省考古研究所研究员胡松梅在7月29日播出的中国纪录片《中国·考古》第三集中指出，这具大熊猫骨骼完整，头向帝陵，尾向西边，应该是秦岭北坡的大熊猫，``墓里面还是首次发现……}

\entryitemWithDescription{侯友宜访日：只有台海安定台湾安全 日本才能安心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420037}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜，星期三（8月2日）结束访问日本返台。此行他向日本政界友人及日媒表达会努力让台湾避免战争，也会持续强化国防军备，促成两岸对话，强调``只有台海安定，台湾安全，日本才能安心''。 受访学者认为，日本不希望台湾和中国大陆靠太近，但也不愿两岸关系紧张……}