\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376088}{现在的大学存在许多问题。比如说，大学生不就业的问题\ldots\ldots 我们真正的大学，没有教他动手能力，那么他毕业以后就去考公务员，公务员不要技术的，就磨嘴皮就行了。 ------有``中国玻璃大王''之称的中国福耀集团董事长曹德旺近日接受凤凰网访问，谈到中国大学生热衷考公务员的现象时如是回应。曹德旺的观点在微博登上热搜，引起网民热议……}

\entryitemWithDescription{在台湾看蛋涨与菜跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376089}{星期五早上10时，我走进台北永春市场的鸡蛋专卖店。普通的白壳鸡蛋，11个一包，售价200元（新台币，下同，约8.8新元），比平时贵上整整一倍。 一位中年妇女跟我面面相觑，摇摇头说``真的买不下去''，还悄声跟我说，前方某超市最近卖109元，接近半价。 她说的对，超市蛋价确实没什么涨，问题只是买不到。货架往往写明``限买两盒''，却让扑空的顾客望架兴叹……}

\entryitemWithDescription{英媒： 为协助突破西方围堵 传中国已释放芯片投资专家陈大同}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376090}{消息人士透露，去年8月被带走调查的陈大同已在今年3月获释。（互联网） 在陈大同的领导下，元禾璞华超过80\%的投资用于寻找和发展中国国内能替代外国技术的产品。这是中国在美国严格出口管制下，打造本土芯片产业的重要举措。一名科技私募基金高管说：``中国有很多想投资半导体的政府基金，但缺乏像陈大同这样的专业投资者……}

\entryitemWithDescription{皆承受大陆和朝鲜威胁 建议台日设军事对话机制 赖清德吁持续四方面合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376091}{赖清德在东亚情势研究会主办``台湾与日本，建构世界和平共同体''座谈会上致辞时，作上述表示。他期待未来台日能在经济、民主、国防与和平四个面向持续合作，创造双赢。 台湾副总统赖清德指出，日本前首相安倍晋三说过``台湾有事，就是日本有事''，反之亦然。台日唇亡齿寒，是面对集权主义扩张的命运共同体，他建议台日应该建立军事对话机制……}

\entryitemWithDescription{香港大律师公会 与北京关系破冰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376092}{香港大律师公会日前宣布下月组团访问北京，拜访国务院港澳办、全国人大法工委等官方部门，是过去五年来首次访京，意味着公会和中国政府近年紧张的关系终于``破冰''。 香港大律师公会成立于1949年，是代表香港逾1500名执业大律师、约100名资深大律师的法律专业团体，备受港人尊崇……}

\entryitemWithDescription{美企美思明智北京办公室遭突击搜查 五员工被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376093}{美国尽职调查公司美思明智集团的北京办事处被中国官方突击搜查后，3月24日闭门停业。（法新社） 美国尽职调查公司美思明智集团（Mintz Group）星期四（3月23日）说，其北京办事处遭到中国政府的突击搜查，五名中国员工已被拘留。 综合路透社、法新社和《华尔街日报》报道，美思明智在一份电邮声明中说，他们确认，中国官方已经拘留公司北京办事处的五名中国籍员工，并关闭公司在当地的业务……}

\entryitemWithDescription{中国军旅作家刘亚洲 涉严重贪腐或判死缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376094}{据港媒报道，中国著名军旅作家、国防大学前政委、空军上将刘亚洲，涉及严重经济贪腐问题或被判死缓。 据《明报》报道，坊间近两年来一直流传刘亚洲涉案受查，但没有详细说明。近日北京多方消息人士证实，刘亚洲涉嫌以基金会、协会等名义聚敛巨额财富，陷入严重贪腐问题，可能被判死刑、缓期两年执行……}

\entryitemWithDescription{总统卢拉访华前夕 中国解除巴西牛肉禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376095}{巴西政府称，中国政府在巴西总统卢拉访华前夕，恢复巴西牛肉进口，并为四家巴西牛肉包装厂发放新许可证。 综合路透社和法新社报道，巴西农业部星期四（3月23日）说，在巴西农业部长法瓦罗与中国海关总署署长俞建华进行会晤后，中国政府决定解除巴西牛肉禁令。 巴西在今年2月确认一例非典型疯牛病后，自愿停止对华出口牛肉。中国是巴西牛肉出口的主要市场……}

\entryitemWithDescription{指美军舰再闯西沙海域 中国军方已警告驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376096}{中国军方指美国``米利厄斯号''（USS Milius）导弹驱逐舰再次闯入西沙群岛岸外的中国领海，已被中国海军警告驱离。 中国国防部星期五（3月24日）在微信公众号上指出，米利厄斯号当天未经中国政府批准，再次非法闯入西沙领海。解放军南部战区进行跟踪监视，并予以警告驱离……}

\entryitemWithDescription{会德丰董事长被爆 买豪宅只付首置印花税4.25\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230325-1376097}{会德丰董事长吴宗权。（彭博社） 香港最大房地产公司之一的会德丰，其董事长吴宗权被爆以5980万元（港元，下同，约1011万新元）在香港高档地区浅水湾购入一套公寓，只支付针对首次购房者而定的4.25\%印花税。 综合《星岛日报》、《明报》和彭博社等星期五（3月24日）报道，新买家以Woo Chun Kuen Douglas登记，与吴宗权英文名相同……}

\entryitemWithDescription{中国外交部副部长：中菲应协商化解分歧 维护友好关系基调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375694}{中国重申，中国与菲律宾应通过``友好协商''化解分歧，维护中菲友好关系的主基调。 到马尼拉访问的中国外交部副部长孙卫东星期四（3月23日）与菲律宾外交部副部长拉扎罗共同主持第23次中菲外交磋商。这是冠病疫情以来两国外交部高官首次面对面举行双边磋商。此次会面也因为近期中菲在南中国海摩擦频发，以及菲美扩大防务合作而备受关注……}

\entryitemWithDescription{中国美国商会调查： 在华经商美国公司比以往消极}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375695}{中国美国商会的调查显示，美国公司对于在中国经商``比以往任何时候都消极''。 英国广播公司（BBC）报道，中国美国商会（AmCham China）对900多名会员展开的新年度调查发现，多达55\%的受访公司表明，不再把中国视为前三大重点投资的地点。中国美国商会会长哈特说，随着中美紧张局势继续加剧，两国竞争使得经商``变得非常具挑战性''……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯坚持派外长赴大陆谈建交 台湾外交部立即召回大使表达不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375698}{一名女子3月15日走过台湾外交部大厅展示的洪都拉斯国旗（中）。（法新社） 台湾外交部星期四（3月23日）宣布立即召回台湾驻洪都拉斯大使，以表达对洪都拉斯坚持派遣外长赴中国大陆洽商建交的不满……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375699}{有勇气并且能够认真与ChatGPT去拼的中国公司没几家。对它们还是多扶少踩吧。支持中国自己的孩子文心一言快快成长，也愿意看到有它的兄弟姐妹出生。 ------百度星期四（3月23日）发表声明回应网民对``文心一言''文字生成图片能力的质疑，并呼吁外界给予自研技术和产品一点信心和时间。《环球时报》前总编辑胡锡进同日分享声明，也对国产人工智能表达了支持。 请订阅，以继续阅读全文……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：马英九充满政治意涵的祭祖之旅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375700}{马英九精心布局的大陆行，不乏以此影响政治、建立个人历史定位的用意，但也确实流露出他内心的家国情怀……}

\entryitemWithDescription{访陆祭祖期间 马英九安排学生交流追溯``中华民国''史}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375701}{马英九办公室执行长萧旭岑说，从人道考量，马英九快满73岁，在疫情缓和后回故乡扫墓，相信不同立场者都可接受；同时马已顾全大局，不去北京，与2024年总统大选关系不大；更希望此行能为紧张的两岸关系带来缓和的气氛……}

\entryitemWithDescription{胡润全球10亿美元富豪榜 人数减少8％降幅历来最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375702}{胡润2023年全球富豪榜出炉，富豪人数和资产大缩水。调查显示，财富值达10亿美元（约13.2亿新元）的入榜富豪比去年少8％，是历年来降幅最多的一次；从去年名单落榜的富豪也达历来最高，其中有超过一半来自中国。 根据胡润研究院星期四（3月23日）发布的最新全球富豪榜，今年共有来自69个国家的3112名企业家入榜，比去年少269名……}

\entryitemWithDescription{远程接吻神器 助解异地相思苦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230324-1375703}{北京一家起步公司思维辐射科技推出一种远程接吻神器。（路透社） 北京一家起步公司思维辐射科技推出一种远程接吻神器。这款硅胶嘴唇配件装置多个传感器，搭配手机应用使用，可以将真人亲吻的动作、温度、力度转化为信号，传导给另一端，双方就能从各自的配件感受到对方的亲吻。这款产品定价约260元人民币（约51新元），在情人节前后大卖，引发热议……}

\entryitemWithDescription{多地一把手纷外出调研合作拼经济 分析：有助确保地方实现增长目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375313}{重庆大学经济学教授姚树洁接受《联合早报》访问时指出，长三角、京津冀和粤港澳大湾区是中国国内三个主要区域共同体，区域内省市既可以通过合作促进共同发展，拉动内需，也可以相互借鉴经验，提升内部治理水平。此外，多个省市刚刚更换一把手，``也有必要相互走动，增进对彼此的了解。'' 中国全国``两会''（人大、政协年会）闭幕后，上海、北京、广西等地省级``一把手''纷纷外出调研，与周边省市探索合作发展机遇……}