\entryitemWithDescription{华为遥遥领先还是令人失望？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437140}{一阵阵``遥遥领先''的呼声中，备受瞩目的华为秋季全场景新品发布会本周一（9月25日）在深圳落幕。此前，外界对这场发布会寄予了极高的期望，把它视为华为逆袭的正式官宣。 大约一个月前，华为在未召开发布会的情况下，直接开售具备5G功能的Mate 60 Pro新手机。随后，华为又陆续放出多款其他新机型，展示强势回归的姿态。一系列``突袭式''的做法，吊足了外界对华为秋季发布会的胃口……}

\entryitemWithDescription{台湾计划用潜舰发挥不对称战力 希望将解放军限制在第一岛链内}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437139}{台湾总统蔡英文曾于 2020 年 11 月 24 日在高雄出席新潜舰开工仪式（路透社） 台湾总统蔡英文星期四（9月28日）将在高雄主持首艘自造潜舰``海鲲号''下水仪式。潜舰专案小组召集人黄曙光表示，10月将出海测试，期待能于2024年底将首艘自造潜舰交付海军，并于2025年和2027年各完成三艘和四艘作战潜舰。 不过，外界好奇相关预算尚未编列，上述计划能否如期完成……}

\entryitemWithDescription{中国国家主席会否赴美出席APEC? 王毅：中国从不缺席重要多边论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437133}{中国外长王毅星期二说，APEC不应是挑起对抗的角斗场，他呼吁本届峰会东道主美国展现应有的开放、公平、包容和担当。（法新社） 亚太经济合作组织（APEC）峰会11月将在美国旧金山举行，中国外长王毅星期二（9月26日）表示，APEC不应是挑起对抗的角斗场，呼吁本届峰会东道主美国展现应有的开放、公平、包容和担当，为会议顺利举行创造更好条件……}

\entryitemWithDescription{韩正告诉美前财长：中美应加强合作共同推动世界经济复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437117}{中国国家副主席韩正（右）在北京会见美国前财长保尔森。（新华社） （北京讯）中国国家副主席韩正星期二在北京会见美国前财政部长保尔森（Henry Paulson）时表示，中美两国应加强各领域互利合作，共同推动世界经济复苏，应对全球性挑战……}

\entryitemWithDescription{因翻墙远程工作 网传中国程序员被没收逾百万元人民币所得}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437108}{（北京综合讯）网传河北承德一名程序员因``翻墙''为境外公司工作，被当地公安罚款并没收逾100万元（人民币，下同，约18万7100新元）所得。 根据微博上流传的截图，一名自称程序员的微博用户星期天（9月24日）公开了承德双桥公安分局针对其翻墙行为发出的行政处罚决定书、答辩状和查询财产通知书等文件图片……}

\entryitemWithDescription{国际报告：《国安法》令香港学术自由排名急跌至全球第152位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437098}{一个国际研究机构最新发布的2022年全球学术自由报告显示，北京2020年实施《香港国安法》后，香港的学术自由排名急跌，在179个国家及地区中位列152名。 该份报告由总部设在瑞典的民主议题研究机构V-Dem Institute撰写。根据该研究所的定义，学术自由指数是根据五个指标厘订，包括研究及教学自由、学术交流及传播自由、校方自主性、校园诚信以及学术和文化表达自由……}

\entryitemWithDescription{欧盟高官严厉批评中国在俄乌战争的立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437046}{（北京综合讯）欧盟委员会常务副主席结束访华行程之际，严厉批评中国的外交政策，称中国在俄乌战争的立场损害其全球形象。 据彭博社报道，欧盟委员会常务副主席兼欧盟贸易专员东布罗夫斯基斯（Valdis Dombroskis），星期二（9月26日）在北京举行的记者会上表示，中国未能谴责俄罗斯入侵乌克兰，正在损害中国的投资机会……}

\entryitemWithDescription{调查：今年拟出境游的中国中产阶级减少8个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437033}{一项新调查显示，越来越多中国中产阶级推迟出国旅行计划。图为中国游客首选目的地之一的泰国曼谷素万那普机场。（彭博社） （北京彭博电）一项新调查显示，在经济前景不确定的情况下，越来越多中国中产阶级推迟出国旅行的计划。 顾问公司奥纬咨询9月进行的调查发现，在中国因疫情关闭边境之前经常出国旅行的受访者当中，有54\%计划在2023年出行，低于6月调查时的62\%……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：大陆生打救香港中小学？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1436803}{踏入9月份，数以十万计的香港学生又投入新学年的学习生活。没人会想到，多所中小学和幼稚园竟然在短短一个月内先后宣布要停办。 首先是位于港岛湾仔的玫瑰岗学校，办学团体在9月中旬突然宣布，将在2025/26学年结束后停办中学部，并在明年开始停收中一学生。 玫瑰岗学校属于``一条龙''私立学校，涵盖幼稚园、小学至中学，有64年办学历史……}

\entryitemWithDescription{屏东厂房大火 公司延误通报罚逾10万元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436819}{台湾屏东科技园区明扬国际公司在9月22日爆炸起火，消防员23日上午仍持续灌救，火势在23日晚扑灭。（中通社） 台湾屏东知名高尔夫球代工厂明扬国际公司上星期五（9月22日）爆炸，造成九人死亡、一人失联，111人受伤……}

\entryitemWithDescription{中欧将设金融监管工作组 学者：欧盟谨慎确保中欧对话不中断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436816}{欧洲委员会常务副主席东布罗夫斯基斯（左）与中国国务院副总理何立峰（右）9月25日共同主持中欧经贸高层对话，并出席记者会。（法新社） 欧洲委员会常务副主席东布罗夫斯基斯与中国国务院副总理何立峰，星期一共同主持中欧经贸高层对话，并宣布双方将设立金融监管工作组。 受访学者分析，中欧双方在摩擦议题上没有太大的退让空间，能继续沟通已是双方对话能取得的最好成果……}

\entryitemWithDescription{香港八大学府大陆教员首超当地 不谙港情成隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436799}{（香港讯）港媒调查发现，香港八所资助大学具有大陆背景的教学人员，数量是有资料以来首次超越当地教员，有学者忧虑长远比例失衡将削弱当地学术研究。 香港《明报》星期一（9月25日）报道，该报记者向香港大学教育资助委员会查询八大学府教员最新国籍资料，发现2022/23学年香港八所大学大陆教员共1815人，较2021/22学年的1592人增加14\%；同期香港当地教员由1722人减至1670人……}

\entryitemWithDescription{中国存量首套房贷利率下调 上亿人消费力看涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436788}{中国存量住房贷款利率调降星期一正式实施，减缓数千万户、上亿居民财务负担。图为重庆一处居民楼。（法新社） （北京综合讯）中国存量住房贷款利率调降正式实施，减缓数千万户、上亿居民财务负担，有望提振民众消费意愿和能力。 综合《上海证券报》、第一财经报道，据中国人民银行、国家金融监督管理总局印发的通知，银行从星期一（9月25日）起，开始下调存量首套住房商业性个人住房贷款利率水平……}

\entryitemWithDescription{恒大境外债重组遭变数 港股``恒大系''集体暴跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436783}{恒大境外重组计划遇阻，造成港股``恒大系''股票星期一（9月25日）集体大幅下挫。图为2022年7月，香港恒大中心。（法新社） （香港/上海综合讯）中国恒大集团星期天（9月24日）晚上在港交所发布公告，显示恒大境外重组计划遇阻，受负面消息影响，港股``恒大系''股票隔天集体大幅下挫。 中国恒大星期天发布公告称，鉴于附属公司恒大地产集团正被立案调查，集团目前的情况无法满足新票据的发行资格……}

\entryitemWithDescription{中国国务院挂牌督办贵州煤矿火灾事故}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436778}{贵州省盘州市山脚树煤矿9月24日发生火灾，造成16人遇难。中国国务院安委会对事故查处进行挂牌督办，要求彻查事故原因，严肃追责问责。（新华社） （北京/重庆综合讯）贵州省盘州市山脚树煤矿星期天（9月24日）发生火灾，造成16人遇难。中国国务院安委会对事故查处进行挂牌督办，要求彻查事故原因，严肃追责问责。 综合新华社与上游新闻报道，事故发生在上午8时10分许，初步判断为运输胶带着火，造成16人被困……}

\entryitemWithDescription{台湾首艘自制潜舰28日下水 预计明年4月出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436771}{图为2019年公开的台湾自制潜舰的原型舰模型。（自由时报） （台北综合讯）台湾首艘自制潜舰原型舰，星期四（9月28日）将在台船公司高雄厂举行命名暨下水典礼，预计命名``海鲲''。原型舰下水后，预定在明年4月出海测试。 综合《自由时报》与《联合报》报道，台湾总统蔡英文上任后，推动军舰、军机、军车等自制计划，``潜舰国造''则是重中之重……}

\entryitemWithDescription{中国黄金周航空业复苏 载客量近乎澳大利亚全民上飞机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436759}{即将到来的中国中秋国庆黄金周带动航空业及出境游回暖，预计超过2100万人期间乘机。图为今年4月，北京大兴国际机场的旅客。（路透社） （北京综合讯）即将到来的中国中秋国庆黄金周带动航空业及出境游回暖，预计超过2100万人期间乘机，相当于短短一个多星期内，几乎所有澳大利亚人都搭机出行……}

\entryitemWithDescription{传日券商华籍银行家被禁出境 或让外商倍感寒意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436735}{英国媒体报道，日本最大券商野村国际的一名中国籍资深银行家或因与华兴资本案有关，被禁止离开中国。图为野村国际在纽约的办公室。（路透社档案图） （北京综合讯）据英媒报道，日本最大券商的一名中国籍资深银行家被禁止离开中国。有分析指这起事件或加深海外投资者对中国商业环境的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：既要警惕缅北电诈 还要提防间谍网勾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436734}{中国国家安全部星期一（9月25日）发文称，要警惕境外间谍情报机关通过不同方式进行网络勾连。（路透社示意图） （北京讯）中国国家安全部星期一（9月25日）发文称，既要警惕``缅北电诈'' ，还要提防``间谍网勾''，指境外间谍情报机关通过不同方式进行网络勾连，手段包括无息贷款、美女交友、高薪兼职等。 中国国家安全部在微信公号发文称，网络上形形色色的伪装背后，不仅有电信诈骗，还有``间谍网勾''……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国不再看重亚运会奖牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436479}{杭州亚运会开幕式9月23日举行。开幕式首次采用``数字点火''的方式，用线上超过一亿人点击的``数字火炬手''形成一个具象的数字火炬手，和线下的第六棒火炬手汪顺共同点燃主火炬。（中新社） 第十九届亚运会9月23日（周六）晚在浙江杭州盛大开幕。这是中国继1990年北京、2010年广州之后，第三次举办亚运会……}

\entryitemWithDescription{美军参联会主席换将 或将深入对中国军事布局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436520}{美国空军上将查尔斯·布朗即将出任参谋长联席会议主席。图为布朗5月25日在白宫参加他的提名活动。（法新社） （华盛顿综合讯）美国空军上将查尔斯·布朗即将出任参谋长联席会议主席，分析认为中美军事关系可能再蒙阴影。 综合彭博社等美国媒体报道，美国参议院9月20日表决批准空军上将查尔斯·布朗（Charles Q. Brown Jr.）出任美军参谋长联席会议主席……}

\entryitemWithDescription{贵州盘州市一煤矿运输胶带着火 16人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436512}{（贵州贵阳讯）中国贵州省盘州市一煤矿发生火灾，造成至少16人死亡。 新华社报道，贵州省盘州市政府通报，盘州市盘关镇山脚树煤矿星期天（24日）早上8时10分左右发生事故，初步判断为运输胶带着火，导致16人受困。 通报说，经矿山救护队施救，火势已扑灭，出事工作面温度和气体恢复正常。经初步核实，16人已无生命体征……}

\entryitemWithDescription{数字人民币上线外卡``先充后用''功能 方便境外赴华人士付款消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436502}{数字人民币应用程序9月22日上线外卡``先充后用''功能，更好地为中国大陆境外人士提供便捷的支付服务。图为数字人民币应用程序。（互联网） （北京综合讯）前往中国大陆的国际旅客在支付方面又多了一项便利，因为数字人民币应用程序（APP）已上线外卡``先充后用''功能。 综合中新社和第一财经报道，数字人民币应用程序上星期五（9月22日）上线外卡``先充后用''功能……}