\entryitemWithDescription{学者：各界提诸多建议皆难治本 为促生育港府应改善居住等生活条件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364805}{根据港府统计处数据，香港2021年只有3万6953名婴儿出生，是过去30年最低。图为前年10月17日在港岛炮台山东岸公园主题区玩乐的香港家长与儿童。（法新社） 香港出生率持续下跌，前年总和生育率跌至0.77，远低于自然人口补充率2.1，位于全球最低端。学者认为应改善教育体制等创造更好的外围环境，才能鼓励生育。 香港出生人口持续下降，疫情期间更创下过去30年新低……}

\entryitemWithDescription{马云现身墨尔本会澳洲友人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364807}{网传马云和澳洲友人一家的合照。（互联网） 中国媒体报道，阿里巴巴创办人马云最近现身澳大利亚，与40多年前在中国相遇的澳洲友人一家合照。 第一财经星期天（2月19日）凌晨报道，有网民近日在澳洲墨尔本的酒店见到马云，当时他穿着布鞋，正在玩手机、喝可乐。随后，网上流传马云和澳洲友人一家的合照。 报道引述消息人士，确认了马云在澳洲的消息，但未透露他的行程……}

\entryitemWithDescription{中俄与南非海军展开八天联合演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364808}{俄乌战争将满一周年之际，中国、俄罗斯、南非三国海军从星期一（2月20日）起，展开为期八天的联合演习。有批评指俄罗斯希望通过这次军演，摆脱被国际所孤立的形象。 据中国国防部网站星期天（19日）的消息，中俄南三方达成共识，三国海军从2月20日至27日，在南非德班至理查兹湾以东海空域举行海上联合演习……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364809}{中国建造的首艘大型游轮将在百天后离开船坞，标志着中国的造船工业技术将到达新的里程碑。 据《中国新闻周刊》报道，游轮的建设工作正如火如荼进行着，3000多名工人正在抓紧时间施工，赶在5月底出坞，7月试航。 游轮总吨位达13.55万吨，长323.6米，型宽37.2米。如果将游轮垂直立于地面，比迪拜帆船酒店还要高出三米……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364810}{我们必须考虑到一个事实，即太空作为一个竞争领域已经发生根本性变化。我们在太空中的运作方式必须改变，主要因为中国和俄罗斯已经测试了武器，并在某些情况下将它们投入运作。 ------美国太空部队作战部长萨尔茨曼（Bradley Saltzman）星期六（2月19日）在慕尼黑安全会议间隙发表讲话，指中国是美国在太空领域``最具挑战的威胁''……}

\entryitemWithDescription{黄意会 台中画展 感悟生命}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364813}{黄意会与他以2008年汶川大地震为题材、高276公分的巨幅创作《山河岁月》，描述大自然带来巨大伤害，但也赞叹大自然自我恢复能力。此次适逢土耳其大地震，令人看来特别有所感悟。（香港中通社） 新加坡知名艺术家黄意会受台中市文化局之邀，2月18日起至3月19日在台中港区艺术中心举办``绘境---黄意会个展''，所展出的57幅作品，包含三年疫情期间对于世界变迁生命的感悟……}

\entryitemWithDescription{台湾麦当劳否认暂停卖蛋堡早餐 强调鸡蛋供货正常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364814}{台湾近期面临缺乏鸡蛋的问题，网传连麦当劳也受影响，暂时无法供应早餐菜单中的蛋堡等产品。台湾麦当劳对此加以否认，并强调目前鸡蛋供货正常。 综合《联合报》、中时新闻网报道，网上传出台湾麦当劳星期天（2月19日）早餐菜单中的蛋堡等产品受到影响，暂时无法供应。对此，台湾麦当劳当天发表声明，澄清目前鸡蛋供货正常，并解释个别餐厅因周末早餐蛋系列产品销售超出预期，因此才暂时无法供应……}

\entryitemWithDescription{港国际机场客运量飙升 货运量未复苏仍处低点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364815}{随着中国大陆重开边境以及旅行限制的放宽，香港国际机场1月的客运量录得约210万人次，同比飙升约28倍。 根据香港机场管理局星期天（2月19日）在官网发布的新闻稿，所有类别旅客的人数与去年同月相比都大幅上升，当中往来东南亚及日本的旅客量录得最显著升幅。同时，由于大陆重新开放国际旅游，带动了香港与大陆的旅客量复苏……}

\entryitemWithDescription{TikTok拟在欧洲新建两数据中心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364816}{中国短视频平台抖音的海外版TikTok说，除了此前宣布的一个数据中心外，该公司计划在欧洲新建两个数据中心。 据《华尔街日报》报道，TikTok上星期五（2月17日）宣布上述计划时，还说该公司在欧盟拥有1.25亿月活跃用户。 在欧盟新的《数字服务法案》中，欧盟要求在线平台最迟在上星期五报告用户总数……}

\entryitemWithDescription{被爆11年前接受酒店业者性招待 台行政院发言人卷性丑闻获准请辞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364528}{台湾行政院原发言人陈宗彦（图）是副总统兼民进党主席赖清德的嫡系人马。（自由时报） 台湾在野的民众党立委陈琬惠指控行政院发言人陈宗彦在担任台南市新闻处长时，涉嫌多次接受酒店业者性招待。她也公布业者与陈宗彦的通讯内容。 台湾行政院发言人陈宗彦星期五（2月17日）被爆出11年前接受酒店业者性招待的丑闻……}

\entryitemWithDescription{传美台高官下周在美密会 进行安全对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364529}{知情人士透露，美国国家安全副顾问芬纳和副国务卿谢尔曼下周将与访美的台湾外长吴钊燮和``国安会''秘书长顾立雄密会，进行高层安全对话。 对话闭门举行免激怒北京 据英国《金融时报》星期六（2月18日）报道，五名不具名的知情人士说，本次对话将闭门举行，以免激怒北京。会谈将在美国在台协会（AIT）位于弗吉尼亚州阿灵顿郡的总部举行，与美国首都华盛顿哥伦比亚特区只有一桥之隔……}

\entryitemWithDescription{港过渡性房屋 拆迁检修重用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364530}{（中新社） 香港首个以组装合成建筑技术兴建的过渡性房屋项目``南昌220''在星期六（2月18日）拆迁重用。拆迁预计一个月内完成，相关单元和组件拆卸后（图）将运往货仓检查维修，再运到新界大埔另一个过渡性房屋项目，重新装嵌使用。港府近年大力推动过渡性房屋发展，为正在轮候公屋、居住条件恶劣的民众改善生活环境和质量……}

\entryitemWithDescription{港大禁用ChatGPT完成作业或评估 违者视为抄袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364531}{香港大学禁止学生使用近期爆红的聊天机器人ChatGPT完成作业或评估，违者将被视为抄袭。 这是香港首家禁用人工智能软件的大学。 据香港01报道，香港大学副校长何立仁（Ian Holliday）星期五（2月17日）致函教职员和学生说，学生需要使用AI工具，须事先获得课程讲师的书面许可。若学生违规使用ChatGPT等程序，就涉及欺骗。如果在无授权下使用AI工具的答案，则会当作潜在抄袭个案处理……}

\entryitemWithDescription{上海台办副主任李骁东抵台 统独两派机场外掀口角}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364532}{上海市台办副主任李骁东（左图）等一行人2月18日搭机抵达台北松山机场，独派团体集结机场外抗议（右图）。（路透社） 上海市台湾事务办公室副主任李骁东等一行六人星期六（2月18日）上午抵达台北，展开为期三天的访问行程。台北市警方一早派员部署维持现场秩序，在松山机场外聚集的统独两派团体一度发生口角……}

\entryitemWithDescription{中国两央企党委书记被免职 疑与官方升级金融反腐有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364533}{中国金融业两大央企的党委书记被免职，但未说明原因，被外媒疑与官方升级金融反腐行动有关。同日，云南一名被指与多人发生不正当性关系的``80后''正厅级女干部被双开。 中国人民保险集团官方微信公号星期五（2月17日）通报，罗熹将不再担任该公司党委书记，原因未说明。集团官网领导栏目则显示，罗熹仍是集团董事长。本月初，中国人保寿险公司因要求全体员工背诵董事长罗熹说过的``金句''，引发舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{中证监会颁新规：若危害国安企业将禁境外上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364534}{彭博社分析，在经济反弹带动投资者对中国资产的兴趣升温之际，北京对资本市场的监管立场有所软化，预计会推动一波新股上市潮。 （北京综合讯）中国证监会发布了新的境内企业在境外上市的管理规则，明定企业境外上市有可能危害国家安全的话将被禁止，企业不得泄漏国家秘密，并应按官方要求及时整改或剥离业务资产等避免影响国家安全……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：流浪气球考中国新外交团队政治智慧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364535}{（插图／李利群） 飘进美国上空的中国气球，令刚出现回暖迹象的中美关系再度恶化，也为转型中的中国新外交团队带来考验。中国能否通过调整外交策略避免事态升级？ 中美紧张局势是否还有缓解的可能……}

\entryitemWithDescription{美国防部副助理部长蔡斯访台 中国促美勿让台海局势恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364255}{美国国防部负责中国事务的副助理部长蔡斯访台，引起中国坚决反对。（取自美国国防部网站） 蔡斯是自2019年以来，首位访台的美国国防高官，也是40年来第二位访台的美国国防高官。受访学者分析，蔡斯访台有可能增加中美就气球事件展开对话的难度……}

\entryitemWithDescription{学者：台最新民调显示主流民意仍倾向``拒统''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364256}{台湾最新民调显示，超过八成民意认为中国大陆对台越来越不友善，且有高达66\%的受访台湾民众，不同意在经济、社会、政治各方面条件差不多时，考虑和大陆统一。 学者分析，这显示台湾主流民意仍倾向``拒统''……}