\entryitemWithDescription{国民党全代会热闹拉不动团结 泛蓝貌合神离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418462}{国民党7月23日举行全台党代表大会营造团结支持该党总统参选人侯友宜（前排中）的气氛。（国民党提供） ~ 民众党总统参选人柯文哲（中）和民众党前立委蔡壁如（左二）到台中大甲镇澜宫参拜，国民党前立委颜宽恒（右二）陪同。（民众党提供） 鸿海集团创办人郭台铭（中）对参选台湾总统之事多次强调，``民意大于党意''。图为他7月16日参加在台北凯达格兰大道举行、抗议民进党政府施政的活动……}

\entryitemWithDescription{中法财金对话 何立峰望法国能缓和中欧关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418791}{何立峰（左）星期六在北京钓鱼台国宾馆与勒梅尔会面。（法新社） 中国国务院副总理何立峰星期六（7月29日）在北京举行的第九次中法高级别经济财金对话上说，希望法国能够``稳定中欧关系基调''。 据路透社报道，何立峰在中法对话的开场白中发表了上述言论，他还告诉法国经济、财政及工业、数字主权部部长勒梅尔，中国愿意深化与法国在金融和科技创新等传统领域的合作，同时补充说，中国相信中法双边关系拥有良好的基础……}

\entryitemWithDescription{【视频】贵州村超热度不减 民众：能倒逼中国足坛改革}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418784}{贵州``村超''今年5月开赛以来，榕江县吸引了中国各地大量游客前往观赛游玩，带火了当地旅游、餐饮、住宿、文创、农特产品等行业，被称为``超经济''现象。图为人们在``村超''足球赛场旁的集市游玩。（新华社） ``我们国足真该向村超学一学！''现场评述员在星期五（7月28日）晚举行的贵州``村超''半决赛点球大战中，大赞参赛球员高度冷静的踢点球状态，引发球场内观众球迷当晚最高昂的一波欢呼声……}

\entryitemWithDescription{台风``杜苏芮''残余环流北上 北京等多地降大暴雨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418760}{受台风``杜苏芮''外围环流影响，山东省青岛市沿海7月29日掀起大浪。（新华社） 今年第5号台风``杜苏芮''登陆中国福建晋江沿海后，其残余环流继续北上，造成中国北方多地降大暴雨，气象当局星期六（7月29日）傍晚发布了最高级别的暴雨红色预警。 据环球网报道，这是中国中央气象台2010年正式启用预警发布机制以来发布的史上第二个暴雨红色预警，上一次是在2011年9月29日……}

\entryitemWithDescription{欧洲领导人可能缺席一带一路高峰论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418752}{中国将在今年10月举行第三届一带一路国际合作高峰论坛。图为一名参观者在阅览香港参与一带一路倡议的资讯板。（互联网） 在欧盟寻求对华去风险之际，有消息称，不少欧洲领导人料将缺席今年10月的一带一路国际合作高峰论坛，以寻求和中俄保持距离。 俄罗斯官员本周透露俄罗斯总统普京计划出席论坛；受访学者分析，欧洲领导人正在重新思考是否继续参加一带一路倡议，回避普京只是不参加论坛的表面原因……}

\entryitemWithDescription{中国国防部批日方刻意渲染中国军事威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418751}{针对日本新版国防白皮书将中国称为日本``前所未有的最大战略挑战''，中国国防部指责日方固守错误对华认知，刻意渲染中国军事威胁，对此表达坚决反对并已提出严正交涉。 据中国国防部微信公众号星期六（7月29日）消息，国防部新闻发言人谭克非就白皮书答记者问时也说，日本抹黑炒作中国军队正常的建设发展和军事活动，粗暴干涉中国内政，挑动地区紧张局势……}

\entryitemWithDescription{美国对台湾提供3.45亿美元军事援助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418734}{台湾士兵7月20日在新北市进行演练。一些士兵站在M60A3坦克上。（路透社） 美国宣布将向台湾提供价值3.45亿美元（4.59亿新元）的军事援助，这是拜登政府首次以从美国现有库存提取方式对台湾提供军援。 综合路透社、法新社、彭博社、美国之音和台湾《联合报》等报道，美国白宫当地时间星期五（7月28日）作出上述宣布，但没有公布军援清单……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：刀郎的新歌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418487}{沉寂多年的中国大陆歌手刀郎最近又火了起来，一首新歌《罗刹海市》红遍全网。 引起广泛讨论的，并非音乐本身，而是对于歌词中影射、讽刺意涵的解读，以及刀郎与那英等中国音乐圈名人之间的恩怨。 刀郎原名罗林，今年52岁。20年前，他以《2002年的第一场雪》成名，又创作出《情人》、《冲动的惩罚》、《喀什噶尔胡杨》等脍炙人口的歌曲。刀郎的歌，曲调多取自民间，歌词也通俗直白，播放量一度在中国乐坛名列前茅……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台湾选战的和平愿景与刀光剑影}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418529}{迎向五个半月后的2024年1月13日台湾总统大选，主要竞争者的最大共同点，就是都强调和平。 各方说法虽不同，但核心信息都是``选我，就会带给你和平''。不管论述和方法如何，大家都许下了和平愿景，承诺当选后会努力维护台海和平稳定。 以酝酿参选的鸿海集团创办人郭台铭为例，他星期天（7月30日）要访问美国，出发前强调这是一趟和平之旅……}

\entryitemWithDescription{中国遇今年最强台风 ``杜苏芮''登陆福建}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230728-1418514}{（小）台风``杜苏芮''在福建晋江沿海登陆后，福建省厦门市出现特大暴雨。图为一名警察走在被大雨淹没的街道上，水位高至大腿处。（法新社） 今年第五号台风``杜苏芮''星期五（7月28日）登陆中国福建晋江沿海，是今年以来登陆中国的最强台风，也是登陆福建第二强的台风……}

\entryitemWithDescription{知情人士：中国望金砖扩大阵容 遭巴西印度反对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230728-1418489}{（北京／新德里／巴西利亚综合讯）知情官员透露，中国希望金砖国家组织快速扩大，通过壮大自身政治影响力来对抗美国，但遭到成员国印度和巴西的反对。 据彭博社星期五（7月28日）报道，金砖五国------巴西、俄罗斯、印度、中国和南非下个月将在约翰内斯堡召开金砖国家组织领导人峰会，讨论扩大金砖、接纳印度尼西亚和沙特阿拉伯的议题……}

\entryitemWithDescription{传美国拟禁港特首出席APEC峰会 北京强烈不满提出严正交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230728-1418478}{香港特首李家超：任何国家或经济体主办APEC时，都应按指引、习惯及规则，邀请成员经济体领导人参与。（法新社） 《华盛顿邮报》引述消息指白宫决定不让香港特首李家超出席11月在旧金山举行的亚太经济合作组织（APEC）领导人非正式会议。中国表示强烈不满和坚决反对，并称或将对美实施制裁。 受访学者说，将李家超列入APEC的黑名单，显示中美关系基本上并没有缓和，事件将加剧华盛顿和北京之间的紧张……}

\entryitemWithDescription{香港高院驳回港府申请 拒禁《愿荣光归香港》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230728-1418466}{香港高等法院驳回了港府针对反修例运动歌曲《愿荣光归香港》提出的禁制令申请，称这可能会损害言论自由并造成潜在的``寒蝉效应''。 综合路透社、香港01报道，在多项国际体育赛事播出香港得奖选手的国歌时，误播了《愿荣光归香港》而不是中国国歌《义勇军进行曲》后，港府向法院申请禁止以任何方式传播《愿荣光归香港》……}

\entryitemWithDescription{美国六众议员致函副总统 吁亲会赖清德以示支持台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230728-1418444}{美国六名众议员致函副总统哈里斯，建议她在台湾副总统赖清德8月出访巴拉圭过境美国期间，亲自会晤赖清德，以展现对台湾的支持。 综合美国之音和台湾《中国时报》报道，共和党籍众议员蒂凡尼（Tom Tiffany）当地时间7月26日（星期三）领衔写信给哈里斯，呼吁她在赖清德过境美国时安排会晤行程……}

\entryitemWithDescription{美众院通过《台湾国际团结法》 学者：意在助台开拓国际空间 北京料将施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418154}{美国众议院星期二（7月25日）通过《台湾国际团结法》，主张联合国第2758号决议没涉及任何有关台湾主权的声明。受访学者分析，此法案意在帮助台湾开拓国际空间，但未必能巩固``台湾地位未定论''，预料也将面对北京反弹和施压……}

\entryitemWithDescription{``杜苏芮''来袭 福建广东多地停课停工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418145}{台风``杜苏芮''逼近福建，漳浦县园林工人星期四（7月27日）赶紧加固大型苗木，以防给台风吹倒。（新华社） 台风``杜苏芮''即将登陆，福建福州市长乐区沿海一带星期四（7月27日）风力逐渐加强，海上波浪滚滚。（新华社） （北京/台北综合讯）台风``杜苏芮''袭击台湾造成一人死亡后，继续向西北方向移动，预计星期五（7月28日）登陆中国大陆，并将影响十余个省份……}

\entryitemWithDescription{调查：各国对中国的负面观感持续居高不下}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418140}{美国智库皮尤研究中心（Pew Research Center）的最新民调显示，接受调查的24个国家，普遍上对中国的外交政策持负面评价，也很少国家相信中国在国际事务上会做正确的事情。 多数接受调查的国家认为中国在国际舞台上，是干涉主义作风。57\%的人认为中国大量或相当程度地干涉其他国家的事务。美国、加拿大、澳大利亚、西班牙、日本和韩国的受访者中，将近七成认为中国干涉别国事务……}

\entryitemWithDescription{中国反对恶意炒作秦刚被免职一事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418131}{中国官方至今未说明前外长秦刚被免职的原因。图为秦刚今年5月23日在北京与荷兰外长胡克斯特拉会面后出席记者会。（路透社档案照） （北京综合讯）中国外交部持续回避回应关于前外长秦刚神隐的提问，同时也表明反对恶意炒作秦刚被免除外长职务一事……}

\entryitemWithDescription{除了软对抗 政协委员：香港还有远对抗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418125}{香港警方国安处星期四（7月27日）拘捕了一对涉嫌资助流亡民主活动人士罗冠聪的男女。港区全国政协委员张志刚说，大批反对派分子移居外地后``远对抗''，香港必须认真面对，但不能依靠平息``黑暴''的手段来应对……}

\entryitemWithDescription{被控``台谍'' 台商李孟居结束附加刑离境大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418102}{大陆央视在2020年10月11日播出``台谍案''报道，曝光台湾民众李孟居的认罪影片。（互联网） 遭控为``台谍''的台商李孟居，结束一年10个月刑期和剥夺政治权利附加刑两年后，于星期一（7月24日）顺利从中国大陆离境前往日本，预计之后再返台。台湾政府的大陆委员会表示，陆方并未通报李孟居获释，但陆委会与当事人家属保持密切联系，返台时间相信李孟居自有安排……}

\entryitemWithDescription{西双版纳``猛男餐厅''被禁演并罚款近两万元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1418098}{因涉不雅表演，云南省西双版纳一家``猛男餐厅''被责令停止演出，没收违法所得，并处罚款逾十万元（人民币，1万8525新元）。 云南省文旅厅官微星期三（7月26日）发布消息称，经查，云南景洪泰鼓泰鼓泰国菜餐厅内举办的营业性演出活动内容，存在危害社会公德和民族优秀文化传统的情形，已违反了相关规定……}