\entryitemWithDescription{中国式催婚失效 大龄青年不将就结婚意愿降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1458782}{中国年轻人的婚育年龄普遍推迟，在2020年中国平均初婚年龄为28.67岁，比2010年增加3.78岁。（中新社） 随着社会变迁，中国现代婚姻观念出现明显改变，越来越多中国年轻人结婚意愿不足，推迟甚至放弃婚姻，婚姻不再是人生必备大事。自冠病疫情以来，个体对未来发展的不确定与失控感，更加剧了这一趋势。 每逢佳节被催婚。年末将至，在一些中国家庭，长辈对年轻一代的``中国式催婚''又要开始了……}

\entryitemWithDescription{台总统候选人辩论 蓝绿白对决两岸与房地产议题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459154}{民进党总统候选人赖清德（左起）、国民党候选人侯友宜和民众党候选人柯文哲星期六（12月30日）在电视辩论会开始前，先礼后兵握手问好。（法新社） 台湾总统候选人电视辩论会星期六（12月30日）登场，绿营民进党的赖清德、蓝营国民党的侯友宜，与白营民众党的柯文哲正面对决，针对两岸关系、疫苗采购合约和房地产争议激烈交锋……}

\entryitemWithDescription{赖清德辩称``中华民国给台湾带来灾难''是口误 受访学者：那是赖清德的真心话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459148}{台湾执政的民进党正副总统候选人赖清德（左三）和萧美琴（左四）共同出席电视辩论会后的记者会。 （庄慧良摄） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德在电视辩论会上提及``中华民国给台湾带来灾难''，当场被民众党总统候选人柯文哲抓到把柄。赖清德会后澄清称是口误，漏讲了``宪法''两字。但国民党主席朱立伦直指赖清德是``务实的台独工作者'' ，只是说出自己的心声……}

\entryitemWithDescription{中使馆促英方将钟翰林缉拿归案并遣返香港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459133}{钟翰林星期五（12月29日）在其伦敦卧室内的港独旗帜前留影。（法新社） （北京综合讯）中国驻英国大使馆敦促英国政府尽快将香港独派学生组织``学生动源''前召集人钟翰林缉拿归案，并将他遣返香港。 根据中国驻英使馆网站星期五（12月29日）消息，使馆发言人就钟翰林抵达英国寻求政治庇护一事答记者问时，作出以上呼吁，并称钟翰林违反监管令，潜逃英国，香港惩教署已发出召回令，对其依法通缉……}

\entryitemWithDescription{华为5G手机据报产能不足 未能改变中国市场格局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459129}{华为今年8月29日无预警开卖Mate 60 Pro手机，测评达到5G速度，被认为成功突破美国科技战的卡脖子。图为今年9月华为在北京的旗舰店售出的Mate 60机型。（路透社档案图） （深圳综合讯）中国通讯巨头华为今年8月无预警地推出5G手机，却因产能不足，出货量不如苹果和其他中国品牌，被中国科技媒体指未能改变中国手机竞争格局……}

\entryitemWithDescription{四川凉山百万粉丝网红因带货造假获刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459128}{网红主播``赵灵儿''（右）和``曲布''在抖音开直播与观众互动。（互联网） （成都综合讯）曾是中国深度贫困地区的四川大凉山，爆出网红以``助农''名义直播销售假冒特色农产品牟利的案件，九人分别被判八个月至三年两个月不等的有期徒刑……}

\entryitemWithDescription{京东告阿里巴巴胜诉获赔10亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459114}{业内人士称，中国电商巨头企业京东（左）起诉同行阿里巴巴（右）``二选一''案的判决有着创纪录的赔偿金额，具有示范效应。（互联网） （北京综合讯）中国电子商务巨企京东起诉同行阿里巴巴的``二选一''案一审胜诉，获赔10亿元（人民币，下同，1.87亿新元）……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：五月天卷入两岸政治漩涡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1458998}{从假唱疑云到一中政治漩涡，游走两岸如鱼得水的台湾知名摇滚乐团``五月天''在短短一个多月内，两次卷入风波。时间点正好是台湾总统大选倒数阶段的敏感时期。 路透社星期四（12月28日）报道称，中国大陆国家广播电视总局施压五月天，在台湾大选前表态支持``台湾是中国的一部分''的亲大陆言论。五月天拒绝，大陆于是公布将就五月天上海演唱会涉嫌假唱事件展开调查……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：国中生之死唤起重视校园安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459004}{新北市12月25日发生校园割颈杀人事件，由于犯罪者均未成年，法界推估行凶男学生可能轻判五年，女学生可能无罪。（路透社） 台湾一起校园割颈杀人事件，震惊社会，许多教育团体代表纷纷反应，现今师长对学生管教权弱化，是校园安全的最大隐忧。更多父母在意的是，不要让自己的孩子成为下一个黑暗校园的受害者。 这起校园喋血事件星期一（12月25日）发生在新北市某所国中……}

\entryitemWithDescription{九名中国军方人大代表被免职 分析：火箭军和装备系统腐败窝案波及广泛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459005}{火箭军原司令员李玉超等九名中国军方将领被罢免全国人大代表职务，包括三名上将和四名中将。 分析指出，中国国防部前部长李尚福以及火箭军案牵扯出来的军方腐败窝案，涉案深度和波及面超过外界预期；不过，官方至今平稳处理案件，没有掀起更大风波，显示高层对全局的严密把控……}

\entryitemWithDescription{台湾总统大选民调座谈会 专家指选情诡谲难测蓝绿都可能险胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458993}{台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举。（彭博社） 台湾民意基金会星期五（12月29日）举行选前民调座谈会，当前蓝绿白候选人三足鼎立，专家评估选情诡谲难测，选民预料将自主进行``弃保''策略投票，最后蓝绿都可能险胜……}

\entryitemWithDescription{砍掉部分核心功能 英伟达发布中国特供版游戏芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458970}{（华盛顿/郑州综合讯）全球芯片巨头英伟达最新发布特供中国的新品，为中国游戏市场提供性能较弱的RTX 4090D芯片，其中砍掉了部分核心功能。 英伟达中文网站星期四（12月28日）上线了一款名为RTX 4090D的显卡，这是英伟达顶级旗舰显卡RTX 4090的低性能版本……}

\entryitemWithDescription{机师因病缺勤超预期 国泰航空取消超过50航班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458964}{据统计，从星期五（12月29日）到元旦（1月1日）期间，国泰航空暂有55个航班取消，主要是亚洲地区航班，公司就临时航班变动向乘客致歉。（中通社） （香港综合讯）国泰航空近期由于机师因病缺勤超出预期，被迫取消多个航班，影响了旅客行程。一些分析指出，员工短缺或是导致航班取消的深层原因……}

\entryitemWithDescription{香港学生动源前召集人钟翰林抵英寻政治庇护}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458962}{钟翰林2021年成为最年轻的香港国安法案件囚犯，他当时20岁。此图摄于2020年8月8日。（法新社档案照片） （香港 / 伦敦综合讯）已解散的香港独派学生组织``学生动源''前召集人钟翰林星期五（12月29日）宣布已抵达英国寻求政治庇护，他称自己再也无法忍受生活在恐惧之中，并指香港国安警察逼迫他成为有偿线人，同时禁止他工作……}

\entryitemWithDescription{英国公立学校港生人数两年来激增400\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458960}{（香港/伦敦综合讯）官方数据显示，英国推出为香港人而设的英国国民海外（BNO）签证计划后，英国公立学校港生人数两年来激增400\%。 综合《南华早报》《星岛日报》和路透社报道，来自英国教育部学校人口普查统计小组的调查数据显示，2020-21学年来自香港的亚裔学生人数为1081人。这个数字在下个学年上升至3068人，并在2022-23学年再增加至5423人……}

\entryitemWithDescription{五月天传遭北京施压 再掀台湾介选论战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458956}{路透社12月29日引述一份台湾国家安全备忘录，以及两名台湾安全官员的话报道，中国大陆已向台湾知名乐团五月天施压，要他们在下个月台湾大选前，公开表态支持北京的``一个中国''说法。（路透社档案照片） 台湾总统选举进入最后两星期，却传出知名乐团五月天遭施压发表一中言论的传言，国民党总统候选人侯友宜批评民进党以影射方式操控选举；而亲绿营的智库则发布民调，指有43.6\%民众认为大陆对台介选严重……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国军工系塌方式腐败}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458777}{中国兵器工业集团（Norinco）是中国国有特大型企业集团以及中国最大的武器装备制造集团。（法新社） 在中国火箭军原司令李玉超、原政委徐忠波等领导层被``一锅端''、战略支援部队司令员巨乾生神秘消失，以及国防部长李尚福被免职的数月后，全国政协主席会议本星期决定，撤销三名军工企业高管的全国政协委员资格……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选举第三场政见会 三候选人就两岸政策全面交锋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458780}{台湾明年1月举行总统和立委选举，图为台北街头多位总统和立法委员候选人的竞选海报。（彭博社） 台湾三位总统候选人在第三场政见会上就两岸问题全面交锋，民众党候选人柯文哲抨击执政的民进党和在野国民党都操弄统独意识；民进党候选人赖清德则批评国民党候选人侯友宜和柯文哲都秉持``一个中国''原则。侯友宜强调，不要把他走的台湾和``中华民国''中间路线视为统一路线……}

\entryitemWithDescription{中国军方批美干预亚太 维持冷战思维}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458771}{（北京 / 华盛顿综合讯）中美两国军事高层恢复对话一个星期后，中国军方批评美国干预亚太事务，并指责其保持冷战思维。 中国中央军委委员、军委联合参谋部参谋长刘振立12月21日刚与美军参联会主席布朗进行了视频通话，这是中美两国中断军方高层沟通一年多以来，首次举行高级别军事对话，双方讨论了发展健康、稳定、可持续的两军关系……}

\entryitemWithDescription{中外机构预计中国楼市明年将持续低迷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458764}{多家中外投行和研究机构预计，中国楼市2024年将持续低迷。图为北京一处恒大楼盘。（路透社） 密集出台的救市政策并未显著提升市场对中国房地产行业的信心。多家中外投行和研究机构预计，中国楼市2024年将持续低迷。若预期成真，这将是中国楼市连续第三年萎缩，录得最长连降纪录……}