\entryitemWithDescription{疲弱经济数据拖累陆港股市 但分析看好经济触底回稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429175}{中国制造业采购经理指数连续三个月回升，但仍处于萎缩。图为今年8月江西赣州一家制造企业车间内，工人给设备安装零配件。 （中新社） 中国制造业连续五个月陷入萎缩，疲弱经济数据再冲击刚企稳的市场情绪，使得陆港股市重回跌势。但分析认为，中国经济已出现触底回稳迹象，若能延续当前趋势，投资者信心将逐渐改善……}

\entryitemWithDescription{环时：华为最新旗舰手机为中国赢得了美国科技战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429171}{华为低调推出最新旗舰手机Mate60 Pro，被网民视为中国大公司克服美国制裁的象征。（彭博社） 华为低调推出最新旗舰手机Mate60 Pro，却引起中国社会高度关注，中国官媒《环球时报》称，这凸显出民众对中国科技自主研发的强烈期待和信心……}

\entryitemWithDescription{中国国防部：中美两军交流未中断 但对话不能没有底线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429164}{中美两个超级大国在南中国海、台湾和其他问题上关系高度紧张之际，中国国防部坚称，北京和华盛顿之间的军事交流没有中断。 今年香格里拉对话会期间，中美防长未能举行双边会晤，美军方高层多次向中方提出通话要求也遭拒，舆论普遍认为中美两军交往处于中断状态，令国际社会对两军可能擦枪走火感到忧心忡忡……}

\entryitemWithDescription{百度等五家企业的生成式AI服务对公众开放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429150}{中国五家科技公司星期四（8月31日）在获得政府批准后向公众推出了生成式人工智能（AI）服务，其中包括中国科技巨头百度、商汤科技等。 ``百度文心一言''微信公众号当天发布消息称，百度聊天机器人``文心一言''将从即日零时起正式向全社会开放。百度还将开放一批经过全新重构的AI原生应用，让广大用户充分体验生成式AI的理解、生成、逻辑、记忆四大核心能力……}

\entryitemWithDescription{美批准通过主权国家项目对台军援 中国：将采必要反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429143}{美国拜登政府8月30日知会国会，批准通过适用于主权国家的外国军事融资计划 ，提供台湾8000万美元的军事援助。图为台湾花莲空军基地准备进行 F16V战斗机夜间起飞。（路透社） 美国拜登政府首次批准通过适用于主权国家的外国军事融资（Foreign Military Financing，简称FMF）计划 ，提供台湾8000万美元（1.0815亿新元）的军事援助……}

\entryitemWithDescription{台罕见公布战机近跟陆反潜机照片 称``恶邻退散''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429139}{台湾在中元节罕见公布台战机近距离跟监大陆反潜机照片，配文``中元节鬼门开，恶邻退散''。（台湾国防部发言人脸书） 台湾国防部星期三（8月30日）晚中元节当天，罕见公布台湾空军战机8月25日近距离追监中国大陆反潜机的照片，并配文``中元节鬼门开，恶邻退散''。中国国防部以``台独必亡''回应……}

\entryitemWithDescription{港艺人阮民安仇警洗黑钱判囚26个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429133}{香港流行男孩乐队``E-Kids''前成员阮民安因犯煽动叛乱和洗钱罪，被香港法院判入狱26个月。（阮民安脸书） 从歌手转型为社会运动人士的香港流行男孩乐队``E-Kids''前成员阮民安，在承认煽动叛乱和洗钱罪后，星期四（8月31日）被香港法院判入狱26个月。 综合《明报》、香港01、中新社、法新社等报道，43岁的阮民安被指用社交媒体发文诅咒警员和法官、宣扬港独等言论……}

\entryitemWithDescription{中英外长北京会谈 王毅：对话合作是中国对英政策的主基调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1428847}{中国外长王毅（右）星期三（8月30日）在北京与英国外长克莱弗利（左）举行会谈。（新华社） 中英外长星期三（8月30日）在北京举行会谈，中国外长王毅强调对话与合作是中国对英政策的关键词和主基调，呼吁两国坚持相互尊重，排除干扰障碍。英国外长克莱弗利则对能在会中提出分歧，以及王毅``仔细而专业''聆听不同意见表示赞赏……}

\entryitemWithDescription{华为发售支持卫星通话的大众智能手机 疑似回归5G业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428823}{华为推出最新旗舰手机Mate 60 Pro。（华为官网） 中国通讯巨头华为在网上商城推\hspace{0pt}\hspace{0pt}出了一款支持卫星通话的先进智能手机，引起了中国网民的热议，猜测华为已成功实现5G功能，回归5G智能手机行业。 华为最新旗舰手机是Mate 60 Pro……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多结束访华 称美企需要可预测监管环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428815}{美国商务部长雷蒙多（中）星期三（8月30日）参观了上海迪士尼乐园，并与一名身穿人气角色``玲娜贝儿''服装的中国小女孩拥抱、交谈。美国驻华大使伯恩斯（左三）陪同参观。上海迪士尼乐园由中美合资建设，于2016年开放。（路透社） 美国商务部长雷蒙多星期三（8月30日）总结四天访华之旅时说，她并未期待首次访华就能取得突破性进展，但希望未来数月能看到一些成果……}

\entryitemWithDescription{松绑楼市政策 广深率先一线城市实施``认房不认贷''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428804}{广州是首个宣布首套房``认房不认贷''的中国一线城市。图为8月22日拍摄的广州市中心。（彭博社） 中国房地产市场持续低迷之际，广州、深圳相继宣布，推动购买首套房贷款``认房不认贷''政策。这是自2017年以来中国一线城市楼市调控放松力度最大的政策，业内人士预计，这将对短期楼市成交形成立竿见影的提振作用……}

\entryitemWithDescription{民调：郭台铭参选台湾总统 对柯文哲影响最大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428791}{台湾媒体最新民调显示，鸿海集团创办人郭台铭宣布参选台湾总统，对民众党参选人柯文哲的支持率影响最大。图为郭台铭8月28日在台北召开记者会，宣布参选。（ 香港中通社） 台湾媒体最新民调显示，鸿海集团创办人郭台铭宣布参选台湾总统，对民众党参选人柯文哲的支持率影响最大。 郭台铭8月28日宣布独立参选，《镜新闻》在8月27日和28日委托一家研究公司进行问卷调查……}

\entryitemWithDescription{上海市长双城论坛强调两岸中国人 分析：今后交流将更凸显一中框架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428786}{上海－台北城市论坛（双城论坛）8月30日在上海国际会议中心上海厅举行主论坛，上海市长龚正（左）、台北市长蒋万安（右）轮流致词。（中通社） 上海－台北城市论坛（双城论坛）星期三（8月30日）登场，上海市长龚正在致词时提及，只有民族复兴、国家强盛，``两岸中国人''才能过上富足美好的生活；台北市长蒋万安则强调，两岸需要务实、理性、诚恳的对话……}

\entryitemWithDescription{传美国务院将任命兰伯特为对华政策最高官员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428768}{中美关系动荡之际，美国国务院据报将任命资深外交官兰伯特（Mark Lambert）出任责管理对华政策的最高官员，填补华自强（Rick Waters）6月底卸任后的空缺。 路透社星期二（8月28日）引述五名知情人士报道，目前担任东亚和太平洋事务办公室副助理国务卿的兰伯特，被选为下一任负责中国大陆和台湾问题的副助理国务卿……}

\entryitemWithDescription{中缅就打击跨境电诈合作达成重要共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428747}{中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮（左）与缅甸外交部政治司司长吴昂哥（右）共同主持《边境管理与合作协定》执行情况第17轮司局级会晤，并签署会议纪要。（中国外交部网站） 中国外交部说，中国和缅甸就打击跨境电信诈骗合作等达成重要共识，取得积极成果。 据中国外交部官网发布的新闻稿，两国是于8月28日至29日在北京举行的《中缅边境管理与合作协定》执行情况第17轮司局级会晤中达成上述共识，但没有披露细节……}

\entryitemWithDescription{中国足坛反腐再查一人 中超公司六任董事长全部落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428744}{中国足协星期二（8月29日）通报，中足联筹备组副组长、中超联赛有限责任公司董事长刘军已被带走调查。至此，中超公司全部六名董事长均已落马。（互联网） 中国足坛反腐持续，中国职业足球俱乐部联合会（简称中足联）筹备组副组长、中超公司董事长刘军被调查。至此，中超公司成立以来六位董事长全部落马。 据《北京青年报》报道，中国足协星期二（8月29日）下午召开全体中层干部会议，通报了刘军被有关部门带走调查的消息……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：信心去哪儿了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428476}{多年前在中国常驻的同事最近来北京度假，回到曾经住过的小区，最大的感受是北京人少了、比过去安静了，甚至有一种在欧洲国家的闲适感。连日来她一直在问一个问题：中国的经济是不是真像外界说得那么糟？ 过去这段时间，经济超越地缘政治，成为国际舆论最关注的中国话题。在境外媒体对中国的报道中，糟糕的宏观数据、低迷的股市、危机四伏的房地产市场，近期频频见诸报端……}

\entryitemWithDescription{蒋万安与龚正会晤 强调务实面对发展 和平争取双赢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428466}{台北市长蒋万安（前左二）8月29日抵逹上海后，第一站参观吞吐量是全球第一的洋山深水港，听取上港集团董事长顾金山（前左三）对洋山港的介绍。他过后向台湾媒体表示，对洋山港第四期工程全面智慧化，印象非常深刻。（香港中通社） 台北市长蒋万安星期二晚间与上海市长龚正会面时，强调两岸关系要务实面对发展，更要和平争取双赢。龚正则表示，上海愿与台北进一步巩固两市机制化交流，为推动两岸关系和平发展作出贡献……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多见李强重申不愿脱钩 盼合作解决全球关注问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428434}{中国国务院总理李强（右）8月29日在北京人民大会堂，与美国商务部长雷蒙多会面。 （法新社） 美国商务部长雷蒙多星期二（8月29日）与中国国务院总理李强、副总理何立峰会面时，重申了希望加强合作，以及美国会把国家安全放在首位，但不寻求与中国脱钩等。 受访学者分析，中美恢复经贸沟通机制确实有助减少误判，但美国以国安为优先的考量，与中国对合作的认知有所落差……}