\entryitemWithDescription{杨丹旭：拜登的``解冻''预言能否成真？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397596}{美国``政治''（Politico）新闻网站星期一（5月22日）爆料，新一任中国驻美大使谢锋将在当地时间星期二抵达华盛顿履新。这意味着悬空已有数月的驻美大使职位，总算要填上了。 要知道中美关系自1979年正常化以来，除了1995年台湾总统李登辉访美、北京召回时任驻美大使李道豫两个月，驻美大使的职位从来没有像今年这样，悬空如此之久……}

\entryitemWithDescription{中美互动频密 ``解冻''迹象明显}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397553}{在美国总统拜登宣称中美关系``很快解冻''之后，本周内中国商务部长王文涛将访美、新任中国驻美大使谢锋上任，而美国驻华大使伯恩斯也刚到成都访问，种种迹象显示两国都在解冻做准备。 美国是在2020年7月21日限时中国72小时关闭驻休斯敦总领馆，中国随后宣布撤销对美驻成都总领事馆的设立和运行许可。那次事件后，美国驻华大使就没有再公开踏足成都……}

\entryitemWithDescription{香港取消捐献器官申请急升 警方介入调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397542}{香港与中国大陆政府计划建立恒常的器官移植互助机制，引起部分港人担忧和抵制，近期申请取消捐献器官登记的数字急升，但其中逾半是从未登记却申请退出或重复取消的无效申请。特首李家超认为情况可疑，已要求警方调查。 李家超星期二（5月23日）出席行政会议前会见媒体时指出，器官捐献非常重要，可救人生命，是崇高之举，世界各地包括香港都鼓励及推动。港府也在推动与大陆合作，有个别香港患者从中受益……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯总理访华 深化两国经济联系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397540}{俄罗斯总理米舒斯京（中）星期二在上海参观访问中国石油化工股份有限公司研究所。（法新社） 俄罗斯总理米舒斯京在中国展开为期两天的访问，以中俄两国在能源等领域的商贸合作为主，表明在受到西方制裁的背景下，俄罗斯在经济上向中国寻求更多支持。 米舒斯京于星期一（5月22日）晚间抵达上海，星期二早上参加了中俄商务论坛……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国加紧建设卫星互联网网络 欲与马斯克的Starlink竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397532}{美媒称，中国正抓紧建设自己的卫星互联网网络，以和美国太空探索技术公司（SpaceX）的星链（Starlink）竞争，后者在世界各地迅速扩展，并已在俄乌战争的军事应用中展露身手。 《华尔街日报》报道称，中国加紧建设卫星互联网网络的背后原因，缘于地缘政治的紧张局势升温，以及担忧关键轨道资源饱和的风险，这也是中国政府在关键科技方面推动自给自足的举措之一……}

\entryitemWithDescription{末代皇帝溥仪手表以4000万港元拍出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397524}{中国清朝末代皇帝爱新觉罗溥仪曾经拥有的百达翡丽腕表，星期二（5月23日）在香港展出和拍卖，最终以4000万港元的价格拍出。（法新社） 中国清朝末代皇帝溥仪佩戴过的百达翡丽手表，在香港的一次现场拍卖中以4000万港元（687万8千新元）的价格拍出。 彭博社报道，这次拍卖于星期二（5月23日）在钟表拍卖行富艺斯位于香港的亚洲总部进行，总共进行了七分钟……}

\entryitemWithDescription{贸易制裁未解除 澳不公开支持中国加入CPTPP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397517}{消息人士和学者表示，澳大利亚不太可能公开支持中国加入跨太平洋伙伴全面进展协定（CPTPP），原因包括中国对澳大利亚的贸易制裁尚未解除，以及中国申请CPTPP存在的``地缘政治包袱''。 香港《南华早报》星期二（5月23日）报道，多位消息人士称，在澳大利亚贸易部长法雷尔5月初访华期间，中国希望澳大利亚明确支持中国加入CPTPP，并拒绝台湾加入，而且最好是``公开承诺''……}

\entryitemWithDescription{被举报空服员涉歧视非英语乘客 国泰航空两度发声明道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397504}{一名中国大陆网民星期一（5月22日）在社交网站，实名举报香港国泰航空的空服人员歧视非英语乘客。国泰航空对此连发两份声明道歉，称涉事空服人员已被暂停飞行任务，将在三天内公布处理结果。 综合《北京日报》与《明报》报道，这名大陆乘客发文称，在他搭乘5月21日国泰航空CX987航班由成都飞往香港时，座位靠近空中服务员备餐及休息处。在入座之后，不断听见空服人员用英文及粤语抱怨……}

\entryitemWithDescription{港议员称约150反修例抗争被捕者暂不被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397471}{2019年香港反修例运动中逾6000名被捕、但一直未被检控人士，据说有150人已接获警方通知暂不作起诉或结案。 据网媒``香港01''星期一（5月22日）报道，一直关注反修例被捕人士情况的新界北立法会议员张欣宇向《香港01》表示，自2月初起至今，先后有约150名被捕人士向他透露，已接获警方通知暂不作起诉或结案。他们主要涉及非法集结、公众地方行为不检等罪行。他相信当局整体的检视程序已到尾声……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港乐坛为何一蹶不振？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397228}{乐坛的困境，正好是眼下香港社会的缩影……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应拜登中美关系``很快改善''言论 质疑美方对沟通的诚意和意义}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397227}{针对美国总统拜登称中美关系将很快得到改善，希望与中国打开更多沟通渠道，中国外交部回应指美国有意加强沟通的同时，却继续打压中国，质疑美方对沟通的诚意和意义。 中国外交部发言人毛宁星期一（5月22日）在例行记者会上指出，美国一边说要沟通，一边不择手段地打压遏制中国，对中方的官员、机构和企业实施制裁，她质问这样的沟通诚意和意义何在……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长王文涛：继续欢迎美企在华发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397219}{中国商务部部长王文涛向在华美资企业派定心丸，强调中国将把吸引外资放在更加重要位置，继续欢迎美企在华发展。 据中国商务部网站发布的消息，王文涛星期一（5月22日）在上海主持召开座谈会，听取美资企业在华经营情况以及对中国持续优化营商环境的意见建议。 上海美国商会以及强生、3M、陶氏、默克、霍尼韦尔等美资企业代表参会……}

\entryitemWithDescription{中美芯片战升级 学者认为有可能扩大到其他行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397207}{北京指美光科技公司（Micron）的产品未能通过中国的网络安全审查。（路透社） 中国与美国的半导体科技战升级，北京当局宣布美光科技公司（Micron）的产品，未能通过中国的网络安全审查，要求中国的运营者禁止采购。美国随即回应将与盟友展开合作，应对中国的举措所造成的存储芯片市场扭曲问题。 受访专家学者认为，中国的这一举动可以理解为中国对美国管制半导体出口的报复，不过是一个顾全大局、留有情面的反击……}

\entryitemWithDescription{钟南山预测6月底中国再现冠病感染高峰 每周或有6500万起病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397205}{中国工程院院士钟南山星期一（5月22日）预测，中国冠病第二波疫情高峰将发生在6月底，每周或将出现约6500万起冠病感染病例。 综合《北京商报》与彭博社报道，钟南山在2023大湾区科学论坛生物医药与健康分论坛上说，基于SEIRS模型的预测，中国第二轮疫情在4月中旬起峰，5月底出现一个小高峰，波峰感染数量约每周4000万例，而到6月底预计将出现本轮疫情的高峰……}

\entryitemWithDescription{台运动员领奖举五星红旗 陈建仁下令查是否为共产党员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397200}{李东宪5月14日在2023年全北亚太大师运动会（APMG）男子45岁及40岁品势组拿下了个人、团体两枚铜牌。他在领奖时，将整齐叠好的五星红旗展开、举起。（互联网） 台湾跆拳道运动员李东宪在参赛领奖时举起五星红旗，台湾行政院长陈建仁强调，不容许类似污蔑台湾的情形发生，将调查李东宪是否为共产党员，以及是否在台湾发展相关组织……}

\entryitemWithDescription{韩国表明加强对美关系 不等于忽视对华关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397190}{韩国经济副总理兼企划财政部长秋庆镐说，外界不应将韩美关系的加强解读为对韩中关系的忽视。他表明韩国从未宣布要与中国脱钩，也没有这样的意图。 据韩联社报道，秋庆镐星期一（5月22日）出席韩国国会企划财政委员会全会时，重申政府``不脱中''的既有立场。 他说，中国是韩国第一大贸易伙伴国，也是最重要的经济合作伙伴，不应将加强韩美关系解读为忽视韩中关系。``韩方从未宣布过脱中，也没有要脱中的意图''……}

\entryitemWithDescription{中国要求各省在2025年建立基本养老服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397187}{中国政府向各省市发布指导意见，要求到2025年建立基本养老体系。这是中国在人口不断萎缩之际，政府遏制人口危机的最新举措……}

\entryitemWithDescription{微信推出``刷掌''支付 乘客挥手坐北京地铁大兴机场线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397181}{北京地铁大兴机场线5月21日正式推出``刷掌''乘车服务，一名乘客``刷掌''过闸。（新华社） 继``扫码''、``刷脸''后，中国社交平台微信正式推出``刷掌''支付方式。微信支付也与北京地铁在大兴机场线正式上线``刷掌''乘车服务，乘客不用掏手机，在过闸时伸手一挥，就能进站乘坐地铁……}

\entryitemWithDescription{中国多地警方提醒家长 检查孩子手机是否装有密聊软件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397162}{中国多地警方近日密集提醒家长，检查孩子手机是否装有密聊软件，并指其端到端的加密通讯技术，为犯罪分子销毁犯罪证据提供了便利。 综合澎湃新闻、每日经济新闻报道，包括江苏南京、广西赣州、福建福州等多个中国城市执法单位近日发出通知，要求家长检查孩子手机中是否安装了包括WhatsApp、纸飞机（Telegram）、推特、密聊猫、蝙蝠等加密通讯软件。不同地方通知家长检查软件的名单略有出入……}

\entryitemWithDescription{马国网红``罗杰叔叔'' 疑因脱口秀视频暗讽北京 被中国社媒禁言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397160}{马来西亚脱口秀演员、网红黄瑾瑜``罗杰叔叔''在社交媒体上载一段调侃中国政府的脱口秀视频后，他在中国社交媒体平台上的账号被禁言。（微博视频截屏） （伦敦综合讯）马来西亚脱口秀演员、网名``罗杰叔叔'' （Uncle Roger）的网红黄瑾瑜疑因调侃北京，在多个中国社交媒体平台上的账号被禁言……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国收获俄乌战争红利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1396870}{中国在积极拓展与中亚国家关系的同时，也将稳固中俄关系，继续收获俄乌战争带来的地缘政治和经济红利……}

\entryitemWithDescription{拜登：美中关系将``很快解冻''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1396917}{美国总统拜登星期天（5月21日）在广岛七国集团峰会闭幕后的新闻发布会上讲话。（法新社） 星期天（5月21日）在日本广岛闭幕的七国集团（G7）峰会，对中国的针对性总体低于外界预期。美国总统拜登则于同日表示，认同G7对中国采取一致的态度，G7的目的是降低风险而非与中国脱钩。他也指出，美中关系``很快''就会``解冻''。 拜登是在星期天的新闻发布会上，做出上述的``解冻''预言……}