\entryitemWithDescription{杨丹旭：不能说的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230809-1421909}{前阵子到浙江休假，朋友聚会逃不过一个话题：经济。 疫情虽然过去了，中国经济没有大幅反弹，下行的压力却只见加大，连经济发达的浙江都在发愁如何能让GDP（地区生产总值）数字更好看一点。 一名在二线城市开发区工作的朋友在饭桌上吐苦水，眼下最大的烦恼是招不到商，地方上有GDP压力，层层下放指标给各个部门，但招商部门却没有拿得出手的优惠政策……}

\entryitemWithDescription{麻生太郎在台湾演讲：要有战争觉悟 也要发挥吓阻反制能力避战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421901}{日本自民党副总裁、前首相麻生太郎8月8日在台湾外交部与远景基金会合办的``凯达格兰论坛-2023印太安全对话'' 演讲时说，台海和平稳定对日本和世界各国都很重要，为避免战争，必须具备吓阻实力、执行吓阻决心。（路透社） 日本自民党副总裁、前首相麻生太郎说，台海和平稳定对日本和世界各国都很重要，为避免战争，必须具备吓阻实力、执行吓阻决心，并让对手了解自身不惜动武维护台海稳定安全的意志……}

\entryitemWithDescription{美军太平洋前副司令：美中关系正危险地渐行渐远}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421891}{美军太平洋司令部前副司令立夫（Daniel Leaf）星期二（8月8日）认为，美中关系目前正危险地渐行渐远，两国都不能承担双边关系走偏所带来的后果。 立夫星期二在重庆举办的美国史迪威将军诞辰140周年纪念活动上致辞时表示，无论喜欢与否，美中两国都离不开彼此，不论是两国政府还是人与人交流层面的关系，都将对21世纪有着深远影响，两国承受不了双边关系的失败……}

\entryitemWithDescription{蓝营县议长促郭柯合 不挺郭台铭独立参选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421890}{鸿海集团创办人郭台铭星期二（8月8日）在台北诚品信义店发布父亲节新书，次女郭晓如（左一）和长女郭晓玲（右一）到场献花和拥抱感谢，令他和妻子曾馨莹（左二）感动拭泪。（温伟中摄） 为挺鸿海集团创办人郭台铭而退党的彰化县议长谢典林星期一（8月8日）公开反对郭台铭独立参选，期待他与民众党参选人柯文哲合作以提高胜算。但民众党明确排除``郭柯配''，郭台铭则没正面回应，只强调团结主流民意，让执政党下台……}

\entryitemWithDescription{伦敦涂鸦墙出现中国社会主义核心价值观标语引争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421878}{伦敦东区红砖巷成了中国政府支持者与反对者表达观点的画布。一组中国留学生上星期在红砖巷涂鸦，喷出中国``社会主义核心价值观''的标语后，一些反对者前去写上``愿荣光归香港'' 、``今日香港 明日台湾''等字样。图摄于8月7日。（法新社） 几名中国留学生上星期六（8月5日）在伦敦东区红砖巷涂鸦，喷出中国``社会主义核心价值观''的标语引发争议，涂鸦墙随后成为中国政府支持者与反对者表达观点的画布……}

\entryitemWithDescription{北京试探小马可斯的中美平衡政策 连续两天就仁爱礁问题表态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421867}{1999年在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）搁浅坐滩的军舰，再次引发中菲交锋。（法新社摄2023年4月23日） 中国外交部连续两天就仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）问题表态，敦促菲律宾立即拖走坐滩军舰；菲律宾则重申，绝不放弃在阿云津礁的驻岗。 受访学者分析，中国正在试探小马可斯的中美平衡政策。 中国海警船星期六（8月5日）在具争议的南中国海一带对菲律宾船只发射水炮……}

\entryitemWithDescription{台商父子被控为中国大陆收集军事演习情报}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421856}{一对台商父子涉嫌利诱两名台湾现役军人，协助收集机密军事资料给中国大陆，在台南被提起公诉。 据《联合报》报道，台湾高等检察署台南分署星期一（8月7日）宣布侦结起诉台商父子涉国安案件。起诉书称，这对黄姓父子2015年移居福建经商后，结识了大陆情报机构官员。受大陆官员利诱，黄姓父子吸收时任台湾空军防空与导弹部门的叶姓与苏姓两名军官……}

\entryitemWithDescription{中国拟规范人脸识别技术应用 使用前应取得个人同意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421815}{中国拟规范人脸识别技术应用，除法律与行政法规规定不需取得个人同意的场景，使用人脸识别技术处理人脸信息时，应当取得个人的单独同意，或者依法取得书面同意。 中国网信办星期二（8月8日）通过官网发布公告，向社会就人脸识别技术应用管理规定征求意见，规范人脸识别技术应用……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】一次中国村超的亲体验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230808-1421760}{在中国榕江举行的``村超''迅速在网络爆红，比赛声势浩大，线上直播的观众超过5000万人次。（互联网） 你应该知道什么是英格兰超级足球联赛。但是你可曾听过``村超''吗？ 村超是中国农村的足球联赛，全名是中国贵州省榕江和美乡村足球联赛。村超一共有20支乡村足球队参加，球员全是业余的。比赛中场会表演贵州少数民族歌舞，奖品也非常接地气，有活鸡、鸭、鹅、猪、牛、羊等……}

\entryitemWithDescription{台湾碳权交易所揭牌加速净零转型目标 但八成中小企业有``碳焦虑''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421545}{台湾碳权交易所星期一（8月7日）正式揭牌，总统蔡英文在典礼上表示，碳权交易所能让台湾跟上国际净零转型潮流。不过有调查显示，台湾高达八成中小企业因减碳压力而焦虑。 为因应2050年达成净零排放目标，台湾行政院国家发展基金和证券交易所共同出资设立碳交所。考量到高雄市列管高碳排的石化和钢铁厂等高达90家，碳排放占台湾总排放的20\%，故台湾政府将碳交所总部设在高雄，资讯交易中心设在台北，分工营运……}

\entryitemWithDescription{中国洪灾引发舆情 张国清赴黑龙江指导抗洪工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421544}{洪灾导致黑龙江部分地区断电并与外界失联，图为8月6日居民在海林市长汀镇一广场上的应急通信车前与外界通话。 （新华社） 中国洪灾暴露地方治理问题，在河北居民疏散迟缓、外地捐赠物资遭拒等问题引发舆情后，中国国务院副总理张国清周末赴天津和黑龙江指导抗洪工作，强调要最大程度减少人员伤亡和洪涝灾害损失。 受访学者分析，京津冀和东北的严重灾情凸显地方政府预备不足，灾后巨额的赔偿问题也将为地方财政带来巨大压力……}

\entryitemWithDescription{港警退休副处长刘赐蕙 传将出任香港国安委新职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421531}{刘赐蕙是香港警务处首位负责国家安全处的警队副处长，警务生涯长达38年。（互联网） 已退休的香港警务处前副处长刘赐蕙，据报将加盟香港特区维护国家安全委员会（国安委）出任新职位。 据《星岛日报》星期一（8月7日）引述消息称，继香港警务处前高级助理处长林晓彤加入国安委担任副秘书长后，今年4月退休的刘赐蕙也将加盟国安委……}

\entryitemWithDescription{美日韩峰会前 中俄军舰赴阿拉斯加附近巡逻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421518}{中俄海军参演舰艇编队7月20日在日本海中部海空域进行``北部•联合-2023''演习中，开展海空护航演练。（中国国防部网站） 中国与俄罗斯近期军事互动频繁，美国媒体8月6日报道，有11艘中俄海军军舰前一周在美国阿拉斯加海岸附近巡逻，美国为此派出四艘驱逐舰监视。受访学者分析，中俄6月起便陆续在韩、日周边演训，此次行动又选在美日韩元首峰会前夕，释放出强烈政治信号……}

\entryitemWithDescription{日本前首相麻生太郎访台 24架次大陆军机出没台海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421516}{头戴绅士帽的麻生太郎（前右）星期一（8月7日）中午率团抵达台北松山机场，吸引不少民众拍照，他也微笑挥手示意。（自由时报） 日本自民党副总裁、前首相麻生太郎星期一（8月7日）率团访问台湾三天。24架次大陆军机在台海周边活动，其中12架次越过海峡中线。 82岁的麻生太郎是日本执政党第二号人物，也是1972年日本与中华民国政府断交后，51年来访台的自民党最高层级干部，日媒和台媒普遍视此行为台日外交突破……}

\entryitemWithDescription{王纬温：贵州村超的由下而上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421272}{被称为``现象级乡村体育嘉年华''的贵州``村超''7月29日迎来决赛，车江一村足球队在点球大战中，以4比3战胜忠诚村足球队并赢得冠军，为逾两个月的乡村业余足球联赛画下圆满句点。 村超的全称是``榕江（三宝侗寨）和美乡村足球超级联赛''，是中国近年少见、由下而上的大规模民间自发活动，身临其中让人感受到农村基层焕发出的旺盛活力和生命力，不似一般官方由上而下主导的活动，更多带给参与者制式的僵化之感……}

\entryitemWithDescription{中美参与下沙特和平峰会落幕 各国同意和平解决方案须尊重乌主权与领土完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421278}{中国、美国、印度等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会，在沙特阿拉伯第二大城市吉达落幕。（路透社） 中国、美国、印度等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会，在沙特阿拉伯第二大城市吉达落幕，与会者同意就基辅此前提出的10点和平计划展开进一步会谈。 乌克兰总统泽连斯基去年提出的10点和平计划，包括恢复乌克兰领土完整以及俄罗斯撤军。 综合路透社、法新社和彭博社报道，峰会在周六晚间结束，没有发表宣言……}

\entryitemWithDescription{中国东北提高洪水响应级别 官方再拨款支持防汛救灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421271}{受台风``杜苏芮''连日暴雨影响，松花江支流水位达到危险水平，中国水利部星期天（8月6日）提高了东北地区洪水防御应急响应级别。中央财政同日拨款3.5亿元（人民币，下同，6500万新元），以支持防汛救灾工作。 综合新华社、路透社报道，中国水利部星期天上午10时将内蒙古、吉林、黑龙江的洪水防御应急响应，从四级提升至三级……}