\entryitemWithDescription{中国尸体盗卖案20年后规模扩大 分析：暴露中国刑法不足}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4451401}{中国曝出大规模尸体盗卖案一天内，有关案件的报道星期五（8月9日）在中国互联网上消失。分析认为，这类案件20年前曾发生，如今规模更甚，既受巨额经济利益驱动，也暴露出中国刑法的不足。 最近一起案件今年5月已移送检察机关，不过直到北京律师易胜华星期三（7日）在微博上公开案件文书，才浮出水面。经多家媒体报道后，舆情迅速发酵，易胜华隔天透露，他将被司法局约谈……}

\entryitemWithDescription{宁波舟山港一货轮集装箱燃爆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4451262}{宁波舟山港星期五（8月9日）发生集装箱燃爆事故时，中国网民从远处拍摄的火球。（路透社视频截图） （北京综合讯）世界最大货运港口、位于中国浙江宁波的舟山港一艘货轮星期五（8月9日）发生集装箱燃爆事件，所幸没有造成人员伤亡……}

\entryitemWithDescription{台湾陆委会批惩大陆台独专栏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4450538}{（台北综合讯）中国大陆国台办在官网新增台独顽固分子举报邮箱并称此举只针对极少数人后，台湾陆委会回应称，若鼓励以思想或言论检举他人，可能形成风潮，届时被牵涉的就不只是少数人……}

\entryitemWithDescription{美国时隔21年再次迎来中国大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4449934}{美国加州圣迭戈动物园星期四（8月8日）举行``熊猫岭''开馆仪式，大熊猫``云川''和``鑫宝''首度正式与公众见面。（中新社） （圣迭戈综合电）中国两只大熊猫星期四（8月8日）在美国加利福尼亚州圣迭戈动物园首次与公众见面，这是美国时隔21年再次迎来中国大熊猫。 据路透社报道，这两只大熊猫分别是5岁雄性的``云川''和4岁雌性的``鑫宝''……}

\entryitemWithDescription{官媒鼓励民营无人机企业参与国防建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4447255}{中国安徽省安庆市一家无人机企业的员工今年5月在生产线上工作。（路透社） 中国官媒刊文介绍许多民营企业积极研发能服务于国防建设的无人机，并引述专家称国外经验表明使用民用技术的简易方案在特定战场上也可能非常好用，建议中国平时应储备一些简易方案。 受访学者认为，俄乌战争的实践表明，无人机的量重于质，这让民用无人机的成本优势更为明显；推动军民融合，虽未必为潜在冲突做准备，但有助于国防经济发展……}

\entryitemWithDescription{赖清德称``非核家园''不是民进党的意识形态 强调永续发展是朝野打拼的目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4447229}{台湾总统赖清德说，``非核家园''不是民进党的意识形态，永续发展才是朝野、不分政党为台湾打拼的目标。他也强调，能源议题绝对不是简单``反核''或``拥核''的是非题，而是复杂的多选题。 总统府新设立的``国家气候变迁对策委员会''星期四（8月8日）在总统府举行首场会议，赖清德亲自主持并发表上述讲话……}

\entryitemWithDescription{中国数千具尸体被盗卖肢解 多省市火葬场医院涉案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4447194}{（北京综合讯）中国山西一家公司涉嫌盗卖数千具尸体并进行粗暴肢解，全国多地殡仪馆、医院和火化场涉案，仅西南地区的四家火化场就提供了4000余具人体骨骼。案情一经曝光，在中国引发舆论哗然。 综合澎湃新闻、华商报等星期四（8月8日）报道，北京勇者律师事务所主任易胜华公开了一起盗窃、侮辱、故意毁坏尸体案的《起诉意见书》……}

\entryitemWithDescription{中国呼吁加大对美田径运动员的兴奋剂检查频率}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4446262}{（北京综合讯）中国国家体育总局反兴奋剂中心连发两文，呼吁加大对美国田径运动员的兴奋剂检查频率，要求对美国反兴奋剂机构（USADA）``掩盖违规案件''开展独立调查，显示两国之间的药检口水战愈演愈烈。 中国反兴奋剂中心星期四（8月8日）在微信公众号发文，引用美国田径新星奈顿兴奋剂阳性的案例，以及自1988年以来美国多例兴奋剂丑闻，指美国田径领域存在``系统性使用兴奋剂''的问题……}

\entryitemWithDescription{中广核开通预约系统 方便公众赴核电站旅游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4445194}{（北京综合讯）为了提高民众对核电的信任，中国广核集团开通线上预约系统，方便公众参观游览这家中国最大核电企业的九个核电基地。 据中广核官方微信公众号消息，中广核星期三（8月7日）在福建宁德核电基地举办公众开放活动，宣布上线广东、福建、浙江等多省份九大核电基地的旅游预约系统，同时发布《中广核核电工业旅游白皮书》。民众可以选择感兴趣的核电基地和方便的日期预约前往……}

\entryitemWithDescription{港府计划推动民间成立更多爱国主义教育基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4438044}{位于尖沙咀香港历史博物馆的国家安全展览厅从星期三（8月7日）起向公众免费开放。图为介绍与香港有关的国家安全法律展示区域。（中新社） 港府在2019年修例风波过后不断加强国家安全和爱国主义教育，除了下个月开学将在初中推出全新的``公民、经济与社会科''，新增落实爱国主义教育等元素，据悉也计划推动民间成立更多爱国主义教育基地。 香港特首李家超形容，香港维护国安``只有进行时，没有完成时''……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：从台湾人赞王昶很帅看两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4442041}{``真的可以拍偶像剧了。'' 台海两岸羽毛球男双在奥运决赛中对决，以``中华台北''名称参赛的台湾组合夺冠后，全台上下情绪沸腾，为台湾再次在国际场合``被看见''而激动。 在社交媒体上，有个花边新闻成为茶余饭后的谈资：台湾网民大赞中国大陆羽毛球员王昶很帅。有人说，他像台湾男星郑元畅，有人觉得是大陆艺人张翰的分身。让网民好奇的是，为何王昶由始至终不管输赢，都能保持微笑……}

\entryitemWithDescription{人民币快速升值 中国外贸企业避险不及利润受损}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441901}{中国出口增速放缓之际，受本轮人民币快速升值影响，中国外贸出口企业因来不及避险，利润遭受不同程度损失。图为一艘载满集装箱的货轮8月7日停靠在江苏省连云港的港口。（法新社） 中国出口增速放缓之际，受本轮人民币快速升值影响，中国外贸出口企业因来不及避险，利润遭受不同程度损失。在人民币升值预期下，业者也对未来出口的不确定性表示担忧……}

\entryitemWithDescription{尼泊尔一架直升机坠毁 飞行员和四名中国游客遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441456}{（加德满都综合讯）一架直升机在尼泊尔中部坠毁，机上五人全部遇难，包括飞行员和四名中国乘客。 据法新社星期三（8月7日）报道，这架 ``王朝航空 ``直升机当时正从首都加德满都飞往斯亚布贝斯（Syabrubesi），那里是许多游客喜爱的徒步路线起点。 尼泊尔民航局新闻稿称，飞机在起飞约三分钟后失去联系，坠毁在加德满都以北……}

\entryitemWithDescription{纽约法院裁定民运人士王书君充当中国政府代理人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441325}{美国华裔学者王书君在纽约时间8月6日被纽约法院裁定充当中国政府代理人罪名成立后，在法院外接受媒体采访。（路透社） （纽约综合讯）76岁的美国华裔学者王书君，被纽约法院裁定充当中国政府代理人，将面对最长25年的监禁。 综合路透社与法新社报道，布鲁克林联邦法院陪审团星期二（8月6日）裁定，王书君犯有四项充当和密谋充当外国政府特工的罪行，包括向美国当局做虚假陈述，使用他人的个人信息协助犯罪……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办官网新增惩治台独专栏 分析：加大对台吓阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4440473}{中国国务院台湾事务办公室官方网站从8月7日起，新增``依法惩治台独顽固分子''的专栏页面。进到中国国台办官网，即看见一个题为``依法惩治台独顽固分子''的浮动窗口。（翻摄自中国国台办官网） 继6月公布22条惩治台独意见后，中国国务院台湾事务办公室星期三（8月7日）在官网新增``依法惩治台独顽固分子''栏目，其中更增设举报邮箱，开放外界举报台独线索和罪行等……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运饭圈乱象引关注 网民诋毁运动员被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4440303}{8月3日举行的巴黎奥运乒乓女单决赛过程中，现场大量孙颖莎粉丝不时发出嘘声和喝倒彩，试图干扰陈梦的专注力。（路透社） 巴黎奥运会期间的饭圈乱象引起中国当局重视，各社交媒体平台加大对恶意言论清理力度，还有网民因发表诋毁运动员言论而被刑事拘留。 北京警方星期二（8月6日）晚间通报，巴黎奥运会乒乓球女单决赛后，有网民在微博平台发表诋毁运动员和教练员信息……}

\entryitemWithDescription{赵立坚妻子自爆患癌晚期：放弃西医选择中医}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4439837}{中国外交部前发言人赵立坚（右）的妻子汤天如（左）自爆确诊晚期乳癌，决定不接受西医治疗，选择中医调理。（取自``大聪和臭丫头''微博账号） （北京综合讯）中国外交部前发言人赵立坚的妻子汤天如自爆确诊晚期乳癌，决定不接受西医治疗，选择中医调理，引发外界关注……}

\entryitemWithDescription{扑克游戏``掼蛋风''流行 中国官媒连三天批判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4439838}{（北京综合讯）中国官媒连续三天刊文批判一种正在流行、名为``掼蛋''的扑克游戏，呼吁官员们尤其是年轻干部远离。 共青团北京市委机关报《北京青年报》本周连续三天刊文批评掼蛋的流行；该报星期三（8月7日）发表一文称，打牌本属于个人消闲，但不少``掼蛋局''已经变味成了``掼蛋圈''，成为一些人企图搞政治攀附、谋利益寻租的敲门砖……}

\entryitemWithDescription{哈里斯对华料``拜规哈随'' 竞选搭档沃尔兹曾在中国教书}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4414264}{美国副总统哈里斯（右）2024年3月14日在参观明尼苏达州圣保罗市健康中心时发表讲话。左为明尼苏达州州长沃尔兹。（路透社） 获民主党提名冲击总统宝座的美国副总统哈里斯，8月6日正式宣布竞选搭档为明尼苏达州州长沃尔兹（Tim Walz）。在社媒平台上，沃尔兹曾在中国任教的经历，受到中国网民的关注。 60岁的沃尔兹1989年至1990年曾在广东佛山教书……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：政治阴云笼罩巴黎奥运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4436314}{巴黎奥运会游泳赛事收官日，中国泳队在男子4X100米混合泳接力决赛上，打破美国在该项目上40年的垄断，摘得一枚分量极重的金牌。 在这场被中国媒体形容为``中国泳军连日来最燃的一场比赛''中，年仅20岁的泳手潘展乐发挥神勇，在最后一棒帮助中国泳队实现逆转……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运兴奋剂风波 中国质疑美国反兴奋剂机构双重标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4436281}{美国选手奈顿8月5日在巴黎奥运会参加男子200米赛跑。（法新社） 巴黎奥运会游泳项目比赛已全部结束，但反兴奋剂问题引发的风波并未平息。中国反兴奋剂中心星期二发表声明，指美国反兴奋剂机构在该国田径选手奈顿兴奋剂阳性案中的表现，是典型的``双重标准''。 受访专家认为，中美之间围绕反兴奋剂问题的博弈未必长期化；但如果美国针对中国游泳队的单方面调查能够得逞，将是对世界体育规则的一大打击……}

\entryitemWithDescription{分析：美元走弱人民币料进一步回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4436021}{离岸人民币对美元汇率星期一（8月5日）盘中一度逼近7.08，收复年内全部跌幅。星期二（6日）早盘公布的人民币对美元中间价升至7.1318，单日上调27个基点。（王彦燕摄） 人民币汇率随全球金融市场震荡走强后小幅回落，但仍处在今年来高位。分析预计，随着美元持续走弱，人民币汇率将进一步回升。 离岸人民币对美元汇率星期一（8月5日）盘中一度逼近7.08，收复年内全部跌幅……}

\entryitemWithDescription{谢锋向美国说明三中全会信息 分析：中国驻美大使经济外交角色加重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4435741}{中国驻美国大使谢锋近日不点名批评美国等西方国家选择以邻为壑、内病外治，而中国坚持通过全面深化改革应对挑战。尽管中国经济正处于转变发展方式、优化结构的攻关期，但稳中向好、长期向好的发展态势不会改变。 受访学者分析，中国驻美大使近期承担更多经济外交角色，最新表态旨在安抚投资者对中国市场信心不足的焦虑情绪，也释放北京不与美国进行新冷战，反而要进一步加强开放合作的战略信号……}

\entryitemWithDescription{中国体育总局官员被指发表不当言论 官方展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4435058}{巴黎奥运会期间，中国网民怀疑美国游泳队员``紫脸''与兴奋剂有关，截图发在社交网络。中国国家体育总局自行车击剑运动管理中心副主任袁昊然，以个人社媒账号``混合泳''分析发紫是赛事转播调色的结果，被网民挞伐。（互联网） （北京综合讯）中国国家体育总局自行车击剑运动管理中心副主任袁昊然，在巴黎奥运会期间发言被疑偏帮美国，引发不满，其官员身份和曾发表过的``恨国言论''被网民挖出并被举报……}