\entryitemWithDescription{美众议院美中战略竞争特委会主席 加拉格尔秘密访台会见蔡英文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366315}{加拉格尔返美后接受《华邮》专访，提及访台期间会见蔡英文和赖清德、国防部长邱国正及情报首长等人。他说，低调访台是希望与台湾方面的会面更富有成效，尤其是看到去年8月时任众院议长佩洛西访台引发的风波。 美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher，台译盖拉格）上周末秘密访台四天，台湾总统蔡英文、副总统赖清德等人分别与其会面……}

\entryitemWithDescription{大陆促恢复两岸16直航航点 台湾陆委会：尚需时间评估}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366316}{在台湾主张两岸统一的新党人士，2月23日赴大陆委员会楼下递交请愿书，呼吁尽速恢复两岸直航航点。陆委会经济处专门委员石美瑜（前右二）代表接受陈情。 （缪宗翰摄） 中国大陆2月初向台湾提出恢复16个直航航点的诉求，尚未获回复。台媒星期三（2月22日）引述不具名大陆官员透露，提出恢复航点代表陆方有意恢复陆客赴台旅游，但台北要先开放台湾赴大陆旅行团……}

\entryitemWithDescription{内蒙煤矿坍塌 酿五死六伤48人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366317}{事发采矿区是一个山谷，整个山体塌下来后，将谷底的作业全面覆盖。当局派出大量救援人员开展搜救工作。（新华社） 内蒙古一座露天煤矿发生大面积坍塌，截至星期四（2月23日）下午，事故已造成五人死，六人受伤，48人仍失联。救援指挥部称，警方已介入调查，相关人员已被控制……}

\entryitemWithDescription{商务部：中国消费市场复苏势头强劲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366318}{中国消费市场去年因冠病管控措施而陷入低迷，商务部表示将继续多方面推动扩大消费，并乐观评估今年1月的消费市场复苏势头强劲。 据中国商务部网站消息，针对中国会否发放大规模的消费券的问题，商务部新闻发言人束珏婷星期四（2月23日）在新闻发布会上说，从中国1月份的消费情况来看，全国消费市场的复苏势头强劲，各方对今年消费市场恢复有信心……}

\entryitemWithDescription{台湾派钱抢旅客 赴台自由行可获221元消费金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366320}{为促进旅游业复苏，台湾将向50万名访台自由行旅客各发放新台币5000元（同下，221新元）消费金，希望达到今年旅客人数600万人次的目标。要争取的客源包括日韩、港澳和东南亚国家等。 据台湾中时新闻网、彭博社报道，台湾行政院会星期四（2月23日）上午通过交通部报告作出上述宣布。该计划是台湾作为吸引国际游客53亿元方案的一部分……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366321}{我们不能打肿脸充阔佬，外汇基金在《基本法》里，指明用作捍卫联系汇率，特区政府不会轻易触碰。 ------有香港市民质疑，香港仍有外汇储备及其他基金，不解今年预算案的消费券金额为什么比去年少一半。香港财政司司长陈茂波星期四（2月23日）早上出席香港电台节目《财政司司长热线》，针对听众来电询问如是回应……}

\entryitemWithDescription{俄乌战争为何让亚洲也凉飕飕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366322}{今年农历新年期间，遇到老同学一家从香港搬回新加坡。同学任职的跨国金融机构深深担忧本区域地缘政治风险，正努力分散业务与重新布局运营中心，他也因此被公司调离了已居住多年的香港，转移到新加坡与东南亚。 香港的最大担忧是地缘政治风险？我一直看到港人议论社会动荡或北京管制下自由空间受影响，有些意外地缘政治才是在港外企``润''的原因……}

\entryitemWithDescription{寒夜下直播 靠打赏讨生活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366324}{20多名主播2月20日深夜在广西桂林一座立交桥的人行道上做直播。因为天气寒冷，图中这名主播还带了炭炉取暖。（法新社） 中国部分网红将直播间从室内转移到深夜的户外，期望抢占这个时间段的流量赚取赏金。 据法新社星期四（2月23日）报道，广西桂林市一座立交桥上，每到深夜人静的时候，就会出现多名主播坐在人行道上开抖音做直播……}

\entryitemWithDescription{44年来台外长第一次进入首都圈 台美国安高层会谈首次在华盛顿举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365919}{台湾国际战略学者分析，不对外公开的会谈内容，相信包括如何加强台湾防卫力量、商讨美国众议长访台和台湾总统访美，借此向北京传达别因俄乌战争错判台湾局势的信号。 在俄乌战争一周年和台海局势持续紧张之际，台美国安高层会谈首次在华盛顿城郊举行七小时闭门会议。这是1979年台美断交后，44年来台湾外交部长第一次进入美国首都圈……}

\entryitemWithDescription{台军强化与美军事交流}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365920}{（路透社） 据台湾《自由时报》及中央社引述知情人士报道，台军近年持续强化与美国军事交流事项，从过去台军以排级、连级单位赴美受训，已改制为驻防南台湾的陆军333旅、驻守北台湾的542旅，预计今年下半年将派营级单位赴美交流……}

\entryitemWithDescription{澳洲智库：中国贸易胁迫19国家和地区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365922}{澳大利亚一份智库报告说，中国2020年至2022年间对19个国家和地区进行了威胁和贸易限制，而澳洲是这种``胁迫外交''的首要目标。 据路透社报道，由澳洲战略政策研究所发表的报告指出，中国的有关手法旨在改变目标政府的政策，但结果是成败参半。对澳洲而言，政策没有见效，反而凸显国家韧性……}

\entryitemWithDescription{民进党中常会通过 3月初选登记4月公告总统候选人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365924}{台湾执政的民进党星期三在中常会通过2024年总统及立法委员提名时程，3月中旬进行总统初选登记，4月12日公告总统候选人名单。 总统初选办法未确定国民党变数较多 在党内重要人士相继表态支持后，民进党总统候选人以党主席赖清德为主；在野国民党目前民调支持度较高的是新北市长侯友宜，但该党连总统初选办法都尚未确定，变数较多……}

\entryitemWithDescription{大陆台办称愿在既有政治基础上 同国民党加强高层往来}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365925}{中国大陆国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲说，大陆愿意在既有共同政治基础上，同台湾在野的国民党加强高层往来，并呼吁民进党政府尽快恢复海峡两岸空中客运直航正常化……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365926}{当你认为不可能，也许就有危险了。 ------台湾国防部长邱国正接受《天下杂志》采访谈到中国大陆可能攻台的时间时说，他不能明说哪一天会开战，但是无论是下个钟头、明天还是下个星期，台湾军方都得准备。现在部队主官逢年过节，都不能离营区太远。因为军中传统是，当你认为不可能的时候，也许就会发生危险了……}

\entryitemWithDescription{陈婧：难改的医保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365927}{``什么时候轮到咱们啊？看个病也太折腾了\ldots\ldots'' 在熙熙攘攘的候诊大厅里，我身旁一位头发花白的老阿姨，操着浓重的东北口音，有气无力地问陪同她来看病的年轻人。 前两天在上海一家公立医院挂了专科门诊号，按照预约时间到达，墙上叫号屏幕却显示，还有20个人排在我前面……}

\entryitemWithDescription{新港府首份预算案推出多项惠民措施 学者：应考虑推出更多开源措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365928}{香港财政司司长陈茂波预料香港经济今年会明显反弹，全年实质增长介于3.5\%至5.5\%。图为香港中环街景。（法新社） 港府财政司司长陈茂波宣读预算案时指出，估计本财政年度会录得约238.92亿新元赤字，高于原来的预算，不过，陈茂波强调目前港府的财政储备水平稳健，并在预算案中宣布推出多项减轻市民经济压力的措施……}

\entryitemWithDescription{广州文化新馆 水乡园林迎宾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365929}{（中新社） 广州文化馆新馆以``十里红云一湾水，八桥画舫十六亭''为设计主题，用传统建筑和园林空间的组合再现岭南水乡园林的佳境，包含公共文化中心、翰墨园、曲艺园、广府园、广绣园等多组主题园林建筑，以及由它们共同形成的大型园林景观。图为2月22日航拍的广州文化馆新馆……}

\entryitemWithDescription{中国促国企逐步停用国际四大会计师事务所}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365930}{知情人士透露，中国政府敦促国企逐步停用国际四大会计师事务所做审计。 据彭博社报道，熟悉事件的人士说，中国财政部等部门上个月向一些国有企业提供窗口指导，敦促它们结束和四大审计公司的合同。离岸子公司仍可使用美国审计师，但他们的母公司在签订合同时，被要求聘用中国大陆或香港会计师。政府尚未设定变更审计公司的日期，更换工作可能会随着合同到期逐步进行……}

\entryitemWithDescription{港预留1亿港元争取举办大型盛事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365931}{香港特区政府宣布，将预留1亿港元（1700万新元）争取举行更多大型活动和盛事，提升香港国际形象。 综合香港电台网站、中通社报道，香港财政司司长陈茂波星期三（2月22日）发表2023年财政预算案时作出上述宣布。他说，大型盛事、国际会展等活动对吸引高增值旅客尤其重要，可进一步提升香港盛事之都的竞争力……}