\entryitemWithDescription{韩咏红：台湾大选歹戏拖棚？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461572}{2024年台湾选举进入倒数两天，最后关头原本应是高潮迭起，观众心跳加速的时刻，但现实中台湾大选却彷如篮球赛进入垃圾时间，两队比分迟迟不见变化，只剩下歹戏拖棚……}

\entryitemWithDescription{对政治冷感 台青年只盼生活有保障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461567}{``你相信我家隔壁的7-Eleven（职员），起薪都比记者还要高吗？'' ``不是说不珍惜手上这张民主的票，是因为我觉得眼前所看到的根本都改变不了。'' 两名台湾青年------一人为就业发愁，一人对政治失望选择不投票。 台湾年轻和中间选民有约600万，他们在本届总统选举被视为最终的造王者，蓝绿白三大阵营都努力争取年轻选票……}

\entryitemWithDescription{继对六国实行单方面免签后 中国又放宽外国人入华要求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461558}{即日起，持有24小时内国际联程机票的外国旅客，经由中国九个国际机场过境前往第三国或地区，可直接免签过境。图为九个机场之一的北京大兴国际机场。（中通社） 继去年底对六个国家实行单方面免签后，中国官方又推出便利外国人入华的五项新措施，助推经济复苏进程……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办：赖清德的``新局''将是台海风高浪急的危局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461527}{中国大陆国台办批评民进党总统候选人赖清德的言行表明他若上台，将进一步推动``台独''分裂活动。图为赖清德的竞选海报贴在台北一辆巴士上。（法新社） （北京／台北综合讯）针对台湾民进党总统候选人赖清德称他若当选，将有助于印太地区创造新局面，中国大陆国台办批评他的言行表明他若上台，将进一步推动``台独''分裂活动，他想创造的所谓``新局''，将是台海风高浪急的危局……}

\entryitemWithDescription{尼加拉瓜关闭四家台湾相关协会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461508}{（马那瓜法新电）与台湾断交两年多后，中美洲国家尼加拉瓜星期三（1月10日）关闭与台湾相关的四家协会。 尼加拉瓜内政部也下令，尼加拉瓜台湾商会和台湾---尼加拉瓜商会等四家协会的所有资产收归国有。 根据政府公报，尼加拉瓜政府指上述协会没有按照非营利组织法的规定，提交财务报表。 2018年以来，尼加拉瓜爆发反政府示威，当地已关闭约3500家非营利组织机构……}

\entryitemWithDescription{特稿：台湾民众党基本盘已巩固 或有效对抗弃保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461499}{台湾民众党党主席兼总统候选人柯文哲在过去十年藉由互联网宣传途径，吸引大量忠诚年轻选民。图为柯文哲于1月7日抵达高雄，参加造势活动。（路透社） 台湾民众党这次靠着擅长的网络战，巩固以年轻族群为主的基本盘，甚至喊出年轻人投票率超过85\%，就能下架蓝绿的口号。分析认为，民众党在大选最后倒计时阶段，已补强组织动员能力的弱点，或能有效对抗弃保效应……}

\entryitemWithDescription{多年游说仍被列入黑名单 华为停止在美国的游说活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461489}{中国科技巨企华为在美国的最后两名说，据报在近几个月离职。图为华为品牌标识在去年7月举行的上海世界人工智能大会上展出。（法新社） （华盛顿彭博电）中国科技巨企华为据报已结束在美国的游说活动。华为多年来耗资数以亿计美元尝试游说美国决策者，但最终还是被列入黑名单……}

\entryitemWithDescription{陈婧：《繁花》开罢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461324}{王家卫执导的电视剧《繁花》是一部以上世纪九十年代初上海为背景的当代都市剧。图为《繁花》剧照。（互联网） 要是没看过电视剧《繁花》，最近很难和周围的上海朋友聊天了。 这部以上海为背景的电视剧本周刚刚完结，但引发的``繁花''热还在升温。剧中频频出现的泡饭和排骨年糕等上海小吃在外卖平台上销量暴涨，黄河路上挤满了前来打卡拍照的剧迷……}

\entryitemWithDescription{台总统府定调中国大陆发射卫星非政治企图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461327}{中国大陆星期二（1月9日）发射卫星后，台湾国防部四次发出警报，当地民众的手机收到相关信息。（路透社） 中国大陆星期二发射卫星，台湾国防部却误发``飞弹''警报，一度引发民众恐慌，在野党认为此举为选举操作。台湾国防部隔天否认有政治因素，称是空军作战指挥部指挥官黄志伟判断决定发布``国家级''警报，国防部长邱国正也支持，总统府并未涉入……}

\entryitemWithDescription{美众议院议长会晤台驻美代表：美国与台湾人民站在一起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461312}{美国联邦众议院议长约翰逊（右一）当地时间星期二（1月9日）与台湾驻美代表俞大㵢（左一）会晤。（彭博社） （台北/北京综合讯）台湾总统选举投票前四天，美国众议院议长约翰逊与台湾新任驻美代表会面，并称美国与台湾人民站在一起，引来北京不满批评。 据台湾外交部星期三（1月10日）发布的新闻稿，约翰逊与驻美国台北经济文化代表处代表俞大㵢于美东时间星期二（1月9日）首次会晤……}

\entryitemWithDescription{北京一司法鉴定所破解苹果AirDrop匿名溯源难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461307}{北京网神洞鉴司法鉴定所在警方委托下破解了苹果手机隔空投送（AirDrop）匿名溯源技术。（路透社） （北京综合讯）中国北京一家获政府支持的机构破解了苹果手机隔空投送（AirDrop）匿名溯源技术难题，作为政府阻止不当言论传播的一项举措……}

\entryitemWithDescription{港府拟在财政预算案向市民``开刀''灭赤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461298}{在香港各项公共服务中，医院管理局的服务收费距离回本最远。以图中公立医院急症室的服务为例，目前收费仅180港元（31新元），回本率约7.4\%。（中新社） 香港经济在疫情期间表现低迷，导致政府库房连续多年``见红''。当局近来不断向外露出口风，有意在新一份财政预算案中宣布提高部分公共服务的收费。但有受访学者认为，向市民开刀的做法，对纾缓财赤帮助不大，反建议当局不如尽量减少支出……}

\entryitemWithDescription{中国去年破纪录与17个国家和地区升级关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461291}{中国去年破纪录与17个国家和地区升级外交关系，其中大多数为发展中国家。图为摄于1月9日在上海陆家嘴的行人。（彭博社） （北京综合讯）中国去年破纪录与17个国家和地区升级外交关系，其中大多数为发展中国家，显示北京寻求团结全球南方国家，以重塑由美国领导的世界秩序……}

\entryitemWithDescription{中国大陆发射卫星 台湾误发``飞弹''警报引发恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461097}{中国大陆星期二（1月9日）发射一颗卫星后，台湾国防部四次发出警报。图为台北一家超市内的电视中，播放当局发布警报信息的新闻。（法新社） 中国大陆星期二（1月9日）发射卫星，台湾国防部指该卫星曾飞越台湾南部上空，并连续发布四次警报，英语用词甚至误植为``Missile''（导弹，台湾称飞弹），一度引发社会恐慌，国防部为此致歉……}

\entryitemWithDescription{经济繁荣 两岸和平 台湾选民要什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461076}{距离1月13日台湾总统选举投票日仅剩几天，蓝绿白三组候选人马不停蹄扫街拉票，竞选活动一波接一波，但热的是候选人，冷的是选民。 《联合早报》团队到台湾进行街访，观察到不少人对投票兴致缺缺，认为无论谁上台执政都很难解决经济民生和两岸问题。 面对中国大陆的文攻武吓，有人呛声``我也当过兵，我没有怕谁''，但也有选民坦诚``最害怕的是战争''……}

\entryitemWithDescription{台湾选前爆发``录音门'' 疑似蔡英文与立委罗致政录音外泄冲击选情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461089}{网上流传疑似台湾总统蔡英文与民进党立法委员候选人罗致政的41分钟录音档。政坛人士推测，事件可能涉及民进党内斗争，对选情的冲击不容低估。（自由时报资料照） 台湾选前爆出事关国安危机的震撼弹，网上流传疑似总统蔡英文与民进党立法委员候选人罗致政的41分钟录音档，内容从总统府风水到议论外交部的人事安排。政坛分析人士推测，事件可能涉及民进党内斗争，对选情的冲击不容低估……}