\entryitemWithDescription{小马可斯：若中国海警蓄意杀害菲律宾人 ``非常接近战争行为''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3761063}{菲律宾总统小马可斯说，如果中国海警蓄意杀害菲律宾人，这将与菲律宾定义的战争行为非常接近，``几乎肯定越过红线''，菲律宾将作出相应的回应，并相信会获得条约盟友美国的支持。 小马可斯5月31日晚在香格里拉对话发表主旨演讲后，在答问环节给南中国海（菲律宾称西菲律宾海）冲突划下红线。 中菲因南中国海主权纷争而频频起海上冲突，紧张局势近半年来有升高之势……}

\entryitemWithDescription{【视频】中美防长对话在区域热点问题上激烈交锋 分析：根本性分歧难以彼此说服}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3759743}{美国国防部长奥斯汀（左前二）和中国国防部长董军（右前一）星期五（5月31日）在新加坡香格里拉大酒店会晤，这是两人首次面对面接触。（路透社） 中美防长时隔18个月举行面对会晤，双方在台海、南中国海等近期热点问题上激烈交锋，但两军将继续接触，预计今年底前成立危机沟通工作组。 受访学者指出，中美在台海、南中国海问题上存在根本分歧，军方高层的会面更多是为了沟通接触，而非形成共识、消除分歧……}

\entryitemWithDescription{迪拜王子煞停在香港开设家族办公室启动计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3760859}{早前声称最迟5月份会到香港设立家族办公室的''迪拜王子''阿里（Sheikh Ali Al Maktoum) ，至周五（5月31日）仍没有动静。受访学者相信短期内阿里王子都不会到香港成立家族办公室，特区政府应检讨目前招商引资的做法，不要急于求成。 这次事件源于来自迪拜统治家族的阿里王子今年3月声称，计划投资5亿美元（6.75亿新元）在香港设立家族办公室，消息被多家媒体广泛报道……}

\entryitemWithDescription{北京据报要求香港国泰航空扩大中东及亚洲航线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3760784}{（香港综合讯）北京据报已向香港国泰航空公司施压，要求扩大往返中东和亚洲的航线，尤其是与``一带一路''有关的地点。 香港《南华早报》星期五（5月31日）引述消息人士报道，北京已要求国泰营运更多航线及直航服务前往中东及亚洲，以振兴香港疲弱的经济和旅游业。 不过，据报道，国泰缺乏机师，难以满足这项要求。国泰能否增加航线，视乎该公司能否聘用更多海外机师……}

\entryitemWithDescription{港政务司长：``47人案''反映香港真实存在国家安全风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3759779}{（香港综合讯）香港最大规模的国安案件``民主派47人案''迎来裁决，政务司司长陈国基星期五（5月31日）称，这反映国家安全风险在香港真实地存在。他同时呼吁香港市民尤其是年轻人，不要受美西方``民主自由''相关言论欺骗……}

\entryitemWithDescription{中国大陆中止ECFA 134项产品关税减让 分析：经贸融合剂减少解决台海问题更难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3758975}{中国大陆指台湾违反《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）规定，宣布中止对台134项产品的关税减让。大陆国务院台湾事务办公室（国台办）支持新措施，并点名批判台湾总统赖清德坚持台独立场，是大陆中止ECFA部分产品的根本原因。 中国财政部星期五（5月31日）在官网发布中国国务院关税税则委员会对台中止ECFA第二批关税减让，宣布从6月15日开始，中止适用ECFA协定税率，按现行有关规定执行……}

\entryitemWithDescription{中国政府机关人员因欠债向境外提供涉密资料被判有期徒刑10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3760122}{（北京综合讯）中国国家安全部披露，有政府机关工作人员因欠外债，向境外提供涉密资料并获利6万元（人民币，下同，1万1000新元），被判处有期徒刑10年。 中国国安部星期五（5月31日）在官方微信公众号发文称，境外间谍情报机关利用网络实施``障眼法''，在虚拟空间里对中国境内人员进行``钓鱼''从而窃取中国国家秘密……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：中国难以参加瑞士6月乌克兰和平会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3759750}{（北京综合讯）中国外交部发言人表示，中国难以出席下个月由瑞士主办的乌克兰和平会议。 路透社星期五（5月31日）上午引述消息人士报道，中国已确认不参加上述会议，因为中国与会条件未能得到满足，包括俄乌都与会……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中美防长交手谈什么}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3753751}{2023年在新加坡相逢时，中美防长止步于礼貌握手，两人名副其实``在一张桌子上吃饭''却实质零互动；今年，这两国的防务高官总算要在香会上正式会晤了。 中国至今没有确认防长董军是否会和美国防长奥斯汀会面，但五角大楼上星期五已宣布奥斯汀将在出席香格里拉对话期间，与董军在新加坡会面。这是今年4月两人视讯通话后，再进一步的实体会面，终结中美防长无实质接触的困境。 此前一年多，中美防长沟通完全断线……}

\entryitemWithDescription{两岸故宫博物院2025年各自迎接100周年院庆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3753611}{台湾故宫博物院将在2025年迎接100周年院庆，院长萧宗煌说，日前向行政院长卓荣泰报告故宫业务时，对方期许百年后的故宫不仅是``台湾的故宫、亚洲的故宫、世界的故宫''，更要做``全民的故宫''，融入台湾民众生活中。 萧宗煌星期四（5月30日）率故宫团队说明新故宫计划进度、历史建筑修复及再利用计划，并宣布``故宫100＋''院庆特展、文创行销、院史编纂及专书出版等系列活动……}

\entryitemWithDescription{北京称围台军演已达预期目标 台外长：大陆塑造新常态只会引起第一岛链因应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752702}{中国大陆国防部星期四称，解放军的围台军演已达预期目标，面对台独挑衅，始终枕戈待旦，``坚决打掉一切形式的台独分裂图谋''。图为台湾海巡署的船只（左）5月24日在乌丘岛附近监视中国大陆海警局的船只。（法新社） （北京／台北综合讯）中国国防部星期四称，解放军的围台军演已达预期目标，面对台独挑衅，始终枕戈待旦，``坚决打掉一切形式的台独分裂图谋''……}

\entryitemWithDescription{中国解除对五家澳洲牛肉出口商的禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3753333}{（堪培拉／北京综合讯）中国解除对澳大利亚五家主要牛肉出口商的对华出口限制，这是中澳关系改善的最新迹象。 据澳大利亚广播公司（ABC）报道，澳洲农业部部长默里·瓦特（Murray Watt）说，澳洲政府当地时间星期三（5月29日）晚获告知，中国已解除对澳五家主要牛肉出口商的对华出口限制，且立即生效。 中国去年12月解除对澳洲另外三家牛肉商的限制，但两家牛肉生产商和岩龙虾的出口仍受限制……}

\entryitemWithDescription{中国国家体育总局原局长苟仲文被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752931}{中国第十四届全国政协常委苟仲文因涉嫌严重违纪违法被查，他曾任中国国家体育总局局长，并负责北京2022冬奥会。（互联网） （北京综合讯）中国第十四届全国政协常委苟仲文因涉嫌严重违纪违法被查，他曾任中国国家体育总局局长，并负责北京2022冬奥会。 据中央纪委国家监委网站星期四（5月30日）消息，也是民族和宗教委员会副主任的苟仲文，涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{香港``民主派47人案''裁决 14人串谋颠覆国家政权罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752205}{香港涉及国安法的最大规模案件``民主派47人案''星期四（5月30日）裁决，14名香港泛民主派人士被判``串谋颠覆国家政权罪''罪成，两人获无罪释放。图为被判罪名不成立的前公民党区议员李予信在法院外被警方押解。 （路透社） （香港综合讯）香港涉及国安法的最大规模案件``民主派47人案''星期四（5月30日）裁决，14名香港泛民主派人士被判``串谋颠覆国家政权罪''罪成，两人获无罪释放……}

\entryitemWithDescription{华盛顿今年底将迎来两只大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752662}{美国华盛顿国家动物园今年底将迎来两只大熊猫，租期为10年至2034年4月。（路透社） （华盛顿／北京综合讯）美国华盛顿国家动物园宣布，今年底将迎来两只大熊猫，分别为来自中国大熊猫保护研究中心的雄性大熊猫``宝力''和雌性大熊猫``青宝''。 综合彭博社与中新社报道， 华盛顿国家动物园当地时间星期三（5月29日）在发布会上说，``宝力''和``青宝''分别出生于2021年8月和9月……}

\entryitemWithDescription{陈婧：生育数据里的上海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3745941}{``上海的生育率比韩国都要低。'' 2023年上海市人口数据上周出炉后，这个话题就登上了微博热搜榜。之所以拿上海和韩国做比较，是因为去年韩国生育率世界倒数第一，仅为0.72。而上海去年总和生育率只有0.6，不仅远低于1.0左右的全国平均线，在全球也处于垫底区间。 总和生育率指一个国家或地区的妇女在育龄期间，每名妇女平均生育的子女数量……}

\entryitemWithDescription{台湾执政党高层称可用手机定位分析集会群众资料 在野党质疑民进党政府监控人民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3745847}{民进党政策会执行长王义川日前声称，可用手机讯号定位分析参加集会游行群众的年龄等资料，引发民进党政府监控人民的疑虑，台湾内政部等部门首长全都撇清关系。在野的国民党拟在立法院组调查小组了解此事，民众党则要求法务部长郑铭谦依法调查。 民进党发言人吴峥星期三（5月29日）回应说，王义川参考坊间常见的各种数据分析与调查研究所做出的媒体评论，绝无涉及个人资料的问题。王义川本人则神隐……}