\entryitemWithDescription{新闻人间：郑强人红是非多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442460}{新闻人间---郑强 被称为``网红校长''的太原理工大学党委书记郑强近日又登上了热搜。不过，郑强这次成为话题中心显然是迫不得已，因为他被人指控``婚内出轨包养情妇''。 10月10日晚，一名为``华趣''的网友在社交平台举报称，郑强在2015年任职贵州大学校长期间，与其女友存在不正当关系。他和女友本打算结婚，郑强的出现破坏了两人的关系……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``蓝白合''前途坎坷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442526}{台湾在野的国民党和民众党终于敲定在星期六（10月14日）下午举行会议，磋商2024年总统及立委选举合作事宜，但这场千呼万唤始出来的``蓝（国民党）白（民众党）合''尚未开场，便笼罩在阴霾中，前途未卜。 国民党在去年九合一地方选举大胜，但该党心知肚明，若未能整合民众党等非绿力量，国民党无法凭一己之力于2024年夺回政权……}

\entryitemWithDescription{台积电向美国申请 无限期豁免在大陆营运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442512}{台湾积体电路制造公司（台积电）星期五（10月13日）表示，已向美国申请无限期豁免，允许它为中国大陆的厂房购买美国的晶片（大陆称芯片）制造设备。 去年10月7日，美国对中国大陆推出全面的晶片出口限制，阻止大陆获得先进的半导体晶片、技术、设备和人才。在大陆设厂的韩国晶片制造商三星和海力士半导体，以及台积电都获得一年的豁免……}

\entryitemWithDescription{以色列驻华使馆人员家属北京遇袭 原因未明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442507}{社交媒体上流传的视频显示，身穿白衣的外籍男子（左图起）在北京街头追逐身穿灰衣的外籍男子，之后将灰衣男子压倒在地后，一再挥刀刺向对方，灰衣男子在挣脱白衣男子的袭击后，地上血迹斑斑。（路透社） （北京综合讯）一名以色列驻华使馆工作人员家属星期五遭袭击，目前伤势稳定，遇袭原因仍待查……}

\entryitemWithDescription{驾车冲撞中国驻旧金山领事馆 山东男子居所内发现政治暗杀类书籍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442489}{（旧金山讯）驾车冲撞中国驻旧金山领事馆后被警察击毙的华裔男子来自山东，媒体在其旧金山住所发现了多支假枪和政治暗杀类书籍。 据《旧金山标准报》星期四（10月12日）报道，旧金山市首席法医办公室确认了该男子名为杨占元（音译，Zhanyuan Yang），年龄31岁，是旧金山居民。直接了解调查情况的旧金山警察局消息人士则称，杨占元星期一（10月9日）驾车冲入中国驻旧金山领事馆时携带了刀和十字弩……}

\entryitemWithDescription{中国陆军将赴印尼日惹 参加救援减灾实兵演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442477}{（北京讯）中国国防部宣布，中国人民币解放军陆军将从星期六（10月14日）起，在印度尼西亚参加救援减灾专家组实兵演习。 据``国防部发布''微信公众号星期五（10月13日）消息，中国国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人张晓刚大校宣布，解放军陆军将于10月14日至21日派出兵力赴印度尼西亚日惹特区，参加东盟（亚细安）防长扩大会人道主义救援减灾专家组实兵演习……}

\entryitemWithDescription{解放军新一代095型攻击型核潜艇疑曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442435}{哈尔滨工程大学宣传片中出现的新型核潜艇展板，疑似展示了解放军新一代095型攻击型核潜艇。（互联网） （香港/北京综合讯）哈尔滨工程大学一则宣传片中，出现了一款从未曝光的新型核潜艇展板，中国军武自媒体分析，这是解放军新一代095型攻击型核潜艇。 据《星岛日报》报道 ，哈尔滨工程大学是中国``国防七子''高校之一，该校日前发布庆祝建校70周年的宣传片《忠诚》，当中出现了这一新型核潜艇的介绍展板……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：以巴冲突对中美两岸问题的警讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442194}{孟加拉首都达卡10日出现反以色列示威，示威者在集会上挥舞巴勒斯坦国旗。（法新社） 俄乌战争还深陷泥淖，以色列和哈马斯武装组织上周又爆发多年来最激烈血腥的冲突，再次曝露出世界原有秩序的脆弱与危机……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部成立专案小组 研析以巴冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442190}{楼高509.2公尺的台北101大楼，星期三（10月11日）晚上亮起象征以色列国旗的蓝灯，为以巴冲突的伤亡者哀悼，并为世界和平祈福。（法新社） 以色列遭巴勒斯坦激进组织哈马斯突袭震惊全球，台湾国防部长邱国正星期四（10月12日）透露，台国防部已成立专案小组研析以巴冲突。 邱国正赴立法院外交国防委员会报告前受访，谈到以巴冲突带来的启示……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''首场磋商会议星期六登场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442189}{台湾在野的国民党和民众党预定星期六（10月14日）对2024年总统及立委选举合作举行首场磋商会议。图为侯友宜（左）和柯文哲（右）8月5日出席台湾文化协会成立百年纪念纪录片发表会时，座位被安排在一起。（自由时报） 台湾在野的国民党和民众党预定星期六（10月14日）对2024年总统及立委选举合作举行首场磋商会议……}

\entryitemWithDescription{中美军事关系或回暖 美应邀派员出席北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442182}{（华盛顿综合讯）中美两国军事关系出现缓和新迹象，美国军方接受中国邀请，将派人出席10月底举行的北京香山论坛。 路透社星期四（10月12日）引述三名知情人士报道，北京已邀请美国国防部长奥斯汀参加定于10月29日至31日举办的香山论坛。不过，美国不会派奥斯汀参加这次活动……}

\entryitemWithDescription{对非洲贷款跌至20年来最低 中国官员：并未叫停对非基建融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442173}{中国向非洲提供的贷款跌至20年来最低，中国官员称，中国与非洲在融资方面的合作遇到困难，但中国并未叫停对非洲的基建融资，而是转向``小而美''的项目。 非洲是中国在``一带一路''倡议下重点聚焦的区域之一，但在该倡议进入10周年之际，中国对非洲的主权融资正大幅减少……}

\entryitemWithDescription{博雷利访华 呼吁中国更认真看待欧盟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442166}{欧盟外交与安全政策高级代表博雷利10月12日起展开三天访华行程。图摄于10月5日。（路透社） 欧盟外交与安全政策高级代表博雷利星期四（10月12日）起访华，他启程前强调，欧洲没有旨在破坏中国崛起的隐秘动机，并呼吁中国更认真地看待欧盟。 博雷利将在俄罗斯领导人访华前与中国高层举行会谈；有分析认为，他将就俄乌问题画下红线……}

\entryitemWithDescription{中国去年出生人口956万 创1949年以来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442136}{去年中国出生人口956万人，是自1949年有记录以来的最低数字。图为4月2日，一对父女在上海的公园。（路透社） （北京/上海综合讯）中国国家卫生健康委星期四（10月12日）发布报告显示，去年中国出生人口956万人，这是自1949年有记录以来的最低数字，凸显中国面临的低生育危机……}

\entryitemWithDescription{逾600名在华脱北者据报被遣返回朝鲜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442111}{韩媒报道称，被关押在吉林省和辽宁省的600多名脱北者，本周通过不同口岸被遣送回朝鲜。图为鸭绿江旁中国辽宁丹东和朝鲜新义州市边境。（法新社） （首尔/北京综合讯）韩媒报道称，被关押在吉林省和辽宁省的600多名脱北者，本周通过不同口岸被遣送回朝鲜。中国外交部星期四（12日）就此回应，中国按照法律和人道主义相结合的原则处理朝鲜非法入境者……}

\entryitemWithDescription{山东中学上演``刺杀安倍'' 掀爱国教育边界争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442104}{山东近日有中学生在运动会上集体表演``刺杀安倍''，并展示写有``两声枪响尸骨寒，污水排海遗后患''的横幅。（互联网） （枣庄综合讯）山东一所中学学生近日在运动会上表演``刺杀安倍''，当地教育局回应称已督促涉事学校调查，但允许学生犯错。 综合东方网、日本共同社等媒体报道，日本福岛核废水排放引发中国反日情绪高涨……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜出山挺战斗蓝诸将 并肩侯友宜号召在野整合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441847}{台湾高雄前市长韩国瑜（第二排中）星期三（10月11日）出席媒体人赵少康（第二排左一）发起的``战斗蓝''辅选活动，与国民党总统参选人侯友宜（第二排左二）并肩打气。（赵少康自媒体提供） 蓝军人气王、高雄前市长韩国瑜星期三（10月11日）出席媒体人赵少康发起的``战斗蓝''辅选活动，与国民党总统参选人侯友宜并肩打气。受访时评人指出，在野阵营蓝白合可能演变成蓝白斗，韩国瑜关键时刻出手有望促进整合……}

\entryitemWithDescription{香港区议会选举年底举行 学者：很可能将清一色由建制派角逐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441827}{人们步行在香港维多利亚港附近的一个广场。（法新社） 香港将于今年底举行新一届区议会选举，包括民主党、民协在内的多个非建制派政团近来纷纷表态有意参选，但称向港府索取提名人士的联络方法时遇到困难。受访学者认为，这意味着区议会选举很可能将清一色由建制派人士角逐。 香港新一届区议会选举下星期二（10月17日）开始接受报名……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办回应蔡英文双十讲话：搞``和平分裂''是痴心妄想}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441821}{对于台湾总统蔡英文在任内最后一次双十庆典演说，表达愿与中国大陆建立和平共存之道，大陆国台办回应说，``九二共识''是两岸对话协商的共同政治基础，民进党当局欲搞``和平分裂''是痴心妄想。 蔡英文2016年5月执政，虽主张``维持现状''，承诺会遵守《中华民国宪法》及《台湾地区与大陆地区人民关系条例》，但拒绝承认``九二共识''，两岸政府制度性沟通管道也完全中断……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部：大陆军机今年扰台月均增百余架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441819}{（台北综合讯）台湾国防部说，中国大陆军机今年扰台次数较过往大幅增加，去年每月平均280余架次，今年每月增至约380余架次。 综合《联合报》与中时新闻网报道 ，台湾国防部星期四（10月12日 ）将到立法院外交国防委员会进行业务报告，书面报告星期三（10月11日 ）送至立法院。报告称，解放军军事扩张已严重威胁台海及周边区域安全，军机扰台次数大增，台海紧张情势升高……}