\entryitemWithDescription{中国早点：中国餐饮品牌进军香港蔚然成风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445221}{今年上半年疫情结束后，被封关三年的港人一窝蜂北上广东省消费，过境的口岸每到周末和假日都是人山人海。随后，一些著名中国餐饮品牌也纷纷在下半年宣布进军香港，蔚然成风。 在刚刚过去的中秋、中国国庆假期，主打湖南菜的农耕记集团，就在九龙区开设了首家香港分店，店铺面积达5500平方尺。 我有朋友一向喜爱吃湘菜，听到这个消息后，上星期专门去光顾……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选战升温 蓝绿白参选人民调差距拉近}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445229}{台湾总统选战升温，蓝绿白参选人的民调差距拉近，执政的民进党加大火力猛攻在野党。 台湾将在两个半月后的2024年1月13日举行总统与立委选举，在台海局势紧绷、中美抗争进入科技冷战的背景下，新政府的两岸和对美路线将牵动区域安全与经贸局势，引起海内外关注……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国外长王毅本周访美 或为中美元首峰会铺路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445226}{据美国媒体报道，中国外交部长王毅预计将于本周出访华盛顿，为中美元首峰会做准备。图为王毅10月18日在一带一路国际合作高峰论坛吹风会。（彭博社） （北京/华盛顿讯）据美国媒体报道，中国外交部长王毅预计将于本周出访华盛顿，为中美元首峰会做准备……}

\entryitemWithDescription{富士康在大陆多省被查 台解读为北京施压郭台铭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445225}{广东省深圳市的富士康招工处。（法新社） 中国大陆政府近期对富士康集团在多个省的重点企业展开税务和用地调查，台湾方面多解读为施压独立参选2024年总统的鸿海集团创办人郭台铭，以促成在野力量整合。 台湾执政的民进党政府和该党总统参选人赖清德率先声援鸿海，斥责大陆介入台湾选举，扭曲台湾民主，逼迫台湾人民接受北京想要的选择……}

\entryitemWithDescription{撞船事件迅速升级 中菲相互提出外交抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445218}{中国海警星期天（10月22日）发布的视频显示，中国海警船拦截了一艘挂着菲律宾国旗的船只。中菲船只当天在南中国海有主权争议的海域发生了两次碰撞。（路透社） 中国和菲律宾船只碰撞事件让两国在南中国海的矛盾迅速升级，双方相互提出外交抗议；马尼拉指中国船只故意撞击，北京则反称菲律宾散布虚假信息、渲染炒作……}

\entryitemWithDescription{上海学者：一带一路2.0尚未有成熟方案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445216}{位处巴基斯坦西南部俾路支省的瓜达尔港，是中国交通建设公司承建的中资港口，也是一带一路项目中巴经济走廊中的重要组成部分。图摄于2016年11月13日，一名中国工人站在瓜达尔港的卡车停放处。当天瓜达尔港正式开航，中巴两国共同见证首批中国商船从瓜达尔港出海……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：进博会参展人数恢复至疫情前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445213}{中国官方称，下月在上海举办的中国国际进口博览会参展人数全面恢复到冠病疫情前的水平。图为第六届进博会新西兰及南太平洋地区展品10月17日顺利抵沪。（新华社） 中国官方称，下月在上海举办的中国国际进口博览会参展人数全面恢复到冠病疫情前的水平……}

\entryitemWithDescription{中美风云变幻 加州州长把握气候之机启程访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445208}{美国加利福尼亚州州长纽森启程访问中国，旨在加强该州与世界第二大经济体的关系。图为纽森5月2日在米尔肯研究院全球会议上发言。（路透社） （香港综合讯）美国加利福尼亚州州长纽森（Gavin Newsom）启程访问中国，旨在加强该州与世界第二大经济体的关系。 中美高层官员近月持续恢复接触……}

\entryitemWithDescription{中国据报下周召开金融业最高规格会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445172}{（北京综合讯）中国据报将在下个星期召开五年一次的全国金融工作会议。该会议是中国金融业最高规格的政策部署会议。 彭博社引述知情人士报道，此闭门会议将于下星期一（10月30日）至星期二（31日）在北京举行，会议将主要讨论如何化解由房地产危机及不断攀升的地方债所带来的金融风险……}

\entryitemWithDescription{翟隽：巴以冲突前路多难 冀``两国方案''重启和谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445166}{中国政府中东问题特使翟隽表示，加沙形势十分严峻，前景令人担忧，主张国际社会共同发挥作用，寻找和平出路。图为巴勒斯坦人在联合国运行的帐篷区避难。（路透社） （开罗综合讯）中国政府中东问题特使翟隽表示，加沙形势十分严峻，发生大规模地面冲突的风险空前上升，前景令人担忧。他主张国际社会共同发挥作用，寻找和平出路……}

\entryitemWithDescription{英环保组织：中国药企用濒危动物入药}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445158}{英国环保组织发布报告，指北京同仁堂等三家中国上市药企产品使用了穿山甲等濒危动物作为原料。（海峡时报档案图） （北京综合讯）英国环保组织发布报告，指北京同仁堂等三家中国上市药企产品使用了穿山甲等濒危动物作为原料，呼吁投资者脱售这三家上市公司的股份……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：将修订反间谍法歪曲成泛化国安是贼喊捉贼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445156}{（北京讯）中国修订《反间谍法》被指泛化国家安全， 中国国家安全部发文驳斥称，这是``贼喊捉贼的卑劣伎俩''。 中国国安部星期一（10月23日）开始在微信公号发表``《反间谍法》的误读和正解''系列文章。当中称，一段时期以来，针对中国的间谍窃密活动严峻复杂，各类间谍情报活动的主体更加复杂、领域更加广泛、目标更加多元、手法更加隐蔽……}

\entryitemWithDescription{疑涉稀有金属信息泄露 日中企业各一名中国籍员工被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445129}{日本金属商社、中国某国有企业各一名中国籍员工或涉嫌泄露稀有金属信息，在今年3月被拘留。图为美国加州一处稀土金属矿。（彭博社） （东京综合讯）日本媒体报道称，日本金属商社、中国某国有企业各一名中国籍员工今年3月在北京与上海分别被拘留，两人均负责稀有金属的交易，据信可能涉嫌泄露稀有金属信息。 日本共同社与日经新闻网星期一（10月23日）引述知情人士发布上述消息……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：APEC前中美科技战越拧越紧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445014}{美国17日宣布加码去年10月对先进计算和半导体制造的出口管制措施。《纽约时报》预计大多数美国高阶半导体出口中国之路都会被阻断。（路透社） 中国电信巨头华为8月底闪电推出含7纳米芯片的手机，对怼当时正在北京的美国商务部长雷蒙多，不到两个月时间，美国针对芯片出口中国的强化管制措施如期而至。美国高官还首度证实，正考虑限制中国用户访问美国公司提供的云计算服务。这预示了美中科技战，下来将扩展到云计算领域……}

\entryitemWithDescription{中国央行行长：落实政策防范股债汇市风险传染}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1445006}{沪深300指数跌至近一年来最低水平（早报图表） 中国A股股指跌至近一年新低之际，中国人民银行行长潘功胜强调将推动活跃资本市场、提振投资者信心的政策落地，并根据市场形势及时采取措施，防范股市债市汇市风险传染。 中国人大网星期六（10月21日）发布的新闻稿显示，潘功胜在当天召开的全国人大常委会会议上，报告2022年第四季度以来的金融工作情况，并从六个方面介绍下一步工作考虑……}

\entryitemWithDescription{施政报告发布在即 香港教育界吁考虑中小学境外招生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1445003}{（香港综合讯）香港特首李家超即将公布《施政报告》，有教育界人士建议采纳境外招生，以缓解中小学生源短缺。 李家超星期三（10月25日）将发表新一份《施政报告》。香港中通社引述消息称，内容或涉及人口议题以及将香港打造成国际高等教育枢纽……}

\entryitemWithDescription{香港高教展禁用``国立''头衔 多所台湾公立大学退场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444990}{香港台湾高等教育展官方网站早前公布的摊位平面图及讲座时段表显示，标注均用上``台大''、``政大''、``成大''等简称，并未注明全称。该网站星期日（10月22日）傍晚已搜寻不到摊位平面图及讲座时段。（2023年香港台湾高等教育展官方网站） （台北综合讯）香港禁止台湾公立大学使用``国立''名称参展及招生，多所台湾公立大学因此放弃参与……}

\entryitemWithDescription{【视频】仁爱礁局势升温 中菲船只一天内两次碰撞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444987}{（北京/马尼拉综合讯）中国和菲律宾的船只一天内两次在南中国海有争议海域发生碰撞，中菲两国相互指责错在对方。这是两国船只在4月和10月险些相撞后，实际发生碰撞。 综合法新社、路透社和彭博社报道，中菲船只星期天（10月22日）在仁爱礁（菲称阿云津礁）临近海域发生两次碰撞，第一次为中国海警船和菲律宾武装部队承包的补给船，第二次为菲律宾海警船和中国渔船。 中菲两国在南中国海的主权争端由来已久……}

\entryitemWithDescription{中国12省市公布前三季GDP 海南增长9.5\%领跑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444984}{（北京综合讯）中国12个省份已公布今年前三季地区生产总值（GDP），其中九省的经济增速高于全国平均水平，海南省以9.5\%领跑。 中国国家统计局上星期三（10月18日）公布，中国第三季度GDP同比增长4.9\%，前三季度GDP同比增长5.2\%……}

\entryitemWithDescription{美官员：出口管制终将阻遏中国发展本土半导体产业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444981}{（东京综合讯）美国一名负责执行出口管制的高级官员称，以美国为首、限制中国公司获得先进芯片制造设备的措施，最终将阻遏中国发展本土半导体产业。 据彭博社报道，负责工业与安全局的美国商务部副部长埃斯特维兹（Alan Estevez）星期六（10月21日）在日本东京参加``富士山对话''期间作出上述表述。该对话会是美日商界和政界领袖之间的年度交流会……}

\entryitemWithDescription{中国寻求深化与海湾国家多领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444958}{（广州综合讯）中国在与海合会成员国建立战略伙伴关系近11个月后，又与海湾阿拉伯国家达成共识，寻求深化在贸易、产业链、能源转型等多领域的合作。 据中国商务部官网发布的新闻稿，中国---海合会6+1经贸部长会星期天（10月22日）在广州举行。中国商务部部长王文涛、海合会秘书长布达维和阿曼，以及海合会六个成员国阿联酋、巴林、沙特、卡塔尔、科威特的经贸部门负责人出席会议并发言……}

\entryitemWithDescription{富士康大陆多地企业被查 鸿海：合法合规 积极配合调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444946}{富士康位于台湾台北市的办公大楼。（路透社） （北京综合讯）据中国官媒引述消息报道，中国政府部门近期对富士康集团在多个省的重点企业展开调查。 《环球时报》星期天（10月22日）从消息人士处获悉，中国税务部门近期依法对富士康集团在广东、江苏等地的重点企业进行税务稽查，自然资源部门对富士康在河南、湖北等地的重点企业用地情况进行现场调查……}

\entryitemWithDescription{港立法会下达新值勤指引 改善议员出勤率履行公职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444937}{香港立法会结束两个多月的暑假休会期后，终于在上周三（10月18日）复会。当天刚好是区议会选举提名期，不少立法会议员要到地区为所属政党的区议会参选人撑场拉票。但很多人皆化身``闪电侠''，匆忙出席活动后，很快就返回立法会大楼开会。 其中，自由党党魁张宇人当天上午11时半抵达东区法院大楼，陪同自由党太北选区参选人阮建中报名。到了中午12时，张宇人已经回到立法会出席会议……}