\entryitemWithDescription{戴庆成：区选结果为港府施政敲响警钟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455556}{香港实施新选举制度后的首次区议会选举，在刚刚过去的星期日（12月10日）徐徐闭幕。虽然当晚多个投票站一度出现电脑系统故障而闹出小风波。但和四年前区选局势动荡、到处充斥着暴力的行径相比，今年尚算顺利举行，某程度上反映出近年港府大力整顿政治乱象发挥了成效……}

\entryitemWithDescription{总统候选人号次抽中1号 柯文哲向蓝绿左右开弓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455563}{民进党副总统候选人萧美琴抽到2号后，与支持者高喊``美德双全，稳健向前''。（路透社） 台湾中央选举委员会星期一（12月11日）举行2024总统大选候选人号次抽签，抽签结果分别是：民众党``柯盈配''1号，民进党``赖萧配''2号，国民党``侯康配''3号……}

\entryitemWithDescription{新一轮雨雪天气来袭 中国多地封路停课}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455554}{中国华北、黄淮多地雨雪纷飞，北京在星期日（12月10日）也迎来了今年初雪，图为人们隔天在故宫角楼附近欣赏和拍摄雪景。（新华社） （北京综合讯）中国京津冀地区迎来今冬首场大范围降雪，其他地方也遭遇强降雪和寒潮天气，交通出行和能源供应等受到挑战，各地为此采取停课和错峰出行等应对措施。 据中央气象台、中国天气网发布的消息，中国中东部从星期天（12月10日）起遭遇一轮强降雪和寒潮天气……}

\entryitemWithDescription{英外交部称黎智英案以国安之名压制批评 中使馆驳斥}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455538}{（伦敦综合讯）针对英国外交发展部指香港特区政府起诉壹传媒创办人黎智英，是``以国家安全为名压制批评声音''，中国驻英使馆驳斥英方言论颠倒是非、干涉香港法治。　 黎智英涉嫌违反《香港国安法》，被控串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全罪、串谋刊印、发布、邀约发售、分发、展示或复制煽动刊物罪一案，将于12月18日开审……}

\entryitemWithDescription{中国``民间防艾第一人''高耀洁 纽约辞世享年95岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455521}{高耀洁致力于爱之病防治，在2003年获得有亚洲''诺贝尔奖''之称的拉蒙·麦格塞塞奖。（拉蒙·麦格塞塞奖官网） （纽约综合讯）中国著名爱之病防治专家高耀洁医生，于星期日（12月10日）在纽约去世，享年95岁。她因揭发上世纪90年代中国河南血液交易导致爱之病蔓延，被誉为中国``民间防艾（艾滋病，即爱之病）第一人''……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：北京正加大力度介入台湾大选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455519}{（台北综合讯）据台湾政府的大陆委员会最新两岸情势简报分析称，中国大陆对台湾情势的高度危机感、台美关系，以及中国经济疲软压力，驱动北京加大力度介入明年初的台湾大选。 据台湾陆委会在网站发布的简报，随着1月13日台湾总统及立法委员选举投票日的接近，大陆政治操作贸易壁垒调查、对台企查税、农产品输中国大陆、及陆客到台观光等议题，加大对台政策的介选力度……}

\entryitemWithDescription{香港特首李家超下令调查投票站系统故障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455506}{香港区议会选举星期一（12月11日）凌晨完成投票，所有投票站转为点票站，工作人员开始清点选票。香港特首李家超（后排右二）和选举管理委员会主席陆启康（后排左二）等到香港铜锣湾皇仁书院点票站巡视。（香港中通社） （香港综合讯）香港区议会选举日发生的系统故障事件，导致投票暂停半小时。香港特首李家超表示高度重视，要求选举管理委员会成立专责调查小组，三个月内提交调查报告……}

\entryitemWithDescription{中国悬赏50万元人民币 再通缉缅北10名电诈头目}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455494}{（北京综合讯）继上月成功打击以明学昌为首的家族犯罪集团后，中国公安再展开重大行动，正悬赏通缉包括缅甸掸邦果敢自治区原主席白所成在内的10名电信诈骗集团核心成员。 据中国公安部星期日（12月10日）发布的通缉令，10名头目包括白所成、白应苍（又名李云晨）、白应兰（又名李梦娜）、魏怀仁、魏榕（又名陈榕）、魏青松（又名杨松）、刘正祥、刘积光（又名李华光）、刘正茂，以及徐老发（又名徐发启）……}

\entryitemWithDescription{香港重改选制后首个区议会选举 投票率很大机率不到三成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455368}{香港区议会选举的政党志工，星期天（12月10日）在港岛中环区向往来的路人拉票。（路透社） 香港星期天（12月10日）举行新一届区议会选举。截至晚上7时30分，投票率仅为24.53\%，之后多区投票站电脑系统出现故障，当局宣布投票时间延长至午夜。但在市民冷淡的反应下，本次选举可能创下香港九七年回归中国以来的新低……}

\entryitemWithDescription{台军连续侦获大陆军机和火箭越过台湾上空}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455365}{（台北综合讯）台湾军方通报，24小时内共侦测到中国大陆四架次军机越过台海中线及其延伸线。同时，大陆发射的卫星火箭也越过了台湾空域。 台湾国防部星期天（12月10日）通报，12月9日6时至12月10日6时，侦获中国大陆12架次军机和七艘次军舰在台海周边活动。其中包括三架次``歼16''战机和一架次``运8''反潜机飞入台湾西南空域，接近巴士海峡后返回……}

\entryitemWithDescription{中国卫健委：儿童呼吸道疾病病例呈下降趋势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455364}{中国自11月以来进入呼吸道疾病高发期，多地儿科医院人满为患。（路透社） （北京综合讯）中国官方通报，目前全国二级以上医疗机构儿童呼吸道疾病诊疗量，整体呈现波动下降趋势。 中国国家卫生健康委新闻发言人米锋星期天（12月10日）在新闻发布会上透露上述消息，并说中国部分大型儿童专科医院和综合医院儿科诊疗量增加的情况得到一定缓解……}

\entryitemWithDescription{中国煤老板转战房地产 物色优质稀缺物业资产}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455351}{（北京/上海综合讯）中国民营房地产企业纷纷退出土地市场之际，低调的煤老板群体，正活跃于各地寻求投资优质物业资产机会。 据《经济观察报》报道，中国房地产市场自2022年来流动性风险加剧，部分尚未陷入困境的房地产企业开始出售核心资产。一家民营煤炭企业驻外负责人介绍，来自陕西和内蒙古的煤老板们正积极收购这些资产，如金茂北京威斯汀大饭店、雅居乐清水湾的度假酒店、上海中粮海景壹号公寓等……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国年轻人涌入寺庙做义工 从不如意现实生活中求解脱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455348}{近年来，越来越多年轻人选择到寺庙做义工。图为一名年轻义工在深圳弘法寺内打扫卫生。（林煇智摄） ``离职后在家待久了，觉得思绪挺乱的。寺庙让人感觉很自在、清净，所以我就来这里当常住义工，体验不一样的生活。'' 31岁刘女士曾是深圳一家社会福利企业的副总经理。由于工作遇到瓶颈，她在今年10月裸辞寻找新的人生方向……}

\entryitemWithDescription{中菲连续两天在南中国海域发生冲突 学者：双方都不想做任何让步}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455346}{一艘中国海警舰艇（右）12月10日在南中国海争议海域驶过一艘菲律宾运补船（左）。（法新社） 中国和菲律宾连续两天在南中国海争议海域发生冲突，并将冲突原因归咎于对方，令双边紧张局势持续升温。受访学者预测，两国加大围绕主权的博弈强度，可能导致冲突升级为小规模军事冲突……}

\entryitemWithDescription{台湾基隆要求政府单位选前勿赴大陆旅游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455342}{（基隆/台北综合讯）2024年台湾总统大选将近，台湾基隆市政府本周要求各单位人员选前勿赴中国大陆旅游，以避免外界对大陆介选的担忧。 据台湾《联合报》报道，基隆市政府星期五（12月8日）正式发文给市府各单位及所属机关、学校，自即日起到明年投票前，不宜前往大陆进行非必要交流、参访及旅游。 基隆市府发言人余治明解释，这为了``避免不当揣测联想''，但如果有正当理由，依然可依循赴陆规定办理……}

\entryitemWithDescription{中国去年上千万人退出医疗保险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455333}{（北京综合讯）中国疫后经济复苏缓慢，保费上涨致家庭负担加重，上千万中国人尤其是农民，选择退出全球最大医疗保障体系------中国医疗保险。 中国国家医疗保障局统计显示，中国基本医保参保人数截至2022年底为134592万人，比上一年减少1705万人。其中职工医保增长812万人，居民医保减少2517万人。 据英国《金融时报》报道，中国今年已公布前九个月参保数据的八个省份中，七省呈下降趋势……}

\entryitemWithDescription{无限期暂停参与 加拿大扩大对亚投行调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455327}{加拿大政府正在扩大对亚洲基础设施投资银行的调查范围。图为加拿大最大城市多伦多的城市天际线。（法新社） （渥太华／北京综合讯）加拿大政府正在扩大对亚洲基础设施投资银行的调查范围，并无限期暂停参与这个由中国牵头建立的多边机构……}

\entryitemWithDescription{中日船只连续三个月在钓鱼岛海域对峙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1455303}{（北京/东京综合讯）继10月和11月发生对峙后，中国和日本船只本月又在有领土争议的钓鱼岛周围海域对峙。 中国海警局星期天（12月10日）通报，海警局新闻发言人甘羽说，日本船只``鹤丸''号渔船和数艘巡视船星期六（9日）进入钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）附近海域，中国海警对此采取必要管控措施并警告驱离……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：蓝绿白``两岸牌'' 谁能赢民心？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231210-1454848}{隔着台湾海峡遥望大陆厦门城市风景线的台湾金门岛，海滩上布满了防御桩。台湾总统选战进入倒数一个月，各阵营纷纷抛出两岸愿景，``战争与和平''\,``民主与专制''等话题交锋不断。（彭博社） 台湾总统选战进入倒数一个月，各阵营纷纷抛出两岸愿景，``战争与和平''\,``民主与专制''等话题交锋不断。但受访选民当中，蓝白阵营支持者并不那么重视两岸政策，反而更倾向以内政角度，当作投票依据……}

\entryitemWithDescription{中国知名财经学者刘纪鹏疑被禁言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231209-1455206}{（北京综合讯）中国政法大学资本金融研究院院长、知名金融财经领域大V刘纪鹏疑似被禁言，引发热议。他曾在近日说，中国资本市场有一股独大等问题，并呼吁股民现在不要入市，等股市制度健全再买。 截至星期六（12月9日），刘纪鹏的抖音、头条账号显示被``禁止关注''，微博账号正常，但有用户反映无法添加关注。他的哔哩哔哩（B站）账号目前正常……}

\entryitemWithDescription{中国海警被指向菲律宾公务船发射高压水枪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231209-1455200}{菲律宾海岸警卫队星期六（12月9日）发布的视频显示，中国海警船（右）在有主权争议的南中国海黄岩岛邻近水域发射水炮，水柱击中菲律宾渔业和水产资源局向渔民运送物资的船只。（法新社/视频截图） （北京/马尼拉综合讯）中国海警星期六（12月9日）称对菲律宾三艘``侵闯''黄岩岛邻近海域的公务船实施``管控措施''，菲律宾则指中国向执行常规补给任务的菲船只发射高压水枪，谴责有关``非法和侵略''行为……}

\entryitemWithDescription{赖清德：蓝白一定会出现弃保 但民进党已做好准备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231209-1455192}{台湾执政的民进党总统候选人赖清德称，民进党已为野蓝白两党出现弃保效应做好准备。图为赖清德11月20日在台北举行的记者会上发言。（路透社） （台北综合讯）台湾2024年总统选举临近，执政的民进党总统候选人赖清德说，民进党打选战一直都准备好一对一对决，并断言在野蓝白两党一定会出现弃保的效应，但民进党已做好准备……}