\entryitemWithDescription{新闻人间：``家电枭雄''顾雏军国赔案尘埃落定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388661}{20多年前叱咤中国家电行业的资本大鳄、科龙电器原董事长顾雏军申请国家赔偿一案，星期三（4月26日）有了最新进展。中国最高人民法院宣布，维持向顾雏军支付国家赔偿金43万元（人民币，下同，约8万3000新元）的决定。 这个赔偿金额是去年1月由广东省高级人民法院裁定，包括人身自由赔偿金约28.7万余元，精神损害抚慰金14.3万元，以及返还罚金8万元和利息。 这一决定去年一公布，就遭遇舆论的冰火两重天……}

\entryitemWithDescription{中国早点：``汪辜会谈''30年有感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388662}{中国大陆``五一''假期将届，台湾旅游业者看到大陆民众外出旅游``井喷''现象，欣羡不已，因为台湾3月初宣布在既有的北京、上海四个两岸直航城市外，再恢复深圳等十个定期航点和13个包机航点，却因民进党政府``禁团令''不松绑，申请恢复航点不到一半，少了主要的陆客，台湾交通部预定全年600万人次来台旅客目标恐将跳票……}

\entryitemWithDescription{台妇联会主委雷倩：旧美元秩序已逼近``砍掉重练''临界点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388522}{台湾妇女联合会主任委员雷倩星期五（4月28日）指出，旧美元秩序已逼近``砍掉重练''的临界点，美元霸权的弱化不是他国对抗所致，是随着美国在全球经贸角色不再绝对重要，同时新货币体系伴随实体经济发展复式升起的趋势，值得关注。 雷倩是应中美经济合作策进会邀请，发表``从银行危机看金融与经济的体系脱勾''演讲时，作上述表示……}

\entryitemWithDescription{中国大陆无人机长距离绕台 学者：演练侦察台东部战力保存区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388514}{台湾国防部星期五称，监测到中国大陆解放军一架TB-001无人机绕台飞行。图为日本航空自卫队2021年8月拍摄的解放军TB-001无人机。（日本航空自卫队） 中国大陆解放军罕见派出察打一体大型无人机环绕台湾长距离飞行，展示军方作战能力。台湾学者分析，解放军可能借这类绕台飞行，演练在台海爆发战争时对台湾东部战力保存区进行侦查……}

\entryitemWithDescription{中国海军苏丹撤侨军舰 抵达沙特阿拉伯吉达港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388511}{（新华社） 中国海军导弹驱逐舰南宁舰和综合补给舰微山湖舰，载着678名从苏丹撤离人员，穿越红海抵达沙特阿拉伯西部吉达港，其中668人为中国公民，10人为外国籍。图为4月27日从苏丹撤离人员乘坐中国海军军舰抵达沙特阿拉伯吉达港……}

\entryitemWithDescription{中国对德国据报或限制芯片化学制品出口表达关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388510}{有消息称德国政府讨论限制向中国出口芯片化学制品，中国商务部长王文涛与德国副总理哈贝克举行会谈时，对德方有关出口限制措施表达关切。 彭博社星期四（4月27日）引述知情人士消息称，随着柏林加紧减少对中国的经济敞口，德国正就限制向中国出口用于生产半导体的化学品进行商讨……}

\entryitemWithDescription{中企在美太阳能市场仍占据主导地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388505}{尽管美国政府采取了多项措施促进国内太阳能设备生产，限制进口中国公司的太阳能组件，但最新数据显示，中国公司在美国太阳能市场仍占据主导地位。 《华尔街日报》星期四（4月27日）引用光伏行业媒体PV Tech的数据报道，随着整体太阳能板销量激增，中资太阳能板制造商今年会在美国销售更多产品，市场份额将从去年的42\%增加到45\%，接近17吉瓦……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福访印 两国边境问题分歧依旧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388502}{在新德里出席上合组织成员国国防部长会议的中国防长李尚福（右一）星期四（4月27日）同印度防长辛格（左二）举行会谈。（路透社） 中国国防部长李尚福星期四（4月27日）在印度会见印度国防部长辛格（Rajnath Singh），双方在边境问题上分歧依旧……}

\entryitemWithDescription{中国就美韩联合声明``涉华错误表达''约见韩国使节严肃交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388493}{中国外交部亚洲司司长刘劲松（右）星期四约见韩国驻华使馆公使姜相旭（左），就美韩联合声明中的``涉华错误表述''提出严肃交涉。（中国外交部网站） 韩国总统尹锡悦访美行程接连引发中韩外交风波，中国外交部亚洲司司长刘劲松星期四（4月27日）约见韩国驻华使馆公使姜相旭，就美韩联合声明中的``涉华错误表述''提出严肃交涉。 这是中国外交部一周内第二次就台湾问题向韩国驻华使节表达强烈不满……}

\entryitemWithDescription{郭台铭称鸿海不会成为他在两岸议题的软肋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388464}{争取国民党提名参选2024年台湾总统选举的鸿海集团创办人郭台铭星期四（4月27日）表示，自己已交出鸿海经营权四年了；如果当选台湾总统，不担心鸿海在中国大陆的布局会成为他在两岸议题上的``软肋''。 据《联合报》报道，郭台铭星期四下午应磐石会、经战会邀请，以``科技经济发展新局''为题，分享自己对台湾的未来蓝图，以争取产业界的支持。对于两岸议题看法，郭台铭主张``不独、不武''，维持现状拼经济……}

\entryitemWithDescription{国民党料5月20日前后 征召侯友宜选台总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388110}{侯友宜星期四在新北市议会接受国民党团的市政总质询，承诺正式编列预算，明年1月1日成立新北市体育局。国民党团此举被视为``做球''给侯友宜，真正的压力测试将是5月5日开始的民进党团总质询。（温伟中摄） 国民党可能在5月20日前后征召新北市长侯友宜参选总统，鸿海集团创办人郭台铭也正到全台争取支持，他表示和侯友宜是兄弟登山各自努力，谁胜出都会全力团结……}

\entryitemWithDescription{海外警察站争议发酵 中国公安部批美起诉44名中国官员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388108}{两名男子被指在纽约唐人街为中国经营非法的秘密警察站，图为美国联邦地区法院提供给媒体，疑似秘密警察站所在地的照片。（法新社） 中国``海外警察站''风波持续发酵，美国上周起诉44名中国官员后，中国公安部批美国恶意炮制``跨国镇压''，并警告若美国继续一意孤行，中国必将坚决反制到底。 有分析指出，美国的执法行动可能产生连环效应，推动其他国家加强对类似事件的调查与执法……}

\entryitemWithDescription{``俄国通''中国欧亚事务特别代表李辉 将赴乌克兰等国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388104}{中国政府欧亚事务特别代表李辉被视为``俄国通''。他在前苏联时期就曾派驻莫斯科，也曾担任中国驻俄罗斯大使长达10年。图摄于2018年，李辉当时任驻俄大使。 （互联网） （北京综合讯）中乌元首在俄乌战争爆发以来首次通话后，中国将派政府欧亚事务特别代表、前驻俄罗斯大使李辉访问乌克兰……}

\entryitemWithDescription{大熊猫``丫丫''落地上海 结束20年旅美生活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388096}{旅美大熊猫``丫丫''星期四（4月27日）下午抵达上海浦东国际机场，结束20年旅美生活。图为中方人员在机场携带竹子和医药箱接机。（新华社） 备受中国舆论关注的旅美大熊猫``丫丫''星期四（4月27日）下午乘坐专机抵达上海，结束20年旅美生活。 综合中国官媒新华社和央视新闻报道，``丫丫''当地时间星期三（4月26日）从美国孟菲斯启程，经历约16小时飞行后顺利抵达上海浦东国际机场……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388095}{泛民上一次``软性杯葛''新选制下的立法会选举，对自身的生存造成了极大伤害和冲击。如果这次再不参选区议会，就等于是自绝于香港的选举，在政治上是``自寻死路''，无可救药。中国全国侨联副主席卢文端星期四（4月27日）在香港《明报》撰文谈香港新一届区议会选举改革。他认为，泛民本身需要参加区议会选举，应该根据区议会选举改革内容部署参选……}

\entryitemWithDescription{台湾新竹县``天坑吃车'' 特斯拉直坠坑洞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388083}{台湾新竹县竹北市一条公路星期四（27日）早上，突然出现长四米半、宽两米、深三米的``天坑''，一辆停放在路旁、交车不到一个月的特斯拉汽车整辆侧翻入洞。车主事发时不在车内，现场无人员伤亡。居民上前查看，发现停车格下方根本没有土石，都是靠路面薄薄一层柏油支撑。据报道，事发位置的对面有建筑工程在进行，县长杨文科已下令施工单位停工……}

\entryitemWithDescription{美国投资人达利欧警告中美进入战争边缘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388072}{美国著名投资人达利欧（Ray Dalio）警告，中美在不断试探彼此的红线中，已经``处在战争的边缘''（on the brink of war），并且局面将随着美国进入总统大选季继续恶化。 全球最大对冲基金桥水（Bridgewater）创始人达利欧星期四（4月27日）在领英撰文写道，他是通过近期两次中国行中与各种背景的人沟通，以及与包括美国政策制定者在内的其他相关人员交流后，得出上述观点……}

\entryitemWithDescription{中国警方问话美国贝恩公司上海员工 引美企担心中国报复性制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388065}{中国警察本月突击搜查美国知名咨询顾问公司贝恩（Bain \& Company）在上海的办事处，并对员工进行问话。近期多起美国企业被查事件，令在华美企担忧中国政府可能会因拜登政府制裁中国企业而采取报复性制裁。 据路透社报道，贝恩公司发言人星期四（4月27日）通过电邮声明证实，中国警察对其上海办事处员工进行了问话，但未说明原因。声明还说，公司正根据情况与中国当局合作，目前没有进一步评论……}

\entryitemWithDescription{前哈佛教授隐瞒涉中国``千人计划'' 被判软禁半年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388050}{前哈佛大学教授利伯（Charles Lieber）因隐瞒自己在中国的``千人计划''中的角色，被美国司法部判处在家软禁六个月。图为利伯于2020年1月30日被控后离开波士顿联邦法院。（路透社） 前哈佛大学教授利伯（Charles Lieber）因隐瞒自己曾参与中国的``千人计划''，被美国检方判处在家软禁六个月……}

\entryitemWithDescription{陈水扁儿子涉洗钱案 上诉被驳须入狱一年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388048}{台湾前总统陈水扁儿子、高雄市议员陈致中因涉父亲在总统任期内的洗钱案，被最高法院驳回上诉，一年徒刑定谳，须入狱服刑。 综合《联合报》《中国时报》和三立新闻等台媒报道，台湾最高法院通知检方启动防逃机制，陈致中估计最快一个月后入狱。 扁家洗钱案缠讼多年……}