\entryitemWithDescription{于泽远：中国军队反腐令人震撼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240101-1459267}{2023年12月29日，中国全国人大常委会一口气罢免了九名军方高级将领的全国人大代表资格，意味着这九名将领都``出事''了，否则不会被罢免。 这九人中，有据可查的至少有三名上将、四名中将……}

\entryitemWithDescription{赖清德``中华民国宪法灾难''说冲击选情 但对蓝绿哪方加分仍难料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459272}{台湾民进党总统候选人赖清德的``中华民国宪法带来灾难''说，引起中国大陆国务院台湾事务办公室、台湾在野党强力抨击、赖清德再三灭火澄清，对两岸关系和选情的冲击持续发酵。 受访学者评估，赖清德若上台，中国大陆将加大反独力道，赖清德则将紧握主流民意为后盾，但不至于走向制宪建国，也避免为美国制造麻烦。 台湾将在不到两周后的1月13日迎来总统与立委选举……}

\entryitemWithDescription{大陆军事杂志：台湾``雄升''导弹的威胁有限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459254}{（香港/台北综合讯）中国大陆一家军事杂志的文章认为，台湾``雄升''地对地巡航导弹对大陆的威胁有限。 《南华早报》星期天（12月31日）报道，雄升导弹的打击范围可达大陆东部、南部和中部。不过，《兵工科技》11月下旬发表的署名文章写道，由于雄升导弹的体积较大、速度亚音速且缺乏隐身技术，很容易``被现代、灵敏和精确的防空雷达系统探测、跟踪和监控''……}

\entryitemWithDescription{中国加强安全管控 多城宣布不办跨年夜活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459252}{（北京综合讯）2024年元旦前夕，中国官方要求各地加强跨年夜安全防范，多个城市宣布不组织跨年夜庆祝活动，包括上海、广州和武汉等。 中国应急管理部去年12月28日发布2024年元旦假期安全提示，指元旦假期节庆、旅游、娱乐等活动增多，人流物流聚集，需加强跨年夜等重大集会活动安全管控，防范人员密集场所发生火灾和踩踏等事故……}

\entryitemWithDescription{传民进党前主席施明德病危急需输血}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459243}{（台北综合讯）民进党前主席施明德日前传出肝癌复发，状况危急入住加护病房抢救中；上星期六更传出他正使用叶克膜与死神搏斗，且血小板过低。台北荣民总医院星期天表示，施明德的血小板状况已回复稳定，请外界尽量给予空间。 台湾民意基金会董事长游盈隆星期六（2023年12月30日）在脸书表示，施明德正使用叶克膜与死神搏斗中，且出现血小板过低状况……}

\entryitemWithDescription{告别疫情 北京方舱变民宅出租}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459234}{金盏七彩家园目前入住率只有约十分之一，不少楼栋仍完全空置，空房间里摆着崭新的家具。（黄小芳摄） ``一开始有种奇妙的感觉，像又被隔离了一样。但习惯以后，就觉得没什么。'' 北京金盏七彩家园的住户马识路（20岁，学生）坐在狭小的合租房里接受《联合早报》采访，房间乍看没有什么特别之处；但望出窗外，整齐排列的方舱建筑映入眼帘，抬头一看，则是有别于一般房屋的条纹铁皮天花板……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国式催婚失效 大龄青年不将就结婚意愿降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1458782}{中国年轻人的婚育年龄普遍推迟，在2020年中国平均初婚年龄为28.67岁，比2010年增加3.78岁。（中新社） 随着社会变迁，中国现代婚姻观念出现明显改变，越来越多中国年轻人结婚意愿不足，推迟甚至放弃婚姻，婚姻不再是人生必备大事。自冠病疫情以来，个体对未来发展的不确定与失控感，更加剧了这一趋势。 每逢佳节被催婚。年末将至，在一些中国家庭，长辈对年轻一代的``中国式催婚''又要开始了……}

\entryitemWithDescription{台总统候选人辩论 蓝绿白对决两岸与房地产议题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231231-1459154}{民进党总统候选人赖清德（左起）、国民党候选人侯友宜和民众党候选人柯文哲星期六（12月30日）在电视辩论会开始前，先礼后兵握手问好。（法新社） 台湾总统候选人电视辩论会星期六（12月30日）登场，绿营民进党的赖清德、蓝营国民党的侯友宜，与白营民众党的柯文哲正面对决，针对两岸关系、疫苗采购合约和房地产争议激烈交锋……}

\entryitemWithDescription{赖清德辩称``中华民国给台湾带来灾难''是口误 受访学者：那是赖清德的真心话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459148}{台湾执政的民进党正副总统候选人赖清德（左三）和萧美琴（左四）共同出席电视辩论会后的记者会。 （庄慧良摄） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德在电视辩论会上提及``中华民国给台湾带来灾难''，当场被民众党总统候选人柯文哲抓到把柄。赖清德会后澄清称是口误，漏讲了``宪法''两字。但国民党主席朱立伦直指赖清德是``务实的台独工作者'' ，只是说出自己的心声……}

\entryitemWithDescription{中使馆促英方将钟翰林缉拿归案并遣返香港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459133}{钟翰林星期五（12月29日）在其伦敦卧室内的港独旗帜前留影。（法新社） （北京综合讯）中国驻英国大使馆敦促英国政府尽快将香港独派学生组织``学生动源''前召集人钟翰林缉拿归案，并将他遣返香港。 根据中国驻英使馆网站星期五（12月29日）消息，使馆发言人就钟翰林抵达英国寻求政治庇护一事答记者问时，作出以上呼吁，并称钟翰林违反监管令，潜逃英国，香港惩教署已发出召回令，对其依法通缉……}

\entryitemWithDescription{华为5G手机据报产能不足 未能改变中国市场格局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459129}{华为今年8月29日无预警开卖Mate 60 Pro手机，测评达到5G速度，被认为成功突破美国科技战的卡脖子。图为今年9月华为在北京的旗舰店售出的Mate 60机型。（路透社档案图） （深圳综合讯）中国通讯巨头华为今年8月无预警地推出5G手机，却因产能不足，出货量不如苹果和其他中国品牌，被中国科技媒体指未能改变中国手机竞争格局……}

\entryitemWithDescription{四川凉山百万粉丝网红因带货造假获刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459128}{网红主播``赵灵儿''（右）和``曲布''在抖音开直播与观众互动。（互联网） （成都综合讯）曾是中国深度贫困地区的四川大凉山，爆出网红以``助农''名义直播销售假冒特色农产品牟利的案件，九人分别被判八个月至三年两个月不等的有期徒刑……}

\entryitemWithDescription{京东告阿里巴巴胜诉获赔10亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459114}{业内人士称，中国电商巨头企业京东（左）起诉同行阿里巴巴（右）``二选一''案的判决有着创纪录的赔偿金额，具有示范效应。（互联网） （北京综合讯）中国电子商务巨企京东起诉同行阿里巴巴的``二选一''案一审胜诉，获赔10亿元（人民币，下同，1.87亿新元）……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：五月天卷入两岸政治漩涡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1458998}{从假唱疑云到一中政治漩涡，游走两岸如鱼得水的台湾知名摇滚乐团``五月天''在短短一个多月内，两次卷入风波。时间点正好是台湾总统大选倒数阶段的敏感时期。 路透社星期四（12月28日）报道称，中国大陆国家广播电视总局施压五月天，在台湾大选前表态支持``台湾是中国的一部分''的亲大陆言论。五月天拒绝，大陆于是公布将就五月天上海演唱会涉嫌假唱事件展开调查……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：国中生之死唤起重视校园安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459004}{新北市12月25日发生校园割颈杀人事件，由于犯罪者均未成年，法界推估行凶男学生可能轻判五年，女学生可能无罪。（路透社） 台湾一起校园割颈杀人事件，震惊社会，许多教育团体代表纷纷反应，现今师长对学生管教权弱化，是校园安全的最大隐忧。更多父母在意的是，不要让自己的孩子成为下一个黑暗校园的受害者。 这起校园喋血事件星期一（12月25日）发生在新北市某所国中……}

\entryitemWithDescription{九名中国军方人大代表被免职 分析：火箭军和装备系统腐败窝案波及广泛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231230-1459005}{火箭军原司令员李玉超等九名中国军方将领被罢免全国人大代表职务，包括三名上将和四名中将。 分析指出，中国国防部前部长李尚福以及火箭军案牵扯出来的军方腐败窝案，涉案深度和波及面超过外界预期；不过，官方至今平稳处理案件，没有掀起更大风波，显示高层对全局的严密把控……}

\entryitemWithDescription{台湾总统大选民调座谈会 专家指选情诡谲难测蓝绿都可能险胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458993}{台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举。（彭博社） 台湾民意基金会星期五（12月29日）举行选前民调座谈会，当前蓝绿白候选人三足鼎立，专家评估选情诡谲难测，选民预料将自主进行``弃保''策略投票，最后蓝绿都可能险胜……}

\entryitemWithDescription{砍掉部分核心功能 英伟达发布中国特供版游戏芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458970}{（华盛顿/郑州综合讯）全球芯片巨头英伟达最新发布特供中国的新品，为中国游戏市场提供性能较弱的RTX 4090D芯片，其中砍掉了部分核心功能。 英伟达中文网站星期四（12月28日）上线了一款名为RTX 4090D的显卡，这是英伟达顶级旗舰显卡RTX 4090的低性能版本……}

\entryitemWithDescription{机师因病缺勤超预期 国泰航空取消超过50航班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231229-1458964}{据统计，从星期五（12月29日）到元旦（1月1日）期间，国泰航空暂有55个航班取消，主要是亚洲地区航班，公司就临时航班变动向乘客致歉。（中通社） （香港综合讯）国泰航空近期由于机师因病缺勤超出预期，被迫取消多个航班，影响了旅客行程。一些分析指出，员工短缺或是导致航班取消的深层原因……}