\entryitemWithDescription{韩咏红：APEC前中美科技战越拧越紧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445014}{中国电信巨头华为8月底闪电推出含7纳米芯片的手机，对怼当时正在北京的美国商务部长雷蒙多，不到两个月时间，美国针对芯片出口中国的强化管制措施如期而至。美国高官还首度证实，正考虑限制中国用户访问美国公司提供的云计算服务。这预示了美中科技战，下来将扩展到云计算领域。 这是临近11月亚太经合组织（APEC）领导人非正式会议与各方期待的中美元首峰会前，两个大国的短兵相接……}

\entryitemWithDescription{中国央行行长：落实政策防范股债汇市风险传染}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1445006}{沪深300指数跌至近一年来最低水平（早报图表） 中国A股股指跌至近一年新低之际，中国人民银行行长潘功胜强调将推动活跃资本市场、提振投资者信心的政策落地，并根据市场形势及时采取措施，防范股市债市汇市风险传染。 中国人大网星期六（10月21日）发布的新闻稿显示，潘功胜在当天召开的全国人大常委会会议上，报告2022年第四季度以来的金融工作情况，并从六个方面介绍下一步工作考虑……}

\entryitemWithDescription{施政报告发布在即 香港教育界吁考虑中小学境外招生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1445003}{（香港综合讯）香港特首李家超即将公布《施政报告》，有教育界人士建议采纳境外招生，以缓解中小学生源短缺。 李家超星期三（10月25日）将发表新一份《施政报告》。香港中通社引述消息称，内容或涉及人口议题以及将香港打造成国际高等教育枢纽……}

\entryitemWithDescription{香港高教展禁用``国立''头衔 多所台湾公立大学退场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444990}{香港台湾高等教育展官方网站早前公布的摊位平面图及讲座时段表显示，标注均用上``台大''、``政大''、``成大''等简称，并未注明全称。该网站星期日（10月22日）傍晚已搜寻不到摊位平面图及讲座时段。（2023年香港台湾高等教育展官方网站） （台北综合讯）香港禁止台湾公立大学使用``国立''名称参展及招生，多所台湾公立大学因此放弃参与……}

\entryitemWithDescription{仁爱礁局势升温 中菲船只一天内两次碰撞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444987}{中国海警局星期天（10月22日）在微信公众号发布视频，以证明进入仁爱礁邻近海域的菲律宾船只，采取危险方式接近中国船只，导致擦碰。（``中国海警''微信公众号视频截图） （北京/马尼拉综合讯）中国和菲律宾的船只一天内两次在南中国海有争议海域发生碰撞，中菲两国相互指责错在对方。这是两国船只在4月和10月险些相撞后，实际发生碰撞……}

\entryitemWithDescription{中国12省市公布前三季GDP 海南增长9.5\%领跑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444984}{（北京综合讯）中国12个省份已公布今年前三季地区生产总值（GDP），其中九省的经济增速高于全国平均水平，海南省以9.5\%领跑。 中国国家统计局上星期三（10月18日）公布，中国第三季度GDP同比增长4.9\%，前三季度GDP同比增长5.2\%……}

\entryitemWithDescription{美官员：出口管制终将阻遏中国发展本土半导体产业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444981}{（东京综合讯）美国一名负责执行出口管制的高级官员称，以美国为首、限制中国公司获得先进芯片制造设备的措施，最终将阻遏中国发展本土半导体产业。 据彭博社报道，负责工业与安全局的美国商务部副部长埃斯特维兹（Alan Estevez）星期六（10月21日）在日本东京参加``富士山对话''期间作出上述表述。该对话会是美日商界和政界领袖之间的年度交流会……}

\entryitemWithDescription{中国寻求深化与海湾国家多领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444958}{（广州综合讯）中国在与海合会成员国建立战略伙伴关系近11个月后，又与海湾阿拉伯国家达成共识，寻求深化在贸易、产业链、能源转型等多领域的合作。 据中国商务部官网发布的新闻稿，中国---海合会6+1经贸部长会星期天（10月22日）在广州举行。中国商务部部长王文涛、海合会秘书长布达维和阿曼，以及海合会六个成员国阿联酋、巴林、沙特、卡塔尔、科威特的经贸部门负责人出席会议并发言……}

\entryitemWithDescription{富士康大陆多地企业被查 鸿海：合法合规 积极配合调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444946}{富士康位于台湾台北市的办公大楼。（路透社） （北京综合讯）据中国官媒引述消息报道，中国政府部门近期对富士康集团在多个省的重点企业展开调查。 《环球时报》星期天（10月22日）从消息人士处获悉，中国税务部门近期依法对富士康集团在广东、江苏等地的重点企业进行税务稽查，自然资源部门对富士康在河南、湖北等地的重点企业用地情况进行现场调查……}

\entryitemWithDescription{港立法会下达新值勤指引 改善议员出勤率履行公职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444937}{香港立法会结束两个多月的暑假休会期后，终于在上周三（10月18日）复会。当天刚好是区议会选举提名期，不少立法会议员要到地区为所属政党的区议会参选人撑场拉票。但很多人皆化身``闪电侠''，匆忙出席活动后，很快就返回立法会大楼开会。 其中，自由党党魁张宇人当天上午11时半抵达东区法院大楼，陪同自由党太北选区参选人阮建中报名。到了中午12时，张宇人已经回到立法会出席会议……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：打造万亿级``智车之城'' 广州自动驾驶``加速度''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1444362}{广州目前已投入多条自动驾驶公交便民示范运营线路， 图为无人驾驶小巴。（广州文远知行科技有限公司提供） 中国多地近年加速推动自动驾驶商业化应用，从政策上大力支持自动驾驶产业的发展，抢占智能网联产业高地。作为中国三大汽车生产基地之一，广州提出打造全球知名的万亿级``智车之城''的发展目标，正加速车联网、自动驾驶等技术的研发与推广应用……}

\entryitemWithDescription{网传青岛啤酒工人在原料仓小解 官方：该批麦芽已全部封存}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444822}{网传视频显示，一名工人进入青岛啤酒三厂的原料仓小解。（视频截取） （青岛综合讯）针对网传山东青岛啤酒工人在原料仓小解一事，青岛啤酒官方回应称，涉事批次麦芽已全部封存，警方也已介入调查。 星期四（10月19日）在网上疯传的视频显示，一名工人爬进青岛啤酒三厂的原料仓小解……}

\entryitemWithDescription{中国批美炒作不存在的中国军事威胁 是真正挑衅者搅局者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444815}{（北京综合讯）针对美国国防部指中国过去两年拦截美军机次数大增，中国国防部批美国炒作渲染并不存在的``中国军事威胁''，是真正的``挑衅者、冒险者、搅局者''。 中国国防部发言人张晓刚星期五（10月20日）在新闻发布会上说，美国炒作渲染并不存在的``中国军事威胁''，是``有预谋的对华攻击抹黑，背后有不可告人的政治目的''，并称中国对此坚决反对，已向美国提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{中墨据报商讨管控芬太尼原料跨国贩运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444810}{在美国不断施压之际，中墨两国据报正在寻求高级别协商，以管控芬太尼原料的跨国贩运。图为去年美国警方搜查到的芬太尼。 （路透社） （北京／墨西哥城彭博电）在美国不断向中国和墨西哥就遏制阿片类药物进行施压之际，中墨两国据报正在寻求高级别协商，以管控芬太尼原料的跨国贩运。 知情人士透露，墨西哥和中国在今年早些时候就芬太尼问题爆发口水战之后，如今开始针对上述议题进行对话，并寻求高级别的会谈……}

\entryitemWithDescription{特稿：澳大力发展演唱会经济 港各界盼重拾领先地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444809}{一场接一场的演唱会，带旺了澳门旅游业，图为游客今年十一中国国庆黄金周假期在大三巴牌坊前游览。（新华社） 香港歌手陈奕迅本月中在澳门举行演唱会，期间跟观众聊天互动时，突然有粉丝大喊``讲国语''。陈奕迅拒绝并以英语反击，在网上引起热议。 港人唐先生当天刚好在现场，目睹了整件事的经过。他接受《联合早报》访问时指出，今年冠病疫情结束后，他已去澳门看了五次演唱会，当中大部分是香港歌手的演出……}

\entryitemWithDescription{全球广告巨头WPP旗下公司在华高管被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444802}{全球广告巨头WPP旗下公司在上海的办公室据报遭到搜查。图为WPP位于伦敦的办公室。（路透社） （上海综合讯）全球广告巨头WPP旗下公司在上海的办公室据报遭到搜查，一名高管和两名前雇员也被拘。 英国《金融时报》星期五（10月20日）引述知情人士报道，群邑集团一名高层被扣留，接受进一步问话，内容与集团员工的工作有关……}

\entryitemWithDescription{台湾一对新人在垃圾山前拍婚纱照 盼社会减少垃圾量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444800}{台湾一对新人10月14日在南投埔里的垃圾山前相拥，拍婚纱照。新娘薛绍芸希望大家能重视台湾垃圾爆量的问题。（法新社） （台北综合讯）台湾一对新人在南投埔里的垃圾山前拍婚纱照，环保意识强烈的新娘薛绍芸希望社会能重视垃圾爆量的问题。 综合《联合报》《中国时报》等台湾媒体报道，南投县埔里镇因缺乏垃圾临时堆置场和掩埋场，垃圾堆积问题严重，导致当地的垃圾堆成好几层楼高的小山……}

\entryitemWithDescription{晶片制造能力是矽盾？台湾研究：未必提升美驰援民意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444784}{台湾中央研究院政治学研究所助理研究员林宣佑在2022、2023年调查2000名美国民众对美国驰援他国的意愿。结果显示，受驰援国能否制造进阶晶片，对提升美国人驰援意愿的效果并不显著……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：陈奕迅演唱会不说普通话有错吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444613}{香港歌手陈奕迅因在演唱会回呛要求他说普通话的观众，踩到了不少中国大陆网民的敏感神经。 陈奕迅上星期五（10月13日）在澳门举办演唱会，演唱之余还用粤语与歌迷交流互动，却引来部分观众不满。 网络流传的视频显示，就在陈奕迅在台上感性地向歌迷致谢时，讲话突然被台下``讲国语''\,``讲普通话''的呼声打断……}

\entryitemWithDescription{台湾在野``蓝白合''露曙光 两党党魁商讨共组选举联盟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444676}{台湾将在明年1月13日举行总统与立委选举，参选人必须在11月20日至24日登记。（彭博社） 台湾总统选战在野``蓝白合''露出曙光，国民党主席朱立伦和民众党主席柯文哲星期五（10月20日）都证实见过面，探讨选前组选举联盟，选后打造联合政府。 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，参选人必须在一个月后的11月20日至24日登记……}

\entryitemWithDescription{美国公布中国军力报告 台湾防长称不指望外军介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444661}{美国国防部的中国军力报告书指出，中国大陆增强对台湾外交、政治与军事施压，去年军机扰台次数大增。台湾国防部长邱国正星期五表示，台湾确实面临美国报告书所描述的状况，但台军不期望也不指望外军会介入。 邱国正星期五（10月20日）在立法院受访时，针对美国国防部报告书所描述的状况，回应称``我们都面临到''。他说，台湾军方除了加强监控、战备，也会与其他国家交换意见，这对台湾建军备战有帮助……}