\entryitemWithDescription{赖清德领军首战重挫国民党三连胜气势 南投立委补选民进党蔡培慧逆转胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369312}{社会学者出身的民进党候选人蔡培慧（右）在蓝大于绿的南投立委补选中胜出，让全力操盘辅选的民进党主席赖清德（左）问鼎总统选举的政治能量大为拉升。（取自赖清德脸书） 受访学者指出，选民可能认为国民党连胜后太骄傲、征召提名策略有问题，加上绿军对争议性问题做出明快处理、攻击策略奏效，成功催出了支持票。 民进党候选人蔡培慧在蓝营铁票仓南投的立委补选中胜出，只险胜1925票……}

\entryitemWithDescription{拒警方国安处要求交出运作资料 港支联会三前成员被判罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369313}{曾在香港主办六四烛光晚会多年的支联会，三名前成员因拒绝应香港警方国安处要求交出该会运作资料，星期六（3月4日）被判《香港国安法》``没有遵从通知规定提供资料罪''成立。 综合《明报》、路透社和法新社报道，被国安法指定法官、香港西九龙法院主任裁判官罗德泉裁决有罪的包括支联会前副主席邹幸彤、前常委邓岳君与徐汉光……}

\entryitemWithDescription{中国工商银行 批准巴国13亿美元贷款展期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369314}{中国工商银行星期五（3月3日）批准了对巴基斯坦13亿美元（17.49亿新元）的贷款展期。 巴基斯坦财长达尔在推特发文说，有关额度将分三期支付，巴国央行已收到5亿美元的首期，``这将增加外汇储备''。 达尔说，这笔钱是巴基斯坦近月偿还给中国工商银行的，对正面临国际收支危机的该国经济至关重要……}

\entryitemWithDescription{王超：中国军费占GDP比重保持稳定 增幅``适度合理''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369315}{中国全国人大会议新任新闻发言人王超说，中国军费增长是出于应对复杂安全挑战以及履行大国责任的需要。他评估，中国军费占国内生产总值（GDP）的比重多年保持基本稳定，不仅低于世界平均水平，增幅也``比较适度和合理''。 中国全国人大星期天（3月5日）起召开为期八天半的年会。担任新一届全国人大会议新闻发言人的王超，则先亮相星期六（3月4日）中午举行的全国人大会议新闻发布会……}

\entryitemWithDescription{外交部原副部长王超 接任人大会议新闻发言人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369316}{新一届中国全国人大会议新闻发言人王超3月4日在新闻发布会上回答中外记者的提问。（新华社） 中国外交部原副部长王超接替张业遂，担任新一届中国全国人大会议新闻发言人。 王超星期六（3月4日）在全国人大会议开幕前的发布会上亮相，首次以全国人大会议新闻发言人的身份回应记者提问。 1960年出生的王超曾是中国最年轻的副部长……}

\entryitemWithDescription{摘下口罩微笑``见面''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369317}{参加全国政协会议开幕式的委员们，走出人民大会堂后纷纷摘下口罩。身穿醒目红色外套的文艺界委员、演员张凯丽（左二）成为众人争相合影的对象。（陈婧摄） 走出北京人民大会堂，参加全国政协会议开幕式的政协委员们纷纷摘下口罩，展现久违的、不受遮挡的笑容。 随着中国在1月将冠病疫情降级管理，并松绑此前严格的防疫政策，今年两会（全国人大、政协年会）的防疫措施也随之松绑……}

\entryitemWithDescription{李泽钜未连任政协常委 何鸿燊家族破例两人``入常''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369318}{香港首富李嘉诚长子、长江和记实业集团主席李泽钜未能连任新一届中国全国政协常委，已故``赌王''何鸿燊的家族则破例有两人``入常''。 综合香港01、《明报》和星岛网报道，中国新一届全国政协主席团成员名单星期五（3月3日）审议通过，名列其中的17名香港政协委员，包括了原政协常委李家杰、吴良好、陈冯富珍、林建岳、唐英年、蔡冠深和谭锦球，预料这七人将连任新一届全国政协常委……}

\entryitemWithDescription{自贸港政策添马力 三亚加速攀升科创旅游双高地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369319}{▲中国探索一号科考船去年11月搭载着奋斗者号潜水器，停靠在新西兰奥克兰皇后码头。（新华社） ▲中科院深海所两名潜航员（左一和左二）及新西兰国家水资源和大气研究所科研人员，去年11月准备进行万米深潜。（新华社） ▲深海所潜航员李航洲展示对潜水器的操作。（王纬温摄） 三亚国际免税城今年2月下旬人潮依旧，奢侈品店外及美妆购物柜台人头攒动……}

\entryitemWithDescription{香港尖沙咀施工酒店狂烧九小时 两人送院治疗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369040}{香港尖沙咀中间道一栋在建酒店的高层位置3月2日深夜发生大火，由于风势很大，半栋大厦陷入火海，冒出滚滚浓烟，火星漫天。（法新社） 由于火势迅猛，住在附近的许多居民都被疏散，消防及警方更划出封锁线避免市民靠近，但现场仍有大批人群围观……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：办春茗屡碰钉 香港民主党前景堪虞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369042}{在英国逾百年的管治下，香港社会不知不觉接受了不少西方理念，但也仍然保留着许多中国传统的习俗，例如企业在春节后往往会举办春茗活动，与员工及友好的企业朋友聚餐以增进感情。 今年春节刚好是香港三年疫情后迈向复常的首个春节，许多政团早些日子皆复办春茗，可民主派最大的政党民主党却多次因为租借场地碰钉而无法举办春茗活动……}

\entryitemWithDescription{政协新闻发言人：经济恢复要靠实质性改革}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369043}{中国全国政协新闻发布会星期五在北京人民大会堂举行，图为大会新闻发言人郭卫民步入会场。 （新华社） 中国全国政协会议新闻发言人郭卫民称，中国发展面临的形势依然复杂严峻，经济恢复的基础还不牢固，并强调要以实质性改革举措改善预期，提振信心……}

\entryitemWithDescription{前华府首席中国顾问余茂春 被铸成秦桧跪像网民纷赞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369044}{对于被铸造秦桧式的跪地铜像，余茂春（右）在推特发文说，想买下``这件共产主义宣传作品''。（互联网） 来自中国的美国前国务卿办公室首席中国政策顾问余茂春，在美国前总统特朗普任上推动强硬对华政策。有中国民众仿效南宋权臣秦桧的跪像，铸造余茂春跪像，指其为``当代秦桧，`汉奸'第一人''……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：娃娃兵上战场？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369045}{台湾国防部在二二八连续假期前公告拟修正《全民防卫动员准备法》（以下简称《全动法》），被视为是去年引发钳制言论自由争议而胎死腹中的《数位中介法》``戒严版''；尤其是对16岁未成年学生进行``动员造册''，引发家长和学生对战争迫近的恐慌。在野国民党和民众党强烈反对，国民党在南投立委补选前夕强打``票投民进党，孩子上战场''，舆论风向对执政的民进党政府不利，政府紧急踩煞车……}

\entryitemWithDescription{南投立委补选今投票 朱立伦柯文哲选前罕见同台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369047}{国民党主席朱立伦（前排右二）与民众党主席柯文哲（前排左二）难得同台，到台北市中山堂出席政治大学国际关系研究中心70周年特展开幕记者会，并分别针对蓝白合表态。（温伟中摄） 南投立委补选星期六（3月4日）进行投票，蓝绿陷入空前激战，非绿阵营是否运作``蓝白合''成焦点。民众党主席柯文哲说该党保持中立，但若党员因个人交情相挺则与党无关；国民党主席朱立伦则表示蓝白有竞争也有合作，希望非绿一同努力……}

\entryitemWithDescription{澳洲智库：44关键技术 中国有37项具领先优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368759}{（悉尼路透电）澳大利亚智库在追踪国防、太空、能源和生物技术等新兴领域后发现，在44项关键和新兴技术中，中国有37项具有``惊人的领先优势''。 据路透社报道，澳洲战略政策研究所的一项研究结果显示，在某些领域，全球排名前10的研究机构全部都设在中国。 这项研究由美国国务院资助。研究认为，中国可能在合成生物学、电池、5G网络技术和纳米制造等10个领域有垄断优势……}

\entryitemWithDescription{传中国今年增长目标或设在6％ 以提振投资者和消费者信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368688}{消息人士称，中国今年的经济增长目标可能设在高达6％。图为中国经济重镇上海。（彭博社） 消息人士称，中国今年的经济增长目标可能设在高达6％，以提振投资者和消费者的信心。 据路透社星期四（3月2日）报道，四名消息人士称，中国今年的增长目标可能设在高达6％；另三名消息人士则说，中国会把增速目标设在5％至5.5％……}