\entryitemWithDescription{新闻人间：小野接掌台湾文化部 协助赖清德洗涤人心？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3557503}{新闻人间：小野接掌台湾文化部 协助赖清德洗涤人心？ 本名李远的72岁作家小野，5月20日将出任台湾文化部长。这位跨领域的多元创作人，能否坚持文化人的自主性，还是终究会成为建设台独意识的另一推手？ 小野被形容为``朴实温柔有温度的文化人''、慈祥的阿公，出过100多本书、包括童书绘本……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台湾``繁花''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3569155}{上个月和同学餐叙，她聊起孩子从美国念完硕士回台，在台北市买了一间1700多万元（新台币，下同，约75万新元）的小套房，每个月得还将近6万元房贷，薪水所剩无几，感慨年轻人想在大台北地区买房几近天方夜谭……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号奔月将实现人类首次月球背面采样}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568154}{中国民众星期五（5月3日）冒雨观看嫦娥六号探测器由长征五号遥八运载火箭在中国文昌航天发射场发射。（中新社） 搭载嫦娥六号探测器的长征五号遥八运载火箭， 星期五（5月3日）在中国文昌航天发射场顺利发射，准确进入地月转移轨道。（新华社） （文昌综合讯）肩负中国探月工程第四期任务的``嫦娥六号''探测器，星期五开启奔月征途，争取实现人类首次在月球背面采样返回之旅……}

\entryitemWithDescription{《华尔街日报》将亚洲总部从香港迁至新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568299}{（香港讯）美国媒体《华尔街日报》将亚洲总部从香港迁至新加坡，该报的亚洲运作重心也由香港转移至新加坡。 据法新社报道，《华尔街日报》总编辑塔克（Emma Tucker）星期四（5月2日）在一封内部通知中说，``一如我们报道的许多公司一样''，《华尔街日报》会把亚洲运作重心由香港转移至新加坡。 塔克说，该报将在新加坡成立一个新的商业、金融和经济小组，报道中国股市、房地产、电动车等新闻……}

\entryitemWithDescription{台湾禁民众任大陆党政军职务 范围扩大至孔子学院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3566660}{专家分析，台湾官方将禁止民众担任中国大陆党政军职务范围，扩大至普遍设置于海外的孔子学院，透露出台湾的两岸法规规范范围，不再限于两岸之间。图为比利时列日孔子学院4月举行演出活动。（中新社） 台湾政府星期四（5月2日）公告，禁止台湾民众担任中国大陆党政军职务范围，扩大至大陆海峡两岸关系协会（简称海协会）和孔子学院等机构……}

\entryitemWithDescription{山西恒山景区落石 砸中游客一死五伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568192}{（北京／香港综合讯）中国五一黄金周事故频频，位于山西大同的北岳恒山景区突发落石，致六名游客受伤，其中一人抢救后伤重不治。 综合红星新闻、央视新闻等报道，恒山景区虎风口处星期四（5月2日）下午3时许发生事故，上山步道区域内有滚石掉落，导致六名游客受伤，其中一人送医不治，其余五人无生命危险。网传图片显示，现场石头滚落扬起大量尘土……}

\entryitemWithDescription{中国最高检受理朱令父母侦查监督申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3567266}{（北京讯）清华大学女生朱令30年前被投毒，但案件调查无果。朱令父母上月向中国最高人民检察院提出重启该案调查，最高检已受理。 朱令父母4月中向最高检提交《侦查监督申请》，请求``对朱令被投毒一案侦查过程中有关部门的违法行为进行监督，对其提出纠正意见或者检查建议，并督促其对该案继续侦查''……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国校园示威中的社会对立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3558598}{持续两周的美国亲巴勒斯坦大学生扎营驻校抗议活动，本星期三（5月1日）以警方动用武力强力驱散，勉强告一个段落。 从各方信息中可见，进入本周后，气氛已相当紧张，星期三全国警力进入校园清场的行动也使用了暴力。在佛罗里达州以及其他州，警方使用催泪弹驱散示威者。威斯康星州麦迪逊分校一名教授被警方逮捕时，前额都是血……}

\entryitemWithDescription{布林肯：强烈鼓励世卫邀台以观察员身份参加世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3556166}{美国国务卿布林肯发出的声明说，美国强烈鼓励世界卫生组织（WHO）邀请台湾以观察员身份参加本届世界卫生大会（WHA）。（法新社） （华盛顿／台北／北京综合讯）美国国务卿布林肯说，美国强烈鼓励世界卫生组织（WHO）邀请台湾以观察员身份参加本届世界卫生大会（WHA）。 第77届世卫大会将于5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行……}

\entryitemWithDescription{调查：近六成美国人认为中国通过TikTok影响美国舆论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3558307}{一项美国民意调查显示，约58％受访美国人认为中国正通过短视频应用TikTok影响美国的舆论。（路透社） （华盛顿综合讯）一项美国民意调查显示，近六成美国人认为，中国正通过短视频应用TikTok影响美国的舆论。 据路透社报道，这项由路透社和国际市场研究机构益普索（Ipsos）进行的调查显示，约58％受访美国人赞同，中国政府会利用中国科技公司字节跳动旗下的TikTok，影响美国公众舆论……}

\entryitemWithDescription{传北京准备因应特朗普重返白宫 分析：经贸冲突成焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557865}{美国前总统特朗普在大选的民调稳定领先，美国媒体传出北京正为特朗普重返白宫做准备。图为特朗普5月1日在威斯康星州的竞选活动上发表讲话。（法新社） 美国前总统特朗普在大选的民调稳定领先，美国媒体传出北京正为特朗普重返白宫做准备。受访学者分析，若特朗普再度执政，将首先重视内政与经济问题，北京会将重心放在因应经贸冲突，其他政治问题未必会较现任拜登政府更严峻……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''铁路旅客发送量创单日历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557858}{国铁北京局集团公司在五一期间加开旅客列车194列，主要开往上海等方向。图为游客5月1日在上海市黄浦区外滩滨江步道上，观赏拍摄黄浦江两岸美景。（中新社） （北京综合电）``五一''假期首日，中国全国铁路旅客发送量创单日历史新高。 综合新华社和中新社报道，中国国家铁路集团有限公司的数据显示，5月1日，中国全国铁路发送旅客2069万3000人次，环比增长26\%，同比增长5.2\%……}

\entryitemWithDescription{香港4月气温创有记录以来最高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557882}{香港天文台预计香港2024年全年气温将高于正常水平。图为市民4月12日参观法国艺术家瓦拉拉（Camille Walala） 在香港购物中心海港城举办的公共艺术展。（法新社） （香港综合讯）香港天文台的记录显示，刚过去的4月，是自1884年有记录以来香港最热的4月……}

\entryitemWithDescription{香港文学创作奖复办禁影射}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557233}{（香港综合讯）香港公共图书馆复办的文学创作奖，因新增的参赛条款模糊，包括不得有影射他人成分，引起当地文学界人士担忧会排除部分作品。 《明报》星期四（5月2日）报道，香港康文署辖下公共图书馆举办的两大文学奖，因内部检讨停摆两年多，其中有45年历史的``中文文学创作奖''停办一届后今年复办……}

\entryitemWithDescription{江西一特斯拉腾空翻滚 九车受损四人受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557595}{中国江西一辆特斯拉电动汽车在空中多次翻滚重摔落地后，变得面目全非，车顶近乎完全塌陷。（互联网） （赣州综合讯）中国江西一辆特斯拉电动汽车星期三（5月1日）在冲撞一排停放在路边的车辆后，在空中翻滚多次，事故造成四人受伤，九辆汽车受损。 网络视频显示，事发时，一辆挂着临时牌照的特斯拉Model Y汽车，在猛烈冲击一排停放着的乘用车后，在空中高速翻滚10多圈后才落地，过程中造成多辆汽车严重受损……}

\entryitemWithDescription{北京应对赖清德就任 分析：``以在野包围执政''模式成型}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3547539}{台湾候任总统赖清德将于5月20日宣誓就职。受访学者分析，北京或将运用台湾``朝小野大''局面，藉由在野党在立法院的优势，试图改变民进党政府抗中政策。图为赖清德4月25日在台北召开记者会，宣布即将上任的内阁成员。（路透社） 中国大陆近期加强与台湾在野的国民党交流，并释出陆客赴台可望解禁消息；国民党也传出研拟修改民进党政府制订的《反渗透法》……}

\entryitemWithDescription{中国第三艘航母福建舰展开首次海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3546477}{中国第三艘航空母舰福建舰星期三（5月1日）上午8时许，从上海江南造船厂码头解缆启航，开展首次航行试验。（新华社） （北京／上海综合讯）中国第三艘航空母舰福建舰在``五一''黄金周假期首日展开首次海试。有分析称，福建舰将显著提升中国的海军能力。 据中国央视报道，福建舰星期三（5月1日）上午8时许从上海江南造船厂码头启航，赴相关海域开展首次航行试验……}

\entryitemWithDescription{广东梅州连续强降雨 高速公路塌陷24死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3548423}{中国广东省梅州市的一条高速公路路面星期三（5月1日）凌晨塌陷，导致20辆车陷落，造成24人死亡、30人受伤。图为无人机拍摄的事故救援现场。（新华社） （广州综合讯）受连续强降雨影响，中国广东省梅州市的一条高速公路路面，在``五一''黄金周假期首日塌陷，导致20辆车陷落，造成24人死亡，30人受伤……}

\entryitemWithDescription{台湾NCC四委员任期将届满 总统府否认蔡英文主导后续人事提名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3548347}{台湾的国家通讯传播委员会（NCC）四名委员任期，将于今年7月31日届满。 在野国民党认为NCC近年的作为高度政治化，主张修正NCC组织法，将NCC委员提名权由行政院提名，改为按立法院政党比例提名。执政的民进党指责这是剥夺行政院人事权的违宪之举 ，坚决反对。 立法院司法及法制、交通委员会联席会议，星期三（5月1日）审查NCC组织法修正案……}

\entryitemWithDescription{华南暴雨影响五一出行 有旅客一天内四趟航班被取消}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3547698}{受雷雨天气影响，深圳宝安机场星期三（5月1日）航班表大屏幕显示，有约一半的航班延误或取消。（林煇智摄） 华南地区连日暴雨影响中国``五一''假期出行，深圳、广州机场出现航班大规模延误，高达90\%航班受影响，有旅客在24小时内经历四次航班取消。 中国从星期三（5月1日）开始，为期五天放假调休，许多人计划利用假期外出旅游或回家与家人相聚……}