\entryitemWithDescription{曾在快速反应部队服役 胡中强出任中国南部战区副司令员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399787}{曾在中国人民解放军快速反应部队服役的胡中强中将，已出任解放军南部战区副司令员兼南部战区陆军司令员。 解放军南部战区公众号上星期六（5月27日）披露，代号为``友谊盾牌---2023''的中国和老挝联合演习，5月26日落下帷幕。消息称，老挝副总理兼国防部长占沙蒙上将、解放军南部战区副司令员兼南部战区陆军司令员胡中强中将，中国驻老挝大使、驻老挝使馆国防武官出席了结束仪式……}

\entryitemWithDescription{中国经济复苏不均衡 摊贩街边赚钱补贴收入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399782}{图为5月27日晚上，一名男子在上海街边的面摊煮面。（路透社） 中国社会活动在冠病疫情结束后复常，但因经济复苏不均衡，就业机会和薪资增长呆滞，摊贩到街边谋生补贴收入，43岁的卖米糕小贩王春香（译音）是其中一人。 据路透社星期二（5月30日）报道，王春香推着售卖蒸甜米糕小车穿梭于上海街道，边卖米糕，边躲闪监管人员的追查。 王春香受访时说，她赚取的薪资太低，不足以维持生计……}

\entryitemWithDescription{港府宣布成立特首政策组专家组 包括中国大陆著名政治学者郑永年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399780}{香港特区政府星期二宣布成立特首政策组专家组，委任56名成员，中国大陆著名政治学者郑永年也在列。 根据香港政府新闻网消息，港府星期二（5月30日）宣布成立特首政策组专家组，由56名来自商业和金融界别、专业人士、智库及学术界等不同背景的人士组成，就各项专题向特首政策组提供专业意见和崭新构思，任期一年，即时生效。 专家组分为三个组别：研究策略专家组、经济发展专家组、社会发展专家组……}

\entryitemWithDescription{中国神舟十六号航天员顺利进驻``天宫''空间站}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399777}{神舟十六号航天员乘组星期二（5月30日）从飞船返回舱进入轨道舱，与神舟十五号航天员乘组实现''太空会师``。图为两个乘组的航天员一起拍摄``全家福''。 （中国载人航天工程办公室 供图） 中国``神舟十六号''载人飞船星期二（5月30日）成功发射，并与``天宫''空间站的``天和''核心舱成功对接，三名航天员顺利从飞船返回舱进入轨道舱，标志着中国空间站全面转入常态化运营模式……}

\entryitemWithDescription{中国鼓励高校毕业生在社区内就业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399776}{在中国青年就业形势严峻的背景下，中国民政部要推动社区社会组织开发更多工作岗位，鼓励高校毕业生在社区内就业。 民政部办公厅上星期六（27日）发布《关于做好2023年社会组织助力高校毕业生就业工作的通知》，指出各地要推动社区社会组织充分挖掘社区服务需求，开发社区服务岗位，鼓励和支持高校毕业生在社区内就业……}

\entryitemWithDescription{中俄关系阻碍中国与国际航天合作？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399755}{图为5月30日在北京航天飞行控制中心拍摄的画面，显示神舟十六号载人飞船于空间站``天和''核心舱径向端口成功对接。（新华社） 中国航天发展30年内迅速完成``三步走''，但紧张的地缘政治形势，拖慢了中国航天国际合作步伐。受访学者分析，国际航天合作有助树立中国科技领导者的形象，但中俄的密切关系可能成为各国与中国航天合作的一道阻碍……}

\entryitemWithDescription{中国外长会见马斯克 ：打造更好的法治化营商环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399739}{中国国务委员兼外长秦刚会见特斯拉首席执行官马斯克，并表示中国将继续坚定不移推进高水平对外开放，为包括特斯拉在内的各国企业打造更好的营商环境。马斯克则表示，反对``脱钩断链''，愿继续拓展在华业务。 中国外交部网站星期二（5月30日）消息，秦刚在北京会见马斯克时表示，中国式现代化将创造前所未有的增长潜力和市场需求，中国新能源汽车产业发展前景广阔……}

\entryitemWithDescription{侯友宜支持度不升反降并落后柯文哲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399735}{民众党主席柯文哲（右）和鸿海集团创办人郭台铭（左）星期二在金门参加迎城隍活动时一起合力扶轿，引起台湾媒体有关``郭柯配''的选举联想。 （香港中通社） 台湾总统大选最新民调： 新北市长侯友宜虽然获得国民党征召出战2024年台湾总统大选，但他的最新民意支持度不升反降……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】台湾能甩掉``行人地狱''的恶名吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399665}{台湾是许多人出国旅游时向往的休闲度假胜地，网民和国际媒体近年来把台湾交通形容为 ``行人地狱''。（法新社） 去年，台湾每10万人交通死亡数为13.2，这是日本、新加坡的六倍，而且死亡人数还在创新高。 台湾每年有超过3000人死于车祸，其中有10\%是行人。当地的民众把台湾交通成为 ``行人地狱''。台湾的交通状况还引起美国和日本媒体的注意。 台湾的交通怎么了……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港政局6月再起风云？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230530-1399450}{再过几天就踏入6月。每年一到这个月份，香港便会骤然变得高温多雨，除了天天酷热，不时也会下起骤雨甚至刮起台风。 与变幻莫测的天气相伴的，还有动荡不安的香港政局。在过去20多年的6、7月份，香港经常出现大规模的社会运动，如每年6月4日的维多利亚公园烛光晚会、2003年7月1日大游行，以及2019年6月12日的反修例运动，皆对香港带来了深远影响。 今年6月对香港政坛而言，更别具象征性意义……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福将访问新加坡 出席香格里拉对话会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399441}{中国国务委员兼国防部长李尚福将在本周访问新加坡，并出席第20届香格里拉对话会。这将是李尚福首次以防长身份出席该会议。 据中国国防部网站消息，中国国防部新闻发言人谭克非星期一（5月29日）在例行记者会上宣布，李尚福将于5月31日至6月4日应邀出席第20届香格里拉对话会，并将就``中国的新安全倡议''议题作大会发言。 访问新加坡期间，李尚福也将与新加坡政府和国防部门领导举行会见会谈……}

\entryitemWithDescription{中国不准齐白石等41位近现代大师的书画作品出境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399437}{中国国家文物局公布限制名家书画作品出境的最新名单中，齐白石、丰子恺、关山月等41名近现代大师的书画作品被列为一律不准出境，另有158人的代表作不准出境。 中国国家文物局官网星期五（5月26日）发布通知称，为加强文物保护工作，防止近现代珍贵文物流失，完善文物出境审核标准体系，根据相关法律法规，文物局研究修订了1911年后已故书画类作品限制出境名家名单……}

\entryitemWithDescription{疑抗议回教堂中国化 云南爆警民冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399433}{中国云南省最大的回教堂外发生警民冲突事件，网传因当地回教徒不满官方强行拆除回教堂的阿拉伯式外观所致。当地警方将事件归为严重妨害社会管理秩序案件，要求参与者停止违法犯罪行为，并于一周内自首。 综合《明报》《星岛日报》等港媒报道，网传视频显示，大批回教徒上星期六（5月27日）在云南玉溪通海县纳家营清真寺附近聚集抗议，现场有大量配备头盔、盾牌等装备的警员在回教堂门前筑起防线……}

\entryitemWithDescription{【视频】神舟十六乘组公布 出现首位非军人背景航天员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399423}{中国官方星期一在发布会上首次公布神舟十六号的三名航天员名单，分别是指令长景海鹏（中）、航天飞行工程师朱杨柱（右）和载荷专家桂海潮（左）。（香港中通社） 中国官方公布神舟十六号载人航天任务的三名航天员，中国首位非军人出身，并且戴眼镜的航天员将登上中国太空站……}

\entryitemWithDescription{疫后首次 解放军陆军邀美澳等国武官参访基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399415}{中国解放军陆军邀请美国、澳大利亚、法国等43国驻华陆军官员，参访北京卫戍区某师基地。这是冠病疫情后，解放军陆军首次组织驻华武官参访基地。 据中国解放军陆军微信公众号``人民陆军''星期天（28日）发布消息，来自保加利亚、法国、泰国、蒙古、美国、巴西、津巴布韦、澳洲等43国53名驻华陆军武官或负责陆军事务的国防武官，在25日应邀参观访问北京卫戍区某师……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长就日半导体出口管制措施提严正交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399413}{中国就日本出台半导体出口管制措施提出严正交涉，并指该行动``严重违反国际经贸规则''，敦促日本``纠正错误做法''。 据中国商务部网站星期一（29日）发布消息，中国商务部部长王文涛上周五（26日）在美国底特律参加亚太经合组织贸易部长会议期间，与日本经济产业部长西村康稔举行会谈……}

\entryitemWithDescription{天涯社区创始人回应关停：不放弃重启 数据不丢失}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399404}{中国网络社群``天涯社区''在4月暂停营运，创办人上星期六（5月27日）首次回应称，资金问题致暂时停摆，没有放弃恢复网站。（互联网） 中国网络社群``天涯社区''在4月暂停营运，创办人首次回应称，资金问题致暂时停摆，没有放弃恢复网站，数据也不会丢失。 成立于1999年的天涯社区自今年4月25日起暂停运作。中国媒体IT之家报道，创始人之一、前董事长邢明星期六（5月27日）在社交平台上回应网民的关切……}

\entryitemWithDescription{叶刘谈国泰涉歧视事件：港人应自省英语水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399390}{香港行政会议召集人叶刘淑仪评论国泰航空空服员涉歧视非英语乘客时说，歧视行为不能接受，但也认为个别大陆网民反应过激。她还说，港人在嘲笑别人的英语发音时，也要自省自身的英语水平。 综合星岛日报、香港01等港媒报道，叶刘淑仪星期天（28日）在脸书发文说，近日与中国大陆官员交流，有人对国泰事件表示愤慨，认为港人至今仍歧视大陆人，但也有人表示部分大陆网民反应过激，``例如质疑为何香港人不是全部讲普通话……}

\entryitemWithDescription{赖清德提核能机组维持紧急效能 竞选办强调非核立场未变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399387}{赖清德说，目前台湾电力公司正规划让停机的核能机组维持紧急使用效能，以备不时之需，被在野党视为民进党在``非核家园''立场松动。赖清德竞选办公室发言人星期一（5月29日）澄清，民进党非核家园的目标跟价值未曾改变。（自由时报资料照） 民进党主席暨总统参选人、台湾副总统赖清德星期天坦言，台湾绿能发电还在起步阶段，目前台湾电力公司正规划让停机的核能机组维持紧急使用效能，以备不时之需……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国正式加入大客机俱乐部}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399080}{5月28日中午，自上海虹桥国际机场起飞的东航MU9191航班平安降落在北京首都国际机场。当这架航班缓缓驶过象征民航最高礼仪的水门后，不仅标志着中国国产大客机研发、制造、取证、投运全面贯通，也标志着中国正式加入由美国波音和欧洲空客公司主导多年的大客机俱乐部。 大型客机一般指起飞重量100吨左右，载客超过150人的飞机，它的制造能够反映一个国家的工业体系水平……}

\entryitemWithDescription{C919完成首次商业载客飞行 学者：未来或挑战波音空客长年市场垄断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399123}{C919首个商业航班东航MU9191，星期天中午降落在北京首都机场，穿过象征民航最高礼仪的``水门''，标志着该机型完成首个商业航班飞行。（新华社） 中国国产C919大型客机星期天（5月28日）完成首次商业载客飞行……}

\entryitemWithDescription{国际人权组织称一维族学生抵港后失踪 港府驳斥：并无入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399098}{针对国际特赦组织称一名维吾尔学生抵达香港后下落不明，港府回应称有关人士没有入境，并强烈谴责该组织的指控``毫无根据、无中生有''。~ 综合法新社、《星岛日报》报道，国际特赦星期五（5月26日）发声明说，出生在新疆克拉玛依市的维吾尔族学生阿布都雷赫曼（Abuduwaili Abudureheman）5月10日从韩国抵达香港后，在机场与朋友失去联络，至今下落不明……}