\entryitemWithDescription{于泽远：``千帆星座''追赶美国星链}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4457472}{被称为中国版``星链''的``千帆星座''首批18颗组网卫星8月6日由长征六号改运载火箭发射升空，卫星顺利进入预定轨道，拉开了中国低轨卫星互联网星座计划追赶美国``星链（Starlink）''项目的序幕。 目前传统的陆地移动通信服务仅覆盖了不足6\%的地表面积，受固有特性限制，要实现陆地基站全面铺设成本过高，短期内只能保障城市覆盖。而卫星互联网可全球覆盖，实现对偏远区域、海洋等盲区的网络补充……}

\entryitemWithDescription{澳门特首选委会投票率创新高 为新一届特首选举铺平道路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457955}{（澳门／香港综合讯）负责选出澳门特区行政长官的选举委员会，星期天（8月11日）举行选举，总体投票率超过88％，创历届新高。选举结果将在星期一（12日）进行总核算后公布，并为新一届特首选举正式开展选举程序。 澳门特首选委会由400人组成，其中344席由348名候选人竞逐。来自工商、金融、教育专业、体育、社会服务、文化、劳工等七个界别的6200名合格投票人，可参与星期天的投票……}

\entryitemWithDescription{广西德天瀑布景区魔毯项目故障致一死60伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457904}{图为游客平时在广西德天瀑布景区魔毯项目登高观赏瀑布美景的情形。（来源：德天跨国瀑布微信公众号） （南宁综合讯）中国广西壮族自治区德天瀑布景区魔毯项目上星期六发生故障，造成一人死亡，60人受伤。 综合广西日报、新京报、极目新闻报道，德天瀑布景区登高观瀑魔毯项目上星期六（8月10日）下午1时56分发生故障，造成一名游客死亡，60名游客受伤……}

\entryitemWithDescription{中国政府要加快经济全面绿色转型 2030年节能环保产业规模要达到15万亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457886}{中国官方文件提出，到2030年，节能环保产业规模达到约15万亿元人民币。这是中国中央层面首次系统部署加快经济社会发展全面绿色转型。（新华社） （北京综合讯）中国政府印发文件部署加快经济社会发展全面绿色转型，提出到2030年节能环保产业规模要达到约15万亿元（人民币，下同，约2.77万亿新元）的目标……}

\entryitemWithDescription{外商对华直接投资时隔九个月再度净流出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457644}{外商对华直接投资时隔九个月再度净流出。（路透社） 中国官方频频出招``稳外资''之际，外商对华直接投资时隔九个月再度净流出，凸显中国吸引外资挑战加剧。分析认为，美国降息有助于短期内刺激外资增长；长期来看，中国应以平常心看待资本双向流动……}

\entryitemWithDescription{抗衡Temu低价策略 亚马逊积极吸引中国卖家进驻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457555}{美国电商巨头亚马逊希望增加具有价格竞争力的商品，以对抗以低价为优势的中国电商Temu等对手。（路透社） （上海／东京综合讯）美国电商巨头亚马逊近期在中国加快争取卖家的步伐，希望增加具有价格竞争力的商品，以对抗以低价为优势的中国电商Temu等对手。 亚马逊过去数年持续在中国减少面向普通消费者的业务，2019年关闭在中国国内的电商服务，近期还结束电子书服务kindle……}

\entryitemWithDescription{文远知行赴美上市 筹资逾4亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457412}{总部位于广州的自动驾驶公司文远知行将赴美上市。（档案照片） （广州综合讯）美国准备在自动驾驶领域加大对中国限制之际，总部位于广州的自动驾驶公司文远知行将赴美上市，首次公开募股（IPO）金额高达4.4亿美元（5.8亿新元），有望成为2021年以来中国在美上市规模最大的IPO。 综合彭博社、路透社、第一财经报道，文远知行上星期五（8月9日）说，将寻求高达50.2亿美元的IPO估值……}

\entryitemWithDescription{张文宏：冠病呈阶段性波动 严重程度已较稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4456861}{（上海/北京综合讯）巴黎奥运会超过40名运动员感染冠病，中国上月冠病病例也有所上升，冠病再度成为中国网民关注话题。中国传染病医学中心主任张文宏说，冠病感染呈阶段性波动，其严重程度已维持较为稳定的状态。 综合第一财经和《南方都市报》报道，针对中国和全球近期上升的冠病人数，张文宏星期六（8月10日）说，从全球范围来看，冠病感染波动都呈现以半年为一周期的交替，并逐渐成为中国阶段性流行的呼吸道疾病……}

\entryitemWithDescription{中国能否冲破壁垒赢得全球南方市场？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4435805}{受访学者指出，虽然中国电动车大量出口到一带一路国家，但整体而言，中国主导的电动车还没有完全取代美日主导的燃油车。图为8月8日停靠在福州港江阴港区准备出口海外的汽车。（新华社） 面对美国为首的西方阵营设置贸易壁垒，中国商品和投资近年来转向全球南方市场，中国也借由经贸互动扩大在发展中国家的影响力……}

\entryitemWithDescription{早人物：前资深外交官马凯硕 友华但不亲中 我只亲新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4445582}{为新加坡外交服务33年的马凯硕曾任联合国安理会主席、驻联合国大使，后来转入学术界，出任新加坡国立大学李光耀公共政策学院创始院长。自此，他笔耕不辍，至今已出版九部著作畅谈他的外交理念。本期《早人物》，这位前资深外交官配合回忆录本周出版，细数走过的点点滴滴。 ``如果说我亲哪个国家，那就是亲新加坡……}

\entryitemWithDescription{菲越加强合作 学者：两国或排除中国进行海上划界谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4454709}{一艘越南海岸警卫队船（后）8月9日在南中国海巴丹省海域发射水炮，为模拟失火的菲律宾海岸警卫队船灭火。（法新社） 在与越南举行了史上首次海警联合演习后，菲律宾海岸警卫队称将派遣一艘舰艇前往越南，联合开展更多的海上行动。对于菲越两国强化合作，中国官方至今仅低调回应。 受访学者认为，菲越两国相关合作明显针对中国，且只会逐步加强；中国反应较为克制，主要是因为越南……}

\entryitemWithDescription{台民众党被爆政治献金申报不实 做假账争议延烧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454816}{台湾民众党被爆出三笔政治献金申报不实，引发外界对民众党廉洁形象的质疑，党主席柯文哲（图）承诺查证后向外界给出交代。图为柯文哲于5月19日总统就职典礼前一天在台北市的一场示威活动上发表讲话。（法新社档案照片） （台北综合讯）台湾民众党此前被爆出竞选经费流入与民众党关系密切公司后，又被爆出三笔政治献金申报不实，引发民众党做假账的质疑……}

\entryitemWithDescription{传中国儿慈会河南负责人要求患儿家属陪睡 官方调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454359}{（北京／郑州综合讯）此前被官方下令停止活动的中华儿慈会再爆丑闻，网传该机构河南负责人雷克要求患儿母亲陪睡才捐款。对此中国民政部回应称，正在对此事进行全面调查。 上周有网民爆料，中华儿童慈善基金会河南负责人、儿童紧急救助热线9958项目志愿者雷克，哄骗患儿母亲陪睡，更称陪睡一次，给一次钱，引起广泛争议……}

\entryitemWithDescription{体验消费兴起 中国人用旅行替代奢侈品消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454077}{天水麻辣烫让人口仅有290万的小城天水火了，极大带动了当地的旅游业发展。图为今年3月，天水市秦州区一处麻辣烫摊点上，工作人员正忙碌地准备食物。（新华社） （北京彭博电）广东工厂老板郑伟荣（音译）三年前在中国房地产市场陷入低迷之际，关闭了一条生产金属棒的生产线，转而投资了生产常用作客房的集装箱式小屋的产线。 这一转型带来了回报。冠病疫情后，中国旅游业复苏，需求激增……}

\entryitemWithDescription{澳门星期天举行选委会选举 贺一诚仍未表态是否竞逐连任特首}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4453457}{澳门特首贺一诚从6月21日起休假39天，引发外界揣测。图为贺一诚休假后，8月1日现身中国人民解放军驻澳门部队在氹仔军营举行的招待会。（新华社） 澳门最快将于今年10月举行新一届特首选举，有份投票选出新特首的特首选举委员会星期天（8月11日）举行换届选举，一般相信选举结果无悬念，当选者都会是建制派人士。反而是现任澳门特首贺一诚一直未公布会否竞逐连任，以致下任特首人选迄今仍未明朗化……}

\entryitemWithDescription{中国火箭末级解体成数百碎片 分析忧逾千颗卫星面临碰撞风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4453875}{中国8月6日在太原卫星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将``千帆星座''首批组网的18颗卫星发射升空。不过，火箭末级过后疑在地球轨道上爆炸解体。``千帆星座''是中国正在建设的低轨卫星互联网星座计划之一。（中新社） （北京综合讯）中国一枚火箭发射升空后其末级疑在地球轨道上爆炸解体成数百个碎片，分析人士担忧，轨道上逾千颗卫星将遭遇与碎片危险碰撞的风险……}

\entryitemWithDescription{赖清德：别被对岸招待拐去}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454070}{台湾总统赖清德向全台宫庙主持人喊话，让他们不要被对岸``拐''走，接受招待到中国大陆免费游玩。图为赖清德5月28日在花莲一个军事基地发表讲话。（路透社档案照片） （台北综合讯）台湾总统赖清德向全台宫庙主持人喊话，为了台湾安全，不要被对岸``拐''走，接受招待到中国大陆免费游玩……}

\entryitemWithDescription{潘展乐：快人快语的新生代``飞鱼''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4448785}{潘展乐：快人快语的新生代``飞鱼''（早报制图） 中国游泳队小将潘展乐是本届巴黎奥运会上最受关注的选手之一。他在泳池里的表现技惊全场，赛场外的快人快语也令人印象深刻。 在潘展乐老家浙江温州，他的名字和``破纪录''发音一样，此次奥运会征程也是他的破纪录之旅……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：迟來的``政媒共生''示警谏言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4451593}{台湾国家通讯传播委员会（NCC）的两位委员王维菁、林丽云，7月31日任期届满时发表声明，痛陈台湾的新闻台过度竞争，致使新闻台仰赖业配、置入及政府标案，逐步形成台湾政媒共生集团，再透过政治与媒体影响力，除借土地开发牟利，也介入政治甚至政府领域，包括人事、个案与政策等，成为台湾社会民主重大威胁之一……}

\entryitemWithDescription{中国尸体盗卖案20年后规模扩大 分析：暴露中国刑法不足}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4451401}{中国曝出大规模尸体盗卖案一天内，有关案件的报道星期五（8月9日）在中国互联网上消失。分析认为，这类案件20年前曾发生，如今规模更甚，既受巨额经济利益驱动，也暴露出中国刑法的不足。 最近一起案件今年5月已移送检察机关，不过直到北京律师易胜华星期三（7日）在微博上公开案件文书，才浮出水面。经多家媒体报道后，舆情迅速发酵，易胜华隔天透露，他将被司法局约谈……}

\entryitemWithDescription{宁波舟山港一货轮集装箱燃爆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4451262}{宁波舟山港星期五（8月9日）发生集装箱燃爆事故时，中国网民从远处拍摄的火球。（路透社视频截图） （北京综合讯）世界最大货运港口、位于中国浙江宁波的舟山港一艘货轮星期五（8月9日）发生集装箱燃爆事件，所幸没有造成人员伤亡……}

\entryitemWithDescription{台湾陆委会批惩大陆台独专栏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4450538}{（台北综合讯）中国大陆国台办在官网新增台独顽固分子举报邮箱并称此举只针对极少数人后，台湾陆委会回应称，若鼓励以思想或言论检举他人，可能形成风潮，届时被牵涉的就不只是少数人……}

\entryitemWithDescription{美国时隔21年再次迎来中国大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4449934}{美国加州圣迭戈动物园星期四（8月8日）举行``熊猫岭''开馆仪式，大熊猫``云川''和``鑫宝''首度正式与公众见面。（中新社） （圣迭戈综合电）中国两只大熊猫星期四（8月8日）在美国加利福尼亚州圣迭戈动物园首次与公众见面，这是美国时隔21年再次迎来中国大熊猫。 据路透社报道，这两只大熊猫分别是5岁雄性的``云川''和4岁雌性的``鑫宝''……}