\entryitemWithDescription{陈婧：三中全会前夕的资本市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4201091}{三周前在上海举办的陆家嘴论坛上，中国证监会主席吴清为他的主旨演讲做了一段有趣的开场白，这并未出现在多数媒体报道中。 吴清在演讲开篇自谦道，今年论坛的主题是``以金融高质量发展推动世界经济增长''，但以他的了解，如果谈世界经济和金融，会被世界听众批评；讲中国经济，会被国内听众批评；讲上海则会被上海和世界批评，因为上海是国际金融中心，上海的事全世界都关注，``所以我还是老老实实地讲资本市场''……}

\entryitemWithDescription{调查：美国在高收入国家的形象好过中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200834}{（华盛顿综合讯）美国皮尤研究中心对全球35个高收入和中等收入国家展开调查，结果显示美国的形象在多数国家好于中国。这表明北京要在全球范围内赢得人心的努力，仍还有很长的路要走。 据彭博社报道，皮尤研究中心星期二（7月9日）公布调查结果显示，在18个高收入国家中，对美国看法正面的人数是对中国看法正面人数的两倍多，其中波兰、日本、美国和韩国的差距最为明显。17个中等收入国家中，对中美两国的看法不相上下……}

\entryitemWithDescription{台防长：解放军``山东''号航母经过巴林塘海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200989}{日本防卫省7月10日公布的照片显示，中国海军``山东''号航空母舰7月9日在日本冲绳县宫古岛东南方的太平洋上，进行舰载机起降训练。（法新社） 台湾海峡与南中国海局势令人不安之际，台湾军方星期三声称侦测到中国大陆海军山东号航空母舰编队现身菲律宾北部附近海域，穿越巴林塘海峡前往西太平洋……}

\entryitemWithDescription{非中国籍港澳永久居民 7月10日起可申请``回乡证''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200294}{图为7月10日，有外籍人士到位于香港中旅证件服务港岛中心，申领``港澳居民来往内地通行证（非中国籍）''。（中新社） 香港和澳门两地所有非中国籍的永久居民，星期三（7月10日）起可以申请``港澳居民来往内地通行证（非中国籍）''。持有这通行证者，日后前往中国大陆将无须另行申请签证，往返两地更加便利。 负责办理证件的香港中国旅行社，专门在港岛上环的证件服务中心，设立了两个柜枱处理相关申请……}

\entryitemWithDescription{中国本周两度发布南中国海生态调查报告 分析：中菲岛礁争议转向法律战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200573}{中国多家机构在今年5月至6月，对黄岩岛海域进行生态环境状况调查评估。图为调研人员在黄岩岛海域水下作业。（新华社） 中菲继续围绕南中国海争议海域的生态环境问题隔空交锋。在菲律宾指责中国是珊瑚礁破坏者后，中国官方再发调查报告，称目前由中国实际控制的黄岩岛（菲称斯卡伯勒浅滩）海域，生态环境质量优，珊瑚礁生态系统健康。 这是中国本周发布的第二份关于南中国海争议海域生态环境的调查报告……}

\entryitemWithDescription{中国对欧盟启动贸易投资壁垒调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200004}{针对欧盟调查中国企业的做法，中国商务部星期三也对欧盟的铁路机车、光伏、风电和安检设备等产品，启动贸易投资壁垒调查。（路透社） （北京综合讯）针对欧盟调查中国企业的做法，中国商务部星期三也对欧盟的铁路机车、光伏、风电和安检设备等产品，启动贸易投资壁垒调查。 中国商务部星期三（7月10日）在官网公告，称在6月17日收到中国机电产品进出口商会正式提出申请书……}

\entryitemWithDescription{中国多家食用油企业回应罐车运输风波 鲁花主播喝油自证品质}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200383}{（北京综合讯）近期引发热议的``罐车运输乱象''波及多家中国食用油企业。鲁花食用油主播星期三（7月10日）直播喝油，自证品质。金龙鱼食品公司则在同日回应交叉运输罐车到过旗下工厂时说，工厂在装运前进行了清罐验罐。 据蓝鲸财经报道，在千名观众的关注下，鲁花食用油旗舰店主播星期三在直播间里，现场喝油自证品质，且在评论区弹幕催促下，短时间内多次喝油……}

\entryitemWithDescription{北京拟支持自动驾驶汽车跑网约车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200048}{（北京综合讯）北京市经信局发文，拟支持自动驾驶汽车用于城市公共电汽车客运、网约车等城市出行服务。中国多省市已相继制定自动驾驶相关地方立法，加速拓展应用场景。 据《21世纪经济报道》星期三（7月10日）报道，北京市经信局6月30日发布《北京市自动驾驶汽车条例（征求意见稿）》，对外征求意见。 征求意见稿提出，利用自动驾驶汽车开展创新活动，需配备驾驶人或安全员。安全员可以是远程监控……}

\entryitemWithDescription{AIT新处长：美国持续支持台湾自我防御能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4199877}{美国在台协会（AIT）新任处长谷立言（左）星期三（7月10日）与台湾总统赖清德（右）见面并进行交谈。（法新社） （台北综合讯）美国在台协会（AIT）新任处长谷立言（Raymond Greene）在与台湾总统赖清德见面时说，美国会持续支持台湾自我防御能力，并进一步强化已坚如磐石的美台关系。 根据台湾总统府新闻稿，赖清德星期三（7月10日）在总统府接见谷立言……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：罐车运输乱象背后的调查力量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4156004}{一则关于罐车运输乱象的报道，这几天在中国舆论掀起轩然大波，有关调查报道的力量和中国调查记者的处境也引发关注。 事缘上周二（7月2日），《新京报》发表了一篇长篇调查报道，揭露一些装液体的罐车在刚卸下煤制油等化工产品后，就装上大豆油等食用液体，为了节省成本，连罐体都不曾清洗的乱象。 有罐车司机透露，卸完煤制油若不清洗罐体，罐内会残留几千克到十几千克不等的煤制油……}

\entryitemWithDescription{瓦努阿图总理访问深圳 参观华为警务监控技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4151804}{（深圳综合讯）瓦努阿图总理萨尔维星期二在深圳走访了华为公司，并参观用于加强警务工作和减少犯罪活动的监控技术。中国近年持续推进与南太平洋岛国间的警务合作并扩大影响力，再次引起关注。 据路透社星期二（7月9日）报道，瓦努阿图政府发布声明称，华为向瓦努阿图首都维拉港等城市提供数码系统，以``减少犯罪活动''。 声明还提到，警务监控系统需要在瓦努阿图建立一个数据中心……}

\entryitemWithDescription{比亚迪斥资10亿美元赴土耳其建厂 分析：高关税迫使中国车企加速出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155645}{土耳其总统埃尔多安（中）在伊斯坦布尔签字仪式前，会见比亚迪董事长兼总裁王传福（左三）。（法新社） 土耳其总统埃尔多安（右）在伊斯坦布尔会见比亚迪董事长兼总裁王传福。（法新社） 欧盟上周宣布对中国电动汽车加征临时关税后，中国电动车巨头比亚迪星期一（7月8日）与土耳其政府在伊斯坦布尔签署价值10亿美元（13.5亿新元）的投资协议，在土耳其建设年产15万辆电动车的工厂，预计2026年底投产……}

\entryitemWithDescription{新沪贸易总额去年增7.8\% 未来开启数码经济合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155524}{新沪全面合作理事会第五次会议星期二（7月9日）在上海举行，我国文化、社区及青年部长兼律政部第二部长唐振辉（后排左二）和上海市长龚正（后排右二）共同见证签署15项合作协议。我国贸工部兼文化、社区及青年部高级政务部长刘燕玲(后排左一）和上海副市长华源（后排右二）也出席会议。（黎康摄） 新加坡和上海之间的经济联系持续加强，去年两地贸易总额同比增长7.8\%……}

\entryitemWithDescription{李家超：力争大熊猫10月1日抵港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154892}{香港特首李家超（前排左二）与夫人林丽婵（右一）7月8日在四川成都的中国大熊猫保护研究中心都江堰基地观看大熊猫（图中未显示）。（新华社） 继上周宣布北京将再赠港一对大熊猫后，香港特首李家超星期二（7月9日）表示会力争大熊猫在10月1日抵港，旅游业界人士则呼吁当局把握机会发展``熊猫经济''，提振香港旅游业……}

\entryitemWithDescription{据报中国将贷款50亿美元给孟加拉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155456}{中国全国政协主席王沪宁（右）在北京会见孟加拉国总理哈西娜（左）。（新华社） 孟加拉总理哈西娜时隔五年访问中国，据报将与中方签署20项合作协议，包括一笔总额达50亿美元（68亿新元）的中国贷款。 受访学者认为，孟加拉是从中国的``一带一路''倡议中获利最丰厚的国家之一，可谓``闷声发大财''。孟加拉地缘位置颇具战略意义，但媒体报道的巨额贷款，照目前的情况来看多半不现实……}

\entryitemWithDescription{中国国务院食安办调查罐车运输食用油乱象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155397}{（北京综合讯）针对媒体报道中国粮油企业使用的罐车卸完煤制油，不清洗就直接换装、运输食用油的乱象，中国国务院食安办星期二（7月9日）宣布成立调查组彻查。 《新京报》7月2日报道，有包括中储粮、汇福粮油两家国企在内的粮油企业使用罐车混运大豆油等食用液体和煤制油等化工产品，之间不冲洗清洁，这种节省成本的操作已成为罐车运输行业里公开的秘密，引发轩然大波……}

\entryitemWithDescription{微软要求在华员工禁用安卓防黑客攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4153818}{微软要求中国员工在工作时只能使用iPhone手机，并禁止在工作场所使用安卓设备。图为微软位于北京的办公楼。（路透社） （北京综合电）美国科技巨头微软要求中国员工从今年9月起，在工作时只能使用iPhone手机，并禁止在工作场所使用安卓设备，以在当地没有谷歌移动服务的环境下防范黑客攻击……}

\entryitemWithDescription{台南市区渔会理事长林士杰遭枪击身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154827}{台南市区渔会理事长林士杰遭枪击身亡。（林士杰脸书） （台北综合讯）台南市区渔会理事长林士杰遭枪击身亡，台湾行政院长卓荣泰表示，政府已将此案列为最紧急重大事件进行处理，并要求法务部、警政署等单位全面展开搜索。 综合《自由时报》《联合报》报道，林士杰星期一（7月8日）清晨在家门口，近距离被人持双枪在八秒内连轰11枪。枪手事后逃逸。 专案小组推测，该案是事先严密的计划性犯罪，不排除枪手已偷渡出境……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】郑文灿涉贪案是民进党内斗的开始？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4141267}{台湾民进党籍前桃园市长、台海基会前董事长郑文灿的涉贪案会如何影响台湾民进党？（自由时报） 台湾前行政院副院长、前总统蔡英文的昔日爱将郑文灿因七年前的一宗土地案涉及贪污，在7月6日被检调侦讯与声押禁见。 郑文灿被准许以500万新台币交保，但被限制住居、限制出境与出海，保释金在星期一再提高到1200万新台币……}

\entryitemWithDescription{降薪不断 中国上万名证券从业者离职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154499}{中国证券行业今年据报已有上万名从业者离职。图为位于北京的中国证监会大楼外。 （路透社） （成都综合讯）在首次公开募股（IPO）数量大减和金融圈降薪风波不断的背景下，中国证券行业今年据报已有上万名从业者离职。 红星新闻星期一（7月8日）引述中国证券业协会网站与Choice金融终端的统计数据报道，中国证券行业现有34万3800名从业者，比年初减少1万零818人……}

\entryitemWithDescription{中国工信部限制光伏项目扩张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154045}{中国工信部拟发布措施，要求新建和改扩建光伏制造项目最低资本金比例为30\%。图为今年6月中建二局参建人员在新疆伊犁哈萨克自治州的绿发尼勒克400万千瓦风电光伏项目一处工地上，安装光伏支架。（新华社） （北京综合讯）中国工信部拟发布措施，要求新建和改扩建光伏制造项目最低资本金比例为30\%。分析认为，这将有助于解决中国国内光伏产业产能过剩的问题……}

\entryitemWithDescription{李嘉诚家族计划在香港设立家族办公室}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4150299}{李嘉诚家族计划在香港设立家族办公室。图为李嘉诚2018年在香港宣布退休。（路透社） （香港综合讯）李嘉诚家族计划在香港设立家族办公室，成为首个在港成立家办的香港富豪家族。 香港致力于吸引全球家族办公室落地，香港首富李嘉诚家族的家办则备受关注……}