\entryitemWithDescription{中国渔船在印度洋中部海域倾覆 中方吁澳加大帮助搜救力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1396005}{中国海军舰船在搜救倾覆于印度洋的中国远洋渔船时，发现并打捞起两具遇难者遗体。 据新华社报道，共10艘船舶在事发现场开展搜寻工作，其中包括中国海军的三艘舰船、一艘外轮和四艘渔船。中国海军舰船星期四（5月18日）打捞起这两具遗体。 报道没有提及两名遇难者的国籍。这艘名为``鲁蓬远渔028''的中国渔船星期二（16日）凌晨在印度洋中部海域倾覆时，船上载有中国籍船员17人、印尼籍17人，菲律宾籍五人……}

\entryitemWithDescription{中国国台办发言人马晓光出任海协会副会长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395994}{马晓光从事多年对台研究、两岸对话与谈判工作。（中新社） 中国国务院台湾事务办公室（简称国台办）发言人、新闻局局长马晓光有新职，目前已出任海峡两岸关系协会（简称海协会）副会长。 海协会官网``组织机构''栏目的更新信息显示，马晓光已出任这一职位。此外，国台办交流局局长黄文涛也出任海协会副会长……}

\entryitemWithDescription{李辉访乌促各方创造止战和谈条件 分析：中国正在向欧洲立场转移}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395987}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右）访问基辅期间，与乌克兰外交部长库列巴会面。（中国外交部网站） 俄罗斯军队星期二（5月16日）对乌克兰发动异常猛烈的空袭后，中国政府欧亚事务特别代表李辉访问乌克兰时呼吁各方从自身做起，积累互信，创造止战和谈条件。 受访学者分析，中国在俄乌问题上出现新的平衡，正在向欧洲的立场转移……}

\entryitemWithDescription{2月参加国际赛事播错国歌 港协向冰协作书面申斥严厉警告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395984}{就香港男子冰球代表队今年2月参与的一场国际赛事发生播错国歌事件，中国香港体育协会（简称港协）暨奥林匹克委员会宣布向香港冰球协会（简称冰协）发出严厉``书面申斥''……}

\entryitemWithDescription{中科院院士高福：冠病感染次数越多后遗症风险越高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395977}{中国二次感染冠病者近期不断增多，中国疾控中心原主任、中国科学院院士高福指出，长冠病是一个基本事实，感染次数越多，后遗症风险越高。 据《每日经济新闻》报道，高福上星期六（5月13日）在中国国家感染性疾病临床医学研究中心2023年学术年会上说，后冠病时期既不能``恐冠''也不能``轻冠''，面对以冠病为代表的新发突发传染病，人类只能做两件事，一是做好监测，二是做好基础研究……}

\entryitemWithDescription{大连女子声援辱军脱口秀演员被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395973}{中国辽宁省大连警方拘捕一名``发布涉军人不当言论''的女子，该女子是因为在网上声援被指辱军的脱口秀演员李昊石（艺名House）而惹祸。 据大连市公安局甘井子分局官方微博星期三（5月17日）通报，被捕的史姓女子34岁，星期二（5月16日）在其微博账户``花花花未央HWY''发布涉军人不当言论，警方当晚将她传唤至公安机关并处以行政拘留处罚。 上述通报并强调：``军人尊严不容亵渎，每个人都必须敬畏……}

\entryitemWithDescription{中国国家金融监督管理总局揭牌 标志着金融监管体系``一行一局一会''新格局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395964}{多家媒体记者在刚揭牌的国家金融监督管理总局门前拍摄。（新华社） （北京综合讯）新成立的中国最高金融监管机构------中国国家金融监督管理总局星期四（5月18日）正式揭牌，标志着中国金融监管体系迈入``一行一局一会''新格局。 据中国网报道，国家金融监督管理总局（金监总局）设在北京金融大街甲15号，即原中国银行保险监督管理委员会（银保监会）办公地址……}

\entryitemWithDescription{中国恢复进口澳洲木材}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395950}{中澳关系的逐渐改善推动两国贸易升温，中国驻澳大利亚大使肖千星期四（5月18日）宣布，中国即日起恢复进口澳洲木材。 据路透社报道，肖千在堪培拉的一场演讲中说，中国海关星期三（5月17日）已正式通知澳洲农业部长，次日起将恢复进口该国木材……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395947}{香港特区行政长官李家超（中通社） 公共图书馆可借给市民阅读的书等同于政府推荐的书籍，既不能违法、不侵犯版权，亦不应有不良意识。政府有责任推动社会形成正确价值观及推荐正确的书籍，市民可透过其他方式阅读政府不推荐的作品。 ------香港公共图书馆近日下架多种书籍，立法会星期四（5月18日）举行特首互动交流答问会，特首李家超被议员狄志远问及在国安法下如何保障香港言论自由时这么回应……}

\entryitemWithDescription{陈婧：``卖崽青蛙''背后的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395745}{``妈妈，我要跟青蛙拍照！'' 一个五六岁的小男孩拉着母亲，从我身边匆匆而过。循声望去，前方一个绿油油的青蛙人偶，正被好几个孩子团团围住。 这只``青蛙''穿一身带黑斑纹的绿衣，顶着圆滚滚的白肚皮，手提杆子上系着一串充气小青蛙玩具，脖子上还挂着一个收款二维码，正手舞足蹈地吸引路人注意力……}

\entryitemWithDescription{乌克兰外长​告诉李辉 不接受​以失去领土​换取​​停战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395712}{图为2022年3月，乌克兰危机爆发后一个月，位于中国北京的加拿大驻华使馆外墙展示出两幅海报，分别写着``我们支持乌克兰''（右），``我们和乌克兰在一起''。（路透社） （基辅/北京综合电）乌克兰外长库列巴星期三告诉中国政府欧亚事务特别代表李辉，基辅不会接受任何要乌克兰接受失去领土而与俄罗斯停火或结束战争的协议……}

\entryitemWithDescription{国民党正式征召侯友宜参选台湾总统 郭台铭承诺全力支持下架民进党政府}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395710}{国民党星期三正式征召新北市长侯友宜参选2024年总统。侯友宜呼吁团结一心，三度高喊要``再次让政党轮替''。（法新社） 新北市长侯友宜星期三（5月17日）正式获在野的国民党征召，参加2024年台湾总统选举。侯友宜表示，参选是为了赢回台湾的光荣和繁荣，希望大家团结一心。 他强调，守护``中华民国''，爱台澎金马这块土地的人民是他一生的信念，永不改变……}

\entryitemWithDescription{英国前首相特拉斯访台吁西方反华 中国大陆指过气政客搞网红外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395695}{英国前首相特拉斯星期三（5月17日）应远景基金会邀请，在台北君悦酒店发表公开演讲，呼吁西方展开更多经济与安全的合作，在各领域减少对中国的依赖。（路透社） 英国前首相特拉斯星期三在台湾公开演讲，建议``自由世界盟友''合力对中国大陆进行经济施压，并加强军事合作来提升台湾的自卫能力……}

\entryitemWithDescription{聚焦绿色可持续发展 学者：挑战在于让发展与能源消费脱钩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395670}{2023中新绿色可持续发展发展高峰论坛，星期三（5月17日）在南京生态科技岛举行，吸引了180多名新中各界人士出席。我国永续发展与环境部兼人力部高级政务部长许宝琨（左五）与南京副市长季铁军（左四）出席论坛并发言。新加坡驻上海总领事蔡簦合（右三）和南京市建邺区区长姜宸（左三）也出席活动……}

\entryitemWithDescription{中国要求驻华使团停用建筑外墙展示``政治宣传''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395654}{2022年3月，乌克兰危机爆发后一个月，位于中国北京的加拿大驻华使馆外墙展示出两幅海报，分别写着``我们支持乌克兰''（右），``我们和乌克兰在一起''。（路透社） 中国外交部要求北京的外国使团不要在建筑外墙展示``政治宣传品''。一些外交官认为，这是针对他们展示的乌克兰国旗……}

\entryitemWithDescription{中日防长首度启用海空联络机制直通电话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395653}{中国国务委员兼国防部长李尚福与日本防长浜田靖一星期二（5月16日）首次透过两国防务部门海空联络机制直通电话进行通话，标志着该通话热线正式启用。 据日本共同社报道，在通话中，两国防长确认热线将在避免不测事态和建立信任方面发挥重要作用，并商定今后在妥善运用的同时继续保持部门间双向沟通。 滨田靖一在通话中提及东海局势等日中在安全保障方面的关切，并称``正因如此才需要坦诚沟通''……}

\entryitemWithDescription{北京16岁男学生涉嫌杀害两名邻居}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395650}{北京通州警方星期三（5月17日）通报了一宗校内学生伤人的案件，一名高二学生在两天内涉嫌殴打及持刀捅向多人，至少造成两人死亡。 据《北京青年报》，警方通报称，北京通州公安分局5月15日接报一起学校内学生伤人案件，校内一名16岁男生张某，上课期间在教室内殴打一名17岁女同学，并先后将进行劝阻的两名男老师打伤，三名伤者均及时就医，无生命危险，警方将犯罪嫌疑人当场控制……}

\entryitemWithDescription{中国脱口秀公司涉侮辱解放军被罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395631}{艺名House的中国脱口秀演员李昊石因演出时拿解放军玩梗引火上身，也波及演出公司。（互联网） 中国脱口秀公司笑果文化因周末的一场表演被指侮辱军队，被罚逾1400万元（人民币，下同，约269万新元），并无限期禁止在北京演出，有关的脱口秀演员也被公安机关立案调查……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：青年长衫下的焦虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395423}{中国视频平台B站上，什么内容播放时间最长？和同事聊到这个话题，同事猜了一圈：吃播？游戏？娱乐？动漫？答案都不对。 上周在上海网络视听内容创作者大会上，哔哩哔哩（Bilibili）董事长兼总裁陈睿透露，这个深受中国年轻人欢迎的视频平台上，播放时长最长的内容竟然是高等数学。 这个答案让远在新加坡的同事很惊讶。坦白说，即便是经常在中国互联网上``冲浪''的人，可能也会感到意外……}

\entryitemWithDescription{黄循财与李强举行会谈 重申新中伙伴关系讨论推进合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230517-1395391}{我国副总理兼财政部长黄循财（左）5月16日在北京人民大会堂和中国总理李强（右）举行会谈。（新加坡通讯及新闻部） 我国副总理兼财政部长黄循财星期二（5月16日）在北京和中国总理李强举行会谈，两人重申了新中长久、强劲，并且在3月升级为全方位高质量前瞻性伙伴的双边关系，并就进一步推进两国合作交换意见……}