\entryitemWithDescription{朱立伦强调国民党绝无可能``换侯'' 侯友宜和郭台铭互动过招}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413315}{鸿海集团创办人郭台铭（左二）和新北市长侯友宜，7月12日在台东临别时才握手互相致意。（侯友宜竞选办公室） 台湾在野的国民党主席朱立伦星期三（7月12日）指出，国民党绝无可能撤换总统参选人侯友宜。他呼吁国民党同志团结一致，汇集所有在野力量共同下架执政的民进党。 鸿海集团创办人郭台铭独立参选消息甚嚣尘上，``拔朱换侯''逼宫之声四起，朱立伦星期三在国民党中常会致词时，斩钉截铁作上述表示……}

\entryitemWithDescription{学者：中国高层表态支持平台经济 不代表再度放松监管}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413309}{中国总理李强7月12日主持召开平台企业座谈会，听取对更好促进平台经济规范健康持续发展的意见建议。中国副总理丁薛祥以及中国国务委员兼国务院秘书长吴政隆也出席座谈会。（新华社） 中国互联网平台企业整改潮告一段落后，高层发声力挺平台经济……}

\entryitemWithDescription{港府：日本若排放福岛核废水即禁水产进口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413299}{香港特区政府星期三（7月12日）宣布，一旦日本启动排放福岛核废水，香港将立即禁止从日本10个都县进口水产品。 据香港政府新闻的新闻稿，港府政务司司长陈国基、环境及生态局局长谢展寰星期三与日本驻港总领事冈田健一会面，表明特区政府这一立场。 这10个都县包括东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新潟、长野与琦玉，拟禁止进口所有鲜活、冷冻、冷藏、干制或以其他方式保存的水产品，还包括海盐与海藻……}

\entryitemWithDescription{港七惩教人员涉轮奸案被捕停职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413281}{香港七名监狱警官因涉及一起上周末发生的轮奸案而被捕，并被勒令停职。 综合路透社与网媒``香港01''报道，事发在上星期六（7月8日），31岁的女性受害者和朋友到尖沙咀一间公寓参加派对，七名惩教人员也到场，众人饮酒玩乐至翌日凌晨，受害者的友人离开单位，只剩下她与七名惩教人员继续饮酒，她后来感到头晕并失去意识。 她逐渐恢复意识时，怀疑遭三人在未经其同意下强行性交，其余四人则在旁自慰……}

\entryitemWithDescription{32架次大陆军机越台海中线 三个月来规模最大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413279}{台湾国防部星期三（7月12日）公布，中国大陆解放军实施海空联训，截至当天上午6时的24小时内，发现32架次大陆军机越过台湾海峡中线（简称台海中线），是三个月来规模最大的一次。 三个月前，北京在台湾总统蔡英文4月5日过境美国与美国众议院议长麦卡锡会面后，发动三天环台军演，并在4月10日派出91架次军机绕台、其中54架次越过台海中线，双双写下历来最高纪录……}

\entryitemWithDescription{中国驻伦敦使馆新址之争成为外交僵局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413256}{数名中英两国官员称，围绕中国驻伦敦大使馆新址的争议，已经演变成外交僵局。图为中国驻伦敦大使馆新址的外观。（路透社） 中国驻伦敦大使馆新址计划去年底遭到当地议会否决后，中英两国官员称目前使馆选址争议已升级为外交僵局（diplomatic standoff），破坏了两国修复关系的努力……}

\entryitemWithDescription{蚂蚁整顿结束 马云身家缩水一半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413240}{曾经是中国首富的阿里巴巴集团联合创始人马云，如今身家可能在300亿美元（401亿新元）左右，不到2020年蚂蚁集团上市流产前其财富最高峰时期的一半。 据彭博社报道，中国当局上星期五（7月7日）对蚂蚁集团开出近10亿美元罚单，结束了对这家金融科技巨企的整顿。蚂蚁次日随即宣布回购7.6\%的股权，回购价格对应的公司估值比2020年上市前下降了七成，也意味着联合创始人马云的财富进一步缩水……}

\entryitemWithDescription{北约公报关切中国扩张 北京反批东进引对抗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413235}{北约组织7月11日在立陶宛首都维尔纽斯举行峰会，会后发布公报，其中关切中国在全球扩张、扩充核武、深化与俄国关系等，挑战北约安全与价值。图为北约秘书长斯托尔滕贝格（前排中）与峰会与会者合影留念。（法新社） 北约组织峰会星期二（7月11日）发布公报，其中关切中国在全球扩张、扩充核武、深化与俄国关系等，挑战北约安全与价值。中国驻欧盟使团与外交部星期三（7月12日）则接连批评北约东进，引发阵营对抗……}

\entryitemWithDescription{继财长耶伦后 又一美国高级官员访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413213}{美国总统气候问题特使克里6月19日与天主教教宗方济各会面后，接受媒体采访。（路透社） 中国生态环境部星期三（7月12日）发布，经中美双方商定，美国总统气候问题特使克里将于7月16日至19日访华。克里将是继美国财长耶伦和国务卿布林肯后，近期第三位访华的美国高级官员。 中国生态环境部微信公众号发布了这一消息，并称双方将就合作应对气候变化深入交换意见……}

\entryitemWithDescription{中国成功发射世界首枚液氧甲烷火箭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1413209}{朱雀二号遥二运载火箭7月12日在酒泉卫星发射中心发射成功，成为世界首枚成功入轨的液氧甲烷运载火箭。（新华社） 中国一家民营企业成功发射了世界首枚液氧甲烷运载火箭``朱雀二号''，在新型低成本液体推进剂应用方面取得重大突破，击败了包括美国SpaceX在内的竞争对手……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：一座浮桥为何搅动舆论？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1412952}{中国互联网上新晋的``网红''，要数吉林白城洮南市一座几年前被拆除的浮桥。这座私人建造的浮桥让一家18口人获刑，到底是便民，还是敛财，连日来中国媒体对事件穷追不舍。 原来，当地瓦房镇的一个村庄有条河，村民为了过河，得绕道几十公里路。一名叫黄德义的村民2014年自掏腰包，在河上修了一座浮桥。为了收回造桥成本，黄德义向过桥的车辆收费：小车5元（人民币，下同，约1新元）、大车10元……}

\entryitemWithDescription{人民币持续贬值 陆客涌港开户}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412938}{一名香港保险代理在旅游区尖沙咀广东道手持广告板拉客，向经过的中国大陆游客推销理财产品。（戴庆成摄） 尖沙咀广东道是香港著名的旅游区，名店林立，许多中国大陆游客都喜欢到这里购买名牌衣物和皮包。《联合早报》记者上星期五（7月7日）下午到广东道靠近维港海旁处，只见短短一两百米的一段路，每隔20多米就一字排开站着两三名保险代理，手持广告板向经过的游客推销理财产品……}

\entryitemWithDescription{中国新能源汽车市场6月产销两旺}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412937}{中国新能源汽车得益于政府大力支持的政策，近年迅猛增长。图为7月7日，新能源汽车在安徽省合肥市长丰县吴山中心供电所充电。 （ 新华社） 中国新能源汽车市场6月产销两旺，继续保持强劲增长态势。中国汽车工业协会星期二（7月11日）称，今年下半年，中国汽车市场的消费潜力有望进一步释放，助推行业全年实现稳定增长……}

\entryitemWithDescription{赖清德：台湾总统走入白宫是最终政治目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412925}{图为台湾副总统、民进党总统参选人赖清德，星期天（7月9日）出席总统竞选志愿者团体''台湾姊妹会``的成立大会并致辞。（路透社） （台北综合讯）台湾现任副总统、民进党总统参选人赖清德星期一表示，明年年台湾总统选举是中南海和白宫的选择，``若台湾总统可以走入白宫，我们所追求的政治目标就达成了''……}

\entryitemWithDescription{甘肃甘南发生泥石流 已致两人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412921}{甘肃甘南强降雨导致泥石流灾害，当地救援力量在7月11日凌晨开展人员搜救工作。图中消防员在从泥潭中救出了浑身是灰色泥浆的被困人员。（新华社） 中国甘肃省甘南藏族自治州发生泥石流，已致两人死亡。这是近几天暴雨袭击中国多个地区发生的最新一起泥石流灾害……}

\entryitemWithDescription{中国外长秦刚因健康问题 不出席亚细安外长会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412900}{图为中国国务委员兼外交部长秦刚今年5月访问挪威时的照片。（路透社） 中国外交部称，中国国务委员兼外交部长秦刚因为健康原因，将不会出席本周的亚细安外长会议。自上月底以来，秦刚已16天未在公众露面……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】``野性''渐失 中国经济欲振乏力？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412685}{中国经济复苏仍不均衡，5月份青年失业率再破20\%创新高。（法新社） ~ 今年6月底的夏季达沃斯论坛开幕式上，中国总理李强在致辞时，为中国经济回升向好做信心背书。不过客观的数字却让市场乐观不起来。6月份制造业连续三个月萎缩，非制造业疲软，5月份的年轻人失业率也再破20\%创新高。 由于信心和预期不足，消费者有钱也不太敢花，导致中国经济更是欲振乏力。中国经济是否应该让人担忧？低迷的情况还要熬多久……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港府通缉海外港人背后的考量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412596}{港府庆祝回归中国26周年的官方活动落幕不久，警方国安处随即在上星期采取行动，悬红通缉八名海外民主派人士；之后又以涉嫌资助遭通缉的流亡港人为由，拘捕了五名本地男子。警方连串针对海外港人的动作，在香港甚至国际社会引起了巨大反响。 在当今全球化的社会，跨地域的通缉能否成事，很大程度上要取决于国际社会是否合作。国际刑警组织及其成员国愈配合，成功缉捕疑犯的概率就愈高……}

\entryitemWithDescription{广东幼儿园砍人事件 酿六死一伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412616}{中国广东省廉江市发生一起砍人事件，一名持刀男子闯入一所幼儿园乱砍，造成六死一伤，死者包括儿童和成人。 廉江市公安局星期一（7月10日）通报，当天早上7时40分，廉江市横山镇发生一起故意伤害案；事件导致六人死亡，一人受伤。一名25岁的吴姓男子已被警方逮捕，案情目前仍在调查中。 法新社引述廉江市政府发言人透露，死者包括一名老师、两名家长和三名学生……}

\entryitemWithDescription{耶伦访华期间宴请多名中国女性经济学家}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412608}{图为美国财政部长耶伦（中）7月8日在北京与多名中国女性经济专家聚餐。（路透社） 美国财政部长耶伦访华期间除了官方会晤外，上星期六（7月8日）还私下宴请多名中国女性经济界人士，在中国网络引发争议。 据《星岛日报》报道，耶伦一行人在北京东方君悦大酒店内的长安壹号餐厅聚餐，她们在餐桌上合影，照片也在网上广泛流传……}