\entryitemWithDescription{陈婧：一纸禁令的涟漪效应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467053}{一道让人摸不着头脑的禁令，在兔年最后几天闪电出台又被迅速废除。它在上海内外引发的震荡，至今还没完全平息。 上海市道路运输管理局在1月29日发布《关于禁止网约车在浦东机场运营的通知》，称为确保浦东机场陆侧交通顺畅有序，特别是春运期间，将严禁网约车在浦东机场区域揽客运营。 消息传开，舆论立即炸了锅。要知道，从浦东机场乘车到市区，巡游出租车费用至少比网约车高30％，且排队等候时间通常比网约车更久……}

\entryitemWithDescription{香港龙年花车巡游和烟花汇演实施特别安排 方便陆客即日返回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467061}{时隔五年，香港将于今年农历新年再次举办花车巡游和大型烟花汇演。港府吸取早前中国大陆游客赴港参加元旦倒数活动后回不了大陆的教训，星期三（2月7日）宣布届时会实施多项交通特别安排措施，以方便陆客即日返回。 受访的地区议员认为，当局的做法正确，并相信不会再发生类似上次的风波，且有助推动香港的夜经济……}

\entryitemWithDescription{台糖公司梅花肉片 验出瘦肉精``西布特罗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467048}{台中市卫生局抽检台湾公营事业台糖公司的梅花肉片，验出禁用的瘦肉精``西布特罗''（Cimbuterol），引发地方扛上中央的争议。台湾卫生福利部和台中市卫生局双轨复检，星期三结果出炉，确认含有``西布特罗''。 先前要求外界不要捕风捉影造成恐慌的行政院长陈建仁缓颊说，感谢台中市府在中央协助下将样品送到卫福部食品药物管理署，中央、地方都是同心协力维护食品安全……}

\entryitemWithDescription{英国钢琴家伦敦街头举青天白日旗 台外交部表示欢迎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467012}{英国钢琴表演艺人卡瓦纳（Brendan Kavanagh）在YouTube上拥有超过200万订阅者。（卡瓦纳脸书） （台北/伦敦综合讯）英国钢琴表演艺人卡瓦纳（Brendan Kavanagh）日前在伦敦街头直播演奏时，与中国大陆游客发生争执。他星期二（2月6日）在脸书贴出手举青天白日满地红旗的照片，并说``今天在钢琴前很平静''。台湾外交部对此表示欢迎……}

\entryitemWithDescription{香港迪士尼室内过山车发生故障 被困12人获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467004}{游客去年10月13日在游行队伍中观看以迪士尼卡通人物米老鼠为主角的万圣节节目。（路透社档案图） （香港综合讯）香港迪士尼乐园的一处室内过山车星期三（2月7日）下午发生故障停在半空，12名乘客一度被困。 综合网媒``香港01''和《星岛日报》报道，香港迪士尼乐园明日世界园区内的``星战极速穿梭''设施星期三下午3时许发生故障，共12人被困。香港警察和消防人员到场救援……}

\entryitemWithDescription{被荷兰指控入侵国防部电脑系统 中国称不允许网络攻击等非法活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466999}{荷兰官方把网络黑客事件归咎于中国后，中国驻荷兰大使馆星期三（2月7日）驳斥称，中国不允许任何国家或个人在中国境内、或利用中国基础设施从事网络攻击等非法活动。 这是荷兰首次公开指责中国对其展开网络攻击。受访学者分析，荷兰罕见地公开点名中国，显示荷兰面对的网安威胁或许极为严重……}

\entryitemWithDescription{美国向中方表达耶伦希望今年再度访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466971}{美国财长耶伦过去几个月频频释放出希望再次访问中国的信号。图为耶伦星期二在美国华盛顿出席听证会。（彭博社） （华盛顿/北京综合讯）中美经济工作组本周在北京举行了第三次会议，参加会谈的美国财政部代表团告诉中国官员，美国财政部长耶伦希望今年能访问中国……}

\entryitemWithDescription{中美商务部副部长通话 中方就美对华半导体和云服务管制表达关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466964}{（北京/首尔综合讯）中国商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文星期二（2月6日）与美国商务部副部长拉戈视频通话时，就美对华半导体和云服务管制、公平对待在美中国企业、光伏限制措施等表达了关切。 据中国商务部网站星期三发布，王受文与拉戈就中美商贸工作组第一次副部长级会议筹备工作和双方关切的经贸问题进行了``坦诚、深入的沟通''。 王受文说，中美经贸合作是两国关系的稳定力量……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国股民能否过个安心年？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466809}{``人生不仅仅只有股市，还有父母、爱人、孩子和朋友，建议投资者可以暂时离开股市，放下执念，给自己换一个心情，以轻松平和的心情迎接新年的到来。'' 中国股市近期哀鸿遍野，面对吐槽与质疑，一家中国上市公司上周五（2月2日）在互动平台上如此劝喻投资者。 这家公司还安抚股民：``对于这个市场的波动，一个公司很难改变什么，个人投资者也很难改变，我们只能接受和适应这个市场环境……}

\entryitemWithDescription{台中市爆台糖肉品含瘦肉精 检验结果星期三揭晓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466794}{台中市政府抽验年节肉品，发现台糖安心豚冷冻梅花肉片，含有不得验出的瘦肉精``西布特罗''。（香港中通社） 农历新年将届，台中市政府启动大规模食品安全抽查，从公营事业台糖公司梅花肉片检出含有禁用的瘦肉精``西布特罗''（Cimbuterol）。但台湾政府强调，同批肉品样品的瘦肉精零检出。双方双轨复验结果，可望于星期三（2月7日）出炉……}

\entryitemWithDescription{中国粉丝办观影派对盼泰勒丝赴华演出 政治因素或成阻碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466790}{手持荧光棒、身着闪亮连衣裙、佩戴友谊手环，美国歌坛天后泰勒丝的中国粉丝将原本安静的电影院变成了他们偶像的派对现场。图为2024年2月3日，泰勒丝的中国歌迷在北京一家电影院观看演唱会电影《泰勒丝：时代巡回演唱会》。（法新社） （北京法新电）美国歌坛天后泰勒丝（Taylor Swift）的中国粉丝们在电影院举办观影派对盼她赴华演出，但有人担忧她的政治立场会成为阻碍……}

\entryitemWithDescription{香港表演赛梅西未上场：建制阵营质疑背后有外部势力破坏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466787}{热情的梅西粉丝2月4日在香港表演赛开场前，兴高采烈地在观众席上举牌以西班牙文向偶像喊话：``可以给我你的球衣吗？''料想不到的是，梅西最后并未下场。（法新社） 美国足球大联盟球会迈阿密国际（Inter Miami）访问香港的表演赛，由于球王梅西未上场，点燃全城球迷怒火，建制派阵营更质疑梅西是否背后受压而不出场，担心日后香港会面对新的破坏行动。不过，有受访学者认为这些看法流于阴谋论……}

\entryitemWithDescription{中国遭遇大范围强雨雪天气 春运返乡路受阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466775}{（北京/上海综合讯）中国中东部地区本月以来持续出现低温雨雪冰冻天气，令民众的春节返乡路变得更为复杂与艰难。在中部省份湖北，高速公路出现大范围拥堵现象，有车主被困三天三夜无法动弹。 综合央视网与第一财经网报道，自1月31日开始，冰冻雨雪天气席卷中国中东部，多地遭遇了2009年以来冬季最强雨雪冰冻天气……}

\entryitemWithDescription{澳籍华裔作家杨恒均被判死缓 阿尔巴尼斯表达愤慨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466766}{澳洲总理阿尔巴尼斯星期二（2月6日）在堪培拉受访时，对澳籍华裔作家杨恒均被判死缓表达愤慨。图为阿尔巴尼斯1月25日在堪培拉的全国媒体俱乐部发言。（彭博社） （悉尼综合电）澳大利亚总理阿尔巴尼斯对澳籍华裔作家杨恒均被判死缓表达愤慨，并誓言将持续争取让他获释……}

\entryitemWithDescription{香港机场男工遭飞机碾压死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466760}{（香港综合讯）香港国际机场星期二（2月6日）凌晨发生一起离奇的意外事故，一名飞机拖车人员疑似遭飞机辗压致死。 综合《星岛日报》《明报》、大公文汇全媒体报道，死者为一名34岁的非华裔男子，持有香港身份证，是一名负责将飞机拖出跑道的工作人员。他星期二凌晨与另一名负责驾驶拖飞机拖车的60岁男子，将一架飞机拖至西停机坪……}

\entryitemWithDescription{香港演艺学院叫停毕业生无政府题材作品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466746}{（香港综合讯）香港演艺学院舞台剧毕业作品《一个无政府主义者的意外死亡》原定下星期六（2月17日）上演，但被校方临时取消。 综合《星岛日报》与端传媒报道，香港演艺学院应届毕业生筹备的上述剧目，在学院网站的剧目资讯突然下架。官网星期一（2月5日）公告称，``由于学院制作安排之变动''，该剧演出将会取消。校方在回复港媒询问时，没有交代详细原因……}

\entryitemWithDescription{危地马拉考虑与中国大陆发展贸易 但维持与台湾关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466745}{危地马拉外交部长马丁内斯当地时间星期一（2月5日）接受路透社访问时说，该国考虑与中国大陆开展正式贸易关系，但计划与台湾维持现有的外交关系。（路透社） （危地马拉城综合讯）危地马拉外交部长马丁内斯说，该国考虑与中国大陆开展正式贸易关系，但计划维持与台湾现有的外交关系。 马丁内斯星期一（2月5日）告诉路透社，``我们将继续与台湾保持一贯的合作关系……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港盛事经济能奏效么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466585}{阿根廷球王梅西（右一）领军的美职联球队国际迈阿密星期日（2月4日）在香港大球场和香港队进行表演赛，但他全场只坐在场边看球，令球迷极度失望。（彭博社） 香港足球迷最近的心情应该很亢奋，除了因为港队在亚洲杯表现不俗，以及在今年省港杯首回合赛事先拔头筹打败广东队，另一个更重要的原因是阿根廷球王梅西时隔近10年重临香港……}

\entryitemWithDescription{台湾立法院龙头之战 延烧出民进党不同派系的新阁揆卡位战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466594}{台湾立法院龙头之战，延烧出民进党内部不同派系的新阁揆卡位战。 在野民众党（白）称，立法院龙头之争``电话门''事件是执政的民进党（绿）内斗，民众党被牵扯其中，为此在星期一（2月5日）对民进党发言人吴铮等相关人士和媒体一并提起民事告诉。民进党也回应，乐于到法院还原事实真相……}

\entryitemWithDescription{澳洲华裔作家杨恒均被判死缓 分析：将成为中澳新冲突点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466589}{澳大利亚华裔作家杨恒均星期一（2月5日）被北京法院判处死刑缓期执行。（杨恒均X平台（前称推特）账号） 在中国被控间谍罪、已经被关押长达五年的澳大利亚华裔作家杨恒均，星期一（2月5日）被北京法院判处死刑缓期执行，预计两年后减为无期徒刑。 学者研判，杨恒均事件将成为中澳之间的一个新冲突点，可能进一步扰动地缘政治，甚至加速澳英美三方安全伙伴关系（AUKUS）扩大阵容……}

\entryitemWithDescription{传美日军演首将中国列假想敌 模拟应对台海危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466574}{（东京综合讯）据日媒报道，美国和日本在联合指挥所演习中，首次将中国列为假想敌，凸显围绕台海地缘政治紧张局势正日益加剧。不过据美媒报道，日本防卫省否认了这一消息。 日本共同社星期天（2月4日）引述多位政府相关人士透露，日本自卫队和美军在进行中的最高级别演习，与以往使用虚构名称不同，这次直接指定中国为虚拟敌国。 这次演习于2月1日开始，预计将持续至2月8日。演习采用计算机模拟，并以台海危机为主要情境……}