


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Lossless LLM compression for efficient GPU inference via dynamic-length float}{https://news.ycombinator.com/item?id=43796935}{https://arxiv.org/abs/2504.11651}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Magnitude – open-source, AI-native test framework for web apps}{https://news.ycombinator.com/item?id=43796003}{https://github.com/magnitudedev/magnitude}

\entryitemTwoLinks{Reproducibility project fails to validate dozens of biomedical studies}{https://news.ycombinator.com/item?id=43795300}{https://www.nature.com/articles/d41586-025-01266-x}

\entryitemTwoLinks{FBI arrests judge accused of helping man evade immigration authorities}{https://news.ycombinator.com/item?id=43794576}{https://apnews.com/article/immigration-judge-arrested-7997186bbca5730e70a25f2347e631f6}

\entryitemTwoLinks{A \$20k American-made electric pickup with no paint, no stereo, no screen}{https://news.ycombinator.com/item?id=43794284}{https://www.theverge.com/electric-cars/655527/slate-electric-truck-price-paint-radio-bezos}

\entryitemTwoLinks{Tumor-derived erythropoietin acts as immunosuppressive switch in cancer immunity}{https://news.ycombinator.com/item?id=43794110}{https://www.science.org/doi/10.1126/science.adr3026}

\entryitemTwoLinks{Show HN: BugStalker - a modern Rust debugger}{https://news.ycombinator.com/item?id=43793627}{https://github.com/godzie44/BugStalker}

\entryitemTwoLinks{Writing "/etc/hosts" breaks the Substack editor}{https://news.ycombinator.com/item?id=43793526}{https://scalewithlee.substack.com/p/when-etchsts-breaks-your-substack}

\entryitemTwoLinks{Eurorack Knob Idea}{https://news.ycombinator.com/item?id=43793288}{https://mitxela.com/projects/euroknob}

\entryitemTwoLinks{The Policy Puppetry Prompt: Novel bypass for major LLMs}{https://news.ycombinator.com/item?id=43793280}{https://hiddenlayer.com/innovation-hub/novel-universal-bypass-for-all-major-llms/}

\entryitemTwoLinks{GCC 15.1}{https://news.ycombinator.com/item?id=43792248}{https://gcc.gnu.org/gcc-15/}

\entryitemTwoLinks{Hegseth had an unsecured internet line set up in his office to connect to Signal}{https://news.ycombinator.com/item?id=43792157}{https://apnews.com/article/hegseth-signal-chat-dirty-internet-line-6a64707f10ca553eb905e5a70e10bd9d}

\entryitemTwoLinks{Avoiding skill atrophy in the age of AI}{https://news.ycombinator.com/item?id=43791474}{https://addyo.substack.com/p/avoiding-skill-atrophy-in-the-age}

\entryitemTwoLinks{Some \_\_nonstring\_\_ Turbulence}{https://news.ycombinator.com/item?id=43790855}{https://lwn.net/SubscriberLink/1018486/1dcd29863655cb25/}

\entryitemTwoLinks{What If We Could Rebuild Kafka from Scratch?}{https://news.ycombinator.com/item?id=43790420}{https://www.morling.dev/blog/what-if-we-could-rebuild-kafka-from-scratch/}

\entryitemTwoLinks{DeepMind releases Lyria 2 music generation model}{https://news.ycombinator.com/item?id=43790093}{https://deepmind.google/discover/blog/music-ai-sandbox-now-with-new-features-and-broader-access/}

\entryitemTwoLinks{Observability 2.0 and the Database for It}{https://news.ycombinator.com/item?id=43789625}{https://greptime.com/blogs/2025-04-25-greptimedb-observability2-new-database}

\entryitemTwoLinks{Notation as a Tool of Thought (1979)}{https://news.ycombinator.com/item?id=43789593}{https://www.jsoftware.com/papers/tot.htm}

\entryitemTwoLinks{A Visual Journey Through Async Rust}{https://news.ycombinator.com/item?id=43789142}{https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/visual-journey-through-async-rust/Readme.md}

\entryitemTwoLinks{Street address errors in Google Maps}{https://news.ycombinator.com/item?id=43788832}{https://randomascii.wordpress.com/2025/04/24/google-maps-doesnt-know-how-street-addresses-work/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel 200S Boost Performance Mode Benchmarks On Linux}{https://www.phoronix.com/review/intel-200s-boost-linux}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linus Torvalds Expresses His Hatred For Case-Insensitive File-Systems}{https://www.phoronix.com/news/Linus-Torvalds-Anti-Case-Fold}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel Enabling Ultra Low Latency Scheduling "ULLS" For Lunar Lake GPU Compute}{https://www.phoronix.com/news/Intel-ULLS-Direct-Submit-Lunar}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GCC 15.1 Released With COBOL Compiler \& Many Other Improvements}{https://www.phoronix.com/news/GCC-15.1-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}New Linux Patches Propose Removing Support For Old i486 \& Early i586 CPUs}{https://www.phoronix.com/news/Linux-RFC-Remove-i486-Early-586}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bcachefs Landing Fixes So Its Case Insensitive Support Actually Works}{https://www.phoronix.com/news/Bcachefs-Linux-6.15-Fixes-Fold}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel Linux Graphics Driver Patches Updated For DRM Panic Support}{https://www.phoronix.com/news/Intel-Graphics-DRM-Panic-v7}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel Updates Its PyTorch Extension With DeepSeek-R1 Support, New Optimizations}{https://www.phoronix.com/news/Intel-PyTorch-Extension-2.7}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}System76 Releases COSMIC Alpha 7 Desktop - Last Step Before Beta}{https://www.phoronix.com/news/System76-COSMIC-Alpha-7}\ichapter{GitHub}
\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}aquasecurity/trivy}{https://github.com/aquasecurity/trivy}{Find vulnerabilities, misconfigurations, secrets, SBOM in containers,
Kubernetes, code repositories, clouds and more\\
Language: Go\\
Stars: 25689\\
Forks: 2509}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}khoj-ai/khoj}{https://github.com/khoj-ai/khoj}{Your AI second brain. Self-hostable. Get answers from the web or your
docs. Build custom agents, schedule automations, do deep research. Turn
any online or local LLM into your personal, autonomous AI (gpt, claude,
gemini, llama, qwen, mistral). Get started - free.\\
Language: Python\\
Stars: 29302\\
Forks: 1636}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}tracel-ai/burn}{https://github.com/tracel-ai/burn}{Burn is a next generation Deep Learning Framework that
doesn\textquotesingle t compromise on flexibility, efficiency and
portability.\\
Language: Rust\\
Stars: 10499\\
Forks: 540}\ichapter{Dribbble}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bismuth}{https://dribbble.com/shots/25942596-Bismuth}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Quora Logo Redesign Concept}{https://dribbble.com/shots/25941918-Quora-Logo-Redesign-Concept}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Cute Viking Brand Mascot}{https://dribbble.com/shots/25943003-Cute-Viking-Brand-Mascot}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Minimalist Z Logo Design // For Sale}{https://dribbble.com/shots/25941466-Minimalist-Z-Logo-Design-For-Sale}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Travel Startup Branding for Holidu: visual identity brand design}{https://dribbble.com/shots/25916676-Travel-Startup-Branding-for-Holidu-visual-identity-brand-design}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Betpanda}{https://dribbble.com/shots/25937317-Betpanda}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Unused Netomi Logo Concept}{https://dribbble.com/shots/25937558-Unused-Netomi-Logo-Concept}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Crypto Portfolio Tracker App}{https://dribbble.com/shots/25936470-Crypto-Portfolio-Tracker-App}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Geometric M Logo Design - Letter, Monogram}{https://dribbble.com/shots/25936398-Geometric-M-Logo-Design-Letter-Monogram}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Hand-Lettering Samples v1}{https://dribbble.com/shots/25938484-Hand-Lettering-Samples-v1}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}RedBird Films}{https://dribbble.com/shots/25938378-RedBird-Films}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Fundly Branding - Fintech company}{https://dribbble.com/shots/25936018-Fundly-Branding-Fintech-company}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Colorful M - Logo Design // For SALE}{https://dribbble.com/shots/25937554-Colorful-M-Logo-Design-For-SALE}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Platform for an AI Productivity SaaS ✦ Misso}{https://dribbble.com/shots/25937244-Platform-for-an-AI-Productivity-SaaS-Misso}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bismuth}{https://dribbble.com/shots/25933886-Bismuth}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}boundless}{https://dribbble.com/shots/25930426-boundless}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Logo Design for Premium Online Store}{https://dribbble.com/shots/25931384-Logo-Design-for-Premium-Online-Store}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Answering Agent AI}{https://dribbble.com/shots/25932675-Answering-Agent-AI}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Visual Identity: Biometric verification layer for secure Web3}{https://dribbble.com/shots/25931676-Visual-Identity-Biometric-verification-layer-for-secure-Web3}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Lodge Booking App}{https://dribbble.com/shots/25931785-Lodge-Booking-App}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AllBoss logo \& animation}{https://dribbble.com/shots/25932764-AllBoss-logo-animation}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Tempora Logo Design - Hourglass, Time, Sand Clock}{https://dribbble.com/shots/25926528-Tempora-Logo-Design-Hourglass-Time-Sand-Clock}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OltreFluire}{https://dribbble.com/shots/25914855-OltreFluire}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Website for a Fintech Company ✦ Kony}{https://dribbble.com/shots/25927385-Website-for-a-Fintech-Company-Kony}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国年轻男性放弃接受大学教育的人数创记录}{https://www.solidot.org/story?sid=81150}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}韩监管机构称 DeepSeek 未经许可将用户信息传输到境外}{https://www.solidot.org/story?sid=81149}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}新 Android 间谍软件瞄准俄罗斯前线军人}{https://www.solidot.org/story?sid=81148}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Waymo 每周提供 25 万次付费无人驾驶出租车服务}{https://www.solidot.org/story?sid=81147}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}一种肉食毛虫会披着猎物残骸在蛛网上游弋}{https://www.solidot.org/story?sid=81146}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}DeepMind 发布 Lyria 2 音乐生成模型}{https://www.solidot.org/story?sid=81145}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}倭黑猩猩雌性通过结盟压制雄性保住权力}{https://www.solidot.org/story?sid=81144}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}神舟二十号成功发射}{https://www.solidot.org/story?sid=81143}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}哈勃在轨运行 35 周年}{https://www.solidot.org/story?sid=81142}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}随着研究资金缩减更多美国科学家前往海外}{https://www.solidot.org/story?sid=81141}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}21 世纪至今引用次数最高的论文}{https://www.solidot.org/story?sid=81140}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}用户使用 AI 的需求发生了改变}{https://www.solidot.org/story?sid=81139}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}科学家称发现一种全新的颜色}{https://www.solidot.org/story?sid=81138}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}研究人员证明走遍韩国 8 万酒吧的最短路径}{https://www.solidot.org/story?sid=81137}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google Gemini 有 3.5 亿月活用户}{https://www.solidot.org/story?sid=81136}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Discord 准备 IPO，CEO 兼联合创始人辞职}{https://www.solidot.org/story?sid=81135}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 强迫部分远程工作员工回办公室工作否则面临解雇}{https://www.solidot.org/story?sid=81134}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}亚洲的 IPv6 覆盖率超过五成}{https://www.solidot.org/story?sid=81133}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}世界模型真要来了？Google 的第三代Dreamer算法，除了能完成150余种不同控制任务，还能在《我的世界》里找到钻石}{https://www.solidot.org/story?sid=81132}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}YouTube 用户上传了 20 万亿则视频}{https://www.solidot.org/story?sid=81130}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 用浏览器书签做了一个导航站，一个 Python 脚本和一点儿 react}{https://www.v2ex.com/t/1128132}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 三星应用商店安装的微信备份了聊天记录，无法恢复到 play 版微信}{https://www.v2ex.com/t/1128130}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 今天空间在装修的时候，遇到一个有趣的问题， AB 两个相邻的房间，如何打孔的时候，正好打到对面的指定的位置。}{https://www.v2ex.com/t/1128129}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 借中奖谈下对某产品的使用体验}{https://www.v2ex.com/t/1128128}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] [求助] MacOS 在屏幕镜像中点击停止扩展以后，副屏无法被识别}{https://www.v2ex.com/t/1128127}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 从 iOS 迁移到安卓的一点小笔记}{https://www.v2ex.com/t/1128125}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] github copilot 傻掉了吗?代码提现今天出现前言不答后语的.}{https://www.v2ex.com/t/1128122}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[MacBook Pro] 16 寸 MacbookProM4Pro 48+512 很新， 17000 还算可以吧？}{https://www.v2ex.com/t/1128121}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 一款桌面式交互的 Linux 服务器运维工具（SSH）}{https://www.v2ex.com/t/1128120}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[MacBook Pro] M4 MacBook Pro 合盖一段时间发热}{https://www.v2ex.com/t/1128119}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[上海] ``2025 遗忘体''AI 艺画展}{https://www.v2ex.com/t/1128118}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] wedock 核心功能展示， gif 图演示}{https://www.v2ex.com/t/1128117}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 职业规划之 MBTI 性格测试，做了一个小工具，欢迎大家试用}{https://www.v2ex.com/t/1128116}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] jellyfin 和 TVbox（影视仓）怎么选？}{https://www.v2ex.com/t/1128115}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [网站自荐] TimeGrid 时间方格 - 每天醒着的时间约 16-17 小时，大约 1000 分钟。 将这些时间分成 100 个 10 分钟的时间方格， 你会如何使用它们？ 通过可视化你的时间，做出更明智的选择，活出更有意义的生活。}{https://www.v2ex.com/t/1128114}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[RSS] Folo 上的 Power 值怎么获取}{https://www.v2ex.com/t/1128111}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[嵌入式开发] v 嵌入式设备适合用 vlc 吗}{https://www.v2ex.com/t/1128110}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[React] 技术文章翻译： React 协调机制}{https://www.v2ex.com/t/1128109}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 京东大量假冒硬盘， 16T 只卖 200+}{https://www.v2ex.com/t/1128108}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 115 网盘文件重命名工具（支持扩展名，后缀）}{https://www.v2ex.com/t/1128105}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] ios 上面现在还有能免费听歌的软件吗}{https://www.v2ex.com/t/1128104}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[云计算] 分布式存储 CubeFS 为啥都没用提过}{https://www.v2ex.com/t/1128103}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请问，网站在境外，受广告法影响吗？}{https://www.v2ex.com/t/1128101}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 分享一个冷门的域名记录相关的坑: CNAME 与 TXT 记录冲突影响泛域名证书申请}{https://www.v2ex.com/t/1128100}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[服务器] 阿里云 2025 年 5 月 7 日域名涨价}{https://www.v2ex.com/t/1128098}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 急缺 Ai 人才，急招算法工程师}{https://www.v2ex.com/t/1128097}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[旅行] 日本游记：一场跨越千年的樱花之旅}{https://www.v2ex.com/t/1128096}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 双链笔记及其知识图谱是不是伪需求？}{https://www.v2ex.com/t/1128093}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 分享一个英文系统解决通讯录排序问题的快捷指令}{https://www.v2ex.com/t/1128092}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 写文章的 AI 用哪个好呢？已订阅 Grok 效果不行}{https://www.v2ex.com/t/1128091}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 券商的港股期权功能}{https://www.v2ex.com/t/1128090}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招个兼职全栈工程师}{https://www.v2ex.com/t/1128089}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有那种带 DDM 功能的光专电模块么？}{https://www.v2ex.com/t/1128088}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Mac mini 接罗技鼠标经常指针不动}{https://www.v2ex.com/t/1128087}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 前端内推，需要靠谱一点的朋友支持一下}{https://www.v2ex.com/t/1128086}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 吐槽下微信里的``用默认浏览器打开''}{https://www.v2ex.com/t/1128085}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 用前两天 Lenny 送的 bolt 搭建的一个双搜网站，利用 iframe 窗一键搜索两个不同的搜索引擎}{https://www.v2ex.com/t/1128084}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 版上有人申请成功过 telegram 的 app\_id 和 hash\_id 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1128083}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VMware] vmware 装不了， hyper-v 中的 Linux 是不是不能和宿主机共享剪切板}{https://www.v2ex.com/t/1128081}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[编程] 现在 AI 盛行，我们程序员应该怎么迎合？}{https://www.v2ex.com/t/1128080}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [兼职] 2D 动效师， spine 动画，重动作轻特效}{https://www.v2ex.com/t/1128079}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 求指教贴：后端程序员如何提高自己在风控业务领域的能力（技术\&业务）？}{https://www.v2ex.com/t/1128078}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 已经很久都没有买啥书看了，大家最近有啥书看了之后非常推荐的吗？什么书都可以，文史哲/技术/小说/玄幻/修仙....}{https://www.v2ex.com/t/1128076}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 炒股影响到生活了}{https://www.v2ex.com/t/1128075}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 推忒自动退出登录}{https://www.v2ex.com/t/1128072}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 父亲走了}{https://www.v2ex.com/t/1128071}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [硅谷 AI 公司] Base 上海， iOS 开发奇才招募 年轻高潜， 12-15w 美金预算}{https://www.v2ex.com/t/1128070}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 看下一代不如上一代帖子 有感而发。}{https://www.v2ex.com/t/1128069}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请问自动开发 APP 项目工具 AI 推荐}{https://www.v2ex.com/t/1128068}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 围观对象找工作,才知道民企还能整出这种花样}{https://www.v2ex.com/t/1128067}


\ipart{Generic News}
\ichapter{联合早报}
\entryitemWithDescription{黎康：魔都的B面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250426-6241474}{``确实这几年上海的城市公共建设很好，但你有没有去看过一些老旧小区的环境？小区里电线横飞，绿化基本毫无规划；进入楼道，你会感觉回到20年前\ldots\ldots'' 上一篇``早点------沪上闲语''发表后，收到一封读者来信。这位上海市民告诉我，在装点城市门面的郁金香背后，如果走进上海的老旧小区，会看到这座城市的另一面……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：从``不懂球的胖子''到改革推手——刘国梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250426-6238850}{中国乒乓球协会星期三（4月23日）突然宣布，刘国梁主动辞去主席一职。这一消息迅速引发体坛热议，有球迷为他的离开感到惋惜，也有体育评论员开始审视他在任期内的功与过。 刘国梁自2018年起担任乒协主席，如今在第二任期尚未结束之际中途请辞，外界难免有诸多猜测。星期三当天，他以主席身份在乒协会议上作最后一次发言时，几度哽咽，甚至当场落泪。 他在记者会上透露，早在去年巴黎奥运会结束后，便已向上级表达了去意……}

\entryitemWithDescription{中国据报考虑暂停加征部分美国产品125\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6245926}{中国政府据报考虑暂停对部分美国进口产品加征125\%的关税，受访学者认为此举主要考虑中国企业的生存需要，与中美是否开启贸易谈判无关。 据彭博社引述知情人士报道，中国政府正考虑取消对美国的医疗设备，以及乙烷等工业化学品加征的报复性关税。中国是全球最大的塑料制造国，但部分工厂依赖从美国进口的乙烷。中国医院也需要美国生产的磁共振成像和超声仪器等医疗设备。 知情人士称，飞机租赁也可能豁免关税……}

\entryitemWithDescription{中国美国商会白皮书：五分之一美企不再视中国为优先投资地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6245113}{中国美国商会的调查显示，五分之一的在华美国企业不再将中国列为优先的投资目的地。 该商会星期五（4月25日）发布由100余名中国美国商会会员企业代表共同撰写的2025年《美国企业在中国白皮书》。 白皮书指出，中美两国关系日益紧张，已连续五年成为在华美资企业面临的首要商业挑战，超过了合规风险和来自中国企业的竞争压力……}

\entryitemWithDescription{中国发布生态调查报告 称菲律宾捕捞现场发现人为弃置物}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6244616}{（北京讯）中国多家自然生态机构星期五（4月25日）联合公布一份调查报告，评估铁线礁、牛轭礁珊瑚礁的生态系统状况，称菲律宾所谓``中国在铁线礁倾倒珊瑚碎屑等言论''毫无科学和事实依据。 中国自然资源部微信公号分别发表了这份题为《铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统调查报告》的中英文版本，参与编制的机构包括中国自然资源部南海发展研究院、南海生态中心等……}

\entryitemWithDescription{香港公共场所明年起设更多禁烟区 违例罚款提高一倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6245064}{为了进一步降低吸烟率，香港特区政府将由明年起在更多公共场所设立禁烟区，并把违例吸烟的罚款金额提高一倍至3000港元（508新元）。 相关条例草案星期五（4月25日）刊宪，列明从明年元旦起，禁止在等候公共交通工具、等候进入电影院、医院、公众游乐场地、体育场等地方的划定范围吸烟。违者罚款由1500港元倍增至3000港元……}

\entryitemWithDescription{两韩国顶尖半导体专家 退休后被中国高校任用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6244895}{（首尔讯）中国正通过从海外引进顶尖人才，与美国争夺高科技主导权。韩国两名``国宝级''顶尖专家退休后在本国受到冷落，未能找到合适研究职位，目前已被中国高等学府任用。 据韩国《中央日报》报道，韩国知名碳纳米管专家李永熙去年11月正式受聘于湖北工业大学半导体与量子研究所……}

\entryitemWithDescription{美国传降对陆关税又强化对台论述 分析：谈判或拿台湾当筹码}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6244227}{华盛顿释出降低对华关税信号、寻求谈判之际，美国星期三（4月23日）首次在联合国安理会批评北京误用联大2758号决议；更在同一天派遣军舰穿越台湾海峡。受访学者分析，这些作为现阶段暂与关税战没有直接关联，但不排除美国总统特朗普接下来可能利用台湾问题作为对华谈判筹码。 特朗普本周透露考虑大幅度降低对华关税，希望与中国达成``公平的协议''，同时又声称美国每天都同中国直接联系……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：特朗普关税从``解放日''走到``妥协日''了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6240846}{美国总统特朗普在4月2日宣布对等关税政策，短短20天后，特朗普的高姿态已难以为继。特朗普在4月9日就已调整过一次战术，暂缓对其他国家课征对等关税，集中火力单挑中国；而今，特朗普恐怕又要眨眼了，对中国商品课征的145\%关税也可能显著下调。 特朗普近日罕见地对中国伸出橄榄枝，表示考虑大幅度降低对华关税，显露出急于与中国达成协议。但中国偏是表现得不着急……}

\entryitemWithDescription{学者：中国以2+2机制拉拢东南亚国家抗衡美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6240690}{受访学者分析，在中美关系因贸易战而全面恶化的大背景下，中国正以``外交、国防2+2对话机制''为新抓手，积极拉拢亚细安成员国，以抗衡美国在本区域的影响力，预计中国接下来将推动与更多区域国家建立2+2机制。 中国和印度尼西亚星期一（4月21日）在北京举行外长、防长对话机制下的首次部长级会议，两国在2023年就建立2+2对话机制。中国官方称，这是中国在全球建立的首个部长级2+2机制……}

\entryitemWithDescription{中埃空军首次联训 学者：中国初步具备向中东快速战略投送能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6240357}{中国空军上周派出多架战斗机、预警机、运输机与空中加油机前往埃及，进行两军首次联训。这是中国空军首次以完整作战体系进行跨洲机动。 受访学者认为，这是中国空军现代化进程的里程碑，有助于发展长途奔袭的技战术；这也标志着中国初步具备向中东进行快速战略投送的能力。 据中国国防部消息，中国与埃及两国空军于4月中旬至5月上旬，在埃及空军基地组织代号为``文明之鹰-2025''的联合训练……}

\entryitemWithDescription{台湾收紧民众申领大陆证照规定 持大陆定居证也将被撤销台湾身份}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6239789}{（台北综合讯）台湾再度收紧民众申领中国大陆证照的规定，持有大陆定居证的台湾民众也触犯相关法令，将丧失台湾身份。 综合《旺报》与《联合报》报道，台湾行政院公报显示，陆委会近日对《两岸条例》当中规定发布解释函令称，为确保两岸人员单一身份制度，两岸条例规定台湾人民不得在大陆地区``设有户籍''，或领用大陆地区护照，否则将丧失台湾身份……}

\entryitemWithDescription{神舟二十号成功发射 航天员将开展中国首次涡虫空间再生实验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6239950}{（北京综合讯）中国星期四（4月24日）成功发射神舟二十号载人飞船。三名航天员将在空间站驻留约六个月，并开展中国首次涡虫空间再生实验。 综合新华社、央视新闻和《中国青年报》报道，搭载神舟二十号的长征二号F遥二十运载火箭，星期四下午5时17分在甘肃酒泉卫星发射中心点火发射。约10分钟后，神舟二十号与火箭成功分离，进入预定轨道……}

\entryitemWithDescription{台大罢免升温 朝野对抗加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6240062}{台湾两大在野党将携手举办大型造势活动，抗议政府利用司法整肃异己，进行大罢免。兼任民进党主席的总统赖清德则公开肯定公民团体罢免在野党立委的行动影片，检调也持续搜索在野国民党宜兰县党部，朝野对抗情势正逐步升温……}

\entryitemWithDescription{美国国会罕见动用传唤权 调查中国三电信巨头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6239456}{（纽约路透电）美国众议院中国问题特别委员会星期三（4月23日）罕见地动用传唤权，调查中国三大电信公司涉嫌支持中国军方和政府的行为。 据路透社报道，中国移动、中国电信和中国联通三家中国电信巨头收到该委员会的传唤通知，须回答他们是否可通过在美开展的云服务和互联网业务获取美国数据的问题。 美国两党议员持续对被指由中国主导的网络攻击事件表示担忧……}

\entryitemWithDescription{浙江一小学门外发生汽车冲撞人群事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6238514}{（香港综合讯）中国再发生校园伤人事件，浙江金华一所小学门外星期二（4月22日）放学时有汽车冲撞人群，伤亡人数不明。官方在事发两日后仍未发布通报，中国社媒上的相关信息均被删除。 综合《明报》《南华早报》和网媒``香港01''报道，这起事件发生在金华市苏孟乡中心小学门口，时间是星期二傍晚5时45分左右，正值放学时间。附近商户披露，有多名学生被撞……}

\entryitemWithDescription{学者：关税战伤敌一千自损八百 中美终将找到共处之道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6238821}{美国总统特朗普祭出对等关税将届满一个月，如今传出可能降低对华关税，定居美国的资深华人学者赵全胜指出，中美领导阶层有一批人长期相信对方马上要垮台，但关税战让双方意识到，这无疑是``伤敌一千，自损八百''，因此迟早会找到共处之道。 特朗普4月2日宣布全面实施对等关税，随后在9日紧急暂缓90天，让各国争取与美国谈判的时间与空间，唯独对中国不断加码；北京也不甘示弱，提出相应反制……}

\entryitemWithDescription{打击电诈犯罪扩至纵深地带 缅甸向中国移交920余名嫌犯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6238307}{（北京综合讯）中国与缅甸加大打击电信网络诈骗犯罪合作力度，两国最近一个月的合作执法行动，已从缅北地区扩大到当阳、勐休等缅甸纵深地带。 中国公安部官网星期三（4月23日）通报，缅甸执法部门近日将在当地抓获的920余名中国籍涉诈犯罪嫌疑人，通过云南西双版纳打洛口岸全部移交中国警方。 通报称，缅北电诈犯罪集团遭受重创，但部分涉诈人员为逃避打击，向当阳、勐休等纵深地带转移藏匿，继续实施跨境电诈……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：魔幻山城的中国式现代化演绎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6234868}{时隔12年因工作再访重庆，春夏交替之际迎来烈日当空，与当年冬季旅游行走于山城迷雾的印象截然不同。 5000架无人机灯光秀，既展现科技力量也打造视觉盛宴；科企创始人讲述营商环境不断优化；村委会主任手捧涪陵榨菜分享东方酱腌菜``走出去''成果；火车司机传递通关速度如何带动互联互通跨境贸易；公安局交巡警总队科研处综合科科长讲述数字化赋能超大城市治理；社区党委书记分享中国特色``民主村''的前身今世……}

\entryitemWithDescription{中国网购平台将全面取消``仅退款''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250423-6234242}{在中国官方整治``内卷式竞争''的背景下，中国电商平台将全面取消``仅退款''选项。受访学者认为，此举有助行业回归良性竞争，是对电商市场的一次纠偏。 据《北京商报》报道，拼多多、淘宝、抖音、快手、京东等多个中国电商平台，星期二（4月22日）修改有关``仅退款''的相关条款，消费者申请``退款不退货''，将由商家自主处理……}

\entryitemWithDescription{3月人民币跨境收付占比刷新历史纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250423-6233857}{（华盛顿彭博电）随着美元的全球吸引力减弱、中美贸易紧张局势上升，3月中国投资者和贸易公司在国际结算中对人民币的使用大幅增加，创下历史纪录。 彭博社基于中国国家外汇管理局星期二（4月22日）公布的数据计算，3月中国大陆境内个人和机构的跨境业务中，人民币使用占比达 54.3\%，总额7249亿美元（9502亿新元）……}