\entryitemWithDescription{上海车展揭幕全球1000多企业参展 逾150款新车全球首发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385519}{2023年上海车展人头攒动，多家参展商趁热发布新车型。中国电动车品牌比亚迪就在车展期间推出面向高端用户的超级跑车。（陈婧） 作为今年全球第一场A级车展，为期10天的上海车展预计接待观众超过100万人次，比2021年的上届车展多出20万人次。不少车企希望借疫后展会复苏和政府推动汽车消费等契机带动销量。 　``车多了很多，人多了更多……}

\entryitemWithDescription{德国车企力争中国市场 高管齐聚上海车展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385520}{德国头部车企高管纷纷前往上海，出席中国疫情后首个大型车展，其中大众汽车派出整个董事会和100多名员工参展。分析认为，这体现在全球乘用车市场转向电动车之际，德国车企正全力以赴争取中国市场，并应对来自中国同行的挑战……}

\entryitemWithDescription{杨莉明：新加坡支持重庆及中国与东南亚更广大区域互动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385521}{新加坡通讯及新闻部长兼内政部第二部长杨莉明星期四（4月20日）以视频方式，参加在重庆举行的中新金融峰会并致辞。（王纬温摄） 新加坡通讯及新闻部长兼内政部第二部长杨莉明表示，在双边合作之外，新加坡也支持重庆及中国与东南亚更广大区域的互动。她指出，亚细安与中国西部同为世界上发展速度最快的地区之一，对金融服务需求巨大；加强金融合作和互联互通，也是促进中国---亚细安经济一体化的重要部分……}

\entryitemWithDescription{央视批西方炒作人口下降 唱衰中国发展势头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385522}{中国官媒央视新闻发表评论文章，批评西方媒体借中国人口下降、印度超过中国成为人口第一大国之机炒作，唱衰中国发展。 中国央视网``国际锐评''栏目星期四（4月20日）发表题为《炒作中国人口被印度``超越''，西方又想借题发挥》的评论文章，指西方媒体的潜台词是中国``人口红利''消失后就会衰落，世界经济也会跟着遭殃……}

\entryitemWithDescription{越南反对中国 在南中国海实施禁渔令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385523}{越南外交部就中国每年在南中国海实施的三个半月禁渔令提出反对，称这侵犯了越南的主权，并敦促中国政府``不要使局势复杂化''。 据越南通讯社报道，越南外交部副发言人段刻越星期四（4月20日）在例行记者会上，回应有关中国将在5月1日起在南中国海实施``休渔期''的提问时说，越南多年来对这一问题的立场是一贯的，认为该措施侵犯了越南对长沙群岛（中国称西沙群岛）的主权……}

\entryitemWithDescription{辽宁三高官同日被通报处分}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385524}{辽宁省纪委监委星期四（4月20日）连发三条通报，辽宁省公安厅原副厅长刘家铎、省机关事务管理局原局长尹国辉被双开（开除党籍和公职），省公安厅原一级巡视员张大旗被开除党籍。 辽宁省纪委监委官网通报称，对三人的严重违纪违法问题，分别进行立案审查调查。 现年59岁的刘家铎在辽宁公安系统任职长达37年……}

\entryitemWithDescription{北京长峰医院大火中的危机应对方式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385525}{北京市丰台区一家私营连锁医院，本星期二（4月18日）中午12时许发生大火，造成29人遇难，大多数为病患。 这是北京多年来伤亡最严重的一场大火，涉事长峰医院的正副院长、医院内部改造施工公司人员等12人被认为涉嫌重大责任事故罪，被警方刑拘。 然而，更让人震惊的不是火灾的严重，而是火灾消息迟至事发八小时后，在官媒发出简短报道后才为人所知……}

\entryitemWithDescription{台积电业绩反映全球科技市场低迷 专家：无法预测下半年是否止跌回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385526}{科技电子报Digitimes Asia总编辑乌凌翔接受《联合早报》采访时指出，台积电的业绩说明``符合悲观的预期''，没有惊喜或惊吓。他说，台积电海外与本土布局的节奏，已受到国际与两岸局势的牵动。 台湾积体电路制造公司（台积电）调降全年营收目标，可能面对14年来首度衰退。全年资本支出则维持不变，并准备在本土招募超过6000名新员工。 受访专家分析，台积电业绩反映全球科技市场需求低迷、前景不明朗……}

\entryitemWithDescription{柯文哲访美再赴AIT 与白宫国安会官员会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385527}{正在访美的台湾民众党主席柯文哲于美东时间星期三（4月19日）前往美国在台协会（AIT），与美国政府部门行政官员会面，他对媒体脱口透露，会面对象有白宫国安会官员。 综合《联合报》与《自由时报》报道，柯文哲在AIT总部所在大楼与美方官员会晤约一个小时。他在会谈后受访时被问及会面官员层级，脱口称包括``国安会''后，被一旁的幕僚提醒是``高层''，才改口说``只是跟美国高层谈一谈''……}

\entryitemWithDescription{台企一季度对大陆投资 下降10.4\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385528}{台湾企业加大在全球其他地区投资之际，也在削减对中国大陆的投资，这一迹象表明，中美之间日益紧张的关系正在重塑全球供应链。 综合彭博社与《自由时报》报道，台湾投资委员会星期四（4月20日）公布数据显示，一季度台企在大陆的新投资7.58亿美元（10亿新元），同比下降10.4\%。去年此类投资减少了近14\%。 这与台企在其他地方投资的快速增长形成鲜明对比……}

\entryitemWithDescription{泰国榴梿通过中老铁路运抵昆明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385529}{泰国榴梿通过中老铁路于星期三（19日）运抵中国云南昆明。这列装有400吨榴梿的``水果列车''于星期天（16日）下午从泰国兰乍邦出发，17日在老挝境内换装到中老铁路列车，19日上午抵达终点站昆明。泰国植物类进出口专家说，经过中老铁路运输，榴梿从泰国发车三天就能抵达昆明，比公路和海运运输要短十几天，这使泰国水果商可以出口成熟度更高的榴梿……}

\entryitemWithDescription{男子抽烟不听劝还闹事被永久禁入上海迪士尼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385530}{一名男性游客在上海迪士尼乐园内非吸烟区抽烟，逼哭劝阻的工作人员并和多人冲突，还导致当天的花车巡游取消，结果被上海迪士尼乐园永久禁止再进入。 综合澎湃新闻与第一财经网报道，网传视频显示，一名男子星期三（4月19日）在上海迪士尼乐园非吸烟区内抽烟，工作人员提醒后，他突然发怒，称工作人员态度不好，要她道歉。工作人员被逼哭，向他道歉后离开，但该男子穷追不舍，追赶并推工作人员，还与数人发生冲突……}

\entryitemWithDescription{【世界大解说】台湾总统选战开跑 国民党人选难产}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385408}{``随时可以上场！'' 千呼万唤，新北市长侯友宜终于在4月12日首次表态，愿意接受国民党征招，代表蓝军竞选总统，助党重夺执政权……}

\entryitemWithDescription{北京长峰医院火灾：舆论质疑官方信息透明度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385145}{根据网上流传的视频，北京长峰医院星期二（4月18日）失火后，有病患爬到病房窗外的空调外机上求救。（路透社） 根据网上流传的视频，北京长峰医院星期二（4月18日）失火后，有病患爬到病房窗外的空调外机上求救……}

\entryitemWithDescription{至少29死 12人刑事拘留 北京一医院酿当地最严重火灾 消息延误 官方透明度受质疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385031}{中国首都北京一家民营医院星期二（4月18日）发生当地多年来最严重的一场火灾，死亡人数多达29人，医院院长等12人已被刑事拘留，事件引发了中国舆论对官方信息透明度的质疑。 火灾发生在北京长峰医院住院部东楼，根据官方通报的消息，丰台区消防救援支队在下午12时57分左右接获医院失火通报，救援工作下午3时30分结束……}

\entryitemWithDescription{中国发改委将出台政策推动消费持续复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385032}{上海南京东路的周末购物人潮，此图摄于4月8日。（彭博社） 国家发改委新闻发言人孟玮星期三（4月19日）披露，发改委正抓紧起草关于恢复和扩大消费的政策文件，主要围绕稳定大宗消费、提升服务消费、拓展农村消费等重点领域，根据不同收入群体、不同消费品类的需求制定更有针对性的政策举措，推动消费平稳增长……}

\entryitemWithDescription{侯友宜出访新加坡 称要让``中华民国''再次起飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385033}{台湾在野国民党2024年最热门的总统候选人、新北市长侯友宜（左）星期三（4月19日）傍晚启程前往新加坡。右为前去机场送行的国民党新北市议员廖先翔。（庄慧良摄） 台湾在野国民党2024年最热门的总统大选候选人、新北市长侯友宜星期三（4月19日）晚抵达新加坡。行前他在桃园机场致辞表示，台湾在疫后面对内外情势挑战，作为全台最大城市的新北市，必须创造条件走出去，让台湾被看见，让``中华民国''再次起飞……}

\entryitemWithDescription{亚细安与华合作受中美关系紧张影响 吴作栋吁各国舍弃``破坏性脱钩''实现``建设性挂钩''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385034}{亚细安与中国仍有深化关系的潜力，合作范围可扩大到数码经济等新兴领域。不过，双方的积极关系也因中美战略紧张蒙上阴影，新加坡荣誉国务资政吴作栋呼吁，各方从``破坏性脱钩''转向``建设性挂钩''。 吴作栋星期三（4月19日）通过预录视频方式，在广州举行的``读懂中国·湾区对话''专题论坛上致辞。 他说，他亲眼目睹中国对外开放40多年来取得的非凡发展，世界也从中国的发展中受益，特别是区域国家……}

\entryitemWithDescription{传蚂蚁罚款预计减低 显示科企整顿将结束}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385035}{消息人士说，中国监管机构预计将对金融科技巨企蚂蚁集团开出约50亿元人民币（9.69亿新元）的罚单，比原定的10亿美元（13.79亿新元）罚款减少四分之一。此举或表明，中国对科技公司的整顿将告一段落。 路透社星期二（4月18日）引述消息人士报道，主导蚂蚁集团整改的中国央行料将在数月内宣布对蚂蚁的罚款。除了降低罚款外，当局还希望软化对蚂蚁的指控措辞……}

\entryitemWithDescription{危地马拉总统将访台 中国大陆外交部：不要助纣为虐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385036}{危地马拉总统贾马特宣布将于星期六（4月22日）访问台湾，中国外交部发言人汪文斌对此回应，奉劝贾马特政府不要``助纣为虐''，违背国际大势和危地马拉人民的心声。 据《环球时报》报道，汪文斌星期三在例行记者会上说，中国同182个国家建立外交关系的事实证明，坚持一个中国原则是国际大义，人心所向，也是大势所趋，``台湾民进党当局拓展国际空间的图谋，已经道尽途穷，不过是自欺欺人的把戏''……}

\entryitemWithDescription{调查：逾七成港人拒搬进``明日大屿'' 学者担心计划将掏空财库呼吁搁置}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385038}{绿色和平资深项目主任陈可淳批评，港府早前就``明日大屿''咨询公众期间，没有主动或落区收集市民意见，促请当局撤回``明日大屿''，并优先规划北部都会区。 香港房价高企，港府决定推出``明日大屿''计划，通过填海增加土地供应。但环保团体绿色和平星期三（4月19日）发表的最新调查结果显示，逾七成受访港人表示不会搬进``明日大屿''人工岛。有受访学者认为，香港库房紧绌，当局应搁置``明日大屿''计划……}

\entryitemWithDescription{暴雨多处严重积水 厦门发布红色预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385039}{中国福建厦门星期二（18日）降暴雨，多处区域出现严重积水，有的地方积水超过50厘米，当局出动救援人员疏散居民。这是厦门今年出现的最大降水过程，市气象台当天发布今年首个暴雨红色预警信号，启动今年首次防御暴雨洪水三级应急响应……}

\entryitemWithDescription{中国第一季出入境人次同比增长116\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385040}{中国今年初重新开放边境后，出入境游客大幅上升。中国国家移民管理局通报，今年一季度出入境人员6506万5000人次，同比增长116.2\%，其中外国人占322万6000人次。 据中新网报道，中国国家移民管理局综合司副司长张宁星期三（4月19日）在发布会上通报，一季度移民管理机构查验出入境人员中，大陆居民3235万1000人次，港澳台居民2948万8000人次……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：全球数字化转型支出 2026年料达3.4万亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230420-1385041}{中国通信巨头华为副董事长、轮值董事长孟晚舟预计，全球数字化转型的支出将在2026年达到3.4万亿美元（4.5万亿新元），成为整个产业链的新蓝海。 她认为，这是全行业的共同机遇，数字化技术将驱动生产力从``量变到质变''，逐步成为经济发展的核心引擎。 孟晚舟星期三（4月19日）在华为第20届全球分析师大会上发表主题演讲时，发表上述谈话……}