\entryitemWithDescription{中国版ChatGPT ``文心一言''展示未达预期 百度股价跌逾6％}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373332}{百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏3月16日在发布会上演示``文心一言''在不同使用场景中的综合能力，包括让其提出续写中国知名科幻小说《三体》的建议角度等。（彭博社） 中国网络巨头百度公司星期四（3月16日）推出大语言模型生成式AI（人工智能）产品``文心一言''，在不同应用场景进行创作与内容生成，被称为``中国版ChatGPT''……}

\entryitemWithDescription{张忠谋支持美国拖慢中国半导体发展 但供应链将分岔自由贸易也受重创}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373333}{台积电创办人张忠谋（右）3月16日在台北与《晶片战争》作者、美国历史学者米勒（Chris Miller）对话。（天下杂志提供） 台积电创办人张忠谋说，如果算入半导体设备、设计与智慧财产，美国在全球市场的占比已达39\%，如今却通过晶片法案要将本土的制造比重从11％拉高到三四成，说是要满足国防晶片需求，但他认为制造比重只须多增加几个百分点已足以满足需求……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯外长: 与北京建交是出于经济考量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373334}{洪都拉斯外长雷纳接受墨西哥电视台访问时说，洪都拉斯在能源、社会政策及债务偿还方面穷途末路，这些债务在淹没这个国家。（路透社档案图片） 洪都拉斯外长雷纳说，与北京建交是出于经济上的考量，而非受意识形态驱使。 综合法新社和路透社报道，雷纳星期三（3月15日）接受墨西哥电视台Canal 5采访时说，洪都拉斯在能源、社会政策及债务偿还方面穷途末路，这些债务在淹没这个国家……}

\entryitemWithDescription{台民众及大陆配偶 25日起可搭乘``小三通''客运中转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373335}{继恢复10个两岸直航航点后，台湾的大陆委员会副主委梁文杰星期四（3月16日）宣布，自3月25日起实施，台湾民众及大陆籍配偶可以搭乘``小三通''客运，中转赴陆及返台，但仍未开放大陆民众申请到金门、马祖或澎湖从事交流活动。 ``小三通''是中国大陆福建省与台湾金门县、连江县（马祖）之间，自2001年1月2日起开始实施的小规模通商、通航和通邮模式……}

\entryitemWithDescription{中国发布网络法治建设白皮书 坚决反对垄断和不正当竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373336}{中国政府发布《新时代的中国网络法治建设》白皮书强调，坚决反对垄断和不正当竞争，维护公平竞争的市场环境。 据新华社报道，中国国务院新闻办公室周四（16日）发布的白皮书指出，互联网在促进经济社会发展的同时，也对监管和治理形成巨大挑战。中国政府明晰数字市场运行制度，坚决反对垄断和不正当竞争……}

\entryitemWithDescription{中国批日本大幅增加防卫预算 重走军事化道路趋向十分危险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373337}{中国国防部批评日本近年大肆渲染``外部威胁''，大幅增加防卫预算，重走军事化道路的趋向十分危险。 据``国防部发布''微信公众号消息，中国国防部发言人谭克非星期四（3月16日）主持新闻发布会。他在回应有关日本敦促中国提高国防政策和军事事务透明度的问题时，批评日方相关言论是无视事实，别有用心……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373339}{很多家庭以前为什么敢消费，因为有房子，有一个社会保障的功能，遇到什么大事把房子卖了可以换几百万，孩子上学也好，家里老人生病也好，现在这个条件非常紧了，很多二三线城市基本上有价无市，想卖很难。 ------西京研究院创始院长赵建星期四（3月16日）在中国首席经济学家论坛上说，要把民众的钱转换为消费确实很难，建议修复老百姓的资产负债表。以前房子起到社会保障的作用，现在房价大跌，导致民众不敢消费……}

\entryitemWithDescription{疫后看北京的变与不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373340}{到北京出差，到办公室楼下买一杯咖啡，成了我每日的期待。店家走大众化精品路线，一杯挺好的卡布奇诺才15元（人民币，下同，约3新元），顾客如果支持环保自带杯子，再折扣5元。 　疫情三年后终于再次踏足中国首都，第一个小发现是到处都能喝到优质的精品咖啡……}

\entryitemWithDescription{两会闭幕后香港掀学习潮 学者：应深入分析内容寻找机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373341}{香港立法会最大党民建联3月16日举办两会精神分享会，该党主席、全国人大常委李慧琼为成员讲解两会精神。（中通社） 中国两会（全国人大与全国政协年会）星期一（3月13日）闭幕后，香港随即掀起一股两会学习热潮，连日来有多场相关的座谈会或分享会。有受访学者认为，该做法有助港人认识国情，但一些学习会过于注重形式，应该深入分析两会内容，从中为香港发展寻找机遇……}

\entryitemWithDescription{港机场电脑系统一度故障 数百乘客登机手续被搁置}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373342}{香港国际机场离境大厅的电脑系统星期四（3月16日）清晨一度出现故障，导致数百名乘客的登机手续被搁置。 综合《明报》《南华早报》和网媒``香港01''报道，香港国际机场星期四凌晨进行定期系统测试期间，系统突然出现故障，导致多家航空公司无法为乘客发出登机证或寄存行李，受影响的机场南面离港大堂A至E行段通道都出现排队人龙……}

\entryitemWithDescription{新华社披露人事决策过程 中国政府本次换届有领导愿主动退位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372982}{十四届中国全国人大一次会议3月13日在北京人民大会堂举行闭幕会。（中新社） 新华社13日晚间发布7000余字长文，披露本次中国政府换届的人事决策过程。关于人员产生原则，文章提出要``积极稳妥推进领导班子建设''。这与2018年3月中国政府换届时，新华社披露的``积极稳妥推进国家高层领导新老交替''有所不同……}

\entryitemWithDescription{邦交国洪都拉斯寻求与中国大陆建交 台表达严正关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372984}{洪都拉斯表明要与中国大陆建交，台湾外交部次长俞大㵢召见洪都拉斯驻台大使布尔戈斯表达关切。图为布尔戈斯星期三进入台湾外交部大门的一刻。（路透社） 洪都拉斯星期二（3月14日）表明正寻求与中国大陆建立邦交，台湾外交部次长俞大㵢星期三约见洪都拉斯驻台大使布尔戈斯（Harold Burgos）表达严正关切，提醒洪国勿做出伤害彼此多年情谊的错误决定……}

\entryitemWithDescription{上月切断致网络服务中断 台海底电缆引发安全隐患}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372985}{连接马祖列岛和台湾本岛的两条海底通信电缆，今年2月被切断，导致岛上1万4000多名居民网络中断。图为游客参观位于马祖南竿岛的战地文化博物馆（胜利堡）。（路透社） 连接台湾本岛及其外岛马祖的两条海底电缆，上个月被切断后至今仍未修复。专家和官员指出，即使在和平时期，台湾无法迅速修复关键电缆，并缺乏合适的备用通讯卫星，引发安全隐患……}

\entryitemWithDescription{中伊俄举行海上联合军演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372986}{中国、伊朗和俄罗斯从星期三起在阿曼湾举行为期五天的海上联合军事演习。 据中国国防部新闻局官方微博``国防部发布''星期三（3月15日）消息，中国、伊朗、俄罗斯等国海军从3月15日至19日在阿曼湾举行``安全纽带-2023''海上联合军事演习。这将是三国海军自2019年以来第三次参加联合演习。 中国国防部称，此次演习有助于深化参演国海军务实合作，维护海上安全，为地区和平稳定注入正能量……}

\entryitemWithDescription{金门失踪士兵身份已证实 邱国正：通缉程序正在进行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372987}{台湾国防部长邱国正说，在金门二胆岛失踪的台湾士兵，已确定人在中国大陆。该名陈姓上等兵的父亲已证实了他的身份，相关通缉程序已在进行中。 综合《联合报》、中时新闻网报道，邱国正星期三（3月15日）被媒体问及案情最新进展时指出，军方至今尚未为失踪案下定论，任何详情仍要向上等兵本人确认。他说，外界对台军批评指教都接受，但无的放矢没好处……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372988}{他们对中国充满偏见、疑神疑鬼，贩卖焦虑、制造紧张。一国的对华政策如果被``中国恐惧症''绑架，只会固守零和思维，奉行遏制打压，导致冲突对抗。一场乌克兰危机已经让世界陷入乱局，难道要制造另一场危机令这个世界面目全非？ ------中国常驻联合国副代表耿爽星期二（3月14日）在安理会审议乌克兰问题时发言，指个别国家政客患上``中国恐惧症''，是对中国的错误认知、战略误判和政治操弄……}

\entryitemWithDescription{陈婧：一年前，上海疫情暴发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372989}{中国的变化速度总是快得超出预期。这个一直朝前看的大国，是否真的需要一份检讨得失的``白皮书''……}

\entryitemWithDescription{四只大熊猫凑一桌``打麻将''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372990}{重庆动物园四只大熊猫凑一桌，像在打麻将，引发网友热议。这四只大熊猫分别是双双、重重、喜喜、庆庆。它们3月15日坐在餐凳上，围着餐桌享用竹笋、胡萝卜、苹果等美食。有网民笑称，大熊猫``不仅听得懂四川话，还深得川渝人民的真传，果然是一方水土养一方熊猫。''动物园工作人员说，四只大熊猫是同一天出生的两对双胞胎，喜欢坐在一起吃东西，饲养员把食物放在桌上后，它们会自己走过去，坐到椅子上慢慢吃……}

\entryitemWithDescription{港府推家族办公室政策 巩固国际金融中心地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372991}{近年香港政局不稳，许多在港跨国企业先后撤资。随着社会逐步复常，港府开始多方出招，包括在本月24日举办高峰论坛，希望吸引更多家族办公室来港发展，以巩固香港作为国际金融中心的地位。 港府财经事务及库务局局长许正宇周三（3月15日）发表网志透露，名为``裕泽香江''的高峰论坛，主要参与者将包括约100家来自全球的家族决策人及他们的专业团队……}

\entryitemWithDescription{传TikTok管理层正考虑从字节跳动剥离可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372992}{TikTok管理层据报正在讨论从中国母公司字节跳动剥离的可能性，以消弭美国政府对国家安全风险的担忧。 彭博社星期二（3月14日）引述知情人士报道，剥离措施是最后的办法，只有在该公司与美国国家安全官员达成的现有方案未获批准时才会进行。 知情人士称，剥离可能导致TikTok出售或首次公开发行股票，交易也须获中国政府批准……}

\entryitemWithDescription{中国央行加大力度支持民营小微企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372993}{中国人民银行称，将加大对民营小微企业的融资支持力度，同时增强斗争精神，妥善应对美西方遏制打压。 综合中新社、上海证券报报道，中国央行在星期三（3月15日）发布消息称，央行党委日前召开扩大会议，传达全国两会精神，要加大对民营小微企业支持力度，进一步解决好民营小微企业融资问题。 央行也称，要精准有力实施稳健的货币政策，把握好信贷投放节奏，保持货币信贷总量合理增长……}