\entryitemWithDescription{报告：影响力依然最大 中美交恶打击东南亚对两国领导力信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361541}{根据《东南亚态势报告：2023》，认为中国对东南亚经济影响力最大的受访者，从去年的76.7％锐减至今年的59.9％；政治和战略影响力方面则从54.4％降至41.5％。美国的影响力则小幅上升……}

\entryitemWithDescription{台湾本月20日起进一步放宽口罩令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361543}{台湾维持至今801天的室内口罩令，将于2月20日解禁，但医疗机构及公共运输等指定场所仍强制戴口罩。图为当地一家医院门口。（中通社） 台湾将从2月20日起进一步放宽佩戴口罩措施，除了医疗、公共运输等指定场所外，其余室内空间将不强制戴口罩。 校园室内口罩令则将在3月6日后开始松绑……}

\entryitemWithDescription{中国若出现新变种病毒 高福：世界应冷静看待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361544}{中国疾病预防控制中心前主任高福认为，世界应该冷静看待新的冠病变种病毒可能在中国传播的情况。 据路透社、《健康时报》报道，高福领导的研究团队近日在医学期刊《柳叶刀》发布的研究报告显示，中国结束清零政策后出现新一波疫情时，最初几周没有出现新变种。 研究人员在2022年11月14日至12月20日，北京病例数激增时期，随机对当地413名患者的样本进行测序……}

\entryitemWithDescription{日韩考虑放宽 中国入境旅客防疫限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361545}{随着中国冠病疫情趋于稳定，韩国和日本考虑放宽对从中国入境旅客实施的防疫限制。 据韩联社星期四（2月9日）报道，多名防疫和卫生部门人士透露，韩国政府考虑在近期重启中国公民赴韩短期签证的签发，当局最早星期五或下周召开中央灾难安全对策本部会议讨论相关事宜。不过，对中国入境人员实施的行前检测和落地检要求将保留……}

\entryitemWithDescription{牛羊毛编制典雅地毯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361546}{位于青海省西宁市的一个藏毯厂商生产车间里，一名操作工在检查毯面、拔花刺。该厂使用高原优质的牛羊毛，经过工人编结、栽绒、纺织后，制作出一张张毛质优良、技艺独特、图案典雅的地毯。此图摄于2月4日……}

\entryitemWithDescription{驻法大使卢沙野： 中国曾多次低调处理美气球进入中国领空事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361547}{美国击落飞入其领空的中国气球引来中国的强烈抨击，中国驻法国大使卢沙野说，美国气球曾多次飞入中国领空，但中国都低调处理，并未炒作。 根据中国驻法国大使馆官网发布的访谈实录，卢沙野星期一（2月6日）接受法国LCI电视台《观天下》栏目直播专访时，就中美气球纠纷一事，批评美国``说一套做一套''，起初表示不会击落气球，不久后却在气球即将飞离美国大陆时，将其击落……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361548}{中国消费者投资储蓄的选择有限，而房地产市场如今已不是一个可行的选项\ldots\ldots 我们预计中国会出现消费热潮。如果你看飞机航班预订、旅游和酒店入住率、电影院票房等情况，中国恢复的速度相当快。 ------消费品巨头联合利华首席执行官乔安路（Alan Jope）星期四（2月9日）在公司发布2022年业绩时预计，中国将出现消费热潮，认为这将促进其在中国和东南亚的销售……}

\entryitemWithDescription{美国反华有些歇斯底里}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361549}{``看到美国民众对气球的反应，我感到忧虑。我觉得美国对中国的反应歇斯底里（hysteria）。这让理性思考和理性的政策制定非常困难。'' 新加坡东南亚研究所一年一度的东南亚态势报告，星期四（2月9日）发布并同步举行研讨会。这份以亚细安十国的学、政、商与媒体人等为调查对象的报告，每年分析亚细安十国对本地区主要政经议题与中美博弈的观感……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴证实研发聊天机器人 阿里版ChatGPT目前已处内测阶段}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361550}{中国官方接连对ChatGPT概念股追逐潮示警后，业内人士分析，这是监管机构对ChatGPT短期持续爆炒降温的信号。更有市场人士认为，若短期持续爆炒，从以往案例看，不排除停牌核查等更多监管措施的可能……}

\entryitemWithDescription{台湾北部一蛋难求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361551}{受到禽流感、气候变化和饲料价格上涨等多重因素影响，台湾近期面临缺鸡蛋的问题，从农历春节至今，台湾北部一蛋难求，就算民众起个大早到店家排队，还是买不到蛋，有的店家不得不推出限购规定，一个人只能购买15颗蛋。图为台北市民2月9日在杂货店抢买鸡蛋……}

\entryitemWithDescription{台美就提升F-16战机 签署技术支援服务合约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361552}{台湾已与美国签署两项战机技术支援服务合约，以维护台湾空军F-16战机升级后的战机妥善率与整体战力。 据《自由时报》报道，台湾国防部星期三（2月8日）宣布，这两项总值25.6亿元（新台币，下同，1.13亿新元）的合约由台湾空军司令部委托台湾驻美军事代表团与美国在台协会（AIT）签署……}

\entryitemWithDescription{中澳关系回暖 澳煤炭船抵达中国 龙虾贸易或即将重启}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361553}{随着中澳关系回暖，两国贸易正逐步恢复。目前有至少两艘载有澳洲煤炭的船只已抵达中国，七艘正在前往中国的途中。有迹象显示，两国的龙虾贸易也将重启。 综合路透社、法新社报道，金融数据科技公司路孚特和数据情报公司Kpler最新船舶追踪数据显示，一艘装载约7万3300吨澳洲动力煤的干散货船Tiger East正在广东台山港口卸货。这些煤炭可能将被送往中国能源集团旗下的国能台山电厂……}

\entryitemWithDescription{李家超将率团考察大湾区城市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361554}{香港与中国大陆实现全面通关后，有消息称香港特首李家超最早在3月底率团到大湾区城市考察。 星期四（9日）的《星岛日报》专栏``大棋盘''文章称，港府正积极筹备，由李家超亲自带领一批立法会议员最快3月底出发到包括广州及深圳在内的大湾区城市考察，与广东省官员会面。如果考察计划成功落实，这将是香港完善选举制度后，新议会首次出访……}

\entryitemWithDescription{食品解禁及建议两岸航点复航 中国大陆对台今年将更着重推动交流}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361197}{台湾政治大学东亚研究所特聘教授王信贤对本报分析，大陆转向与病毒共存后，致力恢复经济，近期在对外政策上趋缓，对台政策也连带转变。他相信，在军事施压不放松的前提下，恢复交流会是大陆未来一年的对台重点……}

\entryitemWithDescription{美重量级议员麦考尔：众议院议长麦卡锡或推迟访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361199}{在中美关系因气球事件而关系紧张之际，美国重量级议员再次证实会在4月访台，而盛传的众议院议长麦卡锡4月赴台行程则据说可能在今年晚些时候或明年。 据彭博社报道，刚履新的美国众议院外交委员会主席麦考尔（Michael McCaul）星期二（2月7日）受访时说，计划在春天率领两党代表团访问台湾，他解释：``我认为对大陆展示我们支持台湾，以发挥遏阻作用非常重要……}

\entryitemWithDescription{跨境学生回港上课}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361201}{（中新社） 香港天水围顺德联谊总会翁佑中学星期三（2月8日）上午迎来回校上课的跨境学生。香港与中国大陆在2月6日全面恢复通关，深港跨境中学生星期三开始回港上课，跨境小学生和幼儿园学童则会在2月22日开始回港上课……}

\entryitemWithDescription{原驻巴基斯坦大使 农融出任外交部部长助理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361202}{中国政府官方网站证实，中国原驻巴基斯坦大使农融已出任外交部部长助理。外界预计他将分管亚洲事务。 据中国人社部官网2月7日消息，国务院任免农融为外交部部长助理。农融的名字也出现在中国外交部官网，在四名部长助理中排名第四，在吴江浩、徐飞洪、华春莹之后。 预计分管亚洲地区 外界预计农融将分管亚洲地区。据日本媒体早前报道，原本分管亚洲事务的吴江浩将出任驻日本大使，接替现任驻日大使孔铉佑……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361203}{这是一个有泡沫的热点，估计再过三个月，越来越多的人对ChatGPT的新鲜感消失后，赛道就会冷静下来。 ------复旦大学管理学院信息管理与商业智能系系主任张诚受访时说，ChatGPT是对自然语言处理增强学习、深度循环神经网络及其改进版本、大模型等已有技术的组合，所有这些技术都不是新的，技术门槛都不具备垄断性。因此百度、谷歌可以迅速跟进，但再过三个月，热度可能就会褪去……}

\entryitemWithDescription{王纬温：李克强的最后一份政府工作报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361204}{中国总理李克强将在下月初召开的全国``两会''（人大和政协年会）交棒，同时将作任内最后一份政府工作报告，为10年总理任期画上句点。 冠病防疫政策大转弯满两个月之际，中国经济持续积聚复苏动力……}

\entryitemWithDescription{港高才通计划已批准5800人申请 学者：应提供便利房屋与教育支援政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361205}{为了应对人才流失，香港特区政府去年推出``高端人才通行证计划''，迄今已有5799人获批在半年内赴港工作或创业。图为香港中环商区人来人往。（香港中通社） 香港教育大学高级讲师叶德平接受《联合早报》采访时指出，申请计划的大多为有潜力发展的青年人才，这一群人来港工作，应该是看好香港前景，尤其是香港作为粤港澳大湾区的``龙头城市''，可以在区内经济发展中扮演积极角色……}

\entryitemWithDescription{航空公司增加往返中国航班 但数量仍远不及疫前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361206}{载有125名乘客的中国航班2月7日降落在柬埔寨首都金边国际机场，现场有柬埔寨传统舞蹈昌扬舞表演，柬埔寨旅游大臣童昆和中国驻柬埔寨大使王文天（不在图中）前往接机。（新华社） 中国2月6日起重启出境团队旅游，航空公司近期密集新开、恢复或加密往返中国的航班，多家航空公司的复航计划都侧重于东南亚地区。但受访的业界人士称，目前航线数量仍远不及疫前水平，机票价格也仍高企，旅游业强劲复苏仍需时日……}