\entryitemWithDescription{新闻人间：潜龙勿用 蒋万安低调访美}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4638812}{dao\_jiangwanan0709\_2024-01（Lianhe Zaobao） 在前市长柯文哲的京华城风暴延烧到台北市政府之际，现任市长蒋万安星期三（9月4日）低调访美。这位被视为国民党中生代政治明星的蒋家第四代，以一贯的谨小慎微风格，应对在野阵营间的磨合变数，并与美方建立互动，奠定未来接班基础。 ``潜龙勿用''出自《易经》卦辞，意指龙尚潜伏在水中，养精蓄锐，暂时不能有所作为……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：柯文哲的``图利''争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4654352}{台湾在野民众党主席柯文哲上周被台北地方检察署（简称北检）依《贪污治罪条例》的图利罪、公务员违背职务收贿罪声请羁押禁见，外界多认为柯文哲凶多吉少，不料，台北地方法院（简称北院）认为北检举证无法证明柯文哲犯罪嫌疑重大，裁定无保请回。北检抗告，高等法院认定柯文哲``积极介入京华城案''，撤销原裁定发回更裁，北院星期四（9月5日）裁定柯文哲羁押禁见，该案峰回路转，舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{中国大幅收紧跨国收养政策 不再向国外送养儿童}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4654148}{自中国1992年首次开放国际收养以来，已有超过16万名中国儿童被世界各地的家庭收养。近来，越来越多被收养者赴华寻找亲生父母，例如现年19岁的大学生露莉·威尔逊（左）。她今年6月和养母科琳到访中国重庆市垫江镇一家已被拆除的工厂，往袋子里舀了一把石子作为纪念。这里相信是她小时候被遗弃的地方。她在幼儿时被父母抛弃，后来被送进孤儿院，被一对美国夫妇收养……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''登陆 海南掀起狂风暴雨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4654100}{超强台风``摩羯''星期五（9月6日）在海南文昌登陆，当地一名男子星期五涉险在风雨中外出。（中新社） （海口／香港综合讯）超强台风``摩羯''星期五（9月6日）在海南文昌翁田镇沿海地区登陆，海南大部分地区出现狂风暴雨，街道树木倒塌，交通标识、房屋门窗等严重受损……}

\entryitemWithDescription{上海豪宅市场频报``日光盘'' 的虚虚实实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4574668}{上海豪宅销量在今年上半年出现显著增长。图为上海9月6日上海一处在建楼盘。（法新社） 在中国楼市尚未走出寒冬之际，上海据报8月出现多个``日光''豪宅盘。但几名受访房产经纪指出，开发商声称开盘当日售罄有造势成分，随着豪宅大量入市，热销局面可否持续仍存疑虑……}

\entryitemWithDescription{中国两家大型国有券商合并 打造航母级券商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652814}{（上海／华盛顿综合讯）中国A股市场持续低迷、市场活跃度跌入低谷之际，官方推动国泰君安与海通证券两家大型国有券商合并，以打造航母级券商，增强中资券商的国际竞争力。 综合《证券时报》与彭博社报道，国泰君安证券、海通证券星期四（9月5日）晚上发布停牌公告，拟筹划重大资产重组，股票星期五（6日）开始停牌。 根据公告，国泰君安将通过换股方式吸收合并规模较小的海通证券……}

\entryitemWithDescription{全球最大室内滑雪场在上海开业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4653290}{上海耀雪冰雪世界9月6日正式开业，图为游客乘坐缆车前往雪道。（中新社） 截至9月1日，耀雪冰雪世界已接待游客近10万人次，图为滑雪场的外观。（法新社） （上海综合讯）全球最大的室内滑雪场耀雪冰雪世界星期五（9月6日）在中国上海正式开业，预计成为上海最新热门文旅景点，吸引大量游客……}

\entryitemWithDescription{中国大陆学术交流团据报被技术性卡关 访台行程延期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4653508}{（台北综合讯）台海两岸关系似乎有缓和迹象之际，有中国大陆学术交流团据报在访问台湾前夕被技术性卡关，访台行程延期。 据《联合报》报道，厦门大学台湾研究院学者团原定星期四（9月5日）访台，之后也会有厦大校长团于星期天（9月8日）赴台。 不过，台湾方面以专案申请尚未审查通过为由顺延，声称延至10月。知情人士则说，10月是否会放行恐怕还很难说……}

\entryitemWithDescription{柯文哲遭收押后 民众党转向国际控诉赖清德政府猎巫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652798}{台湾民众党主席、前台北市长柯文哲涉入京华城弊案，9月5日被法院裁定羁押禁见。民众党中央紧急应变小组共同召集人黄国昌（中）9月6日在记者会上证实，美国在台协会（AIT）前一天确实有跟民众党联系沟通，基于彼此尊重，不便转达沟通内容……}

\entryitemWithDescription{菲律宾遣返近百名从事离岸赌博中国人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652741}{（马尼拉综合讯）近百名在菲律宾从事离岸赌博的中国公民，星期五（9月6日）被中菲两国执法部门合作遣返回国。 据中国驻菲律宾大使馆网站消息，这是中菲两国执法部门的又一次合作。 据不完全统计，去年12月至今年8月，中菲执法部门已先后联手遣返410余名在菲律宾从事离岸赌博的中国人……}

\entryitemWithDescription{苹果据报放行微信版本更新 为苹果税谈判争取时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652208}{（北京综合讯）美国苹果公司据报已批准腾讯旗下微信在最新旗舰机iPhone 16的版本更新，为双方争执不下的苹果税争议争取更多谈判时间。 彭博社引述不具名知情者报道，苹果已批准腾讯本周提交的微信iOS版本更新的申请，新版本在微信朋友圈和直播中增加新功能……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国大选中国偏向谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4640955}{美国总统选举进入决战最后八星期，现任副总统哈里斯上周终于接受她投入选战以来的第一次电视专访，各方评价她的表现为：安全过关。 从多份最新民调来看，临危受命的哈里斯保持了气势不衰，在全美以及关键摇摆州的支持度已微幅领先特朗普，但领先幅度仍在误差范围内。若再考虑到过去两届大选显示，特朗普有许多隐性支持者，在民调中反映不出来，就意味着特朗普的胜算也不容低估……}

\entryitemWithDescription{柯文哲被羁押禁见 民众党怒斥司法沦为政治工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4641065}{民众党主席柯文哲星期四（9月5日）被台北地方法院裁定图利京华城案后，被上铐带上警车送往土城看守所。（中央社／法新社） 台湾民众党主席柯文哲涉嫌图利京华城案大逆转，台湾高等法院认为柯文哲``积极介入京华城案''，撤销原来的无保请回裁定发回更裁，台北地方法院星期四（9月5日）裁定柯文哲羁押禁见……}

\entryitemWithDescription{中国学者陈东晓：特朗普若再当选 将给中美关系乃至全球秩序带来更具破坏性冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4641101}{上海国际问题研究院院长陈东晓星期四（9月5日）在南洋理工大学拉惹勒南国际研究院杰出学者公开讲座上，以``中国能否应对特朗普2.0？''为题发表演讲。（蔡家增摄） 美国共和党总统候选人特朗普若在来临选举中胜选，他的第二任期可能会带来更大的不确定性、不稳定性和不可预测性，或对中美关系乃至全球秩序造成更具破坏性的冲击……}

\entryitemWithDescription{普京见韩正示好一句话 却引起中国网民关注中俄领土争议历史}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4640891}{俄罗斯总统普京（左）和中国国家副主席韩正星期四（9月5日）在符拉迪沃斯托克出席东方经济论坛的一场会议。（法新社） 俄罗斯总统普京会见中国国家副主席韩正时称中俄关系正处于历史的最好时机，但因为两人是在有着帝国主义入侵近代中国象征意义的符拉迪沃斯托克见面，这番话引起了中国网民的不满与嘲讽。 受访学者认为，部分网民的情绪可以理解，但中俄两国已就领土划界问题做出``理智战胜情感''的决定……}

\entryitemWithDescription{超强台风摩羯逼近 或为近10年影响海南最强台风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4639997}{向中国南部沿海移动的超强台风摩羯星期四（9月5日）强度三连跳，香港维港上空乌云密布。（法新社） 海南省海口市秀英港星期四（9月5日）停航，候船大厅入口处堆叠防水沙包。（新华社） （北京／广州／香港综合讯）超强台风``摩羯''预计以巅峰强度于星期五（9月6日）在中国海南万宁到广东电白一带沿海登陆，可能成为近10年影响海南的最强台风。海南、广东等地严阵以待，多地采取停课、停航、停工等紧急措施……}

\entryitemWithDescription{新西兰称中国为情报隐患 中使馆：无中生有}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4638983}{（惠灵顿综合讯）新西兰在一份报告中称中国为``复杂的情报隐患''后，中国驻新西兰大使馆回应说，相关指责完全是捕风捉影、无中生有，并呼吁新西兰警惕其他势力的干扰破坏，不要选边站队。 新西兰安全情报局星期二（9月3日）发布年度报告称，``中国依然是一个复杂的情报隐患''，并指中国正在进行的外国干涉活动``复杂而具有欺骗性''……}

\entryitemWithDescription{港府积极向外``说好香港故事'' 本周三次发信指责媒体报道有误}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4640263}{港府近年积极向外``说好香港故事''，不时反驳媒体的负面报道。单在本周，保安局和警方已经三次向当地及海外媒体发信，指责他们的文章有误。 但有评论认为，西方媒体对香港有失实报道，港府及时回应无可厚非，但策略上仍有改进空间。 美国《华尔街日报》编辑部星期一（9月2日）就香港``立场新闻''案发表评论文章，形容在香港从事新闻工作可能构成罪行，并呼吁华盛顿制裁香港官员……}

\entryitemWithDescription{美在台协会处长：台湾并非北京改变现状的唯一目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4637376}{美国在台协会（AIT）处长谷立言星期三（9月4日）在上任后的首场记者会上说，台湾不是北京以恐吓和胁迫改变现状的唯一目标。（法新社） （台北综合讯）美国在台协会处长谷立言说，台湾不是北京寻求改变现状的唯一目标，美国正在印太地区架构一张同盟网，以提升吓阻能力。 综合台湾《联合报》《自由时报》和路透社等报道，谷立言星期三（9月4日）举行上任后的首场记者会……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：美籍华裔女科学家的离世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4626672}{中美科学界不少人最近都留意到一则消息，在美国知名高校任教的华裔女科学家吴瑛，7月令人遗憾地结束了自己的生命。 噩耗传开后，吴瑛生前的同事、朋友，包括中国高校与她并不相识的学者都颇为震惊。除了吴瑛在科学界有不错的口碑，这件事在学界引发高度关注，也因为她生前的一些遭遇，再次点燃了很多人的愤怒……}

\entryitemWithDescription{美国拟派更高级别官员率团参加北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4626400}{美国据报拟派遣国防部更高级别的官员率团参加下周的北京香山论坛。（路透社档案照片） 美国据报拟派遣国防部更高级别的官员率团参加下周的北京香山论坛。这是美国在冠病疫情后第二次参加论坛。 受访学者认为，五角大楼此次参会显示其希望保持两军交往的意愿，但此访难以为两军关系发展提供实质助力。 中国央视旗下新媒体``玉渊潭天''星期三（9月4日）透露，美国国防部将率团参加香山论坛……}

\entryitemWithDescription{京华城案再现转折 柯文哲无保请回遭撤销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4626226}{台湾民众党主席柯文哲星期三（9月4日）晚上7时许离开台玻大楼办公室，并接受媒体访问。（自由时报） （台北综合讯）台湾在野民众党主席柯文哲卷入的京华城案再出现转折，台北地检署抗告成功，台湾高等法院撤销柯文哲可在不交保金的情况下自行离去的原裁定……}