\entryitemWithDescription{中纪委首次披露案情 ``粮老虎''徐宝义涉贪案或即将开审}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358125}{中纪委通报称，去年1月落马的徐宝义，曾向中储粮负责招标代理的工作人员打招呼，帮助某招标公司进入中储粮招标代理机构名录。他也被指利用职务便利，在粮食物流仓储经营、收储库点确定等方面为他人谋取利益，收受贿赂1300余万元人民币……}

\entryitemWithDescription{江西失踪中学生命案 村民寻获遗体警方效率受质疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358126}{江西15岁中学生胡鑫宇在校离奇失踪106天后，遗体在一墙之隔的校旁树林中被发现，震惊中国社会。（互联网） 中国江西上饶铅山县致远中学学生胡鑫宇失踪超过百日后，遗体在学校旁树林内被发现。家属星期一（1月30日）透露，遗体被发现时是用鞋带吊着，且衣物疑似前后反穿。案件引发舆论哗然，不少网民质疑当地警方为何迟迟找不到当事人，却是由村民在学校附近寻获……}

\entryitemWithDescription{港八所资助大学教师离职率 上学年增三成为25年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358127}{香港教师离职潮蔓延至大专学界，八所资助大学上学年教学人员离职率为7.4％，是25年来新高。 综合网媒``香港01''和《明报》报道，香港大学教育资助委员会发布的数据显示，八所资助大学在2021至2022学年共有361名教学人员离职，较2020至2021学年的277人增加三成。上学年的离职率，也是自1997至1998学年后的新高……}

\entryitemWithDescription{卫健委：春节防控平稳有序 疫情进入低流行水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358128}{外界担忧中国冠病病例会因春节假期进一步激增之际，中国官方通报春节期间防控工作平稳有序，目前整体疫情已进入低流行水平，各地疫情保持稳步下降态势。 据中国央视报道，中国国务院联防联控机制星期一（1月30日）举行新闻发布会，中国国家卫生健康委员会新闻发言人米锋在会上作出上述表示……}

\entryitemWithDescription{麦卡锡可能访台或引大陆反制 台防长：已有准备不评论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358129}{美国众议院议长麦卡锡前不久传出将在春季访问台湾后，外界担忧中国大陆会强硬反制。台湾国防部长邱国正回应说，台军平常就对可能的事情有所因应与着手，但不会妄加评断。 综合《联合报》《自由时报》等台媒报道，台湾行政院长苏贞昌星期一（1月30日）主持临时行政院会，会中通过内阁总辞案，但邱国正获留任……}

\entryitemWithDescription{港建简约公屋 缓解住房问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358131}{香港有超过10万户居民居住在恶劣环境的劏房，特区政府提出五年内兴建3万个简约公屋单位解困，以组装合成建筑法加快建屋速度，提供轮候传统公屋三年以上的申请者，以家庭申请者优先。在面积约300多平方尺（28平方公尺）的简约公屋单位，设有独立浴室和厨房，还有通风的窗户，适合四五人家庭入住，月租仅2650港元（约444新元），为同区新建传统公屋的九折……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358132}{中方不回避也不惧怕竞争，但反对以竞争定义整个中美关系，反对以竞争之名行遏制打压之实。中方愿在相互尊重、平等互惠的基础上，同美方在双多边领域开展沟通合作。但必须指出，美方不能一边要沟通、谈合作，一边干涉中国内政、损害中国利益。 ------中国外交部发言人毛宁1月30日在例行记者会上，针对美国政府称国务卿布林肯访华将同中国探讨如何管控竞争、在应对跨国挑战方面加强合作，这样回应……}

\entryitemWithDescription{香港是时候检讨三年抗疫工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358133}{香港月初和中国大陆通关后，不少人担忧疫情会再次反弹。但根据特区政府公布的数据，过去10多天香港每日新增感染病例一直徘徊在低水平，输入病例没有增加，反映两地通关并未带来额外的疫情风险。 香港大学李嘉诚医学院的研究显示，最少有358万香港人已在去年第五波疫情中感染，加上超过八成港人接种了最少两剂疫苗，社会已出现群体免疫。除非出现全新变种病毒，否则香港未来一年再出现如第五波般大暴发的机会可谓微乎其微……}

\entryitemWithDescription{苏贞昌内阁总辞成员约八成留任 学者：蔡英文主导新内阁摆明``卡赖''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358134}{即将卸任的台湾行政院长苏贞昌（左二），星期一（1月30日）走出行政院大楼，准备与行政院内阁成员拍集体照。（路透社） 东华大学民族事务与发展学系教授施正锋说，整个人事布局多半都是蔡英文人马，立法院的法案方向也是蔡一把抓，只留一个亲赖清德的李孟谚担任行政院秘书长，负责和民进党联系，党内的正国会派系要角林佳龙被安排为总统府秘书长，是就近看管，避免新国会向赖清德靠拢……}

\entryitemWithDescription{港媒：马云在港过年 与泰首富谢国民再会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358135}{香港媒体引述消息人士透露，阿里巴巴创办人马云春节期间在香港，与泰国首富正大集团董事长谢国民，以及谢国民的三子、正大行政总裁谢镕仁会面。 《香港经济日报》星期一（1月30日）报道称，这是马云与谢国民不到一个月内第二次会面，引发外界对于两人投资合作的猜测。马云本月初曾到泰国曼谷考察正大集团，获谢国民亲自接待。马云旅泰期间，谢国民长子、正大董事长谢吉人夫妇还陪他到米其林路边摊Jay Fai用餐……}

\entryitemWithDescription{特稿：赖清德的烫手山芋 蓝绿黑白台南争利光电乱象如何平息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357786}{在台南市七股区，快速公路旁高挂看板，光电业者游说居民出租土地，轻松赚取退休金。 ▼在日照充足的台南滨海七股区，许多农田和鱼塭都铺设太阳能光电板，让各方实现``种电淘金''梦，但能否解决台湾缺电问题依然存疑……}

\entryitemWithDescription{陈建仁公布内阁名单 吴钊燮邱国正邱太三留任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357787}{即将出任台湾行政院长的陈建仁星期天公布国防、外交与两岸事务机关首长名单，外交部长吴钊燮、国防部长邱国正、陆委会主委邱太三留任。其中，邱国正留任防长，是总统蔡英文为了能让兵役改革制度顺利推动。 综合《自由时报》和中央社报道，蔡英文跟前副总统陈建仁就两岸、国防、外交领域的人事布局进行充分讨论后，陈建仁星期天（1月29日）公布了第三波内阁首长名单……}

\entryitemWithDescription{宜兰飘雪 恍如仙境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357788}{（香港中通社） 受到强烈冷气团来袭，1月29日台湾宜兰大同乡南山村、思源垭口等地飘起雪来。强烈寒流来报到，让台湾不少民众在年节前最后一天的假期，拥往高山区，想要一睹难得的下雪景象，感受银色美丽世界。山区一棵棵树木，变成淡淡银白色，远方还有山岚雾气，如诗如画，就像仙境一样，让山上赏雪游客大呼过瘾值得……}

\entryitemWithDescription{中国要加强冠病疫情监测和监测系统建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357789}{中国官方将加强冠病疫情监测工作和监测系统建设，提升冠病疫情预测与风险研判能力，尤其是对病毒变异株的监测。 据中国疾病预防控制中心官网星期天（1月29日）发布通报，中国疾控中心主任沈洪兵1月17日召开冠病疫情一级响应工作例会。 他说，疫情流行尚未结束，病毒变异仍存在不确定性，各单位仍须高度重视，特别是春节期间要加强应急值守……}

\entryitemWithDescription{法国对中国旅客要求阴性证明延长至2月中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357790}{法国政府上星期六（1月28日）公布的一项法令显示，对从中国入境旅客实施强制性冠病检测的措施，将从原定实施到1月31日延长至2月15日。 据路透社报道，法国去年12月30日宣布，由于中国放松防疫规定，来自中国的旅客入境法国时，必须出示在中国出境前48小时内的冠病检测阴性证明……}

\entryitemWithDescription{中国驻日使馆恢复审发日公民赴华普通签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357791}{中国驻日本大使馆官网星期天（1月29日）发布通知称，自即日起，驻日本使领馆恢复审发日本公民赴华普通签证。 中国在去年12月松绑防疫政策后发生大规模疫情，国内感染人数激增。 包括美国、澳大利亚和数个欧盟成员国在内的10多个国家，要求来自中国的旅客提供核酸检测阴性结果……}

\entryitemWithDescription{失踪三月江西高中生 遗体寻获家人要尸检彻查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357792}{中国江西省上饶高中生胡鑫宇失踪超过三个月后，他的尸体在学校附近的树林找到。据报尸体被发现时是缢吊状态，衣着和失踪时候一致，现场还有一支录音笔。 上饶市公安局星期天（1月29日）早上在微信公号通报上述消息，并说有关录音笔已送专业机构鉴定。同时，公安机关已邀请中国权威刑事技术专家到现场参与勘验……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357793}{联合会撤回邀请，显示他们并不了解香港的实际情况，只基于一些政治偏见或道听途说，贬损和排挤香港。 ------英国议会及英联邦议会联合会合办的西敏寺研讨会，旱前邀请香港立法会议员出席3月中旬的研讨会。但联合会英国分会上周四（26日）称，因``香港情况恶化''撤回对香港立法机关邀请。香港立法会主席梁君彦星期六（1月28日）对此表达强烈不满和坚决反对……}

\entryitemWithDescription{于泽远：布林肯访华难以改善中美关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357794}{美国国务卿布林肯将于2月5日至6日访问中国，这是他担任国务卿之后首次访华，也是拜登政府上台两年多来，访华级别最高的美国官员。 2018年美国对中国开打贸易战后，不断在政治、安全、科技、舆论乃至经贸领域对中国施压，中国也不时对美方打压实施反制，中美关系一路下滑，竞争甚至对抗已成为中美关系的主旋律……}

\entryitemWithDescription{返乡旅游人数增加 中国春节15城新房成交量剧降逾五成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357795}{中国一线城市深圳、广州、北京，在今年春节期间新房成交量均为零。据专家分析，由于中国今年返乡、旅游的人员比往年多，看新房的人越少，自然成交量越小。图为1月28日抵达深圳北站的春运返程旅客有序出站。（香港中通社） 据证券时报网报道，一线城市深圳、广州、北京均零成交，仅上海成交16套，较去年春节下降96.8\%。不过，在二线城市中，大连、南宁、青岛、济南、扬州成交情况好于去年春节……}

\entryitemWithDescription{山西大同 初八``游八仙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357796}{图为1月29日，山西大同古城内游人如织。（中新社） 每年的正月初八，根据中国山西省、内蒙古等西部地区的``游八仙、祛百病''民俗，人们走出家门逛庙会或逛市集，外出游玩，祈求新年健康平安。 八仙，就是中国民间传说中家喻户晓的铁拐李、汉钟离、张果老、何仙姑、蓝采和、吕洞宾、韩湘子、曹国舅等八位神仙。 相传这八位神仙经常深入民间解危济困，帮助贫苦的老百姓渡难关……}

\entryitemWithDescription{中国附条件批准两国产冠病口服药上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357797}{中国国家药品监督管理局附条件批准两款国产冠病口服药上市。 据国家药监局官网星期天（1月29日）发布的公告，当局根据《药品管理法》相关规定，按照药品特别审批程序，进行应急审评审批。 最新附条件获得批准的两款冠病药物是海南先声药业有限公司申报的一类创新药先诺特韦片／利托那韦片组合包装（商品名称：先诺欣），和上海旺实生物医药科技有限公司申报的一类创新药氢溴酸氘瑞米德韦片（商品名称：民得维）……}

\entryitemWithDescription{北京宣布解禁63家台湾食品企业 宋涛洪秀柱此前一天厦门见面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357798}{中国大陆国务院台办主任宋涛（右）星期六（1月28日）在厦门与到访的国民党前主席洪秀柱会面。（央视新闻视频截图） 中国大陆国务院台湾事务办公室对金门酒厂等63家台资食品企业，予以注册或更新注册信息，意味着大陆正式放行让这些食品输入。 据新华社报道，大陆国台办发言人马晓光星期天（1月29日）以回答记者询问的形式说，部分台湾食品企业去年未能按规定完善注册信息，影响了产品对大陆出口……}