


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{GPT-5.1: A smarter, more conversational ChatGPT}{https://news.ycombinator.com/item?id=45904551}{https://openai.com/index/gpt-5-1/}

\entryitemTwoLinks{Maestro Technology Sells Used SSD Drives as New}{https://news.ycombinator.com/item?id=45903888}{https://kozubik.com/items/MaestroTechnology/}

\entryitemTwoLinks{Valve Announces New Steam Machine, Steam Controller and Steam Frame}{https://news.ycombinator.com/item?id=45903840}{https://www.phoronix.com/news/Steam-Machines-Frame-2026}

\entryitemTwoLinks{UK pauses intelligence-sharing with US on suspected drug vessels in Caribbean}{https://news.ycombinator.com/item?id=45903510}{https://www.theguardian.com/uk-news/2025/nov/11/uk-suspends-intelligence-sharing-with-us-amid-airstikes-in-the-caribbean}

\entryitemTwoLinks{Steam Machine}{https://news.ycombinator.com/item?id=45903404}{https://store.steampowered.com/sale/steammachine}

\entryitemTwoLinks{Steam Frame}{https://news.ycombinator.com/item?id=45903325}{https://store.steampowered.com/sale/steamframe}

\entryitemTwoLinks{Project Euler}{https://news.ycombinator.com/item?id=45902898}{https://projecteuler.net}

\entryitemTwoLinks{The last-ever penny will be minted today in Philadelphia}{https://news.ycombinator.com/item?id=45901904}{https://www.cnn.com/2025/11/12/business/last-penny-minted}

\entryitemTwoLinks{Waymo robotaxis are now giving rides on freeways in LA, SF and Phoenix}{https://news.ycombinator.com/item?id=45901855}{https://techcrunch.com/2025/11/12/waymo-robotaxis-are-now-giving-rides-on-freeways-in-these-3-cities/}

\entryitemTwoLinks{Learn Prolog Now}{https://news.ycombinator.com/item?id=45900978}{https://lpn.swi-prolog.org/lpnpage.php?pageid=top}

\entryitemTwoLinks{Fighting the New York Times' invasion of user privacy}{https://news.ycombinator.com/item?id=45900370}{https://openai.com/index/fighting-nyt-user-privacy-invasion}

\entryitemTwoLinks{The Geometry Behind Normal Maps}{https://news.ycombinator.com/item?id=45900159}{https://www.shlom.dev/articles/geometry-behind-normal-maps/}

\entryitemTwoLinks{Micro.blog launches new 'Studio' tier with video hosting}{https://news.ycombinator.com/item?id=45900108}{https://heydingus.net/blog/2025/11/micro-blog-offers-an-indie-alternative-to-youtube-with-its-studio-video-hosting-plan}

\entryitemTwoLinks{A brief look at FreeBSD}{https://news.ycombinator.com/item?id=45899189}{https://yorickpeterse.com/articles/a-brief-look-at-freebsd/}

\entryitemTwoLinks{Pakistani newspaper mistakenly prints AI prompt with the article}{https://news.ycombinator.com/item?id=45898789}{https://twitter.com/omar\_quraishi/status/1988518627859951986}

\entryitemTwoLinks{Yt-dlp: External JavaScript runtime now required for full YouTube support}{https://news.ycombinator.com/item?id=45898407}{https://github.com/yt-dlp/yt-dlp/issues/15012}

\entryitemTwoLinks{What happened to Transmeta, the last big dotcom IPO}{https://news.ycombinator.com/item?id=45897935}{https://dfarq.homeip.net/what-happened-to-transmeta-the-last-big-dotcom-ipo/}

\entryitemTwoLinks{Please donate to keep Network Time Protocol up – Goal 1k}{https://news.ycombinator.com/item?id=45897457}{https://www.ntp.org/}

\entryitemTwoLinks{Yann LeCun to depart Meta and launch AI startup focused on 'world models'}{https://news.ycombinator.com/item?id=45897271}{https://www.nasdaq.com/articles/metas-chief-ai-scientist-yann-lecun-depart-and-launch-ai-start-focused-world-models}

\entryitemTwoLinks{Simulating a Planet on the GPU: Part 1 (2022)}{https://news.ycombinator.com/item?id=45897122}{https://www.patrickcelentano.com/blog/planet-sim-part-1}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}钱志敏在英国被判 11 年 8 个月}{https://www.solidot.org/story?sid=82791}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}掌握多种语言可能有助于减缓衰老}{https://www.solidot.org/story?sid=82790}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}PS5 销量超过所有版本的 Xbox}{https://www.solidot.org/story?sid=82789}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Visual Studio 2026 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82788}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Firefox 145 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82787}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}FFmpeg 项目告诉 Google 要么提供资助要么停止报告 Bug}{https://www.solidot.org/story?sid=82786}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}鲁大师软件被发现会绕过北京地区投放推广}{https://www.solidot.org/story?sid=82785}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}坦桑尼亚粮仓区为何儿童发育迟缓？}{https://www.solidot.org/story?sid=82784}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}太阳释放出多个 X 级耀斑，产生 G4 级地磁风暴}{https://www.solidot.org/story?sid=82783}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英国造船业为何衰落}{https://www.solidot.org/story?sid=82782}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AI 数据中心到 2030 年将让美国的能源和水资源承压}{https://www.solidot.org/story?sid=82781}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}新项目致力于改进 Linux 运行经典 Windows 游戏的兼容性}{https://www.solidot.org/story?sid=82780}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Jabber Zeus 首脑在狱中接受采访}{https://www.solidot.org/story?sid=82779}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}杀虫剂可能损伤睾丸}{https://www.solidot.org/story?sid=82778}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Rocket Lab 的 Neutron 火箭推迟到明年初发射}{https://www.solidot.org/story?sid=82777}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国政府考虑禁售普联路由器}{https://www.solidot.org/story?sid=82776}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}中国 CO2 排放量连续 18 个月持平或下降}{https://www.solidot.org/story?sid=82775}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}加拿大麻疹疫情持续了一年}{https://www.solidot.org/story?sid=82774}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Apple TV 不会推出基于广告的订阅服务，不会收购华纳}{https://www.solidot.org/story?sid=82773}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}被 HR 支配的世界}{https://www.solidot.org/story?sid=82772}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 小白请教大佬们怎么搞 vibe coding？}{https://www.v2ex.com/t/1172415}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求推荐：有一定重量的圆珠笔}{https://www.v2ex.com/t/1172414}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] iOS 26.2 b2 修复了负一屏掉帧}{https://www.v2ex.com/t/1172413}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 请求：明确安卓机要求，有折叠屏，可刷机，大内存，大容量，镜头给力，}{https://www.v2ex.com/t/1172412}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] 有没有不耗电的类似 Arc 的浏览器}{https://www.v2ex.com/t/1172411}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有什么事，是过了 30 岁才懂的？}{https://www.v2ex.com/t/1172410}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] b 站一个平台一套客户端实现不累么?}{https://www.v2ex.com/t/1172409}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[信息安全] 私钥被盗，扫到一个病毒，求大家帮忙看一下}{https://www.v2ex.com/t/1172408}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[互联网] 广东广电家宽 NAT4 0758 地区国际出口走联通}{https://www.v2ex.com/t/1172407}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有接口或者现成的工具可以查询 DMIT 流量？想做一个小组件}{https://www.v2ex.com/t/1172405}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[机器学习] 求助 使用 ddddocr 自训练模型场景下，遇到了 onnxruntime.capi.onnxruntime\_pybind11\_state.InvalidArgument}{https://www.v2ex.com/t/1172404}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 阿里云盘已死，大家认可吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172403}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 激动，开了一款可以在 iPhone 上随心所欲压缩图片视频的 app}{https://www.v2ex.com/t/1172401}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] cursor 自己的 composer 1 模型有点猛啊}{https://www.v2ex.com/t/1172400}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] iOS/iPadOS 26 的日区 Apple music 内容语言问题}{https://www.v2ex.com/t/1172399}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [上海] AI 初创公司招聘后端（Nodejs）/全栈/QA/研发实习生}{https://www.v2ex.com/t/1172398}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求助大神，怎么解决 CTF 加载程序 和 ChsIME.exe 占用 CPU 问题？}{https://www.v2ex.com/t/1172397}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 安卓电视最好的 jellyfin 客户端是什么？}{https://www.v2ex.com/t/1172394}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 上海联通还有没有合适的融合套餐，需要宽带和大流量，还有副卡。}{https://www.v2ex.com/t/1172393}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有佬推荐一下记事工具. 最好带内容复制黏贴的, 最近的活变的太多了. 忙不过来}{https://www.v2ex.com/t/1172392}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[求职] 主攻服务端方向，擅长 Java 和 Go，有大佬愿意给我内推吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172391}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 想问一下，开发抢购类的软件出售或者使用算灰产吗}{https://www.v2ex.com/t/1172390}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [独立开发分享] 趁着出海的风搓了个 免费去除 ai 味道的工具，一键去除 AI 文本痕迹，让内容绕过检测更自然}{https://www.v2ex.com/t/1172388}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 现有的 ultra mobile 的 paygo 每个月 3 美元的手机卡费用略贵~有其他平替吗~}{https://www.v2ex.com/t/1172387}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 上海电信精品网要转上海移动吗}{https://www.v2ex.com/t/1172386}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[反馈] 站点通知可以弄个 webhook 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172385}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 家用机器有足够能力 fine-tune 来训练一个垂直领域的 AI 模型么}{https://www.v2ex.com/t/1172384}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 上班后感觉每天都过的很难受，怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1172383}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 又重写了我的 blog，有人帮忙评估下架构安全性，也与大家分享}{https://www.v2ex.com/t/1172382}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [分享创造] 一个常年出差的爸爸，做了个能给孩子讲故事的网站}{https://www.v2ex.com/t/1172380}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] ByteCook · 字节小炒 —— 用热度炒出灵感，用字节连接彼此。}{https://www.v2ex.com/t/1172379}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 安卓系统下你离不开的好用软件有哪些？}{https://www.v2ex.com/t/1172378}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] html 转 pdf 的话，如果表格内容过多，在分页的时候如何保留表头？}{https://www.v2ex.com/t/1172376}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 标书查重，废标项检查，有需要的小伙伴自取}{https://www.v2ex.com/t/1172375}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] 360 国际版跳转菠菜网站}{https://www.v2ex.com/t/1172373}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何获取 V2EX 最热话题的 rss 订阅？}{https://www.v2ex.com/t/1172372}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] anker 拓展坞连接 pixel tablet 发出持续不断的``叮叮叮叮''声音}{https://www.v2ex.com/t/1172370}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 想问问大家保友金豪该选哪款？}{https://www.v2ex.com/t/1172369}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 周末用 AI 撸了个视频 agent 产品,专门把技术文档博客转成视频,赠送 10 个 1000credit 兑换码!}{https://www.v2ex.com/t/1172367}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 谁能讲一讲 Fake-IP 模式的工作原理？ OpenVPN 无法连接，网上找的资料都含糊其辞}{https://www.v2ex.com/t/1172366}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 美版 iPhone 16pro 卡贴机能用国外 Esim 吗}{https://www.v2ex.com/t/1172364}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [送永久激活码] InfyniDock - macOS 应用多窗口管理辅助工具}{https://www.v2ex.com/t/1172363}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [深圳] 招前端工程师、后端工程师（node.js）、嵌入式工程师、高级运维工程师（C 端方向）}{https://www.v2ex.com/t/1172362}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [开源] 花时间写了个语音聊天助手的雏形}{https://www.v2ex.com/t/1172361}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 母亲返聘期间受伤骨折，手术费 1.9w，公司预支意外医疗团体险 2w，其余的公司明确告知一概不管，没有任何赔偿。}{https://www.v2ex.com/t/1172360}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[JavaScript] 有人大量建立技术文档的.cn 中文站点，并将站内 js 链接指向 cdn.jsdelivr.net.cn}{https://www.v2ex.com/t/1172359}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求推荐性价比 emby 服}{https://www.v2ex.com/t/1172358}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 可以在微星京东自营旗舰店购买整机吗？}{https://www.v2ex.com/t/1172357}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有什么稳定价格不太贵的机场推荐？}{https://www.v2ex.com/t/1172355}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] iPhone 上安装公司企业级 app 需注意什么}{https://www.v2ex.com/t/1172354}


\ipart{Generic News}
