\entryitemWithDescription{韩国瑜出面促台湾在野总统参选人整合 获侯友宜柯文哲郭台铭正面回应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441189}{台湾高雄前市长韩国瑜星期一（10月9日）在脸书发出呼吁，希望国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲和独立参选的鸿海集团创办人郭台铭，齐心合力让台湾更好，获三人积极回应。 外传有意促成在野阵营在台湾总统选战整合的韩国瑜，也是上届国民党总统候选人。他星期一晚上在其脸书公开与柯文哲的合照，强调``整合不是个人意愿的抉择，而是国家社会的期待''……}

\entryitemWithDescription{中国—南京服务业推介会在新举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441168}{由江苏省南京市商务局等主办、南京生态科技岛开发区管委会等承办、新加坡中华总商会支持的中国---南京服务业扩大开放高质量发展推介会，星期一（10月9日）上午在新加坡举行，开展投资促进与经贸交流活动。 该活动也是新加坡---南京生态科技岛经贸合作交流会。生态科技岛是新苏会框架下的旗舰项目之一，也是江苏省第二大对外合作项目……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''向西偏南移动 海南将迎来强风雨天气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441155}{香港一名男子10月9日早晨在大雨中出行。（中新社） （北京/香港综合讯）受台风``小犬''影响，香港、珠海、深圳、海南等地星期一（10月9日）迎来强风暴雨，多地港口停运、学校停课，香港股市星期一上午暂停交易……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：大陆对台贸易壁垒调查是出于政治动机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441150}{（北京/台北综合讯）中国大陆商务部宣布，将把对台湾贸易壁垒的调查展延至明年1月12日，也就是明年台湾总统选举前夕。台湾陆委会回应称，这证明此项调查是出于政治动机，大陆正企图以经济胁迫干扰台湾选举。 大陆商务部官网星期一（10月9日）发布消息，根据《中华人民共和国对外贸易法》及商务部《对外贸易壁垒调查规则》规定，商务部今年4月12日发布公告，决定就台湾对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查……}

\entryitemWithDescription{中俄朝密切互动 是否走向结盟受关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441148}{朝鲜领导人金正恩（右）今年9月12日至17日访问俄罗斯，9月13日在远东地区阿穆尔州东方航天发射场同俄罗斯总统普京会晤。（路透社） 中国与俄罗斯和俄罗斯与朝鲜10月将分别迎来受外界高度关注的双边高层会谈，引发外界对于中俄朝走向结盟的关注。受访学者分析，中俄朝目前着重于在双边关系中各取所需，不意味着三国正在共同建立新的三边机制……}

\entryitemWithDescription{美研究：中国新一代核潜艇取得突破性进展 将更难监视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441135}{（香港路透电）随着中国在制造新一代核潜艇的技术上取得突破性进展，美国海军战争学院一份研究报告指出，美国与其盟友将来对中国潜艇的监视预计将愈发困难。 分析人士和地区防务武官说，越来越多的证据表明，中国新一代的``096型弹道导弹潜艇''有望在2030年前正式投入使用。该潜艇在静音性能上取得突破性进展，而这在一定程度上得益于俄罗斯技术……}

\entryitemWithDescription{广东省副省长孙志洋 出任广州代市长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441133}{（广州综合讯）中国广东省会广州市迎来新一轮人事变动，广东省副省长孙志洋出任广州代市长。 据广州市政府网站消息，广州市人大常委会星期一（10月9日）开会决定，接受郭永航辞去广州市市长职务的请求，由孙志洋任广州市副市长、代理市长。 郭永航今年6月出任广东省委常委、广州市委书记，此次辞去广州市市长职务之前，他身兼广州市委书记与市长职务长达数个月……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：当外国人减少踏足中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1440883}{中国在7月实施了新修订的《反间谍法》，``适度扩大相关主体窃密的对象范围''，并明确将``关系国家安全和利益的文件、数据、资料、物品''纳入保护。（路透社） 最近新加坡的聚会和大型论坛多，几天前遇到一名老朋友，他问起北京最近的情况，语带苦恼地表示自己已不能再到中国。之前几年是因疫情缘故，今年则是因为他服务的公司不让他踏足中国境内。 我错愕了一下，还以为自己听错了：``你的公司禁止你到中国……}

\entryitemWithDescription{黄金周交易不如预期 楼市料难明显反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440871}{中国10月黄金周期间，仅有一线城市整体新房成交面积同比增长。图为今年9月北京一个住宅工地的施工现场。（路透社） 尽管中国密集出台楼市利好政策，但10月``黄金周''新房交易仍不及预期，且各线城市分化加剧。分析师预计，尽管房地产政策仍有进一步放宽的空间，但在成色不足的``金九银十''过后，中国楼市今年内难再有明显反弹……}

\entryitemWithDescription{中国金融监管部门提示提防新型网络诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440870}{中国金融监管部门发布风险提示，提醒民众警惕校园贷款连环套、``AI换脸''和冒充监管行骗三类新型骗局。（早报示意图） （北京综合讯）中国金融监管部门发布风险提示，提醒民众警惕校园贷款连环套、``AI换脸''和冒充监管行骗三类新型骗局。 据新华社报道，中国国家金融监督管理总局北京监管局星期六（10月7日）发布风险提示，提醒民众谨防新型欺诈手段，提高打假维权本领……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''来势汹汹 香港至海南风雨大作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440865}{香港天文台星期天（10月8日）晚上7时升级发布``九号烈风或暴风风力增强信号''（``九号风球''）。图为香港市民星期天晚撑伞离开港铁北角站。 （中新社） （香港／海口综合讯）台风``小犬''于星期日（10月8日）直扑香港，香港天文台于当晚7时挂起九号风球；台风向西南移动，广东和海南一带多地宣布停运、停航……}

\entryitemWithDescription{因应台海紧张局势 台军油品采购预算连续三年超支}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440837}{因应台海紧张局势，台湾军队油品采购预算逐年增加，已连续三年超支。图为7月20日新北市军演彩排中，一名士兵在储油设施附近。（路透社） （台北综合讯）因应台海紧张局势，台湾军队油品采购预算逐年增加，已连续三年超支……}

\entryitemWithDescription{港专家：冠病和流感每半年将轮流暴发一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440835}{香港专家称，冠病疫情打乱流感暴发周期，预计未来冠病和流感将轮流出现，每半年暴发一次。（路透社） （香港综合讯）香港专家称，冠病疫情打乱流感暴发周期，预计未来冠病和流感将轮流出现，每半年暴发一次。 综合《星岛日报》、香港01报道，香港大学医学院内科学系传染病科主任及临床教授孔繁毅星期六（10月7日）在电视节目中说，香港夏季流感高峰期已到尾声，但冠病病例有上升迹象，估计11月将迎来高峰……}

\entryitemWithDescription{【视频】向往自由生活 深圳人住房车过``游牧''生活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440830}{向往自由的沈兰，今年2月做出让周边的人们大跌眼镜的决定：离开了舒适的住宅，搬进一辆房车，在深圳过着``游牧''生活。 沈兰接受《联合早报》访问时指出，是自己在生活需求上的改变，以及对旅游和探索的热爱，促使她作出这项决定。 40岁的沈兰与房车生活的缘起，是在2021年年底第一次租房车和家人一起跨年出游……}

\entryitemWithDescription{``赖萧配''呼之欲出 ``蓝白不合''或保送赖清德}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440825}{赖清德日前出席活动时，喊出把萧美琴``送进总统府''，让``赖萧配''的可能性再度上升。图为赖清德（左）8月过境美国时，与萧美琴（右）穿球衣合影。（互联网） （台北综合讯）距离台湾2024总统大选剩余三个月，民进党参选人赖清德日前出席活动时，喊出把萧美琴``送进总统府''，让``赖萧配''的可能性再度上升。民进党内部团结稳固，对于``蓝白到底合不合''的问题，非绿阵营日显焦虑……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：一带一路10年提升中国话语权 却陷地缘政治与债务风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1439965}{以基础建设投资为核心的中国``一带一路''倡议今年届满10年，中国外交部9月宣布，已有90个国家确认会参加10月在北京举行的``一带一路''峰会。图为9月在香港举行的``一带一路''高峰论坛会场……}

\entryitemWithDescription{中国黄金周假期跨境旅游人数恢复至疫前85\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440601}{今年的中秋国庆长假，更多中国消费者转向国内旅行，图为市民和游客在天津五大道游玩。（中新社） 中国``双节''黄金周假期结束，官方数据显示，跨境旅游人数已恢复至2019年冠病疫情前同期的85\%，但低于官方预期。更多中国消费者转向国内旅行，旅游人次和消费均超过疫情前水平……}

\entryitemWithDescription{升空前出现异常 台湾首枚自制气象卫星取消发射}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440592}{台湾首枚自制气象卫星猎风者原定星期六早上搭乘法国亚利安公司的织女星火箭升空。图为工作人员10月2日准备将卫星装入火箭中。（台湾国家太空中心脸书） （台北综合讯）台湾首枚自制气象卫星猎风者原定星期六（10月7日）上午在法属圭亚那升空，但在进入读秒阶段时出现异常信号，发射任务紧急取消……}

\entryitemWithDescription{宝马在华生产出口电动车成欧盟反补贴调查目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440579}{欧盟要求德国车企宝马提交在华生产并出口的iX3运动型多用途汽车（SUV）信息，意味着宝马也成了欧盟反补贴调查的对象。（互联网） （柏林彭博电）在欧盟正式对进口自中国的电动车发起反补贴调查后，宝马汽车被要求提供与其在中国生产并出口的iX3运动型多用途汽车（SUV）相关的信息。 德国车企宝马首席财务官默特尔星期五（10月6日）透露，宝马正在填写关于调查的问卷……}

\entryitemWithDescription{欧盟外交事务负责人博雷利下周将访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440570}{今年两度延迟访华行程的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，将于下周访问中国。（路透社） （布鲁塞尔法新电）今年两度延迟访华行程的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，将于下周访问中国。 欧盟官员星期五（10月6日）说，博雷利将于下个星期四（10月12日）至星期六（14日）访问中国。他届时将与中国外交部长王毅会面，商讨有关中国和欧盟的双边关系、外交政策和安保等议题……}