\entryitemWithDescription{中国特稿：黑悟空大闹电玩界 画质惊艳玩家入魔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4639461}{中国游戏《黑神话：悟空》发售不到一个月，在线玩家人数破纪录，这股热潮也刮到新加坡。本地玩家认为，与西方的超级英雄不同，孙悟空的人生课题不是拯救世界，而是东方式的自我探索与修炼。作为中国首款3A级游戏，它虽不完美，但却打破了中国生产快餐游戏、赚快钱的循环。 最近两周，生活在新加坡的马来西亚人唐子宇下班后的主要时间，都留给了火爆全网的中国游戏《黑神话：悟空》……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''席卷中国和越南 致至少八死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4657319}{超强台风``摩羯''星期六（9月7日）在越南海防市登陆，狂风将海水扫上岸。（法新社） ``摩羯''星期五（9月6日）晚间在广东省徐闻县二次登陆，台风过后当地街道一片狼藉。（中新社） （广州／海防综合讯）超强台风``摩羯''在横扫中国海南多地后又在广东西南部的徐闻县二次登陆，星期六（9月7日）再度西移席卷越南北部，在中国和越南造成至少八人遇难……}

\entryitemWithDescription{美国据报制定援助非洲加蓬配套 阻中国设军事基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657274}{中非合作论坛9月4日至6日在北京举行，数十位非洲国家领导人与会。图为加蓬总统恩圭马（右一）9月1日抵达北京首都国际机场。（路透社） 美国和中国在非洲的地缘政治博弈加剧，在北京高调宣布无偿军援非洲后，美国据报正在为具有重要战略位置的中非国家加蓬制定经济和安全援助配套，以阻止中国在加蓬建立军事基地……}

\entryitemWithDescription{美气候特使：中美在气候融资等问题仍有分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657068}{美国气候特使波德斯塔（左）星期五在北京与中国外长王毅会面。（法新社） （北京综合讯）美国气候特使波德斯塔（John~Podesta）说，中美在气候融资等问题上仍存在``一些分歧''，但双方在本周的会谈中，在缩小分歧上取得了进展。 美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔9月4日起访问中国三天，与中国外交部长王毅、中国气候变化事务特使刘振民会晤……}

\entryitemWithDescription{谷歌高管预估 2030年AI商机或达20万亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4625643}{国际半导体展SEMICON Taiwan 2024于9月4日在台北揭幕，当天下午举办AI晶片世纪对谈，谷歌生成式人工智能解决方案架构副总裁迪亚、韩国三星电子记忆体业务总裁李祯培，以及台积电执行副总经理暨营运长米玉杰参加对谈。台上左起为主持人台湾日月光投控营运长吴田玉、米玉杰、迪亚和李祯培……}

\entryitemWithDescription{华为首款三折叠手机预售 五小时预约量破百万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657010}{华为首款三折叠手机星期六（9月7日）开启预售。（华为官方微博） （深圳综合讯）中国通讯设备巨头华为首款三折叠手机开启预订，五小时内预约量破100万。这款手机定于9月10日发布，将与美国苹果公司同天推出的iPhone 16等新款智能手机正面对决。 综合证券时报和每日经济网等报道，华为Mate XT非凡大师三折叠手机星期六（9月7日）中午开启预订……}

\entryitemWithDescription{中国消费疲软 月饼白酒行情遇冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4656985}{中国中秋国庆双节临近，月饼行情却格外冷清。图为山东省新泰市翟镇一家食品生产企业的月饼生产线。（新华社） （上海／广州综合讯）中国中秋国庆双节临近，本是一年中消费高峰的白酒市场却刮起冷风，月饼行情也格外冷清，凸显消费市场持续疲软。 《第一财经》引述酒商透露，今年中秋酒水消费市场表现不如往年，过去临近旺季茅台价格会有一波上涨行情，而今年飞天茅台的批发价连续下跌……}

\entryitemWithDescription{美国警告在港企业面临更大法律风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4656347}{美国政府警告，在香港运营的企业面临更大的法律和监管风险。（法新社） （香港综合讯）美国政府警告，在香港运营的企业可能因常规经营活动触犯当地国安条例，并面临更大的法律和监管风险，包括违反美国的制裁令。 美国国务院、农业部、商务部、国土安全部和财政部星期五（9月6日）联合发出《香港商业咨询》（Hong Kong Business Advisory）公告……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：潜龙勿用 蒋万安低调访美}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4638812}{dao\_jiangwanan0709\_2024-01（Lianhe Zaobao） 在前市长柯文哲的京华城风暴延烧到台北市政府之际，现任市长蒋万安星期三（9月4日）低调访美。这位被视为国民党中生代政治明星的蒋家第四代，以一贯的谨小慎微风格，应对在野阵营间的磨合变数，并与美方建立互动，奠定未来接班基础。 ``潜龙勿用''出自《易经》卦辞，意指龙尚潜伏在水中，养精蓄锐，暂时不能有所作为……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：柯文哲的``图利''争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4654352}{台湾在野民众党主席柯文哲上周被台北地方检察署（简称北检）依《贪污治罪条例》的图利罪、公务员违背职务收贿罪声请羁押禁见，外界多认为柯文哲凶多吉少，不料，台北地方法院（简称北院）认为北检举证无法证明柯文哲犯罪嫌疑重大，裁定无保请回。北检抗告，高等法院认定柯文哲``积极介入京华城案''，撤销原裁定发回更裁，北院星期四（9月5日）裁定柯文哲羁押禁见，该案峰回路转，舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{中国大幅收紧跨国收养政策 不再向国外送养儿童}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4654148}{自中国1992年首次开放国际收养以来，已有超过16万名中国儿童被世界各地的家庭收养。近来，越来越多被收养者赴华寻找亲生父母，例如现年19岁的大学生露莉·威尔逊（左）。她今年6月和养母科琳到访中国重庆市垫江镇一家已被拆除的工厂，往袋子里舀了一把石子作为纪念。这里相信是她小时候被遗弃的地方。她在幼儿时被父母抛弃，后来被送进孤儿院，被一对美国夫妇收养……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''登陆 海南掀起狂风暴雨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4654100}{超强台风``摩羯''星期五（9月6日）在海南文昌登陆，当地一名男子星期五涉险在风雨中外出。（中新社） （海口／香港综合讯）超强台风``摩羯''星期五（9月6日）在海南文昌翁田镇沿海地区登陆，海南大部分地区出现狂风暴雨，街道树木倒塌，交通标识、房屋门窗等严重受损……}

\entryitemWithDescription{上海豪宅市场频报``日光盘'' 的虚虚实实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4574668}{上海豪宅销量在今年上半年出现显著增长。图为上海9月6日上海一处在建楼盘。（法新社） 在中国楼市尚未走出寒冬之际，上海据报8月出现多个``日光''豪宅盘。但几名受访房产经纪指出，开发商声称开盘当日售罄有造势成分，随着豪宅大量入市，热销局面可否持续仍存疑虑……}

\entryitemWithDescription{中国两家大型国有券商合并 打造航母级券商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652814}{（上海／华盛顿综合讯）中国A股市场持续低迷、市场活跃度跌入低谷之际，官方推动国泰君安与海通证券两家大型国有券商合并，以打造航母级券商，增强中资券商的国际竞争力。 综合《证券时报》与彭博社报道，国泰君安证券、海通证券星期四（9月5日）晚上发布停牌公告，拟筹划重大资产重组，股票星期五（6日）开始停牌。 根据公告，国泰君安将通过换股方式吸收合并规模较小的海通证券……}

\entryitemWithDescription{全球最大室内滑雪场在上海开业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4653290}{上海耀雪冰雪世界9月6日正式开业，图为游客乘坐缆车前往雪道。（中新社） 截至9月1日，耀雪冰雪世界已接待游客近10万人次，图为滑雪场的外观。（法新社） （上海综合讯）全球最大的室内滑雪场耀雪冰雪世界星期五（9月6日）在中国上海正式开业，预计成为上海最新热门文旅景点，吸引大量游客……}

\entryitemWithDescription{中国大陆学术交流团据报被技术性卡关 访台行程延期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4653508}{（台北综合讯）台海两岸关系似乎有缓和迹象之际，有中国大陆学术交流团据报在访问台湾前夕被技术性卡关，访台行程延期。 据《联合报》报道，厦门大学台湾研究院学者团原定星期四（9月5日）访台，之后也会有厦大校长团于星期天（9月8日）赴台。 不过，台湾方面以专案申请尚未审查通过为由顺延，声称延至10月。知情人士则说，10月是否会放行恐怕还很难说……}

\entryitemWithDescription{柯文哲遭收押后 民众党转向国际控诉赖清德政府猎巫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652798}{台湾民众党主席、前台北市长柯文哲涉入京华城弊案，9月5日被法院裁定羁押禁见。民众党中央紧急应变小组共同召集人黄国昌（中）9月6日在记者会上证实，美国在台协会（AIT）前一天确实有跟民众党联系沟通，基于彼此尊重，不便转达沟通内容……}

\entryitemWithDescription{菲律宾遣返近百名从事离岸赌博中国人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652741}{（马尼拉综合讯）近百名在菲律宾从事离岸赌博的中国公民，星期五（9月6日）被中菲两国执法部门合作遣返回国。 据中国驻菲律宾大使馆网站消息，这是中菲两国执法部门的又一次合作。 据不完全统计，去年12月至今年8月，中菲执法部门已先后联手遣返410余名在菲律宾从事离岸赌博的中国人……}

\entryitemWithDescription{苹果据报放行微信版本更新 为苹果税谈判争取时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652208}{（北京综合讯）美国苹果公司据报已批准腾讯旗下微信在最新旗舰机iPhone 16的版本更新，为双方争执不下的苹果税争议争取更多谈判时间。 彭博社引述不具名知情者报道，苹果已批准腾讯本周提交的微信iOS版本更新的申请，新版本在微信朋友圈和直播中增加新功能……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国大选中国偏向谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4640955}{美国总统选举进入决战最后八星期，现任副总统哈里斯上周终于接受她投入选战以来的第一次电视专访，各方评价她的表现为：安全过关。 从多份最新民调来看，临危受命的哈里斯保持了气势不衰，在全美以及关键摇摆州的支持度已微幅领先特朗普，但领先幅度仍在误差范围内。若再考虑到过去两届大选显示，特朗普有许多隐性支持者，在民调中反映不出来，就意味着特朗普的胜算也不容低估……}

\entryitemWithDescription{柯文哲被羁押禁见 民众党怒斥司法沦为政治工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4641065}{民众党主席柯文哲星期四（9月5日）被台北地方法院裁定图利京华城案后，被上铐带上警车送往土城看守所。（中央社／法新社） 台湾民众党主席柯文哲涉嫌图利京华城案大逆转，台湾高等法院认为柯文哲``积极介入京华城案''，撤销原来的无保请回裁定发回更裁，台北地方法院星期四（9月5日）裁定柯文哲羁押禁见……}

\entryitemWithDescription{中国学者陈东晓：特朗普若再当选 将给中美关系乃至全球秩序带来更具破坏性冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4641101}{上海国际问题研究院院长陈东晓星期四（9月5日）在南洋理工大学拉惹勒南国际研究院杰出学者公开讲座上，以``中国能否应对特朗普2.0？''为题发表演讲。（蔡家增摄） 美国共和党总统候选人特朗普若在来临选举中胜选，他的第二任期可能会带来更大的不确定性、不稳定性和不可预测性，或对中美关系乃至全球秩序造成更具破坏性的冲击……}

\entryitemWithDescription{普京见韩正示好一句话 却引起中国网民关注中俄领土争议历史}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4640891}{俄罗斯总统普京（左）和中国国家副主席韩正星期四（9月5日）在符拉迪沃斯托克出席东方经济论坛的一场会议。（法新社） 俄罗斯总统普京会见中国国家副主席韩正时称中俄关系正处于历史的最好时机，但因为两人是在有着帝国主义入侵近代中国象征意义的符拉迪沃斯托克见面，这番话引起了中国网民的不满与嘲讽。 受访学者认为，部分网民的情绪可以理解，但中俄两国已就领土划界问题做出``理智战胜情感''的决定……}