\entryitemWithDescription{超级台风``苏拉''吹袭粤港澳 造成至少一人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429770}{香港将军澳居民星期六（9月2日）从一整排被超级台风``苏拉''齐齐吹倒的树下穿行而过。（法新社） 在超级台风``苏拉''星期六（9月2日）凌晨登陆广东珠海前后，强风侵袭了深圳、香港和澳门等地，给多地带来强阵雨并引发大规模洪涝灾害，造成至少一人死亡。 据中国广东省气象台通报，``苏拉''星期六凌晨3时半以强台风级在广东珠海市金湾区沿海登陆，并向西偏南方向移动，强度逐渐减弱……}

\entryitemWithDescription{外交人士：中国邀请多国驻联合国大使访藏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429763}{外交人士透露，中国政府邀请了一些国家的驻联合国大使访问西藏自治区，争取在联合国人权理事会明年初审议西藏人权状况前，反驳外界对西藏人权状况日益强烈的指控。 社交媒体X（前称推特）流传的照片显示，访藏代表团中包括来自古巴、委内瑞拉、尼加拉瓜、白罗斯和巴基斯坦的大使，多是与中国交好国家的代表……}

\entryitemWithDescription{刚果黄金护卫车队遇袭 两中国人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429760}{刚果地方官员星期六（9月2日）说，一支载有黄金的护卫车队，在刚果东部的法外之地受到袭击，导致包括两名中国公民在内的四人死亡。 事发在星期五（9月1日），遇袭的护卫车队隶属矿业公司``TSM Mining''。该车队当时正在南基伍省菲兹地区金比河附近的一个地点运送黄金。 菲兹当地的高级官员卡隆吉（Sammy Badibanga Kalondji）说，袭击者``偷走了一些黄金，并将其带入丛林''……}

\entryitemWithDescription{鸿海称郭台铭因个人因素辞任董事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429758}{台湾科技巨头鸿海集团星期六（9月2日）发表声明称，集团创办人郭台铭因个人因素辞任董事。 郭台铭8月28日宣布参选台湾总统选举。据壹苹新闻网报道，外界认为郭台铭辞任董事，显示他决心与鸿海进行切割，避免在中国大陆的巨额投资，再次成为外界攻击的议题……}

\entryitemWithDescription{京沪落实``认房不认贷'' 楼市反响热烈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429756}{上海和北京9月1日晚相继宣布执行``认房不认贷''政策。图为拍摄于2022年2月24日的上海城市天际线和黄浦江景观。（路透社） 中国一线城市全面落实``认房不认贷''，沉寂多时的楼市热闹起来。上海房产中介在新政出台当夜通宵加班，北京多个楼盘连夜涨价。分析认为，新政策将带动短期楼市买气回升，但对于长期销售和房价难有明显提振作用……}

\entryitemWithDescription{教宗似对北京喊话：天主教会没有政治议程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429749}{正在蒙古访问的教宗方济各说，各国政府无需担心天主教会，因为它没有政治议程。对于他的言论，外媒的解读是他似乎在针对中国而不是蒙古。 蒙古只有1450名天主教徒，而这个小教会与政府关系良好，其社会、保健和慈善活动获官方赞赏有加……}

\entryitemWithDescription{吉林省政府原副秘书长高材林贪污逾亿人民币 一审被判无期徒刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429716}{59岁的高材林学而优则仕，是清华大学经济专业博士出身。（互联网） 法院通报，贪污数额过亿元（人民币，下同，1亿元人民币约合1900万新元）的吉林省政府原副秘书长高材林一审被判无期徒刑。 根据新华社报道，落马近三年的高材林因贪污罪一审被判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；因受贿罪被判处有期徒刑10年，并处罚金100万元。法院决定执行无期徒刑，剥夺政治权利终身，没收个人全部财产……}

\entryitemWithDescription{台湾海基会：大陆施行新版《反间谍法》让两岸交流充满不确定性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429715}{台湾海基会董事长李大维呼吁中国大陆尽快恢复开放大陆民众到台观光，但他也指出，大陆施行新版《反间谍法》让两岸交流充满不确定性。 据《自由时报》报道，李大维星期五（9月1日）在海基会董监事联席会议上说，疫情趋缓以来，两岸各种实体交流逐渐恢复，不少台湾人近期曾经访问大陆，或未来有赴大陆交流的规划，海基会乐观看待两岸人民有更多热络互动……}

\entryitemWithDescription{阿斯麦：年内仍可向中国客户交付限制出口的芯片制造设备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429711}{半导体设备制造商阿斯麦位于荷兰费尔德霍芬的总部。（路透社） 荷兰半导体设备制造商阿斯麦（ASML）说，尽管荷兰政府颁布的半导体设备出口管制新规9月正式生效，该公司已获得在今年底以前向中国运送受限制芯片制造机器的许可……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：易建联退役 中国男篮后继无人？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429494}{35岁的中国篮球名将易建联星期二（8月29日）深夜宣布退役，结束了长达21年的职业生涯。无数中国球迷一边回忆``阿联''的辉煌时刻，一边吐槽中国男篮在本届世界杯上的糟糕表现，感叹后继无人。 易建联2007年通过选秀加入美国NBA，辗转多支球队，有过不俗表现。在中国CBA赛场，他更是``大杀四方''，生涯七次斩获总冠军，还是CBA历史篮板王、两双王……}

\entryitemWithDescription{温伟中：郭董参选冲击总统选局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429511}{鸿海集团创办人郭台铭星期一（8月28日）宣布参选台湾总统后，正式宣布选战进入四角战。到底这会促成在野整合，还是形同宣布选战进入垃圾时间，让执政的民进党参选人赖清德``躺着等当选''？ 选战还在变化，现在不会有简单的答案。单单在野如何整合、赖清德如何应战、是否出现意外发展，就有多种可能……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会会议：任命邓修明为最高法副院长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429514}{中国十四届全国人大常委会第五次会议9月1日（周五）在北京闭幕。会议任命邓修明为最高人民法院副院长，任命葛晓燕、宫鸣为最高人民检察院副检察长，任命许宏才为全国人大财政经济委员会副主任，全国人大常委会预算工作委员会主任……}

\entryitemWithDescription{台风``苏拉''逼近粤港澳 香港挂起十号风球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429506}{香港天文台在周五凌晨发出八号台风信号，当天下午两名行人身穿简易塑料雨衣，在九龙尖沙咀海滨长廊顶着强劲风雨前行。（彭博社） 超强台风``苏拉''连日吹袭粤港澳地区，香港周五（9月1日）悬挂十号台风信号，所有学校停课，股市暂停交易，主要交通工具大多停运，市民不用上班。 据中国中央气象台消息，``苏拉''有可能成为1949年以来登陆珠三角地区的最强台风……}

\entryitemWithDescription{重庆出台反间谍工作条例 机构人员出境前要行前教育}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429492}{中国直辖市重庆星期五（9月1日）率先推出修订后《反间谍法》的地方版本，要求各机构在涉外交流合作中加强反间谍安全防范，开展行前教育、境外管理和境外返回访谈等工作。 综合央视新闻与路透社报道，《重庆市反间谍工作条例》自星期五正式施行，共29条，是修订后《反间谍法》的配套地方立法，涵盖了更明确、更有针对性的反间谍措施……}

\entryitemWithDescription{台风``苏拉''逼近华南 部分国人放弃赴香港投票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429483}{眼看台风逼近，不少旅居中国华南地区的新加坡侨民，星期五一早跨境赶到我国驻香港总领事馆外排队准备投票，行使海外公民的投票权利。（受访者提供） 超强台风``苏拉''星期五（9月1日）逼近华南沿海地区，香港、深圳等地发出台风预警。旅居中国广东省的新加坡侨民中有人赶在台风升级前到香港投票，也有人担心天气恶化影响出行，选择放弃投票。 香港是本次我国总统选举中，选举局指定的十个海外投票站之一……}

\entryitemWithDescription{福岛核废水排放：中国驻日使馆称被电话骚扰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429474}{中日围绕福岛核废水的交锋持续。中国驻日本大使馆称接到大量源自日本的骚扰电话，并有右翼人士在使馆门前滋扰闹事。在此之前，日方也称驻华大使馆被投掷砖块。 据中国日报起底工作室报道，中国驻日使馆工作人员称，日本8月24日启动福岛核废水排海后，使馆工作电话及部分馆员的个人电话接到大量显示为日本当地打来的骚扰电话，一些人在电话中情绪激动，言语用词极具攻击性……}

\entryitemWithDescription{新加坡大厨创新方式呈现 狮城美食首获米其林三星肯定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429470}{林恬耀以自己的英文名字Jimmy Lim为位于台中的餐厅命名。他独到的烹饪灵感和创意，源自过往在欧陆餐厅累积的丰富经验，还有父亲经营过的小贩摊位。（JL Studio） 全世界最好吃的新加坡菜在台湾？新加坡主厨林恬耀（Jimmy Lim）以台湾食材创意烹调出的新加坡料理，让他位于台中市的餐厅连续三年摘得米其林二星，今年更首度晋升三星……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：华为逆袭成功对雷蒙多示威}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429194}{在美国商务部长雷蒙多四天访华行程接近高潮时，中国科技巨擘华为本星期二（8月29日）中午突然以异常低调的方式宣布开售Mate 60 Pro手机。同一天下午，雷蒙多与中国总理李强在北京人民大会堂会面，她在会后还告诉媒体，李强要求美国降低对中国的科技出口限制，被她拒绝了。 但华为的动作似乎就是要显示，中国的科技发展是``挡不住''的。当天发售的Mate 60 Pro首批现货，不到一小时就售罄……}

\entryitemWithDescription{疲弱经济数据拖累陆港股市 但分析看好经济触底回稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429175}{中国制造业采购经理指数连续三个月回升，但仍处于萎缩。图为今年8月江西赣州一家制造企业车间内，工人给设备安装零配件。 （中新社） 中国制造业连续五个月陷入萎缩，疲弱经济数据再冲击刚企稳的市场情绪，使得陆港股市重回跌势。但分析认为，中国经济已出现触底回稳迹象，若能延续当前趋势，投资者信心将逐渐改善……}

\entryitemWithDescription{环时：华为最新旗舰手机为中国赢得了美国科技战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429171}{华为低调推出最新旗舰手机Mate60 Pro，被网民视为中国大公司克服美国制裁的象征。（彭博社） 华为低调推出最新旗舰手机Mate60 Pro，却引起中国社会高度关注，中国官媒《环球时报》称，这凸显出民众对中国科技自主研发的强烈期待和信心……}

\entryitemWithDescription{中国国防部：中美两军交流未中断 但对话不能没有底线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429164}{中美两个超级大国在南中国海、台湾和其他问题上关系高度紧张之际，中国国防部坚称，北京和华盛顿之间的军事交流没有中断。 今年香格里拉对话会期间，中美防长未能举行双边会晤，美军方高层多次向中方提出通话要求也遭拒，舆论普遍认为中美两军交往处于中断状态，令国际社会对两军可能擦枪走火感到忧心忡忡……}

\entryitemWithDescription{百度等五家企业的生成式AI服务对公众开放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429150}{中国五家科技公司星期四（8月31日）在获得政府批准后向公众推出了生成式人工智能（AI）服务，其中包括中国科技巨头百度、商汤科技等。 ``百度文心一言''微信公众号当天发布消息称，百度聊天机器人``文心一言''将从即日零时起正式向全社会开放。百度还将开放一批经过全新重构的AI原生应用，让广大用户充分体验生成式AI的理解、生成、逻辑、记忆四大核心能力……}