\entryitemWithDescription{韩咏红：新加坡前外长提出``两岸邦联制''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230915-1433505}{新加坡前外长杨荣文本周以个人身份到台北演讲，抛出两岸邦联制主张，建议台湾与中国大陆共组``中国人的邦联''（Chinese Commonwealth）。杨荣文也呼吁台北尽早与北京谈判，因为台海现状不可持续、``是个滴答作响的计时炸弹''；台湾是被``美国利用来对付中国大陆的一枚可以牺牲的棋子''……}

\entryitemWithDescription{郭台铭宣布副手人选 赖佩霞：愿落实郭台铭``整合在野''心愿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433483}{鸿海集团创办人郭台铭（左）星期四（9月14日）宣布与艺人赖佩霞（右）搭档参选2024年台湾总统选举。（法新社） 台湾鸿海集团创办人郭台铭星期四（9月14日）宣布与艺人、作家赖佩霞搭档参选2024年总统大选。他表示，将借重赖佩霞的专业能力及沟通技巧，来凝聚台湾社会集体共识，带领台湾走向团结，更加茁壮。 赖佩霞强调，她的任务就是落实郭台铭``整合在野''的心愿……}

\entryitemWithDescription{台湾外交部回应杨荣文两岸问题主张 指其认知明显偏颇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433467}{（台北讯）针对新加坡前外交部长杨荣文在``亚太千里论坛''上的演讲，台湾外交部回应称，有关台海情势及台美关系的言论``完全与事实不符，认知明显偏颇，与区域内多数民主国家的理解大相迳庭''。 台湾外交部星期四（9月14日）在官网回应说：``杨前外长的个人意见，不仅无助区域和平与稳定发展，也损害台美关系与台新关系的正向发展……}

\entryitemWithDescription{中国大陆68架次军机在台海周边活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433462}{台湾国防部星期三（9月13日）发布的这张照片显示，台湾基隆级驱逐舰（右）在海上监控中国大陆航空母舰山东号（左）。（法新社） （台北/华盛顿综合讯）中国大陆被指在西太平洋展开有史以来规模最大的航母演习之际，据报于24小时内出动了近70架次军机在台海周边活动……}

\entryitemWithDescription{被困缅甸诈骗园区中科院博士：没有靠业绩挣到过钱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433455}{（北京／广州综合讯）中国科学院一名博士被诱至缅甸从事诈骗一年，上星期二（9月5日）获解救回国。他称，自己落入高薪跨国求职陷阱，被诱至缅甸诈骗园区，但过去一年，没有靠业绩挣到过钱。 综合《新京报》、《南方都市报》、澎湃新闻等报道，被困博士张某2022年在网上通过中介得知新加坡一家公司招聘客服人员，但疫情期间新加坡签证办理困难，中介建议其先去泰国分公司……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：民主党能参加区议会选举么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433192}{香港将在今年12月举行``新时代''下的新一届区议会选举，并于下个月开始接受报名。民主派最大的政党------民主党原本在日前举行的筹款晚宴突然告吹，使该党能否``入闸''参选再次成为当地政界人士热议的话题。 事缘民主党原定9月初在尖沙咀一家酒店举办筹款晚宴，筵开15席，后来鉴于外界反应踊跃，决定加开至20席。但在晚宴举行前的数天，酒店突然以``场地问题''为由取消了民主党的场地预订……}

\entryitemWithDescription{杨荣文：现状不可持续 吁台湾以``中国人的邦联''导向和平统一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433193}{在``亚太千里论坛''对谈环节中，在台下就坐的台湾前总统马英九（站立背对镜头者）向杨荣文（台上右二）提问，现场擦出火花。（李气虹摄） 我国前外交部长杨荣文建议，台湾将``一个中国''诠释为``一个中国人的邦联''（Chinese Commonwealth），以此作为导向最终两岸和平统一的进程……}

\entryitemWithDescription{陈振声：新中各有挑战和机遇 要从长远出发系统性建立两国关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433180}{主管新加坡公共服务的教育部长陈振声（左）星期三（9月13日）在北京与中国教育部部长怀进鹏（右）会面。（新加坡通讯及新闻部提供） 主管新加坡公共服务的教育部长陈振声说，新中两国在发展过程中都有各自的挑战和机遇，最重要的是从长远角度出发，系统性地建立两国关系。 赴华访问的陈振声星期三（9月13日）在北京接受新加坡媒体访问，回应有关中国经济展望，以及其对新中关系影响的提问……}

\entryitemWithDescription{中国大陆国台办：台湾无资格加入联合国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433178}{台湾洽请友邦促使国际接纳台湾加入联合国体系，并敦促联合国修正对联大2758号决议的``错误解释''。中国大陆国台办星期三斥责民进党当局台独分裂立场冥顽不化，年复一年挑战国际关系基本准则和国际社会共识，只会让国际社会更加清楚台湾是中国一部分的事实。 另外，据路透社报道，日本国防部将派一名文职现役官员常驻台湾……}

\entryitemWithDescription{美银调查：中国房地产超越美欧成全球首要信贷风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433162}{美国银行调查称，中国房地产已经超越美国和欧盟，成为投资者眼中全球信用风险首要来源。图为8月18日碧桂园在天津的一处在建住房。（路透社） （旧金山/北京综合讯）中国政府推出系列稳定房地产措施之际，美国银行调查发现，中国房地产已经超越美国和欧盟，成为投资者眼中全球信用风险首要来源……}

\entryitemWithDescription{Mate 60系列热销拉升出货量 华为加速回归手机市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433127}{消息人士称， 华为Mate 60系列手机市场表现超出预期，华为将该系列手机下半年目标出货量提升两成。图为上海华为店内展示的Mate 60 Pro手机。（路透社） （深圳综合讯）接近中国通讯巨头华为的人士透露， 华为旗下手机Mate 60系列市场表现超出预期，华为下半年计划将该系列手机目标出货量提升两成，并已启动回归手机市场的通盘计划……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：香料之路挑战丝绸之路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1432844}{原以为9月G20峰会可能因俄乌战争问题而无法发出联合声明，但峰会第一天，印度总理莫迪就宣布G20已通过联合声明。（法新社） 由印度作为东道国举办的二十国集团（G20）峰会上周末落幕。这场峰会因中俄元首没有出席、成员国步调不一致，一开始并不被外界看好，但峰会最终没有交白卷。 新德里峰会开幕后，取得的第一项进展是实现G20扩容，正式接纳非洲联盟加入成为永久成员……}

\entryitemWithDescription{中国发布违规教培处罚办法：教师擅自有偿开展学科类培训从重处罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432839}{中国教育部星期二发布行政处罚办法，强调对违规开展校外培训的机构与个人开罚。图为今年5月河北邯郸一所高中的学生们在备战高考。（法新社） 中国教育行业``双减''改革已实施逾两年，中国教育部星期二（9月12日）发布行政处罚办法，强调对违规开展校外培训的机构与个人开罚。当中提出，对中小学在职教师擅自有偿开展学科类培训的行为，将从重处罚……}

\entryitemWithDescription{新竹市长高虹安否认``外人''干政等争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432829}{台湾民众党籍的新竹市长高虹安星期二现身台北地方法院。（自由时报） 台湾民众党籍的新竹市长高虹安近一周以来陷入搭豪车、住豪宅及男友干政等争议。她星期二（9月12日）受访表示，已提供证据向新竹市政府政风处说明座车之事；男友租豪宅也有租赁契约，绝无私下接受建商馈赠或无偿收受；并否认有``外人''干涉或乔事情的空间……}

\entryitemWithDescription{香港一带一路高峰论坛6000人登记参加破纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432819}{今年是一带一路倡议提出10周年。6000名来自多个国家及地区的人士星期三（9月13日）在香港参加特区政府主办的第八届一带一路高峰论坛，参与人数打破纪录。 香港特首李家超星期二（9月12日）出席行政会议前说，论坛星期三起一连举行两天，适逢共建一带一路倡议提出10周年，也是疫后第一次以全实体形式举办，意义重大……}

\entryitemWithDescription{消息：中国央行收紧大额美元购汇监管}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432810}{消息人士透露，中国央行正收紧对国内企业大额美元购汇的监管。（路透社） （北京路透电）三名消息人士透露，中国央行正收紧对国内企业大额美元购汇的监管，以缓解人民币贬值压力。 路透社星期一（9月11日）引述消息人士称，中国央行上周末与部分商业银行开会讨论上述议题，购汇额度达5000万美元（约6808万新元）或以上的公司，必须通过央行审批，审批过程也将延长……}

\entryitemWithDescription{陈振声呼吁各国建立多层面的全球合作体系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432808}{主管我国公共服务的教育部长陈振声9月12日在北京举行的新中领导力论坛上发表主旨演讲。（新加坡通讯及新闻部提供） 主管我国公共服务的教育部长陈振声呼吁各国加强而不是削弱国际合作，致力于建立多层面的全球合作体系……}

\entryitemWithDescription{杨莉明：法治是新加坡政府良好治理的基础}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432794}{我国通讯及新闻部长兼内政部第二部长杨莉明在新中领导力论坛上致辞时指出，法治是新加坡政府良好治理的基础，在国际舞台上，各方对法治的尊重是至关重要的。 新中领导力论坛星期二（9月12日）在北京举行，杨莉明在论坛开幕式上作了专题发言。她阐述新加坡政府良好治理的三大基础时，首先强调法治的重要性。 她说：``在国际舞台上，各方对法治的尊重是至关重要的……}

\entryitemWithDescription{陆生在港策划六四纪念被判入狱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432780}{（香港综合讯）一名中国大陆学生被指计划在香港展示纪念六四事件的条幅，涉嫌企图作出具煽动意图的作为，本人认罪后被判入狱六个月。 综合香港电台、香港01等报道，23岁的曾雨璇是香港中文大学法律博士在读学生。她星期一（9月11日）在香港西九龙裁判法院承认，今年5月8日至6月1日间与大陆民运人士周锋锁及其他人，企图作出或准备作出一项或多项具煽动意图的作为……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】华为5G手机登场会如何影响中美科技战？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432768}{中国通讯巨头华为8月29日突然开售最新旗舰手机Mate 60 Pro是否为中国赢得了美国科技战？（路透社） 彭博社上星期委托著名的半导体调查公司TechInsights拆解了一台中国华为新上市的Mate 60 Pro手机，证实里头使用了中国国产的七纳米芯片。这个消息震撼美国，因为这表明在美国的严厉制裁与限制之下，中国只用了三年时间就能自己生产出七纳米高端芯片，突破了美国的科技封锁……}

\entryitemWithDescription{周杰伦演唱会带动天津综合消费超30亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432755}{官方统计显示，周杰伦（右）在天津举行四天演唱会累计带动综合消费超过30亿人民币。图为周杰伦巡回演唱会9月9日在天津站的第三场，邀请了重量级嘉宾成龙（左）。（香港中通社） （天津综合讯）台湾歌星周杰伦天津演唱会落下帷幕，官方统计显示，四天演唱会累计带动综合消费超过30亿元（人民币，下同，5.6亿新元）……}

\entryitemWithDescription{台国防报告书出炉 涉及大陆对台威胁篇幅大幅增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432738}{（台北综合讯）在台海周边侦查到历来最多中国大陆军舰之际，台湾国防部发布国防报告书，其中涉及大陆对台威胁的篇幅大幅增加。 综合路透社、中央社、中时新闻网和《自由时报》报道，台湾国防部星期二（9月12日）发布国防报告书，这是俄乌战争和大陆对台军演后的首份国防报告书。 报告书发布同天，台国防部通报，截至清晨6时，共侦察到20艘大陆军舰在台海周边活动，为台海周边历来侦察到的最多大陆军舰……}