\entryitemWithDescription{港警钢锅内寻获遭碎尸名媛蔡天凤头颅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367240}{香港警方星期天晚上再进入大埔龙尾村发现谋杀案的村屋调查。（中新社） 震惊香港社会的名媛蔡天凤碎尸案有新进展，警方在早前寻获的大汤煲中找到了她的头颅，而且汤煲内据报混有青红萝卜。 综合``香港01''和《明报》等港媒即时消息，蔡天凤上星期惨遭杀害碎尸后，头颅、躯干、双手下落不明。不过警方深入调查后，于早前在案发地发现的大汤煲中，找到了她的头颅。初步调查显示，头颅尚算完整，但头发已被清除……}

\entryitemWithDescription{分析：医改抗议料不会升级 中国医保制度不解决根本问题矛盾恐加大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367241}{学者指出，医保制度要倾向普通门诊，需发展更多社区医疗机构，应对需求快速增长。但与拥有大量全科诊所的新加坡和香港不同，中国基层医疗非常薄弱，病患涌向门诊会导致医疗系统受挤兑。 中国国家医疗保障局10天内第二度就引发民间反弹的医保改革发声，强调医保改革的必要和益处，也表明各地将继续落实改革部署……}

\entryitemWithDescription{驻欧特命全权大使傅聪称 中欧即将频繁高层互访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367242}{中国驻欧盟使团团长、特命全权大使傅聪称，中欧可能很快迎来频繁的高层互访。 中国官媒《环球时报》周六（25日）报道，傅聪日前接受该报专访时说，欧盟委员会主席冯德莱恩和欧洲理事会主席米歇尔可能在今年上半年访问中国，中欧双方已就此展开相关筹备工作。 另有媒体报道称，法国总统马克龙将在今年上半年访华，意大利总理梅洛尼也可能到中国访问……}

\entryitemWithDescription{无收入无盈利科技股 下月起可在港交所挂牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367243}{香港财经事务及库务局局长许正宇说，香港交易所3月将修改主板上市规则，允许无收入、无盈利的科技公司赴香港上市，带动香港与粤港澳大湾区的经济联通性，推动香港一系列金融服务发展。 综合香港电台、商业电台网站报道，许正宇星期天（2月26日）在电台节目上说，政府正在制定《有限合伙基金》条例，帮助私募基金在港设立……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367244}{失踪超过一个星期的华兴资本董事会主席包凡，据悉目前正在配合中国官方调查。 据中新财经报道，中国金融企业华兴资本星期天（2月26日）发布内幕消息称，公司一直尝试联系并确认包凡的情况。董事会已获悉，包凡目前正配合中国有关机关的调查。董事会重申，集团目前的业务及运营维持正常。如任何中国有关机关要求公司依法进行配合，公司将配合该等调查……}

\entryitemWithDescription{贵阳立交桥三回九转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367245}{位于贵州省贵阳市云岩区北京西路上的黔春立交桥，被称为中国``最复杂的立交桥''，共有五层立体交叉、11条匝道、八个出入口，最大垂直落差为55米。空中俯瞰，密集的车道纵横交错，三回九转，如同过山车车轨一般。图摄于2月26日……}

\entryitemWithDescription{台修法加强动员期间对媒体及假信息管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367246}{为应对敌方利用假信息展开认知作战，台湾政府修订《全民防卫动员法》，增订在动员实施期间加强对媒体管制，对散播不实信息者，处三年以下有期徒刑；哄抬物价或无正当理由囤积物资者，处有期徒刑并科罚金。 综合《联合报》、中时新闻网报道，台湾国防部上星期二（2月21日）预告修法，将《全民防卫动员法》修正草案更名为《全民防卫动员准备法》。预告期为14天，草案仍须陈报行政院审查后，函送立法院审议……}

\entryitemWithDescription{台南枪击案潜逃大陆两嫌犯从厦门押解回台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367247}{涉及台南市学甲区连开88枪枪击案的两名嫌犯潜逃中国大陆，星期六（25日）由台湾警方从厦门押解回台。台湾陆委会说，案件展现两岸警方多年累积的合作基础和绩效，对此表达肯定。 综合《联合报》《中时新闻网》和《上报》等台媒报道，台湾警方去年12月底掌握主嫌洪政军和枪手孔祥志逃到大陆的情资，并将相关事证、情资函请大陆查缉……}

\entryitemWithDescription{澳门防疫再松绑 户外和学校无须戴口罩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367248}{澳门进一步取消防疫措施，从星期一（2月27日）起在户外和学校不再要求佩戴口罩。不过，公众在乘坐公共交通或进入医疗机构时仍需戴口罩。 据澳门政府官网星期天（26日）发布的公告，考虑到澳门近两个月来疫情持续趋稳，澳门从星期一起调整要求佩戴口罩的措施，在一般情况下，不要求人们在室外佩戴口罩……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367249}{台湾高等教育变成重量不重质，大量人口获得进入高等教育的机会但品质却不佳，形同误人子弟，而政府更是结构性地误人子弟。 ------台湾大学前校长陈维昭上星期六（2月25日）在一场论坛中如此感慨说，并称台湾高等教育的最大问题是缺乏一贯政策，同时容易受部长更迭和民粹等非教育因素影响……}

\entryitemWithDescription{中国很难调停俄乌战争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367250}{俄乌战争爆发一周年之际，中国上周五发表了旨在调停战争的立场文件，核心是劝和促谈。但在俄乌双方诉求差距巨大的现实面前，调停又谈何容易？ 中方这份立场文件提出12条建议，包括尊重各国主权、摒弃冷战思维、停火止战、启动和谈、解决人道危机、保护平民和战俘、维护核电站安全、减少战略风险、保障粮食外运、停止单边制裁、确保产业链供应链稳定、推动战后重建等方面……}

\entryitemWithDescription{时隔30多年 超越广州重庆跃升中国经济第四城}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367251}{渝穗两地学者指出，重庆在工业化、对外开放等方面逐年与广州缩小差距，还具备经济后发优势，预计未来数年GDP都将持续稳超对手。 时隔30多年，重庆全年经济增长反超广州，在最新一轮的中国经济第四城``争夺战''中最终胜出。尽管下半年受制于疫情、干旱与限电，但``山城''去年全年的地区生产总值（GDP）不仅比``羊城''高出逾290亿元（人民币，下同，56.7亿新元），同比增长也高出1.6个百分点……}

\entryitemWithDescription{洛阳老君山 雪中迎游人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367252}{老君山原名景室山，位于中国十三朝古都洛阳的栾川县县城东南3000米处，距今已有2000多年人文历史，是道教中历史最长的山脉。春秋时期，被公认为道教始祖的老子李耳到此归隐修炼，使之成为``道源''和``祖庭''。北魏始于其上建老君庙以纪念。贞观十一年（637年），唐太宗重修景室山铁顶老君庙，赐名``老君山''，成为道教主流全真派圣地……}

\entryitemWithDescription{抢滩国内旅游市场 文旅局长纷拍视频代言引争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230227-1367253}{中国各地文旅局长近期变装亮相宣传旅游风潮愈演愈烈。黑龙江塔河文旅局局长都波零下20度穿着当地少数民族服饰拍摄``森林的主人''引发``公款私用''的争议。中国文化和旅游部旗下《中国旅游报》发文提醒旅游部门官员，相比于出镜代言，练好内功更重要。 都波身着鄂伦春服饰在白雪覆盖的森林中亮相，引爆社交媒体。不过，她在拍摄中至少换了三套华美造型，被网民指个人宣传占较大篇幅，有``公款拍写真''的嫌疑……}

\entryitemWithDescription{疑财务纠纷引杀机 港名媛遭碎尸 前夫一家涉案被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366961}{香港名媛蔡天凤2月24日被人发现遭杀害分尸。（互联网） 死者是谭仔米线饮食集团创办人媳妇蔡天凤。据悉，蔡天凤星期二（2月21日）与好友、郭富城太太方媛聚餐后回家，之后准备到新界大埔接与前夫所生的女儿，跟着就下落不明……}

\entryitemWithDescription{日媒：蔡英文拟8月前访美 台回应仅属揣测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366963}{台湾多名官员向日媒证实，总统蔡英文决定在今年8月前出访美国。如果成行，这将是蔡英文时隔四年再次访美。不过，台湾外交部回应称报道属于揣测。 日本《产经新闻》星期五（2月24日）引述台湾多名官员报道，将于明年5月卸任的蔡英文视出访美国为总统任期的重大外交成果，展现了台美的紧密关系。北京素来反对美台建立官方关系，蔡英文如果访美，料将引起北京的强烈反弹，美台因此在研究蔡英文访美的时间点和形式……}

\entryitemWithDescription{台北声援乌克兰 民众聚集自由广场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366964}{俄乌战争满一周年，台湾乌克兰阵线星期六（2月25日）在台北自由广场举办``台湾与乌克兰同在''活动声援乌克兰，通过唱乌克兰国歌、默哀战争死难者、演讲等彰显台湾对乌克兰的支持。出席者除了在台乌克兰人，还有时代力量新任党主席、立委王婉谕、台北市议员苗博雅、民进党国际部主任谢佩芬、台权会秘书长施逸翔等台湾政治人物……}

\entryitemWithDescription{涉猥亵女干部 江西安远县县长被立案调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366965}{江西一名县长涉嫌猥亵在当地挂职锻炼的中央国家机关女干部，被停职和立案调查；去年落马的湖北省原副省长曹广晶，则以受贿罪、泄露内幕信息罪被检察机关提起公诉。 江西省赣州市人民代表大会常务委员会星期六（2月25日）在其官微公告，该市安远县县长李秋平辞去其市人大代表职务。根据法律规定，其代表资格终止……}

\entryitemWithDescription{阿斯麦前员工被指窃取数据 美荷调查是否与中国政府有联系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366966}{荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）早前指控一名在中国任职的前雇员窃取公司技术。匿名知情人士透露，美国和荷兰正在调查这名前雇员是否与中国政府存在联系。 据彭博社星期六（2月25日）报道，知情人士说，这名前雇员已被认定与一家中国国有实体有潜在联系，并为该实体窃取阿斯麦的数据。该国有实体曾被指涉及盗窃知识产权……}

\entryitemWithDescription{涉香港理大反修例警民冲突 多八人暴动罪成判入狱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366967}{香港理工大学在2019年反修例运动期间爆发的警民冲突案再有八人被判暴动罪成，判处三年半至四年九个月不等的监禁。 据星岛网星期六（2月25日）报道，八名参与理大冲突的被告年龄介于21岁到28岁不等，有两人是在审讯后被裁定暴动罪成，分别被判四年半和四年九个月的监禁；其余六人在开审前已认罪，均被判三年半监禁。同案另外还有三人潜逃……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：用工荒招人难 中国``抢人大战''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366969}{为实现经济开门红，中国地方政府和企业展开抢人大战。图为2月4日在重庆观音桥步行街广场举办的一场大型招聘会。（中新社） 走出三年疫情，中国各地正加大马力拼经济。服务业、制造业的用工需求大增，但一些农民工却不再愿意背井离乡外出打工。面对农历新年后的劳动力短缺挑战，各地如何应对……}

\entryitemWithDescription{中国发布俄乌停战12建议 分析：避谈领土问题难落实和谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366657}{在俄乌战争爆发一周年之际，中国外交部星期五（2月24日）发布《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》，内容包括尊重各国主权和领土完整、停火止战、启动和谈、反对使用或威胁使用核武器等等。 分析人士指出，这份由12条建议组成的立场文件，核心仍然是劝和促谈，这也是中国对俄乌战争的一贯态度。但目前俄乌双方在领土主权等问题上的矛盾无法化解，还看不到俄乌战争有结束的迹象，劝和促谈也无从落实……}