\entryitemWithDescription{谷歌、OpenAI与微软限制香港用户 访问旗下人工智能聊天机器人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404068}{据《华尔街日报》报道，美国科技巨头正一点一点地将香港用户拒之门外。 谷歌、OpenAI及微软最近几个月限制香港用户对其人工智能聊天机器人的访问。其中OpenAI更将中国大陆和香港，与朝鲜、叙利亚和伊朗并列为限制用户访问的国家和地区。 虽然这些公司都没有说明理由，但观察人士说，如果聊天机器人提供的内容违反中国已实施近三年的国家安全法，会让这些公司面临风险……}

\entryitemWithDescription{美国列43家实体入管制清单 指助中国培训军事人员 新加坡一公司也上榜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404060}{Camelot Trust一名职员说，International Aerospace Asia 一直委托其公司做注册等业务，公司大概五六年前是在安祥路14号。 International Aerospace Asia刚被美国列入出口管制清单……}

\entryitemWithDescription{香港中低层公务员加薪幅度为4.65\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404059}{香港公务员事务局公布，行政长官李家超与行政会议决定，中低层公务员的加薪幅度为4.65\%，首长级及高层公务员则为2.87\%，生效日期追溯至今年4月1日……}

\entryitemWithDescription{香港重启私人参建津贴性住房计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404046}{港府将在2024年前分配三块地皮，供私人开发商建造津贴性住房，以增加这类住房在市场上的供应。 香港房屋局局长何永贤星期二（6月13日）下午公布了私人兴建资助出售房屋先导计划``乐建居''的政策框架。 香港早在2002年之前就有类似计划，但仅允许香港房屋局和非政府组织``香港房屋协会''建造津贴住房。香港称之为资助房屋……}

\entryitemWithDescription{侯友宜出席疑似喂药案专案报告 斥民进党造谣制造恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404043}{为扭转颓势，在野国民党参选人、新北市长侯友宜星期二（6月13日）主动到新北市议会说明板桥一家幼儿园疑似喂食儿童禁药事件。他强调有一分证据说一分话，抨击执政的民进党制造谣言打击他，造成社会和家长恐慌。 民进党新北市议员也非省油的灯，紧抓侯友宜过去发言语病，称侯友宜也曾指责幼儿园老师``居心叵测''，还废止幼儿园的设立许可，究竟是谁造成社会恐慌？侯友宜一度语塞……}

\entryitemWithDescription{解放军在台湾以北海域实弹演习 分析：与美日法加军演针锋相对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404039}{美国``尼米兹号''航母今年3月28日抵达韩国釜山的一个海军基地。（路透社） 美国、日本、法国和加拿大四国上星期五（6月9日）开始，在台湾以东的太平洋海域展开联合军演后，中国大陆海事部门发布禁航令，通报解放军星期二（13日）在台湾以北的东海部分海域实弹演习。 受访军事评论员认为，美国三年来首次派双航母战斗群压境并升高极限军事施压，解放军最新演习明显不甘示弱，与美日法加针锋相对……}

\entryitemWithDescription{李家超重申香港按APEC规则赴美参会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404030}{香港特首李家超重申，亚太经合组织（APEC）会议不属于任何一个国家或经济体，并强调香港作为成员之一，将按照APEC的规则和惯例出席会议。 据香港政府官网发布的新闻公报，李家超星期二（6月13日）上午出席行政会议前受访时说，今年的APEC会议将在美国举行，会议有其规则和处事习惯，主办方有责任邀请各成员出席……}

\entryitemWithDescription{中国据报要求最后一名印度驻华记者离境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404024}{北京和新德里在常驻记者问题上针锋相对，最后一名在中国的印度记者据传已被要求离开。 据彭博社星期二（6月13日）报道，中国当局已要求印度报业托拉斯（PCI）的记者在本月离开中国，他是最后一名在中国的印度记者。 中国驻印记者也逼近被``清零''……}

\entryitemWithDescription{台新版民防应变手册 纳入解放军服饰供``敌我识别''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1403996}{台湾国防部全动署物力动员处处长沈威志星期二（13日）在记者会上介绍最新版《全民国防应变手册》。（路透社） 台湾国防部发布最新版《全民国防应变手册》，增加``敌我识别''章节，纳入中国大陆解放军的军服、臂章等服饰，教导民众辨别。 俄罗斯去年2月入侵乌克兰后，台湾国防部于去年4月首次发布《全民国防手册范本》，但被舆论批评内容不符战时紧急状况需求……}

\entryitemWithDescription{温州一公司发红头文件禁婚外情 违者开除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1403966}{浙江温州乐清市一公司上周发布红头文件，禁止员工婚外情和出轨，违者开除。该公司员工证实情况属实。 据极目新闻报道，该公司6月9日印发《关于禁止婚外情和出轨通知》，称公司在职已婚员工，禁止有婚外情、出轨、包养小三等不良现象，凡被发现者均做辞退处理。 通知还说，希望全体员工树立正确婚爱价值观，做一个无出轨、无小三、无婚外情、无离婚的``四无好员工''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：反修例运动四周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1403737}{周一（6月12日）是香港反修例运动四周年纪念日。香港社会经过过去几年政治生态的锐变后，今年彷彿已经遗忘了这个日子，既没有媒体发表相关报道，网络上也甚少网民讨论。反而在海外不同地方，一些港人组织在``612''当天或前夕的周末举行纪念活动。 综合由海外港人创办的网媒报道，在最多香港人移民的英国，近日有至少12个城市举办纪念集会……}

\entryitemWithDescription{美前财长吁中美相互作出``战略保证'' 学者：两国难以达到这种互信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403735}{美国前财政部长萨默斯星期一（6月12日）在新加坡举行的财新``亚洲愿景论坛``上通过视频连线方式，回应关于全球经济发展和中美关系等问题。（白艳琳摄） 美国前财政部长萨默斯呼吁中美相互作出``战略保证''，美国得向中国保证不会在经济上压制中国，而中国则得保证其经济政策的目标是为提升人民福祉，而不是要在全球投射力量。 不过，受访学者认为，中美欠缺互信下，``战略保证''只是一个不切实际的愿望……}

\entryitemWithDescription{大陆军方封控台湾南北路呈钳形攻势 学者：展现控制``一岛三峡''能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403719}{台湾媒体综合分析台湾和日本防卫部门的情资后称，中国大陆解放军实兵演练时，以钳形战术封控台湾的南北空域。 据台湾《联合报》星期一（6月12日）报道，台湾国防部本月8日侦查到37架次大陆解放军军用飞机，进入台湾的防空识别区，并编队穿出巴士海峡长航至东部海域。日本国防部统合幕僚监部则在本月7和8日，陆续公布大陆17架军机，自宫古海峡穿出抵达太平洋……}

\entryitemWithDescription{副外长邓励据传接替卢沙野驻法 分析：中国更重视驻外使节专业水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403715}{58岁的中国外交部副部长邓励据传将接替卢沙野，出任中国驻法大使。（互联网） 曾任驻法国公使的中国外交部副部长邓励，据传可能接替卢沙野出任驻法大使。受访学者分析，在派出``知美派''谢锋出任驻美大使后，北京如果再派熟悉法国政情的副部级外交官驻法，不仅表明中国更重视派遣重点国家大使的专业水平，也将释放中法关系进一步升级的信号……}

\entryitemWithDescription{广州地铁女生质疑农民工偷拍引争议 官媒：网络不是随意泄私愤之地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403710}{广州地铁上一名农民工大叔被质疑偷拍，当场自证清白后仍被当事女生网络曝光，称其为``猥琐老头''。事件引发舆论风暴，当事女生就读的四川大学回应称，将依规依纪进行处理。 《南方都市报》与极目新闻等媒体报道，事件发生在上星期三（6月7日），一名女子在广州搭乘地铁时，看见对面一大叔蹲着玩手机，怀疑对方在偷拍自己，要求检查相册，大叔同意让她检查，但手机里没有任何偷拍照片……}

\entryitemWithDescription{新北幼儿园疑似喂药案延烧 侯友宜反守为攻称``不会逃避''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403698}{台湾新北市板桥一家私立幼儿园疑似喂食儿童禁药事件持续延烧，令在野国民党总统参选人、新北市长侯友宜饱受攻讦。侯友宜星期一（6月12日）突然现身新北市政府记者会，强调``面对所有问题，我不会逃避''。 侯友宜近来民调沦为第三，落后执政的民进党总统参选人、副总统赖清德和另一在野民众党总统参选人柯文哲……}

\entryitemWithDescription{中国去年结婚登记数降至有记录以来新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403692}{中国结婚登记人数达到新低点，图为2017年一对新人在北京结婚登记处外合照。（路透社） 中国人口60年来首次出现负增长后，2022年的结婚登记数也降至有记录以来的新低，这是中国结婚登记数2013年达峰后，连续第九年下滑。 受访学者分析，若中国经济在疫后稳定下来，结婚登记人数的跌幅有可能缓解，但总体下滑趋势将难以扭转……}

\entryitemWithDescription{新西兰总理月底率团访华 旨在促进贸易关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403678}{(惠灵顿讯）新西兰总理希普金斯（Chris Hipkins）将在本月底，率领贸易代表团访问中国。 这将是希普金斯今年1月就任总理以来，也是冠病疫情暴发后，新西兰领导人首次访问中国。 综合路透社和法新社报道，希普金斯在当地时间星期一（6月12日）的每周媒体会议上宣布，访华期间，将在北京、天津和上海停留，旨在促进新西兰和中国的贸易关系。代表团将包括乳制品、旅游、教育等多个行业的代表……}

\entryitemWithDescription{``中国加一''已成形 唯难撼中国世界工厂地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403660}{来自中国和新加坡的投资家和学者在亚洲愿景论坛的``从贸易到投资，`中国加一'正在亚洲发生吗？''主题讨论，分享他们对于亚洲制造业格局变化的看法。左起是华侨银行环球企业及投资银行业务总裁陈德隆、贝恩投资合伙人竺稼、中国社科院世界经济与政治研究所副所长徐奇渊和亚洲协会政策研究所副主席卡特勒，右一是主持讨论的《海峡时报》副总编辑拉维……}

\entryitemWithDescription{北京海淀区发生校园劫持案 学生已获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403659}{北京市海淀区中学校园发生劫持事件，一名男子驾车强行进入校园内挟持一名学生，警方随后安全解救被挟持学生，并逮捕嫌疑人。 据北京海淀公安分局官方微博``平安北京海淀''星期一（6月12日）发布的通报，26岁袁姓男子，在星期一（12日）上午7时许，驾车强行进入一所中学，下车挟持一名学生，过程中另一名学生被车辆剐蹭受伤。 海淀警方说，嫌犯曾经在该所中学工作过……}

\entryitemWithDescription{中国早点： 又有国企老总不检点？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403364}{国企中国石油下属公司总经理胡继勇``牵手门''的热度尚未褪去，国企中铁三局董事长郝刚又陷入``搂腰门''风波。一时间，行止不端的国企老总成为网民热议的话题，国企形象也连带受损。 6月7日，中国石油北京项目管理公司所属寰球项目管理公司总经理胡继勇与本单位员工董女士在成都街头牵手同行视频红遍网络。视频显示，胡继勇衣着考究，精神焕发，董女士身材靓丽，妆容精致，两人十指缠绕，姿态颇为亲密……}