\entryitemWithDescription{新闻人间：易建联退役 中国男篮后继无人？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429494}{35岁的中国篮球名将易建联星期二（8月29日）深夜宣布退役，结束了长达21年的职业生涯。无数中国球迷一边回忆``阿联''的辉煌时刻，一边吐槽中国男篮在本届世界杯上的糟糕表现，感叹后继无人。 易建联2007年通过选秀加入美国NBA，辗转多支球队，有过不俗表现。在中国CBA赛场，他更是``大杀四方''，生涯七次斩获总冠军，还是CBA历史篮板王、两双王……}

\entryitemWithDescription{温伟中：郭董参选冲击总统选局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429511}{鸿海集团创办人郭台铭星期一（8月28日）宣布参选台湾总统后，正式宣布选战进入四角战。到底这会促成在野整合，还是形同宣布选战进入垃圾时间，让执政的民进党参选人赖清德``躺着等当选''？ 选战还在变化，现在不会有简单的答案。单单在野如何整合、赖清德如何应战、是否出现意外发展，就有多种可能……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会会议：任命邓修明为最高法副院长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429514}{中国十四届全国人大常委会第五次会议9月1日（周五）在北京闭幕。会议任命邓修明为最高人民法院副院长，任命葛晓燕、宫鸣为最高人民检察院副检察长，任命许宏才为全国人大财政经济委员会副主任，全国人大常委会预算工作委员会主任……}

\entryitemWithDescription{台风``苏拉''逼近粤港澳 香港挂起十号风球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429506}{香港天文台在周五凌晨发出八号台风信号，当天下午两名行人身穿简易塑料雨衣，在九龙尖沙咀海滨长廊顶着强劲风雨前行。（彭博社） 超强台风``苏拉''连日吹袭粤港澳地区，香港周五（9月1日）悬挂十号台风信号，所有学校停课，股市暂停交易，主要交通工具大多停运，市民不用上班。 据中国中央气象台消息，``苏拉''有可能成为1949年以来登陆珠三角地区的最强台风……}

\entryitemWithDescription{重庆出台反间谍工作条例 机构人员出境前要行前教育}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429492}{中国直辖市重庆星期五（9月1日）率先推出修订后《反间谍法》的地方版本，要求各机构在涉外交流合作中加强反间谍安全防范，开展行前教育、境外管理和境外返回访谈等工作。 综合央视新闻与路透社报道，《重庆市反间谍工作条例》自星期五正式施行，共29条，是修订后《反间谍法》的配套地方立法，涵盖了更明确、更有针对性的反间谍措施……}

\entryitemWithDescription{台风``苏拉''逼近华南 部分国人放弃赴香港投票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429483}{眼看台风逼近，不少旅居中国华南地区的新加坡侨民，星期五一早跨境赶到我国驻香港总领事馆外排队准备投票，行使海外公民的投票权利。（受访者提供） 超强台风``苏拉''星期五（9月1日）逼近华南沿海地区，香港、深圳等地发出台风预警。旅居中国广东省的新加坡侨民中有人赶在台风升级前到香港投票，也有人担心天气恶化影响出行，选择放弃投票。 香港是本次我国总统选举中，选举局指定的十个海外投票站之一……}

\entryitemWithDescription{福岛核废水排放：中国驻日使馆称被电话骚扰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429474}{中日围绕福岛核废水的交锋持续。中国驻日本大使馆称接到大量源自日本的骚扰电话，并有右翼人士在使馆门前滋扰闹事。在此之前，日方也称驻华大使馆被投掷砖块。 据中国日报起底工作室报道，中国驻日使馆工作人员称，日本8月24日启动福岛核废水排海后，使馆工作电话及部分馆员的个人电话接到大量显示为日本当地打来的骚扰电话，一些人在电话中情绪激动，言语用词极具攻击性……}

\entryitemWithDescription{新加坡大厨创新方式呈现 狮城美食首获米其林三星肯定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429470}{林恬耀以自己的英文名字Jimmy Lim为位于台中的餐厅命名。他独到的烹饪灵感和创意，源自过往在欧陆餐厅累积的丰富经验，还有父亲经营过的小贩摊位。（JL Studio） 全世界最好吃的新加坡菜在台湾？新加坡主厨林恬耀（Jimmy Lim）以台湾食材创意烹调出的新加坡料理，让他位于台中市的餐厅连续三年摘得米其林二星，今年更首度晋升三星……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：华为逆袭成功对雷蒙多示威}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429194}{在美国商务部长雷蒙多四天访华行程接近高潮时，中国科技巨擘华为本星期二（8月29日）中午突然以异常低调的方式宣布开售Mate 60 Pro手机。同一天下午，雷蒙多与中国总理李强在北京人民大会堂会面，她在会后还告诉媒体，李强要求美国降低对中国的科技出口限制，被她拒绝了。 但华为的动作似乎就是要显示，中国的科技发展是``挡不住''的。当天发售的Mate 60 Pro首批现货，不到一小时就售罄……}

\entryitemWithDescription{疲弱经济数据拖累陆港股市 但分析看好经济触底回稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429175}{中国制造业采购经理指数连续三个月回升，但仍处于萎缩。图为今年8月江西赣州一家制造企业车间内，工人给设备安装零配件。 （中新社） 中国制造业连续五个月陷入萎缩，疲弱经济数据再冲击刚企稳的市场情绪，使得陆港股市重回跌势。但分析认为，中国经济已出现触底回稳迹象，若能延续当前趋势，投资者信心将逐渐改善……}

\entryitemWithDescription{环时：华为最新旗舰手机为中国赢得了美国科技战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429171}{华为低调推出最新旗舰手机Mate60 Pro，被网民视为中国大公司克服美国制裁的象征。（彭博社） 华为低调推出最新旗舰手机Mate60 Pro，却引起中国社会高度关注，中国官媒《环球时报》称，这凸显出民众对中国科技自主研发的强烈期待和信心……}

\entryitemWithDescription{中国国防部：中美两军交流未中断 但对话不能没有底线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429164}{中美两个超级大国在南中国海、台湾和其他问题上关系高度紧张之际，中国国防部坚称，北京和华盛顿之间的军事交流没有中断。 今年香格里拉对话会期间，中美防长未能举行双边会晤，美军方高层多次向中方提出通话要求也遭拒，舆论普遍认为中美两军交往处于中断状态，令国际社会对两军可能擦枪走火感到忧心忡忡……}

\entryitemWithDescription{百度等五家企业的生成式AI服务对公众开放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429150}{中国五家科技公司星期四（8月31日）在获得政府批准后向公众推出了生成式人工智能（AI）服务，其中包括中国科技巨头百度、商汤科技等。 ``百度文心一言''微信公众号当天发布消息称，百度聊天机器人``文心一言''将从即日零时起正式向全社会开放。百度还将开放一批经过全新重构的AI原生应用，让广大用户充分体验生成式AI的理解、生成、逻辑、记忆四大核心能力……}

\entryitemWithDescription{美批准通过主权国家项目对台军援 中国：将采必要反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429143}{美国拜登政府8月30日知会国会，批准通过适用于主权国家的外国军事融资计划 ，提供台湾8000万美元的军事援助。图为台湾花莲空军基地准备进行 F16V战斗机夜间起飞。（路透社） 美国拜登政府首次批准通过适用于主权国家的外国军事融资（Foreign Military Financing，简称FMF）计划 ，提供台湾8000万美元（1.0815亿新元）的军事援助……}

\entryitemWithDescription{台罕见公布战机近跟陆反潜机照片 称``恶邻退散''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429139}{台湾在中元节罕见公布台战机近距离跟监大陆反潜机照片，配文``中元节鬼门开，恶邻退散''。（台湾国防部发言人脸书） 台湾国防部星期三（8月30日）晚中元节当天，罕见公布台湾空军战机8月25日近距离追监中国大陆反潜机的照片，并配文``中元节鬼门开，恶邻退散''。中国国防部以``台独必亡''回应……}

\entryitemWithDescription{港艺人阮民安仇警洗黑钱判囚26个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1429133}{香港流行男孩乐队``E-Kids''前成员阮民安因犯煽动叛乱和洗钱罪，被香港法院判入狱26个月。（阮民安脸书） 从歌手转型为社会运动人士的香港流行男孩乐队``E-Kids''前成员阮民安，在承认煽动叛乱和洗钱罪后，星期四（8月31日）被香港法院判入狱26个月。 综合《明报》、香港01、中新社、法新社等报道，43岁的阮民安被指用社交媒体发文诅咒警员和法官、宣扬港独等言论……}

\entryitemWithDescription{中英外长北京会谈 王毅：对话合作是中国对英政策的主基调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1428847}{中国外长王毅（右）星期三（8月30日）在北京与英国外长克莱弗利（左）举行会谈。（新华社） 中英外长星期三（8月30日）在北京举行会谈，中国外长王毅强调对话与合作是中国对英政策的关键词和主基调，呼吁两国坚持相互尊重，排除干扰障碍。英国外长克莱弗利则对能在会中提出分歧，以及王毅``仔细而专业''聆听不同意见表示赞赏……}

\entryitemWithDescription{华为发售支持卫星通话的大众智能手机 疑似回归5G业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428823}{华为推出最新旗舰手机Mate 60 Pro。（华为官网） 中国通讯巨头华为在网上商城推\hspace{0pt}\hspace{0pt}出了一款支持卫星通话的先进智能手机，引起了中国网民的热议，猜测华为已成功实现5G功能，回归5G智能手机行业。 华为最新旗舰手机是Mate 60 Pro……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多结束访华 称美企需要可预测监管环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428815}{美国商务部长雷蒙多（中）星期三（8月30日）参观了上海迪士尼乐园，并与一名身穿人气角色``玲娜贝儿''服装的中国小女孩拥抱、交谈。美国驻华大使伯恩斯（左三）陪同参观。上海迪士尼乐园由中美合资建设，于2016年开放。（路透社） 美国商务部长雷蒙多星期三（8月30日）总结四天访华之旅时说，她并未期待首次访华就能取得突破性进展，但希望未来数月能看到一些成果……}

\entryitemWithDescription{松绑楼市政策 广深率先一线城市实施``认房不认贷''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428804}{广州是首个宣布首套房``认房不认贷''的中国一线城市。图为8月22日拍摄的广州市中心。（彭博社） 中国房地产市场持续低迷之际，广州、深圳相继宣布，推动购买首套房贷款``认房不认贷''政策。这是自2017年以来中国一线城市楼市调控放松力度最大的政策，业内人士预计，这将对短期楼市成交形成立竿见影的提振作用……}

\entryitemWithDescription{民调：郭台铭参选台湾总统 对柯文哲影响最大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428791}{台湾媒体最新民调显示，鸿海集团创办人郭台铭宣布参选台湾总统，对民众党参选人柯文哲的支持率影响最大。图为郭台铭8月28日在台北召开记者会，宣布参选。（ 香港中通社） 台湾媒体最新民调显示，鸿海集团创办人郭台铭宣布参选台湾总统，对民众党参选人柯文哲的支持率影响最大。 郭台铭8月28日宣布独立参选，《镜新闻》在8月27日和28日委托一家研究公司进行问卷调查……}