\entryitemWithDescription{多地一把手纷外出调研合作拼经济 分析：有助确保地方实现增长目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375313}{重庆大学经济学教授姚树洁接受《联合早报》访问时指出，长三角、京津冀和粤港澳大湾区是中国国内三个主要区域共同体，区域内省市既可以通过合作促进共同发展，拉动内需，也可以相互借鉴经验，提升内部治理水平。此外，多个省市刚刚更换一把手，``也有必要相互走动，增进对彼此的了解。'' 中国全国``两会''（人大、政协年会）闭幕后，上海、北京、广西等地省级``一把手''纷纷外出调研，与周边省市探索合作发展机遇……}

\entryitemWithDescription{国民党决定用征召方式 提名总统候选人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375314}{台湾在野的国民党决定采取征召方式，提名出征2024年总统选举的人选。外界认为，此举可为不具有党籍、但想代表国民党参选的郭台铭，以及呼声最高、但卡在新北市长任期的侯友宜解套。 根据国民党网站公布的新闻稿，国民党主席朱立伦星期三（3月22日）在中常会上说，经过征询各地国民党县市首长、立法院党团成员等人后，共同意见就是要采取征召方式产生总统候选人，以团结胜选，避免争议……}

\entryitemWithDescription{美研究：中国胁迫性贸易策略收效不佳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375315}{中国想要对触犯其利益的国家实施贸易限制和其他惩罚性措施，但研究显示中国政府在这方面的收效不佳。 《华尔街日报》根据华盛顿智库战略与国际问题研究中心（CSIS）星期二（3月21日）发表的研究报告报道，中国政府在这方面的措施，在某些情况下事与愿违，反而促使一些国家向美国靠拢……}

\entryitemWithDescription{北京又见沙尘暴 能见度小于一公里}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375316}{北京市气象台星期三（3月22日）早上升级发布沙尘暴黄色预警信号，大部分地区最低能见度小于一公里。受冷空气影响，中国北方大部地区一连两天遭遇较强沙尘暴天气侵袭，是今年以来影响范围最广的一次，预计要到星期四（3月23日）白天才会逐渐减弱结束。图为北京商务中心区的高楼笼罩在沙尘中……}

\entryitemWithDescription{台总统府批准童振源接任驻新加坡代表}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375317}{今年3月14日，台湾侨务委员会委员长徐佳青（左）向前任委员长童振源，颁发一等功绩奖章及华光侨务专业奖章。（互联网） 台湾总统府星期三（3月22日）宣布，批准驻新加坡台北代表处代表梁国新退职，由台湾政府侨务委员会前委员长童振源接任。 台湾总统府网站昨天发布总统令，宣布现任驻新加坡代表梁国新已准退职，特任童振源出任驻新加坡代表。 综合《联合报》、《自由时报》报道，童振源也同步在个人脸书上公布此事……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375318}{本次赴任的重要使命，就是维护和发展健康稳定的中日关系\ldots\ldots 不忘初心，排除干扰，推动中日关系始终在正确的轨道上健康运行。 ------中国新任驻日本大使吴江浩星期二（3月21日）抵达日本履新。他接受媒体采访时对未来中日关系的发展作出了如此期许，并强调``脱钩断链''\,``阵营对抗''不符合两国和两国人民根本利益……}

\entryitemWithDescription{港府解除口罩令 港人仍爱``罩''自己}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375321}{香港自3月1日起停止实施强制戴口罩措施，但大多数港人行走在大街上和搭乘大众交通工具时，仍然戴着口罩。图为3月16日香港口罩制造厂商Maskology的一名职员，正在整理店里架上的口罩，以等候顾客上门购买。Maskology早前已决定做好品牌形象，主攻价格稍高的口罩市场，希望吸纳对口罩有要求的客人……}

\entryitemWithDescription{被指含恶意软件 谷歌暂下架拼多多应用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375322}{中国电商应用拼多多的应用程式遭美国谷歌应用商店（Google Play）下架，原因是一些未上架版本的拼多多应用被发现含有恶意软件。 购物应用``Temu''未受影响《华尔街日报》与路透社报道，谷歌发言人星期二（3月21日）在声明中说：``通过Google Play安全防护的侦测，发现拼多多的Off-Play版本应用含有恶意软件……}

\entryitemWithDescription{中国批准紧急使用 首款国产mRNA冠病疫苗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230323-1375323}{放弃防疫清零政策三个多月后，中国批准了首款使用信使核糖核酸（mRNA）技术的国产冠病疫苗。 石药：集团mRNA疫苗在中国纳入紧急使用综合界面新闻、彭博社报道，石药集团星期三（3月22日）在香港交易所公告，该集团的mRNA疫苗在中国纳入紧急使用，用于预防冠病感染引起的疾病。集团也称，这是中国首个自主研发、获得紧急授权使用的mRNA疫苗。 中国在2022年12月放宽冠病防疫限制……}

\entryitemWithDescription{一个过境访美 一个``登陆''祭祖 蔡英文马英九 反方向出访在台引热议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374934}{民进党立委王美惠星期二在立法院质询行政院长陈建仁时，赞美台湾总统蔡英文月底出访中美洲友邦、过境美国，但质疑前总统马英九去中国大陆祭祖的动机。（法新社） 路透社引述一位美国高官的话说，蔡英文未来两周过境美国是标准做法，北京没有理由错误解读此次符合美国长期政策的过境，更不应以此为借口加强在台海周边地区的侵略活动……}

\entryitemWithDescription{26年来首位德国部长来访 欧美政治人物掀访台热潮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374935}{德国教育与研究部长瓦特辛格（右）与台湾国科会主委吴政忠会谈后表示，希望台湾和德国共同为经济创新和高科技研究创造更多附加价值。（取自台湾国科会网站） 欧美政治人物访问台湾本周迎来热潮，包括26年来首位访台的德国部长瓦特辛格见证签署``台德科技合作协议''，引起中国外交部反弹，向德国提出外交申诉……}

\entryitemWithDescription{台总统选举民调：赖清德支持度上升8.5个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374936}{亲绿的台湾民意基金会星期二（3月21日）发布2024年总统选举的最新民调，现任副总统赖清德的支持度较2月上升了8.5个百分点，以36.2％支持度领先新北市长侯友宜与民众党主席柯文哲。 台湾民意基金会在网站公布，赖清德的支持度从2月的27.7％上升至36.2％，侯友宜则从2月的32.4％滑落至24.8％，柯文哲从19.5％微跌至19.0％……}

\entryitemWithDescription{港支联会前主席何俊仁 保释期间涉干扰证人被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374938}{香港国安处警员星期二（3月21日）押走何俊仁（右二）的情景。（路透社） 已解散的香港支联会前主席何俊仁涉嫌在保释期间干扰证人，再次被港警国安处拘捕，罪名是``妨碍司法公正''。 综合《星岛日报》与香港01报道，香港国安处警员星期二（3月21日）上午11时许在香港天后庙道一寓所带走了何俊仁……}

\entryitemWithDescription{中国东航空难一周年前夕 民航局：还在持续深入调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374939}{中国东方航空MU5735航班空难事故一周年前夕，中国民用航空局星期一（3月20日）晚间通报，由于本起事故非常复杂、极为罕见，调查还在持续深入进行中。 中国民航局在官网发布事故调查进展情况。通报称，一年来技术调查组对飞机残骸进行详细检查，确定坠地前飞机关键操纵部件可能的工作状态，包括对100余件重要残骸进行实验，分析损坏原因……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374940}{我不会猜测所采取的反制措施，但中国不会轻易咽下这口气。 ------针对荷兰政府在华盛顿施压下，3月8日决定将扩大限制对华出口先进芯片制造技术，中国驻荷兰大使谈践接受荷兰媒体访问时如是说。他说，荷兰政府决定对向中国出口先进芯片制造技术实施新限制，将引发不明确的后果……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国能否调停俄乌冲突？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374941}{劝和促谈预计很难发挥实质性的调停作用，能够做的可能只是在道义上让北京不会太丢分……}

\entryitemWithDescription{称被中国民航局改为``红眼航班''难以经营 3月26日起新航暂停飞重庆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374942}{新航原本向中国民航局申请今年夏秋季每周往返新加坡和重庆10趟。不过，当局仅批准新航继续每周一从新加坡飞重庆一次，航班时间更被改为凌晨2时15分抵达重庆江北机场，逾一小时后（即凌晨3时30分）离港。新航评估``红眼航班''难以经营，选择取消飞重庆的计划……}

\entryitemWithDescription{能源需求加速增长 中国大量租用超级油轮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230322-1374943}{中国正大量租用超级油轮，显示这个全球第二大经济体的能源需求，在解除冠病疫情封控措施后已加速增长。 每艘可装载200万桶原油据《华尔街日报》星期一（3月20日）报道，石油贸易商用超大型油轮（VLCC）将原油运往中国这个全球最大的石油进口国。这种油轮的体积堪比埃菲尔铁塔，每艘可装载200万桶原油……}