\entryitemWithDescription{赖清德指台湾举办各级选举 充分说明主权独立的事实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427256}{赖清德（中）应邀与来自18国、45家媒体的驻台特派员对话，会后一一握手，轻松交流。（民进党提供） 民进党主席、总统参选人赖清德星期五（8月25日）向外国驻台记者指出，台湾定期举办从总统到里长的选举，说明主权独立的事实，未来前途须尊重全民意愿和寻求共识。 台湾将在四个半月后的2024年1月13日举行总统与立委选举，赖清德目前在民调支持度稳定领先……}

\entryitemWithDescription{美研究报告：中国结束清零后两个月超额死亡人数或达187万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427236}{美国的一项研究报告估计，中国放宽防疫政策后两个月内，由不同原因导致的超额死亡数字可能达到187万人。图为今年1月眉山市彭山区人民医院正抢救一名冠病确诊患者。（路透社档案图） 美国的一项研究报告估计，中国放宽防疫政策后两个月内，由不同原因导致的超额死亡数字可能达到187万人……}

\entryitemWithDescription{上半年中国大陆游客出境更青睐澳门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427233}{(香港讯) 中国文化和旅游产业研究院一份报告显示，相较于香港，中国大陆游客今年上半年更倾向于将澳门作为旅游目的地。 据《明报》报道，中国文化和旅游产业研究院8月1日公布《2023年上半年出境旅游大数据报告》，显示上半年中国大陆出境游共有4037万人次，93.9\%集中在亚洲，而港澳是最热门的出境游目的地，接待了78\%旅客……}

\entryitemWithDescription{中国官方扩大限制 禁业者采用日本水产品制作餐食}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427227}{中国官方限制日本水产品进口后，再禁止食品生产经营者使用日本水产品制作餐食。图为北京市民星期五（8月25日）在海鲜市场采购海鲜。（彭博社） 中日围绕福岛核废水排放的交锋持续升级，中国驻日本大使吴江浩强调，中国政府全面暂停进口原产地为日本的水产品``完全必要''；官方也进一步扩大限制，严禁食品生产经营者使用日本水产品制作餐食……}

\entryitemWithDescription{台湾退伍军人环岛徒步 盼提升台人抗敌意识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427211}{刚在7月退伍的蔡东林（音译），重新穿上台湾陆军的作战迷彩服，穿戴护具与行军包，手持塑料仿制冲锋枪，以全副武装之姿，希望唤起民众对防卫议题的关注。他8月8日从台中启程，以逆时针方向展开徒步环岛行程。图为8月21日（星期一），他走到基隆市区街道的情景……}

\entryitemWithDescription{香港警方首次侦破深度伪造诈骗案 拘捕六人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427196}{香港警方星期四（8月24日）开展代号``解诈行动''的拘捕行动，首次侦破利用人工智能换面技术（deepfake，深度伪造）诈骗集团，逮捕涉案六人……}

\entryitemWithDescription{中国恢复赴日团队游 首个观光团抵达东京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426969}{中国政府宣布恢复赴日团队游两周后，首个观光团星期三抵达东京。（彭博社） 时隔三年半，日本在星期三（8月23日）迎来第一个中国旅行团。这也是中国政府宣布恢复赴日团队游两个星期后的第一团。 观光团从北京出发，乘搭全日空航班，星期三晚间抵达东京羽田机场。据全日空介绍，这个观光团将到东京都和富士山等地游览，预定8月27日返回中国……}

\entryitemWithDescription{徐芳达访问山东 探讨加强绿色经济、贸易等领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426938}{新加坡代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达（前排左）访问山东，与山东省长周乃翔（前排右）会面。（新加坡企业发展局提供） 新加坡代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达访问山东，与山东省长周乃翔等会面，双方探讨了在绿色经济、贸易与互联互通、现代服务业等领域加强合作……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：金砖灿烂的造势与隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426926}{在西方舆论的密切关注下，金砖国家领导人本星期在南非约翰内斯堡进行了第15次会晤。在俄罗斯总统普京未亲身出席的情况下，五国领导人与代表经过了三天闭门峰会，在星期四（8月24日）宣布正式扩员：阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯、阿联酋将从明年1月起正式成为新成员。 除阿根廷以外，其他新成员有三个是中东国家，两个是非洲国家……}

\entryitemWithDescription{美国宣布新一轮5亿美元对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426906}{美国8月23日宣布最新一轮对台军售，将向台湾提供5亿美元（约6.7亿新元）的F-16战机红外线追踪侦搜系统。图为停在台湾花莲空军基地的一架F-16V战机。（路透社档案图） （华盛顿／台北综合讯）美国国防部批准向台湾出售逾5亿美元（约6.7亿新元）用在战斗机的先进传感器设备；台湾明年则将额外花费943亿新台币（约40亿新元），购买包括战斗机在内的武器，以应对来自中国大陆的威胁……}

\entryitemWithDescription{美国寻求延长中美科学合作协定半年 以谈判修订内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426893}{美国正在寻求延长《中美科技合作协定》六个月，以便跟中国进行谈判，``加强''协定的相关条款。 据路透社报道，有44年历史的《中美科技合作协定》（Science and Technology Agreement，STA），于1979年中美建交时签署，此后大约每五年续签一次。 报道称，这项协定的存在释放出中美双方可以搁置争议、携手合作的强有力讯号……}

\entryitemWithDescription{香港许多日式餐厅近来生意已减少三成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426883}{香港市民8月23日走过当地一家日式餐厅外。（法新社） 日本福岛第一核电站星期四（8月24日）开始将处理过的核废水排入海。作为进口日本海产最多地区之一的香港，许多日式餐厅受事件影响，近来生意已减少三成，预料未来一段日子还会再下跌。 港府星期四起禁止来自日本10个都县的水产品进口。不少港人都表示，短期内暂时不会食用日本任何都县的水产品，改吃其他产地例如挪威进口的食品……}

\entryitemWithDescription{台湾主动宣布开放陆客团 盼陆方相向而行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426866}{台湾宣布将从9月1日起恢复开放旅居海外的中国大陆旅客赴台观光，并将恢复两岸团体旅游。在递出橄榄枝的同时，陆委会也呼吁北京采取相应作为，与台方``相向而行''。 据中时新闻网报道，台湾陆委会副主委詹志宏星期四（8月24日）在记者会上作出上述宣布，并称这是在风险可控之下，因应两岸民众旅行旅游与商务需求……}

\entryitemWithDescription{台湾：未检测到风险暂不禁日本水产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426861}{台湾卫生福利部食品药物管理署说，尚未看到日本水产品风险有改变，暂不会改变对日本进口食品的管制措施，不会跟进香港、澳门禁止日本十都县水产品进口的做法。 综合《联合报》《民报》报道，台湾食药署副署长林金富星期三（8月23日）称，从去年第四季到今年，已抽验52件日本水产品建立生物氚背景值，包括鲭鱼、秋刀鱼、牡蛎、扇贝、海鳗、海藻类、鲑鱼、章鱼等，均未发现异常……}

\entryitemWithDescription{日本启动福岛核废水排海 中国全面暂停进口日本水产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426858}{日本星期四（8月24日）正式启动福岛核废水排海，中国同日宣布，即日起全面暂停进口原产地为日本的水产品，包括食用水生动物在内。因担心海水被污染，中国居民开始恐慌性抢购食用盐，多地碘盐脱销。 中国海关总署在日本启动核废水排海后不久就在官网发布了上述公告，强调此举是为全面防范日本福岛核废水排海对食品安全造成的放射性污染风险，保护中国消费者健康，确保进口食品安全。 中国的最新禁令扩大到了全日本……}

\entryitemWithDescription{缅甸再引渡六名电信诈骗嫌犯至中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426838}{缅甸星期三（8月23日）再次将六名涉嫌针对中国公民进行电信网络诈骗的男子移交给中国。 据中国驻缅甸大使馆官网消息，缅甸警方当天分批将这六名嫌犯在仰光国际机场移交给中国警方工作组，以押解回中国。 据大使馆发布，上午移交的两人均涉嫌诈骗罪，其中一人为赌诈团伙头目，是打击电诈犯罪的重点对象。官方没有透露更多细节……}

\entryitemWithDescription{王纬温：东亚现新一轮地缘政治紧张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426578}{宿怨甚深的日韩今年以来关系迅速转暖，并与美国不断加强军事同盟关系。美日韩领导人8月18日在戴维营举行峰会，是继``四方安全对话''（QUAD）、澳英美三边安全伙伴关系（AUKUS）之后，又一个美国牵头与盟友联手制华的多边机制。随着北京近年高度警惕的东亚北约加速成形，区域地缘紧张也再现苗头。 在围堵中国的第一岛链上，日本一向是美国最重要的军事盟友，也是北约``东进''的最关键一环……}

\entryitemWithDescription{华为据报秘密建芯片厂规避美国制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426573}{中国通讯巨头华为的品牌标志，在6月28日举行的上海世界移动通信大会上展现。（路透社） 美国半导体协会称，中国通讯巨头华为正在中国各地以其他公司名义秘密建造一系列半导体制造设施，以规避美国禁止其采购美国芯片制造设备的制裁。 综合彭博社、路透社报道，总部位于华盛顿的美国半导体协会指，华为自去年开始投入芯片生产领域，并获得中国政府约300亿美元（约407亿新元）的补助……}

\entryitemWithDescription{中国房地产危机加剧 官媒称``房住不炒''原则不应也不会改变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426570}{中国房地产市场下行压力持续加大，多家房企面临资金链断裂风险，令市场对下半年调整房地产调控政策的预期增加。不过，官媒星期三（8月23日）发文强调，``房住不炒''是促进房地产市场平稳健康发展的一项总原则，不应也不会改变，必须长期坚持。 中国国务院主办的《经济日报》星期三发表评论，批驳了外界认为当前形势下再提``房住不炒''不合时宜的观点……}

\entryitemWithDescription{云南警方密集反诈宣传 警惕``境外高薪招聘''藏凶险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426567}{中国云南省多地警察密集展开新一轮的反诈骗宣传，警惕民众``境外高薪招聘''的陷阱，提醒不要被诱骗非法出境；一旦上钩，将被当成``猪仔''随意买卖，受尽折磨……}

\entryitemWithDescription{``八二三''金门炮战65周年 蔡英文宣示维护和平须壮大国防}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426565}{台湾总统蔡英文（前排右一）任内第三次到金门主持八二三炮战纪念活动，与国民党总统参选人侯友宜（左一）一同向捐躯保台的阵亡军人默哀致敬。（自由时报） 台湾总统蔡英文星期三（8月23日）在金门主持``八二三''炮战65周年祭悼典礼时表示，如果没有1958年八二三的胜利，就没有今日的台湾。民进党政府致力维护台海和平稳定的立场非常坚定，而要维护和平，必须先要有强大的国防……}

\entryitemWithDescription{港府不排除扩大日本水产品进口禁令 学者：视民意反应而定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426548}{日本首相岸田文雄8月21日宣布，福岛第一核电站的核废水最快可在星期四（24日）开始排入海中。隔天，香港渔民团体在日本驻香港领事馆外高举抗议标语。（法新社） 日本政府宣布由星期四（8月24日）起启动核废水排海，香港特区政府同日起禁止来自日本10个都县的水产品进口，并表示一旦其他都县的水产品出现明显问题，不排除会扩大禁令……}