\entryitemWithDescription{中国特稿：深中通道通车在即 激活大湾区新引擎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3550851}{横跨珠江三角洲的深中通道全长24公里，是目前全球最具挑战性的跨海工程之一，其中桥梁部分长约17.1公里，海底隧道长约6.8公里。（互联网） 连接深圳和中山的深中通道预计下个月通车。这项超级工程对粤港澳大湾区的互联互通起到什么作用？它将如何推动大湾区一体化发展，又会为多年经济下行、产业升级转型困难的中山市提供什么机遇？ 深圳外贸商人区元甲每周都会开车到中山和供应商见面，每次一来一回至少要花四个小时……}

\entryitemWithDescription{南方多地强降雨持续 香港发今年首个红色暴雨信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577840}{红色暴雨下，香港将军澳有停车场一度淹水，市民涉水而行。（中新社） （香港综合讯）香港星期六（5月4日）发出今年首个红色暴雨警告信号，暴雨导致部分地区淹水，道路关闭，公共交通中断。 综合彭博社、明报和星岛日报网报道，上午8时55分发出的红色暴雨警告信号是香港第二高级别的暴雨警告信号，意味着录得雨量超过50毫米，将军澳和西贡雨量更超过200毫米……}

\entryitemWithDescription{中国人在柬埔寨西港街头互殴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577563}{网传照片显示，柬埔寨西港街头发生斗殴后，有人被送上救护车。（互联网） （西哈努克综合讯）柬埔寨西港街头星期四（5月2日）发生一起中国人群殴事件，导致一名男子身亡，多人受伤。 综合《柬中时报》《柬华日报》报道，西哈努克省警方通报，事发当天凌晨3时左右，一群中国人在当地4号分区一家名为``Oscar''的赌场前对峙，随即发生群殴，其中一名男子被砍重伤不治，另有多人受伤……}

\entryitemWithDescription{美国前大使：特朗普若再次入主白宫将继续挺台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577712}{美国前总统特朗普执政时任命的一名美国大使说，特朗普如果再次入主白宫，相信将再次支持台湾。图为特朗普今年4月在宾夕法尼亚州一场集会上向支持者致意。（路透社） （台北路透电）美国前总统特朗普执政时任命的一名美国大使说，特朗普如果再次入主白宫，相信将再次支持台湾。 在特朗普2017年至2021年的执政期间，台湾在多方面包括军售获得了华盛顿强有力的支持，这种支持一直延续到了现任总统拜登任内……}

\entryitemWithDescription{赖清德鼓励新内阁：民进党立法院没过半不是问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577316}{台湾候任总统赖清德就职前勉励新内阁成员倾听民意，并称相信民进党立法院没过半不是问题。（自由时报） （台北综合讯）台湾候任总统赖清德5月20日将正式就职。他在就职前勉励新内阁成员倾听民意，称若每项政策都切合民心，当民意成为后盾，相信民进党在立法院没过半就不再是问题了……}

\entryitemWithDescription{极氪汽车拟赴美上市筹资逾3亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577492}{吉利旗下高端电动车极氪汽车拟赴美上市。上周举行的北京车展上，参观者观看极氪汽车发布的新款极氪MIX车型。 （新华社） （纽约综合讯）吉利旗下高端电动车极氪汽车拟赴美上市，首次公开募股（IPO）金额超3.6亿美元（4.96亿新元）。 据彭博社报道，极氪汽车星期五（5月3日）当地时间向美国证券交易委员会提交了更新后的招股书，计划以``ZK''为股票代码在纽交所挂牌上市……}

\entryitemWithDescription{欧盟或在今年暑假前对中国电动车开征反补贴税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3576726}{欧盟贸易官员说，针对中国电动车的反补贴调查，可能在暑假前就会采取下一步措施。图为中国电动车品牌理想位于江苏常州工厂的生产线。（法新社） （布鲁塞尔综合讯）欧盟贸易官员说，针对中国电动车的反补贴调查正向前推进，欧盟可能在暑假前就会采取下一步措施，即宣布对中国电动车加征临时关税……}

\entryitemWithDescription{郭文贵首席助理承认参与诈骗计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3576092}{郭文贵首席助理王雁平在受审三周前承认参与诈骗。图为郭文贵2017年在纽约受访。（路透社） （纽约综合讯）中国商人郭文贵首席助理王雁平（Yvette Wang）在美国认罪，承认与郭文贵合谋诈骗超过10亿美元（13.3亿新元）。 据路透社报道，美国联邦检察官星期五（5月3日）发表声明说，王雁平对一项串谋从事电汇欺诈的指控和一项串谋从事洗钱的指控承认有罪……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：小野接掌台湾文化部 协助赖清德洗涤人心？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3557503}{新闻人间：小野接掌台湾文化部 协助赖清德洗涤人心？ 本名李远的72岁作家小野，5月20日将出任台湾文化部长。这位跨领域的多元创作人，能否坚持文化人的自主性，还是终究会成为建设台独意识的另一推手？ 小野被形容为``朴实温柔有温度的文化人''、慈祥的阿公，出过100多本书、包括童书绘本……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台湾``繁花''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3569155}{上个月和同学餐叙，她聊起孩子从美国念完硕士回台，在台北市买了一间1700多万元（新台币，下同，约75万新元）的小套房，每个月得还将近6万元房贷，薪水所剩无几，感慨年轻人想在大台北地区买房几近天方夜谭……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号奔月将实现人类首次月球背面采样}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568154}{中国民众星期五（5月3日）冒雨观看嫦娥六号探测器由长征五号遥八运载火箭在中国文昌航天发射场发射。（中新社） 搭载嫦娥六号探测器的长征五号遥八运载火箭， 星期五（5月3日）在中国文昌航天发射场顺利发射，准确进入地月转移轨道。（新华社） （文昌综合讯）肩负中国探月工程第四期任务的``嫦娥六号''探测器，星期五开启奔月征途，争取实现人类首次在月球背面采样返回之旅……}

\entryitemWithDescription{《华尔街日报》将亚洲总部从香港迁至新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568299}{（香港讯）美国媒体《华尔街日报》将亚洲总部从香港迁至新加坡，该报的亚洲运作重心也由香港转移至新加坡。 据法新社报道，《华尔街日报》总编辑塔克（Emma Tucker）星期四（5月2日）在一封内部通知中说，``一如我们报道的许多公司一样''，《华尔街日报》会把亚洲运作重心由香港转移至新加坡。 塔克说，该报将在新加坡成立一个新的商业、金融和经济小组，报道中国股市、房地产、电动车等新闻……}

\entryitemWithDescription{台湾禁民众任大陆党政军职务 范围扩大至孔子学院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3566660}{专家分析，台湾官方将禁止民众担任中国大陆党政军职务范围，扩大至普遍设置于海外的孔子学院，透露出台湾的两岸法规规范范围，不再限于两岸之间。图为比利时列日孔子学院4月举行演出活动。（中新社） 台湾政府星期四（5月2日）公告，禁止台湾民众担任中国大陆党政军职务范围，扩大至大陆海峡两岸关系协会（简称海协会）和孔子学院等机构……}

\entryitemWithDescription{山西恒山景区落石 砸中游客一死五伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568192}{（北京／香港综合讯）中国五一黄金周事故频频，位于山西大同的北岳恒山景区突发落石，致六名游客受伤，其中一人抢救后伤重不治。 综合红星新闻、央视新闻等报道，恒山景区虎风口处星期四（5月2日）下午3时许发生事故，上山步道区域内有滚石掉落，导致六名游客受伤，其中一人送医不治，其余五人无生命危险。网传图片显示，现场石头滚落扬起大量尘土……}

\entryitemWithDescription{中国最高检受理朱令父母侦查监督申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3567266}{（北京讯）清华大学女生朱令30年前被投毒，但案件调查无果。朱令父母上月向中国最高人民检察院提出重启该案调查，最高检已受理。 朱令父母4月中向最高检提交《侦查监督申请》，请求``对朱令被投毒一案侦查过程中有关部门的违法行为进行监督，对其提出纠正意见或者检查建议，并督促其对该案继续侦查''……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国校园示威中的社会对立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3558598}{持续两周的美国亲巴勒斯坦大学生扎营驻校抗议活动，本星期三（5月1日）以警方动用武力强力驱散，勉强告一个段落。 从各方信息中可见，进入本周后，气氛已相当紧张，星期三全国警力进入校园清场的行动也使用了暴力。在佛罗里达州以及其他州，警方使用催泪弹驱散示威者。威斯康星州麦迪逊分校一名教授被警方逮捕时，前额都是血……}

\entryitemWithDescription{布林肯：强烈鼓励世卫邀台以观察员身份参加世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3556166}{美国国务卿布林肯发出的声明说，美国强烈鼓励世界卫生组织（WHO）邀请台湾以观察员身份参加本届世界卫生大会（WHA）。（法新社） （华盛顿／台北／北京综合讯）美国国务卿布林肯说，美国强烈鼓励世界卫生组织（WHO）邀请台湾以观察员身份参加本届世界卫生大会（WHA）。 第77届世卫大会将于5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行……}

\entryitemWithDescription{调查：近六成美国人认为中国通过TikTok影响美国舆论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3558307}{一项美国民意调查显示，约58％受访美国人认为中国正通过短视频应用TikTok影响美国的舆论。（路透社） （华盛顿综合讯）一项美国民意调查显示，近六成美国人认为，中国正通过短视频应用TikTok影响美国的舆论。 据路透社报道，这项由路透社和国际市场研究机构益普索（Ipsos）进行的调查显示，约58％受访美国人赞同，中国政府会利用中国科技公司字节跳动旗下的TikTok，影响美国公众舆论……}

\entryitemWithDescription{传北京准备因应特朗普重返白宫 分析：经贸冲突成焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557865}{美国前总统特朗普在大选的民调稳定领先，美国媒体传出北京正为特朗普重返白宫做准备。图为特朗普5月1日在威斯康星州的竞选活动上发表讲话。（法新社） 美国前总统特朗普在大选的民调稳定领先，美国媒体传出北京正为特朗普重返白宫做准备。受访学者分析，若特朗普再度执政，将首先重视内政与经济问题，北京会将重心放在因应经贸冲突，其他政治问题未必会较现任拜登政府更严峻……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''铁路旅客发送量创单日历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557858}{国铁北京局集团公司在五一期间加开旅客列车194列，主要开往上海等方向。图为游客5月1日在上海市黄浦区外滩滨江步道上，观赏拍摄黄浦江两岸美景。（中新社） （北京综合电）``五一''假期首日，中国全国铁路旅客发送量创单日历史新高。 综合新华社和中新社报道，中国国家铁路集团有限公司的数据显示，5月1日，中国全国铁路发送旅客2069万3000人次，环比增长26\%，同比增长5.2\%……}

\entryitemWithDescription{香港4月气温创有记录以来最高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557882}{香港天文台预计香港2024年全年气温将高于正常水平。图为市民4月12日参观法国艺术家瓦拉拉（Camille Walala） 在香港购物中心海港城举办的公共艺术展。（法新社） （香港综合讯）香港天文台的记录显示，刚过去的4月，是自1884年有记录以来香港最热的4月……}