\entryitemWithDescription{中美元首峰会在即 美国批评中国在南中国海骚扰菲律宾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449633}{菲律宾指责中国海警船（白色）星期五（11月10日）在仁爱礁附近，尝试阻拦菲律宾船只执行补给任务。（法新社） 中国与菲律宾在南中国海有主权争议岛礁再起冲突，菲律宾海警星期六（11月11日）称中国在仁爱礁（菲称阿云津礁）附近部署多达38艘船，是历来最多的一次，以阻扰菲船执行补给任务。美国国务院批评中国在南中国海``一再骚扰''菲律宾，敦促北京尊重公海航行自由……}

\entryitemWithDescription{台湾计划引进10万印度劳工 或引发大陆强烈反应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449632}{（台北综合讯）为应对劳动力短缺并加强与印度的经济联系，台湾计划引进数万名印度劳工，这或引发中国大陆强烈反应。 彭博社上星期五（11月10日）引述消息人士报道，台湾考虑雇佣多达10万名印度劳工，在工厂、农场和医院等领域工作。预计双方最早将在12月签署相关协议。 印度外交部发言人巴格奇11月9日表示，印度与台湾正进入就业协议最后阶段的谈判……}

\entryitemWithDescription{台选举登记倒计时 ``蓝白合''仍不明朗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449630}{（参考）国民党主席朱立伦星期天（11月12日）向记者声称，蓝白两党对做全民调已有共识，只是在内容与规则上仍存差异。（国民党提供） 台湾``蓝白合''倒数计时中，国民党（蓝）主席朱立伦星期天（11月12日）称，蓝白两党对全民调决定正副总统人选已有共识，只是细节仍有差异。不过民众党（白）主席柯文哲认为双方还在各说各话，他称会协商到最后一秒，谈不成就各自努力……}

\entryitemWithDescription{中国长江存储入禀加州法院 告美光科技涉专利侵权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449617}{（旧金山讯）中国闪存芯片龙头长江存储近日起诉美光科技，控告这家美国半导体巨头使用其专利技术，以抵御来自长江存储的竞争，并获得和保护市场份额。 第一财经报道，美国加州北区法院公布信息，长江存储于11月9日对美光科技及其全资子公司美光消费产品集团提起诉讼，指控对方侵犯其八项美国专利……}

\entryitemWithDescription{中国公安悬赏通缉缅北诈骗头目 涉武装护诈及谋杀禁锢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449604}{（温州综合讯）中国公安机关发布悬赏通告，通缉四名缅北电信诈骗团伙主要头目，指他们涉嫌组织开设诈骗窝点，以及涉多项严重暴力犯罪。 中国公安部星期天（11月12日）发布通告说，浙江省温州市公安机关在侦查中发现，明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍是缅北果敢自治区涉华电信网络诈骗犯罪集团重要头目。以明学昌为首的犯罪集团长期组织开设诈骗窝点，公开武装护诈，针对中国公民实施电信网络诈骗犯罪活动，涉及金额巨大……}

\entryitemWithDescription{中国军队本月中下旬与东南亚五国举行联合演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449602}{（湛江综合讯）中国军队11月中下旬将与柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南五个东南亚国家举行多国联合演习。 中国国防部官网星期天（11月12日）发布消息，中国将与上述五国在广东湛江举行``和平友谊-2023''多国联合演习，这是该系列演习首次在中国举行……}

\entryitemWithDescription{港媒：习拜会将宣布禁止AI用于自主武器和核管控系统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449600}{（香港综合讯）香港媒体报道，在下周登场的习拜会上，中美两国领导人将宣布禁止在无人机等自主武器，以及控制和部署核弹头方面使用人工智能。　 香港《南华早报》星期六（11月11日）引述两名知情人士报道，今年亚太经合组织峰会（APEC）期间，中美讨论的主要焦点，预计将是人工智能的潜在风险。两国都担心若不对使用人工智能进行规范，将有加剧冲突的风险……}

\entryitemWithDescription{特稿：大连要抓住新一轮科技革命新机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449594}{大连EX机器人科技馆的大厅融合了全息投影技术和灯光，以及充满未来感的人形机器人，仿佛让人置身于科幻电影场景。（林煇智摄） 走进大连EX机器人科技馆，让人感受到一种过去与未来并置的时空错觉。馆内的一侧，全息投影技术与灯光的融合，加上充满未来感的人形机器人，让人犹如置身科幻电影场景。另一侧摆放多个以仿生机器人打造的名人蜡像，则仿佛让人回到过去……}

\entryitemWithDescription{中国多地医院被曝贩卖出生证明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449586}{（武汉/广州综合讯）中国湖北、广西和广东的医院过去一周被曝贩卖出生证明后，当地政府部门展开调查，已有至少10名嫌疑人被批准逮捕或刑事拘留。 据湖北省襄阳市政府星期天（11月12日）通报，网民11月6日举报襄阳健桥医院贩卖出生医学证明等问题后，当地政府、公安、纪检监察等部门组成的工作专班展开调查。 通报称，截至目前，叶某芝等六名犯罪嫌疑人已被批准逮捕，另有四名嫌疑人被依法刑事拘留……}

\entryitemWithDescription{中国电商巨头双十一业绩半遮面 消费者信心临考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449578}{北京一名送货员于11月11日在商场外，推着载满包裹的手推车。（法新社） （北京综合讯）中国电商巨头阿里巴巴和京东宣布，今年双十一各项数据录得同比增长，但两家公司连续第二年没有透露整体营收数据。 21世纪经济报道，天猫数据显示今年共有402个品牌交易额破亿元（人民币，下同，1868万新元），其中243个是国货品牌，3万8000个品牌成交同比增长超100\%……}

\entryitemWithDescription{温州永嘉一民房坍塌导致四人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449572}{（浙江温州讯）中国浙江省温州市永嘉县一翻修中的四层民房坍塌，导致四人死亡。 综合中国央视新闻和封面新闻报道，温州永嘉县政府新闻办公室说，永嘉县桥头镇民房坍塌事故在星期六（11月11日）中午发生，有四人被困。截至12日早，被困人员全部找到，均无生命体征。房屋坍塌原因还在调查中……}

\entryitemWithDescription{鸿海低轨卫星珍珠号顺利升空}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449567}{（台北综合讯）台湾首次由企业主导的非地面网络宽频通讯卫星，鸿海``珍珠号''在台北时间星期天（11月12日）凌晨顺利发射升空。 综合ETtoday新闻云和经济日报报道，鸿海``珍珠号''立方卫星是在美国加州范登堡太空军基地，搭乘SpaceX猎鹰九号运载火箭升空，将在距离地表520公里高的太阳同步轨道，执行一年的宽频通讯实验与太空环境探测，有助台湾新世代卫星通讯发展……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：回归以来首次没有民主派参与 新选制区选投票率不受看好}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449085}{港府近来积极在地区宣传，呼吁市民在下月举行的区议会选举投票。图为志愿者向市民派发区选宣传单张。（中通社） 香港新一届区议会选举将于12月10日举行，这也是香港改革选举制度后的首届区选。伴随着街上随风飘扬的宣传标语，再加上义工和官员深入社区呼吁投票的声音，选举气氛近日愈来愈热烈。但和以往相比，新一届区议会在组成、职能等方面有了很大的不同，未来走向备受外界关注……}

\entryitemWithDescription{ONE冠军赛预计明年回归中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449478}{因冠病疫情在中国停办三年的ONE冠军赛，预计明年上半年恢复举办。 ONE冠军赛中国区总裁李颖接受《联合早报》访问时披露，这家体育赛事公司今年来已在美国和泰国等地恢复办赛，希望明年能把综合格斗赛事带回中国。 除了上海、广州和长沙等原有市场，ONE冠军赛也计划开拓山东市场。集团星期六（11月11日）在新加坡---山东经贸理事会会议上，分别和山东省体育局、山东省体育产业集团签订战略合作协议……}

\entryitemWithDescription{新加坡与山东加强在绿色经济、现代服务等领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449470}{新加坡代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达（右）和山东省长周乃翔星期六（11月11日）在新加坡---山东经贸理事会会议上，共同为山东（新加坡）企业服务中心揭牌。（新加坡企发局提供） 新加坡和中国山东省将加强在绿色经济、现代服务、贸易和互联互通等领域合作，进一步推动双向投资与贸易往来，为双边更广更深的合作铺路……}

\entryitemWithDescription{消费信心低迷 中国双11购物盛会热不起来}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449467}{中国星期六（11月11日）迎来年度最大购物盛会``双11''，但今年的买气不如往年，民众在消费时更为谨慎。图为中国快递公司顺丰的工作人员为双11的包裹进行分拣和打包。（新华社） 在经济复苏乏力、消费情绪低迷下，中国今年``双11''购物节似乎热不起来，民众在消费时更为谨慎，更注重商品的实际价值。有公众也认为，各大平台的销售套路变得越来越复杂，让人产生``消费疲劳''……}

\entryitemWithDescription{台湾将与捷克合作助力乌克兰重建}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449450}{（台北综合讯）台湾和捷克将合作协助乌克兰重建被战争摧毁的关键基础设施。 根据台湾外交部网站消息，台湾驻捷克代表柯良叡与捷克驻台代表史坦格星期五（11月10日）以视讯方式签署一项谅解备忘录，双方将合作协助乌克兰重建净水处理设施及气电共生能源系统……}

\entryitemWithDescription{中国官媒：华盛顿与英伟达的猫鼠游戏不应持续}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449427}{中国官媒《环球时报》形容，美国政府的对华科技出口管制演变成一场和英伟达等公司的``猫鼠游戏''。（路透社档案照） （北京综合讯）中国官媒《环球时报》形容，美国政府的对华科技出口管制演变成一场和英伟达等公司的``猫鼠游戏''，这不应持续下去，因为不符合中美利益，也只会加速中国的自主科技进程……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：社会泛国安化 叶刘淑仪躺着也中箭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449295}{新闻人间：叶刘淑仪 香港上星期举行同乐运动会（Gay Games），成为首个举办该项性小众界别盛事的亚洲城市。本来这是香港对外展现自己是多元共融国际大都会的机会，岂料社会上竟然掀起一股反对的声音，甚至连行政会议召集人叶刘淑仪躺着也``中箭''。 事缘早前有一批亲建制派的香港市民在立法会议员何君尧等人的支持下，到立法会递交请愿信，反对香港举办同乐运动会……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台湾大选后可能出现的宪政危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449314}{11月2日，候友宜（左2）、郭台铭（右2）和柯文哲（右1）齐现身台北寺庙活动。（AFP） 台湾前总统马英九和国民党最有人气的高雄前市长韩国瑜，星期五（11月10日）相继呼吁国民党（蓝）和民众党（白）以``全民调''方式决定2024年总统候选人组合，让濒临破局的``蓝白合''再燃生机。 在野 ``蓝白合''商议多时，一直卡在正副总统产生方式未获共识……}

\entryitemWithDescription{马英九建议以全民调整合 化解在野蓝白合僵局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231110-1449318}{台湾前总统马英九建议，以全民调化解在野``蓝白合''僵局，高雄前市长韩国瑜也呼应赞成，为在野力量合力实现政党轮替重燃一线希望。但蓝白阵营都已做好各自作战的最坏准备。 台湾2024年1月13日举行总统与立委选举，候选人必须在11月24日前完成登记。在倒数两周内，国民党（蓝）总统参选人侯友宜与民众党（白）参选人柯文哲，必须决定是否合组正副搭档……}