\entryitemWithDescription{中国制造业PMI创一年新高 分析：不再依赖房地产扩张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3239223}{中国制造业PMI今年3月的扩张主要由生产推动。图为合肥安徽一家工厂的员工在制造工程机械产品。（彭博社） 中国最新制造业与非制造业采购经理指数（PMI）双双上扬，其中3月中国制造业活动出现半年来首次扩张，并创下一年来新高。 受访学者分析，中国制造业活动一年来持续萎缩，主要是受房地产危机导致经济不振拖累，最新PMI数据重返荣枯线之上，表明中国经济已找到新的增长引擎，不再依赖房地产进入扩张区间……}

\entryitemWithDescription{英工党台湾之友会访台 大陆驻英使馆强烈谴责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3239202}{（台北/伦敦综合讯）英国``工党台湾之友会''代表团星期六（3月30日）起访问台湾七天，中国驻英国大使馆网站星期天（31日）表示强烈谴责。 根据台湾外交部新闻稿，英国``工党台湾之友会''共同主席暨工党影子商业与贸易副部长梁辛尼勋爵（Lord Leong），率领工党议员共七人访台，台湾外交部对此表达诚挚欢迎。 工党是英国最大反对党……}

\entryitemWithDescription{中国再增补30个藏南地区公开使用地名 数量历次最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3238269}{（北京/新德里综合讯）印度本月重申对阿鲁纳恰尔邦（中国称藏南地区）的主权后，中国民政部再公布增补藏南地区30个公开使用地名，增补地名数量为历次最多。 据中国民政部官网星期六（3月30日）消息，民政部正式公布第四批增补藏南地区公开使用地名。公告列出这30个地名的标准汉字、藏文名称、地名类别、所属政区和经纬度。 根据地名类别划分，这30个地点有11处是居民点，其余均是山峰、河流、湖泊或关口……}

\entryitemWithDescription{美驻华大使与姚明会面：运动无国界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3238843}{美国驻中国大使伯恩斯（右）星期六（3月30日）在社交平台X上载他与中国篮球协会主席姚明会面的照片。（伯恩斯X） （北京综合讯）美国驻中国大使伯恩斯星期六（3月30日）在社交平台X上载一张与中国篮球协会主席姚明会面的照片，并在贴文里用中英文写道，他在上海与美国职业篮球联赛（NBA）传奇球星姚明叙旧，谈论如何强化篮球这个联系起美中两国人民的桥梁，``运动无国界''……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国``新质公安战斗力''仍在探索期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3181253}{分析认为，新质公安战斗力核心内容包括进一步用科技加强社会维稳和网络监管。图为北京人民大会堂一带的摄像头，摄于今年3月两会期间。（彭博社） ``新质''最近成了中国政治上的热词，除了行政部门强调发展新质生产力，公安机关也提出要加快形成和提升``新质公安战斗力''，以更高标准维护国家政治安全和社会大局稳定……}

\entryitemWithDescription{特稿：苹果力求扭转在华销售跌势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3215140}{苹果首席执行官库克3月21日参加苹果上海静安零售店开业仪式，与到场顾客自拍。（路透社） ``对于苹果供应链来说，没有比中国更重要的地方。'' 苹果公司首席执行官库克3月21日在上海接受中国官方英文报章《中国日报》访问时，强调苹果与中国合作的重要性。 库克对中国制造业过去30年的现代化发展给予高度肯定，并认为中国工厂的自动化程度已达到非常高的水平……}

\entryitemWithDescription{台餐厅中毒案有进展 官员研判酱料可能有问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3238591}{台北市近日发生严重食品中毒事件，多人在位于信义区的素食餐厅``宝林茶室''用餐后出现身体不适症状。图为3月27日拍摄的暂停营业的宝林茶室。（中新社） （台北综合讯）台北市素食餐厅食品中毒案有进展，曾任台大医院副院长的桃园市副市长王明钜研判酱料可能有问题，因为曾有中毒的桃园民众向他反映酱料味道很苦……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：全台最高生育率地区 科技带来幸``孕'' 竹科人生生不息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3226059}{新竹古迹城楼迎曦门和市中心全景。``台湾硅谷''新竹科学园区就位于该市。（Smchen43摄） 全球面对少子化挑战，带动人工智能（AI）和半导体晶片需求飙升，处于全球先进制造研发最核心的``台湾硅谷''新竹科学园区一带，却出现反潮流的多子化、人口增长现象。《联合早报》走访竹科，近距离感受``添丁发财''的荣景，了解其中的原因和挑战……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人开始流行``上班恶心穿搭''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3236579}{中国年轻人近期掀起``上班恶心穿搭''风潮，不少网民将自己身穿绒毛睡衣、运动裤上班的照片上传至社交平台，以较量谁的上班穿搭``更恶心''。（早报制图） （北京综合讯）中国年轻人近期掀起``上班恶心穿搭''风潮，不少网民将自己身穿绒毛睡衣、运动裤上班的照片上传至社交平台，以较量谁的上班穿搭``更恶心''……}

\entryitemWithDescription{美国修订对中国人工智能芯片和设备的出口限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3236627}{美国星期五（3月29日）修订实施了五个月的对华人工智能（AI）芯片和设备的出口限制，使中国更难以获得美国制造的AI芯片。（路透社档案照） （华盛顿综合讯）美国星期五（3月29日）修订实施了五个月的对华人工智能（AI）芯片和设备的出口限制，使中国更难以获得美国制造的AI芯片……}

\entryitemWithDescription{华为突破美国制裁 去年净利润翻倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3236345}{华为在深圳的一家零售店外张贴着Mate60 Pro的宣传海报。（林煇智摄） 专家：得益于生产与供应链精准规划 中国科技巨头华为去年强势回归5G智能手机市场后，营收创下2019年以来最大增幅，净利润更是同比翻倍，一度崩溃的手机等终端业务对收入涨幅贡献最大，意味着长期受美国施压的华为很大程度上已突破了制裁限制……}

\entryitemWithDescription{著有《巨流河》台湾文学家齐邦媛辞世 享年101岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3236404}{台湾作家、学者、教育者齐邦媛生前曾表示自己一旦离世，希望不要特别为她举办追思会。（互联网） （台湾综合讯）著有《巨流河》的知名台湾作家、学者、教育者齐邦媛星期四（3月28日）辞世，享年101岁。 综合台湾《联合报》《中国时报》等报道，前台笔会会长高天恩说，齐邦媛近期因高龄身体况状不佳反复进出医院，时常陷入昏迷。长期照顾她的看护证实，齐邦媛已于星期四凌晨辞世……}

\entryitemWithDescription{吉利汽车董事长提六四 直播短暂被禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3236128}{中国吉利汽车董事长李书福（左）3月28日邀请新东方创办人俞敏洪（右）一起做直播为吉利新车宣传。（直播截图） （北京综合讯）中国吉利汽车董事长李书福为吉利新车直播宣传期间，讲述自己的生意在1989年出现变动时，三次提到``六四''一词，直播随后被短暂封禁。 为推广新车，李书福星期四（3月28日）邀请新东方教育科技集团创办人俞敏洪到吉利在浙江台州的卫星超级工厂做直播……}

\entryitemWithDescription{美国将对多名香港官员实施新签证限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3236056}{（华盛顿/香港综合讯）美国将对多名``负责打压香港权利和自由''的香港官员实施新的签证限制，香港特区政府对此表示``嗤之以鼻，无惧任何威吓''。 据路透社报道，美国国务院星期五（3月29日）向国会递交一年一度的《香港政策法报告》。国务卿布林肯在随附的声明中称，过去一年，中国继续针对香港的高度自治、民主制度以及权利和自由采取打压行动，包括近期生效的、针对香港《基本法》第23条的立法……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``赖清德爱将''性招待风暴过关等升官？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240330-3233467}{上任18天就因性招待丑闻下台的台湾行政院前发言人陈宗彦，最近在监察院的弹劾案获压倒性票数否决，沉寂一年后看来或有可能重回政坛。 57岁的陈宗彦是民进党主席、候任总统赖清德一手提拔的爱将。赖清德2010年当台南市长第一天，陈宗彦就出任该市民政局长，过后再当新闻及国际关系处长，即与市长关系密切的发言人。2017年赖清德升任行政院长，一年后陈宗彦也火箭冲天高升为内政部次长……}

\entryitemWithDescription{台湾防长因儿子涉嫌召妓请辞获慰留}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240329-3234144}{台湾国防部长邱国正的儿子邱晃年传出涉嫌召妓丑闻。 总统府证实，邱国正因家人所涉事宜为团队带来困扰等，星期四（3月28日）晚上向总统蔡英文表达歉意，并口头请辞，已获慰留。 总统府称，考量当前区域安全形势复杂，又值政府团队交接期间，蔡英文认为邱国正应坐镇岗位，确保各项重要国防事务稳健周全；同时也肯定邱国正上任以来综理国防事务、戮力从公 。 至于邱的家人所涉事宜，由所属机关查察，一切依法办理……}

\entryitemWithDescription{恐袭后中国暂停在巴基斯坦两水坝工程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240329-3233997}{（白沙瓦综合讯）据巴基斯坦官员透露，在五名中国工程师日前遭遇恐怖袭击身亡后，中国承包商已暂停在巴基斯坦两个大型水坝项目的施工。 法新社星期五（3月29日）报道，星期三以来，承建达苏水电站的中国葛洲坝集团公司，以及承建迪迈尔-巴沙大坝的中国电力公司已经停止施工，并要求巴基斯坦当局在复工前制定新的安保计划。 中国封面新闻报道，日前恐袭当天下午，达苏水电站工地便已全部停工……}

\entryitemWithDescription{台北素食餐厅中毒案 重症与死亡病例全部验出米酵菌酸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240329-3233890}{（台北综合讯）台北市素食餐厅食品中毒案目前累计通报21例，两名死者与六名住院患者体内全部验出米酵菌酸。 这是台湾首次检出这一毒素。据《联合报》报道，台湾卫福部次长王必胜星期五（3月29日）通报，目前宝林茶室案的死亡或重症患者体内都检出米酵菌酸阳性，可以确定此次食品中毒事件是米酵菌酸引起……}

\entryitemWithDescription{台湾首艘自制潜艇 有望2025年11月前交船}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240329-3233769}{（台北讯）台湾首艘自制潜艇``海鲲号''目前正进行泊港测试，只要能够完成所有测试，有望在2025年11月前交付台湾海军。 据《自由时报》星期五（3月29日）报道，台湾国际造船公司董事长郑文隆在接受该报专访时透露，海鲲号的泊港测试目前大致按照规划正常进行，但海上测试还没有一个明确的时间表。 郑文隆说，海鲲号在泊港测试期间验证倾斜测试时，左右倾斜角度差不到一度，代表潜艇的设计概念与工艺实践完全符合……}

\entryitemWithDescription{关注赖清德就职演说 美国在台协会主席再访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240329-3233643}{（台北讯）据知情人士报道，美国在台协会（AIT）主席罗森伯格将在下周访问台湾。这是她时隔两个月后再度访台，应当是华盛顿关注台湾总统当选人赖清德的就职演说，以把控台湾权力交替期间的两岸形势。 台湾《联合报》星期五（3月29日）引述知情人士报道，罗森伯格将于下周抵台，与台湾总统蔡英文、正副总统当选人赖清德和萧美琴等会唔……}