\entryitemWithDescription{陈婧：微观视角下的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231228-1458572}{写多了财经类新闻，不时被人问：现在中国经济怎么样？ 回顾即将过去的这一年，脑海里跳出来的不是GDP、PMI和CPI这些指标和数字，而是几个微小的片段。 一个是年中采访一名博士研究生时，对方坦言，三年前读博是为了增加就业竞争力，但发现为此付出的努力赶不上学位贬值的速度……}

\entryitemWithDescription{赖清德``赖皮寮''或已过关 侯友宜``凯旋苑''争议待解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458575}{国民党总统候选人侯友宜妻子任美鈴名下的出租学生套房``凯旋苑''，位在文化大学旁，过去曾整栋出租给文化大学充作学生宿舍使用。（自由时报） 台湾在野党猛攻执政的民进党总统候选人赖清德老家违建争议，民进党则指控国民党总统候选人侯友宜位于阳明山的凯旋苑出租宿舍压榨学生。侯友宜竞选办公室星期三（12月27日）对赖清德等人提出违反选举罢免法告诉。 赖清德的``赖皮寮''事件一度令其支持度下滑，近日止跌回升……}

\entryitemWithDescription{港人北上消费成风 香港零售餐饮冷清清}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458563}{疫情后港人北上消费成风，南下到香港旅行的大陆游客则不见显著增加，香港零售和餐饮业面临困境。图为香港中环的一家购物中心。（路透社） 刚过去的圣诞假期，大批香港民众北上旅行，人数远超南下香港的中国大陆游客，以致香港消费行业生意不够理想。香港饮食及零售行业纷纷呼吁港府急谋对策，吸引更多旅客访港。 圣诞节是香港旅游业的传统旺季，但港人在疫后北上消费成风，今年圣诞假期也不例外……}

\entryitemWithDescription{解放军039C隐形潜舰现身东海 据报搭载鹰击-18导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458558}{（宁波综合讯）有中国渔民在东海拍到中国解放军最新的隐形潜艇，即从去年开始服役的039C新型常规潜艇相关视频，在互联网上引起军迷关注。 综合印度《欧亚时报》（The EurAsian Times）、网媒``香港01''的报道，一位浙江军迷在微博上公开了中国海军039C型常规潜艇在东海上，可能在前往演训途中的视频。 视频公开后，引起军迷广泛关注……}

\entryitemWithDescription{中国反制美国涉疆措施 制裁一家美企和两名研究员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458543}{（北京综合讯）中美围绕新疆人权问题的争端升级，中国宣布对一家涉及调查新疆强迫劳动问题的美国企业和两名研究人员实施制裁。 中国外交部发言人毛宁星期二（12月27日）宣布，根据反外国制裁法，对美国企业卡隆（Kharon），以及卡隆调查主任许勐（Edmund Xu）和美国高等国防研究中心前研究员莫格雷特（Nicole Morgret）实施制裁……}

\entryitemWithDescription{中国工业企业利润降幅收窄}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458528}{（北京综合讯）中国今年前11个月全国规模以上工业企业利润同比下跌4.4\%，但11月单月实现两位数增长，有工业企业利润加快回升迹象……}

\entryitemWithDescription{国台办：``台独''意味着战争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458526}{（北京综合讯）台湾执政的民进党总统候选人赖清德称，他当选则``两岸战争的风险最低''。中国国务院台湾事务办公室驳斥这一说法，并表示``台独''意味着战争。 国台办发言人陈斌华星期三（12月27日）在记者会上说，``台独''意味着战争。民进党当局顽固坚持``台独''立场，不断推高台海形势紧张动荡，把台湾一步步推向兵凶战危的险境……}

\entryitemWithDescription{房东举报出租单位闪绿光 中国国安：境外间谍窃拍海军基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458509}{（北京综合讯）中国国家安全部披露一起窃取军事机密案，指一名房东将屋子出租给外国人后，夜里房间经常闪着诡异绿光，调查后发现境外间谍窃拍海军基地。 ``国家安全部''微信公众号星期三（12月27日）发文披露这起案件。文章称，某海滨城市的李姓屋主致电国家安全机关举报电话，反映将单位出租给一家境外公司后，不仅长期没人入住，屋里到了晚间还总会闪着诡异绿光……}

\entryitemWithDescription{70后陆磊出任中国央行副行长 长期浸润学术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458503}{70后的陆磊今年53岁，他长期在央行系统任职。2003年离开央行后，任招商银行研究部高级研究员、总经理助理，之后进入学术界，并在2014年回到央行。（中国政府网） （北京综合讯）中国央行高层再有新调整，中国国家外汇管理局原副局长陆磊接替已到退休年龄的刘国强，成为中国人民银行副行长……}

\entryitemWithDescription{美国再度延长部分中国商品关税豁免期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458500}{（华盛顿/北京综合讯）继今年9月延长部分中国商品的关税豁免期后，美国决定再延长数百种中国商品的关税豁免期至明年。 美国贸易代表办公室于当地时间星期二（12月26日）在官网发声明称，将延长对352项已恢复豁免关税、77种与冠病防疫相关的中国进口商品的关税豁免期，期限由今年12月31日延至2024年5月31日，以便根据法定的四年审查进行进一步考虑……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：又是信心问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231227-1458351}{中国国家新闻出版总署22日发布一份名为《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》的文件，立刻在资本市场引发大震荡，游戏相关的公司股价集体暴跌，还波及到科技行业，资本市场顿时哀鸿遍野。（法新社） 中国市场在低迷的情绪下来到2023年尾，年关之前又遭遇重磅一击。 上周五（12月22日），国家新闻出版总署发布一份名为《网络游戏管理办法（草案征求意见稿）》的文件，就网络游戏管理公开向全社会征求意见……}

\entryitemWithDescription{``挺郭大将''周典论被羁押禁见 蓝营批执政党用司法威胁郭台铭不得支持``侯康配''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231226-1458348}{挺郭屏东县议长周典论因涉嫌交付资金协助鸿海集团创办人郭台铭参选连署，星期二（12月26日）被地方法庭裁定声押禁见。（自由时报档案照） 台湾鸿海集团创办人郭台铭已退出总统大选，但在野国民党屏东县议长周典论因涉嫌交付资金协助郭台铭参选连署，星期二（12月26日）被地方法庭裁定声押禁见。 周典论近日公开为国民党正副总统候选人侯友宜和赵少康助选……}

\entryitemWithDescription{台总统候选人第二场政见会 蓝批绿爱财色成桃花党 绿批蓝紧抱一中和黑金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231226-1458345}{美丽岛电子报26日公布的追踪民调显示，民进党``赖萧配''以38.9\%的支持度，领先国民党``侯康配''的29.4\%，双方差距从前一天的4.9个百分点拉开至9.5个百分点。（路透社） 台湾总统候选人第二场电视政见会，蓝绿加码互攻。绿营的民进党总统候选人赖清德狠批国民党紧抱``一个中国''和黑金体质不改，蓝营的国民党总统候选人侯友宜则炮轰民进党充满贪腐和财色案件，形容对方是``桃花党''……}

\entryitemWithDescription{台湾反渗透法介选首案 泛蓝协会成员被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231226-1458302}{（高雄综合讯）台湾中华泛蓝协会成员郑志成涉嫌组织130多人赴中国大陆旅游，返台后支持特定候选人或政党，被台湾检方起诉。这是台湾首起以反渗透法起诉的介选案。 综合联合报、三立新闻网等报道，在高雄的桥头地方检察署星期一（12月25日）以违反反渗透法、总统副总统选举罢免法等起诉郑志成……}

\entryitemWithDescription{澜湄合作领导人会议 李强吁严打网赌电诈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231226-1458260}{中国国务院总理李强（左上角）星期一（12月25日）下午在北京中南海紫光阁，以视频方式出席澜沧江-湄公河合作第四次领导人会议。（新华社） （北京 / 内比都综合讯）中国加强大湄公河地区安全合作。中国国务院总理李强在与柬埔寨、老挝等国领导人会谈中，强调要严厉打击网络赌博、电信诈骗等犯罪活动……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：如果选香港年度汉字}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231226-1458133}{临近年底，许多地方一如以往各自选出了一个代表2023年度的汉字，如新加坡选``诈''、马来西亚选``贵''、日本选``税''、台湾选``缺''。但在香港，一直有举行这个活动的当地最大政党民建联至今仍不见有任何动静。 翻看资料，民建联自从2013年开始就通过网络举办``香港年度汉字评选''活动，希望通过活动让市民观察和反思社会现况……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：台湾大选进入紧张微妙时刻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231225-1458065}{台湾将在明年1月13日举行总统和立委选举。图为位于台北、原名中正广场的自由广场。（彭博社） 在震惊两岸的君悦酒店``蓝白合分手大戏''落幕一个月后，2024年台湾大选的新局面已稳定下来，此前被认定几乎无可能当选的蓝营，出现了一丝微弱的胜选希望。 台湾大选是否会上演最后一个月急逆转的奇迹？这在很大程度上将取决于下来倒数20天里三党的策略与攻防……}

\entryitemWithDescription{圣诞节数日前 王沪宁强调全面从严治教}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458063}{1949年中华人民共和国成立后，对中国大陆的基督教和天主教组织体系推行``三自（自治、自养、自传）爱国运动''政策，反对中国教会受西方教会的管辖及领导。图为中国天主教徒12月24日参加北京西什库天主教堂举行的圣诞弥撒……}

\entryitemWithDescription{台湾大选倒数三周 蓝绿白连续两天造势拼场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458062}{民众党总统候选人柯文哲星期六（12月23日）在高雄冈山造势，狭长街道挤满支持者。主办单位声称现场来了4万人，直播同时在线网民6万人。（民众党提供） 台湾大选倒数三周，蓝绿白三党连续两天造势拼场……}

\entryitemWithDescription{中国国航C919涨价 价格仍略低于波音与空客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458043}{5月28日在上海虹桥国际机场停机坪拍摄的C919飞机。当天，由C919大型客机执飞的东方航空MU9191航班平稳降落在北京首都国际机场，标志着该机型完成首个商业航班飞行，正式进入民航市场。（新华社） （北京综合讯）中国国际航空公司发布最新公告，披露其购买中国国产大型客机C919的计划和价格，其中每架C919报价已上调至1.08亿美元（1.43亿新元），但该价格仍低于波音和空客的同机型飞机……}