\entryitemWithDescription{聚焦数码经济 新加坡浙江省成立专题工作组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424062}{国家发展部兼外交部高级政务部长沈颖（右）与中国浙江副省长卢山星期二（8月15日）签署一份谅解备忘录，深化双边在贸易、投资与互联互通、创新与交流方面的合作。（萧紫薇摄） 新加坡和中国浙江省将设立一个专题工作组，推动双方在数码经济领域的合作。 我国国家发展部兼外交部高级政务部长沈颖，星期二（8月15日）在本地举行的新加坡---浙江经贸理事会第17次会议上，宣布了上述消息……}

\entryitemWithDescription{中国暂停公布青年失业率 分析称将对信心造成更大损害}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424047}{中国青年失业率今年来持续攀升（早报图表） 中国政府暂停公布持续攀升的青年失业率，引发舆论哗然。分析认为，官方已无法通过统计操作给出令人满意的数据，不得已采取``盖牌''；但此举将对经济数据可信度和市场信心造成更大损害……}

\entryitemWithDescription{中国经济下半年开局不利 各经济指标全面回落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424043}{一名男子7月31日在上海外滩广场上遥望黄浦江天际线。（路透社） 中国经济下半年开局不利。中国国家统计局星期二（8月15日）公布的7月份宏观数据显示，各项经济指标全面回落。 生产方面，7月工业增加值同比增长3.7\%，涨幅较6月回落0.7个百分点。消费方面，7月社会消费品零售总额同比增长2.5\%，低于6月份3.1\%的增幅，也是自2022年12月以来最低增速……}

\entryitemWithDescription{近180医药界高层被查 中国国家卫健委：加大对典型问题处置通报力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424037}{中国医疗反腐风暴本周持续升级，国家卫生健康委员会星期二（8月15日）表示，10个中央部委今年7月启动对全国医药领域腐败为期一年的集中整治，重点聚焦``关键少数''、关键岗位，尤其利用权力寻租等不法行为，下一步还将加大对典型问题处置及通报力度，预示更多医药界高层可能落马。 今年8月以来，中国各地每天都有医疗系统干部被官方通报落马的消息……}

\entryitemWithDescription{美媒：美国进口中国商品降至20年来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424019}{美国媒体称，中国商品在美国进口的比率已经降至20年来的最低水平，显示在中美地缘政治对抗下，两国的商贸关系也不断萎缩。 据美国《华尔街日报》，美国买家已经从中国转向从墨西哥、欧洲和亚洲其他地区，购买从电脑芯片、智能手机到服装等一系列商品。报道引用美国人口普查局公布的贸易数据，称今年前六个月，中国商品占美国进口的13.3\%，是2003年以来的最低水平……}

\entryitemWithDescription{台湾试射``爱国者''导弹 其中一枚升空后自爆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424012}{台湾军方8月15日在屏东中科院九鹏基地试射了两枚爱国者二型导弹，其中一枚发射后在空中自爆。（自由时报） 台湾军方星期二（8月15日）试射了两枚爱国者二型导弹，其中一枚发射后在空中自爆，原因不明。 综合《自由时报》与中时新闻网报道，台湾国防部空军参谋长曹进平随后在发布会上证实，确实有异常引爆的现象，具体原因及后续情况还要进一步查证……}

\entryitemWithDescription{中国餐饮业陷激烈价格战 中式快餐连锁品牌推``三元早餐自助''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1423977}{北京中式快餐连锁企业南城香推出``3元自助早餐''的超低价促销活动，南城香创始人汪国玉说，``百分百确定''，推出3元早餐也能挣钱。图为8月10日，食客用餐后离开门店。（路透社） 尽管冠病疫情后行业整体回暖，中国餐饮业正陷入激烈的价格战……}

\entryitemWithDescription{京东否认刘强东夫妇移民美国 称是蓄意捏造的虚假信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1423976}{中国电商巨头京东辟谣，称创始人刘强东与妻子章泽天移民美国并购买豪宅的消息为虚假信息。但随着中国经济增速放缓，更多富豪移民，北京方面也开始加强控制资本外流。 京东星期一（8月14日）晚在官方微博发布声明称，有关刘强东夫妇``移民美国''\,``在美国买下过亿美金豪宅''等言论，均系无中生有、蓄意捏造的虚假信息。部分自媒体未经核实，散布谣言，京东已据此向公安机关报案……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：《施政报告》咨询吹冷风的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1423727}{香港特首李家超将在10月份发表任内第二份《施政报告》，管治团队连月来马不停蹄地会见社会各界人士收集意见。单在过去两个星期，李家超就主持了逾10场现场及视讯会面的咨询会，听取不同人的看法。 香港特首的《施政报告》，等于中国大陆政府每年公布的年度政府报告。香港立法会放完暑假在10月复会后，特首就会赴立法会发表一年一度的《施政报告》，借此向市民解释施政理念，以及详细交代政府在各政策范畴的愿景和措施……}

\entryitemWithDescription{赖清德纽约侨宴演讲 称台无畏极权主义威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423730}{台湾副总统赖清德（左）8月13日中午在纽约出席侨宴时，与美国在台协会（AIT）执行理事蓝莺（右）同桌交谈。（路透社） 台湾副总统赖清德出席美国纽约的侨宴时说，台湾无畏极权主义威胁，承诺坚持民主自由价值。这是他过境纽约的唯一一场公开活动，只字不提``中国''，表现低调克制……}

\entryitemWithDescription{台湾新竹市长高虹安涉嫌诈领助理费被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423713}{台湾民众党籍新竹市长高虹安担任立委期间，涉嫌诈领助理费，星期一（8月14日）被台北地方检察署（北检）以贪污等罪名起诉。高虹安批评，起诉内容荒唐草率，是台湾史上``侦查不公开''最典型的笑话。 综合《联合报》与《上报》报道，高虹安去年被民众举报，在担任立委时涉嫌利用助理人当人头诈领46万元（新台币，约1万9500新元）助理费，北检历经八个月调查后，星期一以贪污治罪条例、伪造文书罪等罪起诉高虹安……}

\entryitemWithDescription{香港818案上诉得直 黎智英等四人获减刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423701}{香港壹传媒创办人黎智英等九名民主派人士，因2019年一个集会被裁定组织及参与未经批准集结罪成，当中七人就定罪和刑期上诉，星期一（8月14日）获法庭撤销一项``组织未经批准集结罪''……}

\entryitemWithDescription{江苏盐城出现龙卷风 造成两死15伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423685}{中国江苏省盐城市大丰区星期天（8月13日）出现龙卷风，造成两人死亡，15人受伤。图为龙卷风来袭后，屋顶被大风掀翻，多处房屋严重受损。（法新社） 中国江苏省盐城市大丰区出现龙卷风，部分地区房屋受损、农作物倒伏，造成两人死亡，15人受伤……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福赴俄参会 并将访问白罗斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423676}{中国防长李尚福将赴俄罗斯出席国际安全会议。图为李尚福今年6月在新加坡香格里拉对话会中发表演讲。（法新社） 中国国务委员兼国防部长李尚福将到俄罗斯出席国际安全会议，并访问白罗斯。中俄军方近来互动频繁，中国国防部称，中俄两军合作公开透明。 根据中国国防部官方网站，国防部新闻局局长、国防部新闻发言人吴谦星期一（8月14日）发布上述消息……}

\entryitemWithDescription{美台成立联合训练小组 强化台军联合作战能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423675}{美国宣布向台湾提供价值3.45亿美元（约4.6亿新元）的军事援助后，美军在台湾成立了近200人的联合训练小组，全面统合台湾三军向美国采购新型武器的换装训练。 据《联合报》报道，因应此次军援和台湾向美国采购武器的项目，美军8月初已在台正式成立了联合训练小组，纳入美国印太司令部业务管理权责，目的在于强化台湾三军联合作战能力……}

\entryitemWithDescription{陈婧：医药反腐风暴卷了谁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423435}{过去一个月来，中国医药反腐风暴持续升级，几乎每周都有大动作发生。 7月15日，中国国家医保局、财政部等四部门联合发布通知，指出要彻查医药领域各类违法违规行为。中国卫健委7月21日会同多个部门召开视频会议，部署开展为期一年的全国医药领域腐败问题集中整治工作。一周后，中纪委国家监委召开动员会，要求``全链条、全领域、全覆盖''整肃医药腐败……}

\entryitemWithDescription{接连传出被带走调查 中国前奥运冠军王濛、邓亚萍辟谣}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230813-1423412}{中国前短道速滑奥运冠军王濛、前乒乓球奥运冠军邓亚萍，过去一周接连传出被带走的消息，两人均发文辟谣。 综合中新社、《证券时报》报道，王濛持股的湾道体育445万（人民币，83万新元）股权被冻结一事上周引起大众关注，有传闻称王濛``被带走配合调查''。 王濛工作室8月9日在微博转发湾道体育声明称，``王濛一直生活在阳光下''，``没有`被带走'，没有`配合调查'，没有`联系不上'\,''……}

\entryitemWithDescription{陕西西安突发山洪泥石流 21人遇难六人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230813-1423407}{中国陕西省西安市突发山洪泥石流，造成21人遇难、六人失联。 据``西安应急管理''微信公众号星期天（8月13日）发布消息，西安市长安区滦镇街道喂子坪村鸡窝子组星期五（11日）突发山洪泥石流，造成27人失联，21人遇难、仍有六人失联。另有三处电力基础设施毁坏及一条35千伏线路故障，900户居民停电，55个通信基站停机。 专家研判，初步分析，致灾原因为短时暴雨引发突发山洪泥石流……}

\entryitemWithDescription{赖清德抵达纽约 中国大陆批麻烦制造者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230813-1423386}{台湾副总统赖清德8月12日过境美国纽约，当晚下榻曼哈顿乐天纽约皇宫酒店。酒店街区两侧人行道的集会区站满数百名支持者，高举欢迎标语，高喊台湾加油等口号。（路透社） 台湾副总统赖清德率团访问巴拉圭，于当地时间星期六（8月12日）过境纽约，中国大陆星期天（13日）批评赖清德是``麻烦制造者''，并重申反对美台官方互动……}

\entryitemWithDescription{中驻德大使驳斥留学生间谍风险论：是严重的``恐华症''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230813-1423370}{针对德国教育部长指中国留学生增加了学术间谍风险的言论，中国驻德国大使吴恳批评这是严重的``恐华症''，``需要好好治一治''。 中国驻德国大使馆官网星期六（8月12日）发布吴恳接受德国《柏林报》专访的问答，表明上述立场。 据德国之声报道，德国教育部长瓦钦格7月29日曾警告，中国政府提供给青年学者的政府奖学金是战略工具，增加了学术间谍的风险……}

\entryitemWithDescription{内蒙古一周内出现三起鼠疫病例 三人为亲属}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230813-1423368}{中国内蒙古过去一周累计报告三起鼠疫病例，三名患者为一起居住的亲人。 新华社星期六（8月12日）报道，内蒙古自治区锡林郭勒盟苏尼特右旗卫生健康委员会星期一（8月7日）通报第一起鼠疫病例。 报道称，患者已在定点医院进行救治，密切接触者已按要求及时进行隔离管控，均未出现异常情况……}

\entryitemWithDescription{持续高温下电力负荷屡破新高 深圳部分区域发生停电}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230813-1423367}{深圳下梅林区围面村7月26日凌晨疑因电力负荷过高发生停电。（林煇智摄） 在罕见高温笼罩下，中国南方今年夏天的用电量持续攀升，电力负荷屡破新高，对深圳一些地区的电网带来压力，部分地区因设备不胜负荷而跳闸断电。 受全球暖化和厄尔尼诺现象叠加影响，北半球今年入夏以来平均气温接连打破最高纪录，亚洲、欧洲和美国都面临着极端酷暑天气……}