\entryitemWithDescription{戴庆成：香港人为何相信假消息？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230905-1430314}{被喻为近年最强风暴的超强台风``苏拉''，上星期四（8月31日）开始逼近香港，政府及社会各界严阵以待。同一天，香港警方也在太子地铁站一带如临大敌，四处都有制服警员高度戒备，连反恐特勤队也出动站岗和巡逻。 当天晚上天气逐渐恶劣，但不时有港人手持白花到太子地铁站的出口鞠躬。在场警员一看到这情况，就会立即上前把人带到一旁搜查；查看无事后才放行，气氛颇为紧张……}

\entryitemWithDescription{王毅会见塔亚尼 吁中意互尊互信开放合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430339}{中国外交部长王毅（右）星期一在北京钓鱼台国宾馆，会见到访的意大利外交部长塔亚尼。（塔亚尼社交媒体X个人账号） 外界聚焦意大利是否退出``一带一路''倡议之际，中国外交部长王毅星期一（9月4日）会见访华的意大利副总理兼外交部长塔亚尼，坦言中意关系不免受地缘冲突加剧等因素影响，并呼吁两国``互尊互信，开放合作，平等对话''……}

\entryitemWithDescription{陈杰豪：新渝共享信息通信领域发展机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430332}{我国国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪（左二）星期一参观中国国际智能产业博览会（智博会）新加坡展馆，并与参展的新加坡企业代表交流。左三起为重庆市商务委主任、重庆市中新示范项目管理局局长章勇武；重庆市政府办公厅副秘书长、重庆市大数据应用发展管理局局长代小红，以及新加坡驻华大使陈海泉……}

\entryitemWithDescription{权威拆机报告：华为新手机使用中芯7纳米制程芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430324}{图为TechInsights上星期天（9月3日）从华为最新的Mate60 Pro手机中，取出的麒麟9000s芯片，为中芯国际在中国制造的七纳米制程芯片。（彭博社） 彭博社引述专业机构拆解报告报道，华为最新旗舰手机Mate 60 Pro使用了由中芯国际制造的国产七纳米芯片，佐证了此前中国媒体的评测，显示中国芯片在美国技术封锁下取得初步突破……}

\entryitemWithDescription{茅台瑞幸推出联名``酱香拿铁''刷爆社交网络}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430319}{中国白酒品牌茅台和咖啡连锁品牌瑞幸合作，推出含酒精的咖啡``酱香拿铁''，瞄准年轻消费群体。图为北京一家瑞幸门店店员在准备``酱香拿铁''饮品。（法新社） 中国白酒品牌茅台和咖啡连锁品牌瑞幸合作，推出含酒精的咖啡``酱香拿铁''，瞄准年轻消费群体……}

\entryitemWithDescription{中国实施新规 APP未报备禁止在应用商店发布}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430318}{由腾讯、小米等中国互联网巨头运营的移动应用商店，据报已开始实施新规，规定新应用程序（APP）必须披露所有信息，否则将禁止在应用商店发布。 路透社报道，该社记者看到一份文件显示上述最新规定。这是根据中国工信部上月发布的管理新规，大范围开展的应用程序管理工作。 中国工信部要求，中国国内所有移动APP提供商，必须向政府提交业务详细信息，应用商店在8月底前须建立自己的备案系统，以监管新应用……}

\entryitemWithDescription{金融时报：俄乌开战后中国四大银行向俄融资激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430309}{英国《金融时报》报道，中国四大银行正在向俄罗斯提供数十亿美元的贷款，填补西方银行机构退出俄罗斯所留下的缺口。 自去年2月俄乌战争爆发以来，西方机构对俄罗斯实施了一系列制裁，银行机构也停止在俄罗斯的业务。 《金融时报》报道称，中资银行正在填补西方金融机构所留下的这一缺口……}

\entryitemWithDescription{台风``海葵''影响粤东：汕头、潮州两市停课 部分列车停运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430305}{台风``海葵''带来的狂风暴雨席卷台湾高雄，截至9月4日中午造成全市路树倒塌案500余件、广告招牌掉落21件、积淹水约70余处、交通号志损坏11件， 4万4000余户停电。（香港中通社） （台北/广州综合讯）台风``海葵''上周末横扫台湾南部，导致数十万户家庭停电，多个航班取消；目前正向中国大陆移动，预计星期二（9月5日）上午将在福建至广东一带沿海再次登陆……}

\entryitemWithDescription{教宗方济各向中国致以问候 中方：对改善和梵方关系持积极态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430298}{图为方济各（中）星期天（9月3日）在乌兰巴托的草原竞技场（Steppe Arena）举行弥撒。（法新社） 针对教宗方济各最近对中国的评论，中国外交部称，中国对于改善和梵蒂冈的关系始终持积极态度。 据中国外交部官网，当被问及教宗最近访问蒙古时对中国的问候，中国外交部发言人毛宁星期一（9月4日）在发布会上回应说，中国一直与梵蒂冈保持着接触和沟通……}

\entryitemWithDescription{中国国安部指美国对华战略新瓶换旧酒 绝无可能``竞赢''中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430289}{中国国安部星期一（9月4日）发文称，美国拜登政府对华战略的``新两手''是新瓶换旧酒，想凭此``竞赢''中国绝无可能。 中国国家安全部在官方微信公号发布文章《新瓶装旧酒：美国对华战略``新两手''实际还是``老两手''》，指出近期美国多名官员接连访华，表示拜登政府无意遏制中国发展，愿同中方保持沟通，推动两国关系稳定发展……}

\entryitemWithDescription{促民营经济发展 中国国家发改委设民营经济发展局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430284}{中国国家发展和改革委员会将设立民营经济发展局，以帮助民营企业发展，重振民企信心。图为民营企业巨头阿里巴巴在北京举办的中国国际服务贸易交易会上的展位。（法新社） 中国国家发展和改革委员会正在设立一个部门，以帮助民营企业发展。这是在中国经济复苏乏力之际，政府重振民营企业信心、提振经济增长的最新举措……}

\entryitemWithDescription{IMF总裁：与中国高层会谈富有成效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430248}{IMF总裁格奥尔基耶娃说，IMF与中国的伙伴关系牢固，自己也中国高层官员举行了``富有成效的实质会谈''。图为格奥尔基耶娃与中国总理李强会面。（取自格奥尔基耶娃X账号） 国际货币基金组织（IMF）总裁格奥尔基耶娃说，IMF与中国的伙伴关系牢固，并表示自己与中国高层官员举行了``富有成效的实质会谈''……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国海军继续``下饺子''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1429980}{中国海军新型054B护卫舰上周在上海沪东造船厂下水。尽管官方对新型武器装备一向保持低调，不少中国军事学者和军迷还是为这款新型战舰喝彩，预测中国海军将启动新一轮``下饺子''模式。 中国海军现役主力护卫舰是054A型，该舰2006年9月下水，2008年正式服役，具有航程远、可靠性高、便于量产等优点。但该舰排水量只有4500吨，远洋和综合作战能力已不大适应中国快速发展的航母编队的需求……}

\entryitemWithDescription{四年来首个台风登台 ``海葵''星期二或登陆粤闽交界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430021}{随着超强台风``海葵''星期天（9月3日）逼近台湾，花莲县一处停车场的顶棚被强风吹塌。（路透社） （台湾/广东综合讯）台风``海葵''星期天（9月3日）下午登陆台湾东南部地区，是四年来首个登陆台湾的超强台风。截至3日晚间，台风造成全台44人受伤，近12万户一度停电，7000多人被迫疏散……}

\entryitemWithDescription{上海医药四高管被查 医疗反腐持续升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430018}{在沪港两地上市的上海医药集团及下属公司的四名高管，因涉嫌严重违纪违法被调查，显示7月掀起的中国医疗反腐风暴正持续升级。受访学者指出，中国医疗体系的制度缺陷是长期滋生腐败的温床，医疗领域存在系统性腐败，而非简单的个人行为……}

\entryitemWithDescription{天津大爷跳水视频爆火 狮子林桥成8A网红景点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430012}{多条天津``大爷大妈''在海河跳水的视频在中国互联网流传，使海河上的狮子林桥、北安桥等地成为网红打卡景点，同时也引来不少年轻人前往``打卡''与模仿。（互联网） 一群穿着花泳裤的天津大爷在海河上``一跃成名''，网络上疯传的相关视频把狮子林桥、北安桥等跳水地点变成``8A景区''，吸引不少年轻人前来打卡。不过，天津官方回应时指出，海河是禁止游泳的……}

\entryitemWithDescription{蔡英文吁各界当台军后盾 一起努力守护台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430008}{台湾总统蔡英文星期天（9月3日）在脸书发文强调，台湾因为台军的付出而强大，并呼吁各界当台军的后盾，一起为守护台湾而努力。 9月3日是台湾军人节，蔡英文一早就率领副总统赖清德、行政院长陈建仁、立法院长游锡堃、司法院长许宗力、监察院长陈菊及考试院副院长周弘宪，前往台北圆山忠烈祠祭奠``国民革命烈士''。蔡英文也亲自献花、读祭文，并在典礼完向烈士遗族代表点头致意……}

\entryitemWithDescription{意大利外长：``一带一路''是退是留都不针对中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429998}{意大利外长塔加尼说，意大利加入``一带一路''是过去的决定，无论是退是留，都不针对中国。（路透社档案图） 意大利外长塔加尼说，意大利加入``一带一路''是过去的决定，无论是退是留，都不针对中国。 塔加尼星期六（9月2日）出席安博斯欧洲论坛期间，接受彭博电视采访时做出上述表述……}

\entryitemWithDescription{赖清德：两岸不必如此下去 若当选是两岸交流机会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429978}{台湾民进党总统参选人赖清德说，自己若当选，``两岸的交流也许是一个机会''。图为赖清德8月25日在台北召开新闻发布会。（彭博社） 台湾民进党总统参选人赖清德说，台湾多年来持续对中国大陆表达善意，盼北京能理解``两岸不必如此下去''，并称自己若当选，``两岸的交流也许是一个机会''。 台湾亲绿电视台民视节目《新闻观测站》9月2日播出赖清德的专访……}

\entryitemWithDescription{【视频】从无人机外卖到``空中的士'' 深圳推动低空经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429968}{峰飞航空科技计划今年10月试飞电动垂直起降飞行器（eVTOL），往返深圳和珠海。（取自峰飞航空科技网站） 深圳将在今年10月试飞``空中的士''，是中国首条电动垂直起降飞行器（Electric Vertical Takeoff and Landing，简称　eVTOL）商业化航线。这是深圳在试运营无人机送外卖后，在低空经济产业应用场景和发展上又一项新尝试……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：``台湾加一''助绘东南亚科技新版图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429419}{这是上银科技（HIWIN）在台中精密机械园区的全球营运总部。上银10年前就到新加坡布局，随着中美科技战爆发后出现的供应链转移大潮，上银也在东南亚紧随顾客就近提供服务。（上银科技提供） 中美竞争推高台海风险，原本高度集中在台湾、供应全球的半导体和精密机械厂商，自去年底开始寻找台湾以外的另一个生产基地以分散风险，出现``台湾加一''新趋势……}

\entryitemWithDescription{超级台风``苏拉''吹袭粤港澳 造成至少一人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429770}{香港将军澳居民星期六（9月2日）从一整排被超级台风``苏拉''齐齐吹倒的树下穿行而过。（法新社） （广州/香港综合讯）在超级台风``苏拉''星期六（9月2日）凌晨登陆广东珠海前后，强风侵袭了深圳、香港和澳门等地，给多地带来强阵雨并引发大规模洪涝灾害，造成至少一人死亡。 据中国广东省气象台通报，``苏拉''星期六凌晨3时半以强台风级在广东珠海市金湾区沿海登陆，并向西偏南方向移动，强度逐渐减弱……}