\entryitemWithDescription{国台办批赖清德制造``绿色恐怖'' 追杀不支持民进党及不认同台独人士}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697552}{台湾总统赖清德8月21日在台北举行的凯达格兰论坛上发表讲话。（路透社） 台湾在野民众党主席柯文哲因涉及京华城弊案被羁押禁见，中国国务院台湾事务办公室批评台湾总统赖清德在岛内大肆制造``绿色恐怖''，追杀不支持民进党、不认同台独的各界人士，谋求一人、一党之私利，并为其遂行台独排除障碍……}

\entryitemWithDescription{美众议院通过可致香港经贸办被强制关闭法案 中国称将坚决反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697305}{香港一名男子9月5日在维多利亚港的海滨长廊钓鱼，当时超强台风``摩羯''正穿过南中国海向中国南部海岸移动。（法新社） 美国众议院星期二（9月10日）通过《香港经济贸易办事处认证法案》，如果参议院也表决通过并交总统签署成法，预料年底就会生效，导致香港三个驻美国的经贸办被强制关闭。 受访的香港学者认为，事件将对香港带来负面冲击，港府有必要加强与欧美商界人士交流，解释香港仍是良好投资的城市……}

\entryitemWithDescription{深圳地铁10年来首次亏损 学者：房地产反哺地铁运营黄金时代已结束}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697137}{深圳地铁的客运量今年不断攀升，地铁线网客运强度位居中国首位，但运营仍未实现收支平衡，归母净利润转盈为亏，出现了38亿元的亏损。（档案照） 在中国楼市持续低迷的背景下，曾被誉为``中国最赚钱地铁公司''的深圳地铁集团，今年上半年出现10年来首次亏损。 受访学者认为，这意味地铁系统依靠房地产反哺轨道建设和运营的黄金时代已结束，使得财政紧张的地方政府面临更大的压力……}

\entryitemWithDescription{台幻象战机失事坠海原因不明 飞行员紧急跳伞获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4695450}{台湾空军一架编号2047的单座幻象2000型战机，9月10日因不明原因在新竹外海失事坠海。（自由时报） （台北综合讯）台湾空军一架幻象战机星期二因不明原因在新竹外海失事坠海，飞行员在战机坠毁前紧急跳伞逃生。 综合台湾国防部军事新闻通讯社、《联合报》《中国时报》等报道，这架编号2047的单座幻象2000型战机星期二（9月10日）晚间8时5分从新竹空军基地起飞，执行夜航训练……}

\entryitemWithDescription{港浸大前协理副校长吁八大高校合并}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4695470}{（香港综合讯）香港浸会大学前协理副校长杨志刚认为，香港的大学人才所做的贡献是``世界三流''。他呼吁将香港八大高等院校合并，并取消主导香港高等教育的大学教育资助委员会。 杨志刚星期二（9月10日）在网媒``香港01''撰文说，大学理应是科技创新的引擎，但香港八大院校虽在国际排名和发表论文上表现``卓越''，实质贡献却微不足道，对经济、民生、科技创新的贡献属``世界三流''……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：台湾若推动台独 恐面临惨痛代价}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4696783}{新加坡国立大学李光耀公共政策学院创院院长马凯硕9月11日在台北演讲时说，地缘政治是残酷的，台湾若推动台独，不但不会获得多数国家支持，恐怕还会面临惨痛代价……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：迟来的``清零''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4684051}{上周日，手机上的新闻app和微信朋友圈频频刷到带有``清零''二字的推送和消息。疫情期间在中国生活过的很多人，都会闻``清零''色变，所幸这一次``清零''是好消息。 中国官方星期天（9月8日）发布了最新版的外资准入负面清单，里头的限制措施从31条减至29条。 负面清单是颇具中国特色的一种对外资的反向管理。简单来说，除了清单中列明的限制和禁止外资投资的领域和行业，外国投资方都能不受限地进入……}

\entryitemWithDescription{中国延迟法定退休年龄草案提请人大审议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4684064}{中国全国人大常委会正在审议一项关于逐步提高法定退休年龄的决定草案。图为山西省太原市一老年中心正在教学非洲鼓。（法新社） （北京综合讯）中国推动延迟退休改革再进一步。星期二（9月10日）举行的中国十四届全国人大常委会第11次会议上，审议了国务院关于提请审议关于实施渐进式延迟法定退休年龄的决定草案的议案……}

\entryitemWithDescription{德舰月中过航台海 中德关系再生波澜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683571}{中德两国关系在备受电动汽车贸易、俄乌战争冲击之际，又恐因德国军舰计划本月中过航台湾海峡再生波折，考验刚刚履新的中国驻德国大使邓洪波。 受访学者认为，德舰过航台湾海峡，在舆论上难免要炒作一番，但在行动上会谨慎以对，而中国也将在外交与舆论上进行反制。 据德国《明镜》周刊星期六（9月7日）报道，两艘德国军舰将于本月中旬通过台湾海峡，成为自2002年以来首支通过这一敏感水道的德国海军舰队……}

\entryitemWithDescription{桑切斯在上海发表演讲 吁欧中在世贸框架内进行对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683428}{西班牙首相桑切斯星期二在上海参加中国-西班牙商务论坛时呼吁各方在世贸框架内进行对话。（法新社） （巴黎/北京综合讯）正在访华的西班牙首相桑切斯呼吁各方在世贸框架内进行对话，以结束欧盟与中国的紧张对峙局面……}

\entryitemWithDescription{中国8月出口进口一增一减贸易顺差扩大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683476}{强劲出口为中国经济提供增长动力，但商品价格增速不及出货量，凸显出口企业仍在``以价换量''。图为江苏南京一个进出口集装箱码头。（中新社） 中国8月出口额升至近两年来最高，进口表现则远逊预期，由此造成的高额贸易顺差对整体经济形成提振作用，但也加剧外界对中国产能过剩的担忧……}

\entryitemWithDescription{柯文哲被羁押后首次提讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683556}{柯文哲星期二（9月10日）穿着黄色Polo衫、深蓝色短裤及蓝白拖鞋的囚服在媒体前亮相。（自由时报） 涉及京华城弊案的台湾在野民众党主席柯文哲，星期二（9月10日）下午首度被提讯至台北地方检察署。他穿着黄色Polo衫、深蓝色短裤及蓝白拖鞋的囚服，面对媒体高声询问是否收了威京集团主席沈庆京1500万元（新台币，下同，61万新元）贿赂，他不发一语……}

\entryitemWithDescription{岑浩辉报名参选澳门特首 获九成六选委提名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683382}{岑浩辉（右）9月10日到水坑尾澳门公共行政大楼递交2024澳门特首选举候选人提名表。（中新社） 澳门新一届特首选举提名期将于星期四（9月12日）结束，前终审法院院长岑浩辉星期二（9月10日）在九成六选委提名下报名参选，极有可能成为本届澳门特首选举的唯一候选人。 回顾澳门近几届特首选举，2019年贺一诚及2014年崔世安分别取得九成二及八成二的特首选举委员会成员提名，成为唯一候选人，并且成功当选……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴被纳入港股通 首日涨逾4\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682578}{阿里巴巴星期二正式被纳入港股通。（路透社） （香港／北京综合讯）中国电商巨头阿里巴巴星期二（9月10日）正式被纳入港股通，意味着南向资金可通过港股通购买阿里巴巴股票。受利好消息提振，阿里巴巴股价星期二收涨逾4\%。 综合东方网与《证券时报》报道，上海证券交易所和深圳证券交所星期一（9日）晚间发布关于沪深港通下港股通标的调整通知，阿里巴巴从星期二（10日）起，正式被纳入港股通……}

\entryitemWithDescription{中美举行两年来首次战区领导通话 聚焦南中国海风险管控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682245}{中国人民解放军南部战区司令员吴亚男9月10日与美军印太总部司令帕帕罗举行视频通话。帕帕罗特别关切近期中方与美国盟友的``不安全互动''。图为8月31日，一艘中国海警船（左） 在南中国海争议水域的仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近，与菲律宾海岸警卫队巡逻舰相撞……}

\entryitemWithDescription{中国终身禁止韩籍球员孙准浩等43人从事足球行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682465}{中国足球协会星期二宣布，包括韩国球员孙准浩在内的43人被终身禁止从事任何与足球有关的活动。（取自中国足球协会官网） （北京／首尔综合讯）中国官方介绍整治职业联赛假赌黑问题行动时通报，终身禁止43人从事足球行业，其中包括曾因受贿罪被捕的韩国外援孙准浩……}

\entryitemWithDescription{欧盟据报拟小幅下调中国进口电动车关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682832}{欧盟据报将对从中国进口的特斯拉电动汽车加征税率调整为7.8\%。图为位于北京的一家特斯拉门店。（法新社） （华盛顿/布鲁塞尔/北京综合讯）欧盟据报有意小幅下调对自中国进口电动汽车拟议的加征关税，其中，对从中国进口的特斯拉电动汽车加征税率将从拟议的9\%调整为7.8\%。 综合彭博社与路透社报道，知情人士称，在从受影响的公司处获得更多信息后，欧盟略微调整了拟议关税……}

\entryitemWithDescription{中国公安部明年将培训3000名外国警员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4681599}{（连云港综合讯）中国公安部部长王小洪宣布，中国未来一年将为3000名外国警员提供培训，并将向有需要的国家派遣警察顾问和工作组。 综合《中国日报》英文版、法新社和新华社报道，王小洪星期一（9月9日）在连云港举行的全球公共安全合作论坛2024年大会上宣布上述消息。 王小洪说，派到海外的警察顾问和工作组，将协助他国提高执法能力，开展联合巡逻和调查，以及打击跨境犯罪……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国国足成不了佳话 变成了笑话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4678682}{9月5日，国际足联2026年世界杯亚洲区预赛18强赛首轮比赛，中国国足客场0比7惨败给日本。（法新社） 中国国家男子足球队上周四在客场对阵日本，以0比7惨败。这场比赛不仅创下了国足在国际正式比赛中的最大比分差距，还刷新了世界杯预选赛的历史分差纪录。虽然过去26年里，中国队从未战胜过日本队，但这次的惨败尤其让球迷倍感震惊。 中国拥有14亿人口，还有庞大的足球迷群体，但男子足球的表现为何屡屡让人失望……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港再掀结业潮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4671940}{香港过去一年经济不景气，百业萧条。在年初成立的社交平台``全港店铺执笠（结业）消息关注组''，由于经常披露店铺结业的最新情况，一度引起数十万网民追捧。踏入下半年，网民对这个社交平台的关注度逐渐减退，香港店铺的结业潮却一直持续，最新一家是大型连锁健身中心``舒适堡''……}

\entryitemWithDescription{学者：中俄联合军演针对日本色彩明显}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4672681}{俄罗斯国防部7月公布的视频截图显示，中国解放军空军一架H-6K轰炸机在俄罗斯苏霍伊Su-30CM喷气式战斗机的陪同下，在美国阿拉斯加州附近进行联合巡航。（路透社） 中国和俄罗斯军队时隔七年，再次在鄂霍次克海展开联合军演，并赴太平洋组织双方第五次海上联合巡航。 鄂霍次克海毗邻俄罗斯和日本有争议的北方四岛（俄称南千岛群岛）……}

\entryitemWithDescription{绿色和平：香港郊野动物粪便样本85\%含微塑料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4672038}{环保组织绿色和平称，香港郊野常见动物的粪便样本中，85\%含有微塑料。图为绿色和平项目主任谭颖琳9月1日在香港大屿山收集水牛粪便样本。（法新社） （香港讯）环保组织绿色和平称，香港郊野常见动物的粪便样本中，85\%含有微塑料，呼吁香港政府和企业从源头减塑。 绿色和平星期一（9月9日）在官网发布香港首个《郊野哺乳类动物粪便微塑胶研究》……}