\entryitemWithDescription{香港注册公司及非港公司数量均创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4307156}{香港政府公布的最新数据显示，注册的香港公司及非港公司的数量均创历史新高。 根据香港公司注册处星期五（7月19日）公布的数据，今年上半年新成立的香港公司总数超过6万6700家。截至6月底，根据《公司条例》注册的香港公司总数约有144万1000家，创历史新高。 另外，今年上半年共有501家非香港公司在香港新设营业地点并注册。截至6月底，注册非港公司总数有近1万5000家，同样创历史新高……}

\entryitemWithDescription{学者：亚细安将从大国竞争中受益 但须警惕战略外溢效应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4303525}{上海复旦大学美国研究中心副主任宋国友，星期四在深圳的一场论坛演讲时指出，美国无论谁问鼎白宫，将继续在关税、技术封锁等领域向中国施压。（主办方提供） 中美竞争在美国总统大选后的演变如何影响东南亚地区备受关注。上海复旦大学美国研究中心副主任宋国友认为，无论谁问鼎白宫，美国将继续在关税、技术封锁等领域向中国施压；亚细安将从大国竞争中受益，但须警惕战略外溢效应……}

\entryitemWithDescription{中国投资者5月抛售美国证券规模创纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4306536}{（北京综合讯）由于中美关系依然紧张，中国投资者在5月份抛售了创纪录数量的美国股票和债券。 据彭博社报道，美国财政部周四公布的最新数据显示，亚洲国家基金净抛售了价值426亿美元（约572.7亿新元）的长期证券，包括国债、机构债券、公司债券、其他债券，以及股票。今年前五个月的抛售总额为797亿美元，同比创下了历史新高……}

\entryitemWithDescription{接班五个月后 传娃哈哈集团总经理宗馥莉辞职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4305312}{宗庆后的42岁女儿宗馥莉，在娃哈哈集团接班五个月后，因经营管理遭质疑而提出辞职。（互联网） （上海／北京综合讯）~中国食品饮料龙头企业娃哈哈集团，据传出现内部管理权风波，创办人宗庆后之女宗馥莉接班五个月后，因经营管理遭质疑而提出辞职。 综合澎湃新闻与界面新闻报道，一封落款为宗馥莉的《致娃哈哈集团全体员工的函》，星期四（7月18日）在社交媒体上传播……}

\entryitemWithDescription{特朗普要求交保护费 台外长：军费预算持续增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4304716}{台湾外交部长林佳龙7月19日在上任后首场面向国际媒体的记者会上。（缪宗翰摄） 台湾外交部长林佳龙星期五（7月19日）在面向国际媒体的记者会，被询及美国前总统特朗普要求台湾交``保护费''时说，面对中国大陆的威胁，台湾从不会侥幸依靠别人，会持续增加军事预算。 林佳龙在星期五举办上任后首场面向国际媒体的记者会……}

\entryitemWithDescription{美國前国安顾问建议台湾将国防开支提升到GDP 5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4298225}{美国前总统特朗普点名台湾应向美国支付保护费后，特朗普政府时期的前国安顾问奥布莱恩说，面对中国大陆的潜在侵犯，台湾需要考虑将国防开支提升到至少本地生产总值（ GDP）的5\%，以跟上大陆的发展步伐……}

\entryitemWithDescription{港消委会就农夫山泉测试样本归类出现落差致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297867}{香港消费者委员会日前点名中国大陆著名瓶装水品牌农夫山泉的饮用天然水溴酸盐含量达欧盟上限，遭该公司发律师函与要求道歉，港消委会随后称有关产品可安全饮用，又就是次测试样本归类有误致歉。事件引起陆港两地网民对大陆企业行为有无``霸凌''的热议……}

\entryitemWithDescription{中美舆论围绕中国游泳队兴奋剂风波隔空交锋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297908}{（北京/洛桑综合讯）巴黎奥运会下周即将开赛，中美舆论围绕中国游泳队兴奋剂风波隔空交锋。中国舆论称中国选手接受兴奋剂检测最为严格，美国舆论关注巴黎奥运会可能蒙上兴奋剂阴影。 中国国家游泳队营养师于良星期四（7月18日）在微博发文称，中国游泳队抵达法国的10天里，31名运动员除了训练、倒时差，还累计被国际兴奋剂检测机构（ITA）查了接近200人次，平均每天接近20人次，每人平均被查五至七次……}

\entryitemWithDescription{香港记者协会新任主席被《华尔街日报》解雇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4296320}{（香港综合讯）新任香港记者协会主席郑嘉如称，因拒绝雇主《华尔街日报》要求其退出记协选举而被辞退。这是该报将亚洲总部从香港迁走后，再次在港掀起风波。 郑嘉如星期三（7月17日）在社交媒体平台X（原推特）发表声明，称《华尔街日报》以``架构重组''为由将她的职位裁撤。但郑嘉如认为，真正的原因是报社曾施压要她不要参选香港记协主席，并辞任理事一职，被她拒绝了……}

\entryitemWithDescription{四川自贡市百货大楼发生火灾 16人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297534}{中国四川省自贡市九鼎百货大楼星期三发生火灾，消防救援车在火灾现场开展灭火和救援工作，救援工作到星期四凌晨3时结束。（中新社） 四川省自贡市的九鼎百货大楼星期三发生火灾，现场冒出大量浓烟。（法新社） （成都综合讯）中国四川省自贡市一家百货大楼星期三发生火灾，造成16人遇难。经初步调查，此次火灾由施工作业引发，相关责任人已被警方控制……}

\entryitemWithDescription{陈婧：楼市没有天气热}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4288625}{5月底上海放宽楼市限购政策初期，小区里的房产中介所久违地门庭若市。某天路过，房屋中介正劝说一名有意卖房的业主尽早挂牌，``趁现在市场回暖赶紧脱手，一个月后热度就又降了。'' 果然，进入7月后上海二手房交易量直线滑落。官方数据显示，7月前两周，二手房网签成交量9305套，比6月同期减少17％，没有一天网签成交量超过1000套……}

\entryitemWithDescription{港媒：中国27院士候选人因 ``打招呼'' 被永久取消资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4288285}{（北京综合讯）中国进一步规范科学院和工程院院士退出机制之后，据香港媒体报道，有27名院士候选人涉及``打招呼''而被永久取消参选资格。 中国人民网教育频道上星期五（7月12日）报道，在6月下旬举行的中国科学院第21次院士大会和中国工程院第17次院士大会，分别对院士章程进行了修订，进一步明确了两院院士的增选机制和退出机制……}

\entryitemWithDescription{特稿：江西企业实行``一带一路''战略调整 推动经济``外循环''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-3966505}{江铃新能源公司市面上售卖四款电动车车型，包括价格从约5万元人民币（9234万新元）起跳的微型车EV3。公司打算加强与全球经销商合作，将汽车销售到海外。（林煇智摄） 江西中煤建设集团（简称中煤集团）在南昌设有一个``一带一路''特色商品体验中心。这个名为``万国汇''的展厅，汇集了来自世界各地的食品，包括智利红酒、哈萨克斯坦骆驼奶粉、泰国茉莉香米、埃塞俄比亚咖啡等……}

\entryitemWithDescription{在野党团推动立法院解除赴陆禁团令 民进党团指决议抵触宪法因而无效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287907}{（台北综合讯）台湾立法院星期二通过解除限制民众组团赴中国大陆观光的决议，台湾政府大陆委员会表示尊重，但称将视台海两岸互动情况滚动检讨现行政策。 综合《联合报》和《台湾时报》报道，今年2月台湾交通部观光署发布赴陆禁团令，禁止民众组团赴大陆旅游，原定今年6月起暂停出团，后续放宽6月后已成团的旅客仍可出团，但旅游业者不得招揽新旅客……}

\entryitemWithDescription{中国暂停与美国商谈举行新一轮军控磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287695}{（北京综合讯）为了反制美国持续对台湾出售军备，中国外交部星期三宣布，暂停与美国商谈举行新一轮军控与防扩散磋商。 中国外交部发言人林剑星期三（7月17日）在例行记者会上称，一段时间以来，美国无视中国的坚决反对和反复交涉，持续对台军售，采取一系列严重损害中国的核心利益，破坏双方政治互信的消极举动，严重破坏双方继续进行军控磋商的政治气氛……}