\entryitemWithDescription{赖清德的烫手山芋 蓝绿黑白台南争利光电乱象如何平息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357786}{在台南市七股区，快速公路旁高挂看板，光电业者游说居民出租土地，轻松赚取退休金。 ▼在日照充足的台南滨海七股区，许多农田和鱼塭都铺设太阳能光电板，让各方实现``种电淘金''梦，但能否解决台湾缺电问题依然存疑……}

\entryitemWithDescription{陈建仁公布内阁名单 吴钊燮邱国正邱太三留任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357787}{即将出任台湾行政院长的陈建仁星期天公布国防、外交与两岸事务机关首长名单，外交部长吴钊燮、国防部长邱国正、陆委会主委邱太三留任。其中，邱国正留任防长，是总统蔡英文为了能让兵役改革制度顺利推动。 综合《自由时报》和中央社报道，蔡英文跟前副总统陈建仁就两岸、国防、外交领域的人事布局进行充分讨论后，陈建仁星期天（1月29日）公布了第三波内阁首长名单……}

\entryitemWithDescription{宜兰飘雪 恍如仙境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357788}{受到强烈冷气团来袭，1月29日台湾宜兰大同乡南山村、思源垭口等地飘起雪来。强烈寒流来报到，让台湾不少民众在年节前最后一天的假期，拥往高山区，想要一睹难得的下雪景象，感受银色美丽世界。山区一棵棵树木，变成淡淡银白色，远方还有山岚雾气，如诗如画，就像仙境一样，让山上赏雪游客大呼过瘾值得……}

\entryitemWithDescription{中国要加强冠病疫情监测和监测系统建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357789}{中国官方将加强冠病疫情监测工作和监测系统建设，提升冠病疫情预测与风险研判能力，尤其是对病毒变异株的监测。 据中国疾病预防控制中心官网星期天（1月29日）发布通报，中国疾控中心主任沈洪兵1月17日召开冠病疫情一级响应工作例会。 他说，疫情流行尚未结束，病毒变异仍存在不确定性，各单位仍须高度重视，特别是春节期间要加强应急值守……}

\entryitemWithDescription{法国对中国旅客要求阴性证明延长至2月中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357790}{法国政府上星期六（1月28日）公布的一项法令显示，对从中国入境旅客实施强制性冠病检测的措施，将从原定实施到1月31日延长至2月15日。 据路透社报道，法国去年12月30日宣布，由于中国放松防疫规定，来自中国的旅客入境法国时，必须出示在中国出境前48小时内的冠病检测阴性证明……}

\entryitemWithDescription{中国驻日使馆恢复审发日公民赴华普通签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357791}{中国驻日本大使馆官网星期天（1月29日）发布通知称，自即日起，驻日本使领馆恢复审发日本公民赴华普通签证。 中国在去年12月松绑防疫政策后发生大规模疫情，国内感染人数激增。 包括美国、澳大利亚和数个欧盟成员国在内的10多个国家，要求来自中国的旅客提供核酸检测阴性结果……}

\entryitemWithDescription{失踪三月江西高中生 遗体寻获家人要尸检彻查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357792}{中国江西省上饶高中生胡鑫宇失踪超过三个月后，他的尸体在学校附近的树林找到。据报尸体被发现时是缢吊状态，衣着和失踪时候一致，现场还有一支录音笔。 上饶市公安局星期天（1月29日）早上在微信公号通报上述消息，并说有关录音笔已送专业机构鉴定。同时，公安机关已邀请中国权威刑事技术专家到现场参与勘验……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357793}{联合会撤回邀请，显示他们并不了解香港的实际情况，只基于一些政治偏见或道听途说，贬损和排挤香港。 ------英国议会及英联邦议会联合会合办的西敏寺研讨会，旱前邀请香港立法会议员出席3月中旬的研讨会。但联合会英国分会上周四（26日）称，因``香港情况恶化''撤回对香港立法机关邀请。香港立法会主席梁君彦星期六（1月28日）对此表达强烈不满和坚决反对……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华难以改善中美关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357794}{美国国务卿布林肯将于2月5日至6日访问中国，这是他担任国务卿之后首次访华，也是拜登政府上台两年多来，访华级别最高的美国官员。 2018年美国对中国开打贸易战后，不断在政治、安全、科技、舆论乃至经贸领域对中国施压，中国也不时对美方打压实施反制，中美关系一路下滑，竞争甚至对抗已成为中美关系的主旋律……}

\entryitemWithDescription{返乡旅游人数增加 大陆春节15城新房成交量剧降逾五成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357795}{中国一线城市深圳、广州、北京，在今年春节期间新房成交量均为零。据专家分析，由于中国今年返乡、旅游的人员比往年多，看新房的人越少，自然成交量越小。图为1月28日抵达深圳北站的春运返程旅客有序出站。（香港中通社） 据证券时报网报道，一线城市深圳、广州、北京均零成交，仅上海成交16套，较去年春节下降96.8\%。不过，在二线城市中，大连、南宁、青岛、济南、扬州成交情况好于去年春节……}

\entryitemWithDescription{山西大同 初八``游八仙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357796}{每年的正月初八，根据中国山西省、内蒙古等西部地区的``游八仙、祛百病''民俗，人们走出家门逛庙会或逛市集，外出游玩，祈求新年健康平安。 八仙，就是中国民间传说中家喻户晓的铁拐李、汉钟离、张果老、何仙姑、蓝采和、吕洞宾、韩湘子、曹国舅等八位神仙。 相传这八位神仙经常深入民间解危济困，帮助贫苦的老百姓渡难关……}

\entryitemWithDescription{大陆附条件批准两国产冠病口服药上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357797}{中国国家药品监督管理局附条件批准两款国产冠病口服药上市。 据国家药监局官网星期天（1月29日）发布的公告，当局根据《药品管理法》相关规定，按照药品特别审批程序，进行应急审评审批。 最新附条件获得批准的两款冠病药物是海南先声药业有限公司申报的一类创新药先诺特韦片／利托那韦片组合包装（商品名称：先诺欣），和上海旺实生物医药科技有限公司申报的一类创新药氢溴酸氘瑞米德韦片（商品名称：民得维）……}

\entryitemWithDescription{北京解禁63家台湾食品企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230130-1357798}{中国大陆国务院台湾事务办公室对金门酒厂等63家台资食品企业，予以注册或更新注册信息，意味着大陆正式放行让这些食品输入。 据新华社报道，大陆国台办发言人马晓光星期天（1月29日）以回答记者询问的形式说，部分台湾食品企业去年未能按规定完善注册信息，影响了产品对大陆出口。 近期，包括金门酒厂在内的一些台湾企业，向大陆主管部门提交及补充完善了相关注册资料，希望尽快获得注册，早日恢复对大陆的出口……}

\entryitemWithDescription{中国旅游餐饮电影等消费 春节假期爆发式增长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357470}{今年春节假期是中国放弃冠病疫情清零政策后的首个长假，各地消费市场均呈现爆发式增长。图为大年初一（1月22日）天津古文化街挤满了游客。（中新社） 中国旅游、餐饮、电影等消费市场今年春节假期呈现爆发式增长，为中国经济今年复苏取得开门红。中国贸促会研究院副院长赵萍认为，在全球经济增长放缓的大背景下，中国经济将成为世界经济增长的``火车头''。 今年春节假期是中国放弃冠病疫情清零政策后的首个长假……}

\entryitemWithDescription{美荷日结束谈判 传三国达成协议对华限售晶片机器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357471}{美荷日的协议旨在削弱中国建立自身晶片产能的雄心，将把美国去年10月采取的一些出口管制措施扩大到荷兰和日本企业。实际落实计划可能需要数月时间。 （华盛顿／费尔德霍芬综合讯）知情人士透露，美国已和荷兰及日本在星期五（1月27日）结束的谈判中，就限制对中国出口先进的晶片制造机器达成协议……}

\entryitemWithDescription{印度警方报告：中印部队 或更频繁在边界发生冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357473}{印度喜马拉雅山区拉达克（Ladakh）警方最新的安全评估报告指出，中国正强化在这个中、印有边界争议地区的军事建设，双方部队未来出现冲突的情况，可能更加频繁。 拉达克警方在1月20日至22日举行的高阶警官会议上提交了一份新的机密研究报告，上述评估是报告的一部分，路透社看到了报告内容。印度总理莫迪据报也出席了会议……}

\entryitemWithDescription{港媒：卫星图像显示中国 即将完成建造054B型护卫舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357474}{港媒报道，卫星图像显示，中国已接近完成建造一艘054B型导弹护卫舰，是比054A型导弹护卫舰更大的先进护卫舰。 据《南华早报》报道，美国前潜舰舰员舒加特（Tom Shugart）星期五（1月27日）发布推文，张贴出1月21日上海沪东造船厂的卫星图像，图中有一艘看似054A型导弹护卫舰的完整船体……}

\entryitemWithDescription{芬兰动物园无力负担饲养费 拟提早将两大熊猫送返中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357475}{芬兰艾赫泰里动物园没有足够资金维持饲养，大熊猫Lumi（中国原名``金宝宝''）可能会提早被送回中国。（路透社） （赫尔辛基综合讯）芬兰一家动物园因无力负担饲养费用，计划将两头大熊猫在租借期满之前送返中国……}

\entryitemWithDescription{美众院外委会主席会见萧美琴 讨论强化美台伙伴关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357476}{美国众议院新任外交委员会主席麦考尔会见台湾驻美代表萧美琴，讨论如何强化美台之间``至关重要的伙伴关系''。这显示领导美国新一届众议院的共和党团正采取行动，兑现他们要向北京展示强硬立场、向台湾表达支持的承诺……}

\entryitemWithDescription{彭博社：中国将成第二大汽车出口国 或与竞争对手陷入紧张关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357477}{中国国产汽车近年在国际市场竞争力日益增强，预示着中国成为世界第二大乘用车出口国指日可待。这一里程碑或将重塑全球汽车工业，也令中国与贸易伙伴和竞争对手陷入新一轮的紧张关系。 据彭博社星期四（1月26日）报道，中国乘用车市场信息联席会统计的数据显示，自2020年以来，中国国产汽车海外发货量已增长了两倍，2022年达到逾250万辆，仅比近年出口量持续下滑的德国少6万辆……}

\entryitemWithDescription{香港工厂大厦火患 烧毁大批电子零件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230129-1357478}{香港彩虹道一座工厂大厦1月28日清晨5时17分发生火警，火场为一个电子零件仓库，存放大量电子零件及塑料配件，现场火势非常猛烈，浓烟密布，灌救期间曾发生爆炸及回燃，消防当局一共出动了300名消防员，火势于下午2时50分受到控制，至晚上8时大致被扑灭。火灾未造成伤亡，但有一人不适被送院治理。图为消防员于火灾现场灌救……}

\entryitemWithDescription{传日荷将与美联手限制 对华出口先进芯片制造设备 学者：拜登政府外交胜利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230128-1357198}{荷兰预计将扩大对光刻机巨头阿斯麦（ASML）的销售限制。图为2019年4月阿斯麦员工在位于荷兰费尔德霍芬的工厂，对半导体光刻工具进行最后组装工作。（路透社） 彭博社引述知情人士透露，日本和荷兰准备与美国结成强大联盟，以限制中国获得先进半导体制造设备，削弱中国建设晶片产能的雄心。美日荷官员仍在华盛顿磋商，最快会在星期五达成协议，但可能在没有公开宣布的情况下实施对华出口限制……}