\entryitemWithDescription{中国春节假期国内游达4.74亿人次创纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468929}{中国文化和旅游部数据显示，今年春节中国国内旅游出游4.74亿人次，同比增长34.3\%。图为2月17日，民众在福建福州三坊七巷参观游玩。（中新社） （北京综合讯）中国文化和旅游部说，今年春节假期城乡居民出游意愿高涨，出游人次和消费额等均创纪录。 中国文化和旅游部星期天（2月18日）发布数据，春节八天假期国内旅游出游4.74亿人次，同比增34.3\%……}

\entryitemWithDescription{新疆出现特强沙尘暴 逾四万人滞留甘肃酒泉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468921}{新疆出现特强沙尘暴天气，仍有人在户外活动。图为网民星期六（2月17日）发布在社交媒体上的视频截图。 （路透社） （乌鲁木齐综合讯）中国新疆出现特强沙尘暴天气，甘肃前往新疆的高速公路临时被管制，造成逾四万名司乘人员滞留在相邻的甘肃省酒泉市……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警在厦金海域采取行动 台斥将持续严正稳健执法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468919}{台湾海巡署人员2月14日追缉一艘进入金门海域的大陆船只。船只逃避追缉时翻覆，造成两人死亡。（台湾海巡署官网） （厦门 / 金门综合讯）中国大陆海警宣布，福建海警局将加强海上执法力量，在厦金海域开展常态化执法巡查。大陆国台办表态支持，并称两岸不存在``禁止、限制水域''。台湾陆委会驳斥陆方，称仍将持续严正稳健执法。 一艘中国大陆船只2月14日被台湾海巡追缉时翻覆，造成两人死亡，引发两岸多日隔空交锋……}

\entryitemWithDescription{王毅：中加两国不是对手或敌人应重建信任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468904}{中国外交部长王毅（右）在德国出席慕尼黑安全会议期间，应约会见加拿大外长乔利（左）。（新华社） （慕尼黑综合讯）中国外交部长王毅向加拿大外长乔利表示，中加两国不是对手，更非敌人，应该重建信任，实现合作共赢。 据中国外交部官网消息，王毅星期六（2月17日）在出席慕尼黑安全会议期间，应约会见乔利。王毅说，中加关系曾长期走在中国同西方国家关系前列，当前的困难局面不是中方愿意看到的……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国市场疲软 陆客涌往日本攀升期房市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468893}{日本房地产业者邢俊龙（右）去年11月向到访日本东京的中国看房团讲解日本房地产市场情况。（受访者提供） 在日本看房半年多的博宇（化名）和妻子商议，尽快把看中的一套公寓定下来。他预期，日本房价还会再涨。 今年38岁的博宇两年前带妻子和孩子从中国山东青岛来到日本广岛。因为在中国时就在房地产公司工作，到了广岛后，他也找到了一份房地产中介工作……}

\entryitemWithDescription{台湾内望：文化入侵还是纯属娱乐 台青爱玩TikTok禁或不禁都难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240218-1468379}{台北市宁夏夜市``科目三舞蹈竞赛''的一组参赛者1月25日在台上表演。（中通社） TikTok、小红书等源自中国大陆的影音社交平台，近年在台湾广受年轻族群欢迎；与此同时，大陆强势文化入侵、假信息介入选举等疑虑，也引发查禁的讨论，掀起社会对立。然而，关注资安的民间团体或传播学者都认为，要禁止民众使用大陆社群平台并不现实，恐怕将进一步撕裂社会……}

\entryitemWithDescription{布林肯与王毅再次会面 分析：中美寻求加强关系稳定性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468792}{美国国务卿布林肯（左）与中国外交部长王毅在慕尼黑安全会议期间会面。（法新社） 美国国务卿布林肯与中国外交部长王毅在德国慕尼黑安全会议期间举行会见，重申维持开放沟通渠道的重要性，包括在下来几个月展开高层会谈；王毅则敦促美国``勿以恶小而为之，勿以善小而不为''。 在美国总统选举脚步逼近的背景下，受访学者分析，中美高层正寻求加强双边关系的稳定性。 王毅是在当地时间星期五（2月16日）应约会见布林肯……}

\entryitemWithDescription{外籍游客盗采植物被中国驱逐出境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468771}{（北京综合讯）中国国家安全部披露一起外籍人员非法盗采和向境外传输中国重点保护物种的案例，涉案外籍人员被驱逐出境。 中国国安部星期六（2月17日）通报，2020年4月，有民众向国家安全机关举报，称某国家级自然保护区内有外籍人员非法挖掘采集中国重点保护物种。国家安全机关迅速联合相关部门开展核查处置，将正在自然保护区内盗采珍稀野生植物的外籍人员当场抓获……}

\entryitemWithDescription{德国对华直接投资去年创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468769}{图为德国汉堡港装货码头的集装箱船，摄于2017年2月。（路透社档案照片） （柏林综合讯）德国企业去年对中国的直接投资达到119亿欧元（173亿新元），创有记录以来的新高。 综合彭博社和路透社星期五（2月16日）报道，德国经济研究所在其根据德国央行数据撰写的一份报告中指出，2023年德国对华直接投资总额达到创纪录的119亿欧元，比上一年增长4.3\%……}

\entryitemWithDescription{台印签署备忘录 同意引进印度移工入台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468762}{（台北综合讯）台湾和印度签署谅解备忘录，同意引进印度移工入台，以缓解台湾劳工短缺和少子化问题。 据台湾劳动部新闻稿，台湾驻印度代表葛葆萱与印度台北协会会长叶达夫星期五（2月16日）以视讯方式签署备忘录。 根据备忘录，开放引进印度移工的行业和人数将由台方决定，印度则根据台湾需求招募和训练移工。针对开放行业及数额、移工来源地区、聘雇资格等执行细节，仍待双方后续召开工作层级会议敲定……}

\entryitemWithDescription{欧盟对中国中车子公司展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468760}{（布鲁塞尔综合电）欧盟与中国早前针对电动车反补贴的争议还未落幕，欧盟再宣布对中国国有列车制造商展开反补贴调查。 欧盟委员会星期五（2月16日）宣布对世界第一大列车制造商、中国铁路制造巨头中车的子公司中车青岛四方机车车辆股份有限公司（简称中车四方）展开反补贴调查……}

\entryitemWithDescription{温伟中：翻船和禁团后的两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468645}{在华人农历新年前后的七天内，两岸关系连续面对赴中国大陆旅游``禁团令''、大陆渔船在金门海域翻覆导致二死的两大冲击，已经冰封八年的两岸关系要如何融冰？两岸关系如何才能不翻船、重新启航？ 翻船事件发生在大年初五（2月14日）、情人节这一天，一艘载有四名渔民的大陆快艇闯入金门海域，被台湾海巡署执法船追缉时翻覆，导致四人落海，虽然四人都被救起，但其中两人送院后不治身亡……}

\entryitemWithDescription{布林肯王毅慕尼黑再会 分析：可能相互交底应对重大考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468618}{美国国务院证实，美国国务卿布林肯（右）与中国外交部长王毅（左）将于当地时间星期五（2月16日）下午在慕尼黑安全会议场边举行会见。（路透社/法新社） 美国国务院星期四（2月15日）证实，国务卿布林肯和中国外交部长王毅星期五将在慕尼黑安全会议场边举行会见。这将是台湾今年1月选举落幕后，中美外交高层的首场面对面会晤……}

\entryitemWithDescription{香港侦破历来最大洗钱案 金额高达140亿港元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468586}{（香港综合讯）香港海关侦破涉及140亿元（港元，下同，24亿新元）的大型跨国洗钱案，拘捕七名嫌疑人。以涉案金额计算，此案为香港海关历来破获的最大起洗黑钱案件。 综合星岛网和网媒``香港01''报道，香港海关在星期五（2月16日）召开记者会介绍案情，此次侦破的犯罪集团在香港开设多家空壳公司，以跨国贸易生意的名义，向海外国家出售珠宝、电子产品等，以虚假贸易记录为掩饰，协助海外犯罪集团将资金转移到香港……}

\entryitemWithDescription{大陆台商春节联谊关切赖清德两岸政策 盼少说台独语言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468579}{台湾总统蔡英文（台上中）星期五（2月16日）出席海峡交流基金会举办的大陆台商春节联谊活动。（缪宗翰摄） 对于台湾新任政府的两岸政策，不少大陆台商星期五（2月16日）出席台湾官方举办的春节联谊活动时，呼吁要恢复沟通、缓和情势。 甚至有台商向总统当选人赖清德喊话，希望他少说台独语言……}

\entryitemWithDescription{中国外交部部长助理农融据报将任港澳办副主任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468573}{中国外交部部长助理农融据报将任港澳办副主任。（互联网） （香港综合讯）中国外交部部长助理农融据报将担任中央港澳工作办公室副主任，预计在春节后上任。 《星岛日报》星期五（2月16日）报道这项消息时说，按惯例，港澳办通常有一名副主任来自外事系统。当前港澳办的四名副主任，包括常务副主任周霁及郑雁雄（香港中联办主任）、郑新聪（澳门中联办主任）和王灵桂，分别有中国大陆地方省市、港澳本地及学界的经验……}

\entryitemWithDescription{海南岛回程一票难求 中國民航局增加海南运力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468571}{春节假期临近尾声，度假胜地海南各地机场迎来客流高峰。图为旅客星期四（2月15日）在海口美兰国际机场T1航站楼排队办理值机手续。（中新社） （海口综合讯）中国春节假期接近尾声，渡假胜地海南多地离岛经济舱机票售罄，公务舱价格破万元（人民币，下同，1872新元）。中国民航局同意增加海南运力，以舒缓返程压力……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：印尼新总统普拉博沃会让中国担忧吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468378}{亚细安最大国、全球穆斯林人口最多的国家、世界第四人口大国印度尼西亚，星期三（2月14日）举行了全球最大规模的单日选举。72岁的前将军普拉博沃势如破竹，据可靠的非正式抽样计票结果，他获得至少57\%支持，可望一轮胜出，无须进入第二轮选举。普拉博沃当晚已自行宣布当选。 观察人士普遍认为，普拉博沃的致胜方程式离不开两个字：佐科……}

\entryitemWithDescription{美国智库报告：切身利益更能激发各国对台海局势的关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468365}{美国跨党派外交政策智库战略与国际研究中心（CSIS）说，国际社会对台海和平稳定重要性的看法与美国并不一致，比起诉诸民主政体的团结或辩论台湾主权问题，强调台海稳定攸关各国切身利益，更能激发国际社会关切台海局势……}

\entryitemWithDescription{国际调解院总部将落户 香港要成为全球``调解之都''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468342}{由中国牵头成立、旨在调解国际争端的国际调解院，将成为在香港设立总部的首个国际法律组织。有受访学者认为，此举有助把香港打造为全球``调解之都''。 香港律政司司长林定国星期三（2月14日）在社交网站宣布上述消息，并说当局本月底将会向立法会工务小组进一步解释改建旧湾仔警署为国际调解院的工程，争取议员支持……}