\entryitemWithDescription{云南一医院发生持刀行凶案致两死21伤 中国网民高度关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3607408}{中国云南省镇雄县一所医院星期二（5月7日）发生持刀行凶案，造成两人死亡，21人受伤。警方说，落网嫌犯是当地村民。 新华社报道，云南省镇雄县公安局7日发布警情通报称，镇雄县城南医院当天早上11时37分许发生持刀行凶案，嫌犯是40岁的镇雄县泼机镇男村民，他在傍晚5时许于县内被捕。通报没有列明嫌犯的行凶动机……}

\entryitemWithDescription{中国官媒报道重现前防长魏凤和名字 分析：可能已安全着陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3607740}{中国央视《新闻联播》星期一（5月6日）在报道全国人大常委会前副委员长乌云其木格遗体在北京火化的消息时，画面中出现写有中国前防长魏凤和名字（左二花圈下排）的花圈。（央视官网视频截图） 曾任解放军战略军种火箭军首任司令员的中国前防长魏凤和，本周中国官媒新闻报道重现他的名字。学者研判，这意味着魏凤和可能已安全着陆，不会因为过去10个月军队整肃风暴而受到重罚……}

\entryitemWithDescription{蔡英文拟``赦扁'' 为赖清德拆弹或埋弹？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3607283}{台湾前总统陈水扁因贪污洗钱等案，2008年11月被羁押，2015年获准保外就医。（自由时报） 台湾总统蔡英文将于5月20日卸任，台媒报道蔡英文有意在卸任前特赦涉贪的前总统陈水扁。总统府星期二（5月7日）重申依法办理的态度。外界则关注，蔡英文若真的特赦陈水扁，是为候任总统赖清德拆弹或埋弹？ 蔡英文2016年就任以来一直避谈特赦陈水扁之事，而赖清德特赦陈水扁的态度非常明确……}

\entryitemWithDescription{中国驻俄大使：支持各方平等参与的乌克兰和平会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3605858}{（莫斯科综合讯）俄罗斯未获邀出席下月于瑞士举行的乌克兰相关会议后，中国驻俄罗斯大使张汉晖说，北京支持举行各方平等参与的乌克兰战争和平会议。 路透社报道，张汉晖星期二（5月7日）接受俄罗斯国家通讯社采访时说，中国支持适时召开俄乌双方认可、各方平等参与、公平讨论所有和平方案的国际会议。 瑞士将在下月15日至16日主持为期两天的高层会议，旨在实现乌克兰和平，但莫斯科没有受邀参加……}

\entryitemWithDescription{中国气候特使率团赴美开展气候变化会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3605940}{中国气候变化事务特使刘振民将与美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔（John Podesta）进行会谈。这是两人上任以来的首次正式会议。（路透社档案照） （北京/华盛顿综合讯）中国气候变化事务特使刘振民5月7日至16日率团赴美，与美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔（John Podesta）进行会谈。这是中美新任气候特使上任以来的首次正式会议……}

\entryitemWithDescription{香飘飘包装讽日排海 直播间销售额暴增400倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3594777}{香飘飘旗下MECO果汁茶在日本销售的产品包装上，印制讽刺日本排海事件的标语，甚至直言：``请日本政客把核污水喝了''。（互联网） （北京 / 东京综合讯）中国速溶奶茶品牌香飘飘旗下MECO果汁茶在日本销售的产品包装上，被网民发现有嘲讽日本核污水排海事件的标语，引爆互联网热议。不少网民对此表示支持，香飘飘直播间销售额随后也大涨400倍……}

\entryitemWithDescription{中国拟强化对低收入人口的动态监测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3595946}{（北京综合讯）中国正在加大对低收入群体的监测工作。中国民政部最新发文，要求各地要以``防风险''为目标，强化对低收入人口的动态监测工作。 据央视新闻报道，中国民政部办公厅印发通知，要求各地加强低收入人口认定和动态监测工作，进一步加强低收入人口动态监测和救助帮扶，发挥社会救助``保基本、防风险、促发展''功能作用……}

\entryitemWithDescription{台外长指徐巧芯爆料踩底线要提告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3596028}{针对台湾外交部与捷克签订1000万美元援助乌克兰密约，在野的国民党立委徐巧芯质疑民进党政府图利特定厂商，并间接介入捷克当地政治。台湾外交部长吴钊燮痛批，徐巧芯踩到道德和外交底线，将对她提出告诉。 徐巧芯上周指台湾外交部与捷克签订一笔1000万美元（1350万新元）援助乌克兰的密约，指定``捷克卫生科技院''（CHTI）执行，其中300至400万美元要采购台湾医材，质疑究竟``谁能吃到这块肥肉……}

\entryitemWithDescription{中国科学家发现世界最大恐爪龙类足迹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3596281}{全球最大的恐爪龙足迹``英良福建足迹''。（中新社） 专家推断，留下足迹的恐龙体长至少五米、臀高可达近两米，体形堪比南方盗龙和犹他盗龙。图为恐爪龙类复原图。（中新社） 2020年11月10日拍摄的福建龙翔恐龙足迹群航拍图……}

\entryitemWithDescription{萧美琴：台湾在``巨邻''阴影下建立韧性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3595734}{（台北综合讯）台湾候任副总统萧美琴星期一表示，台湾通过自己的努力，在``巨邻''的压力之下，形成了台湾的韧性。 综合风传媒和《自由时报》报道，萧美琴星期一（5月6日）在台北出席由亚太坚韧研究基金会举办的国际论坛上以英语发表演讲，指出这一点。 她首先感谢美国总统拜登两周前签署生效的援助乌克兰、以色列、台湾法案，并称这展现美国对盟友伙伴的长期支持，捍卫民主价值及以法制为原则的国际秩序……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''假期出入境人数 较去年同期大增35.1\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3594499}{香港和澳门一向是中国大陆居民出境游的热门目的地。图为今年5月2日澳门大街上的大陆游客群。（彭博社） （北京/香港/澳门综合讯）中国今年``五一''假期共录得逾846万人次出入境，较去年同期大幅增长35.1\%，显示在通关便利等利好政策下，中国出入境游的热情持续升温……}

\entryitemWithDescription{清华逾百校友聚餐疑食物中毒 北京疾控部门介入调查校外餐厅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3593330}{清华大学逾百名校友于校庆日在学校门外一家餐厅聚餐后，截至5月1日晚，已统计到102人出现食物中毒症状。（清华大学官网） （北京综合讯）北京清华大学逾百名校友于校庆日在学校门外一家餐厅聚餐后，出现食物中毒现象，目前北京市疾病预防控制部门已介入调查……}

\entryitemWithDescription{于泽远：这个五一假期不寻常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3585058}{刚刚过去的中国五一假期（5月1日至5日）很不寻常，既见证了中国科技的新进展，也发生了造成重大人员伤亡的高速公路塌方事故。 4月30日，搭载三名航天员的神舟十七号飞船顺利返回；5月1日，中国第三艘航母福建舰开始海试；5月3日，嫦娥六号探测器发射成功。中国舆论用``喜事连连''夸赞这一连串重大行动。 神舟十七号返回地面，标志着中国航天员完成空间站交接已成常态……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯或通过哈萨克斯坦 每年向中国输送天然气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586250}{（莫斯科综合讯）俄罗斯计划每年通过哈萨克斯坦，向中国输送约350亿立方米的天然气。这条未来天然气管道，可能帮助俄罗斯增加对亚洲的天然气销售。 俄罗斯塔斯社星期六（5月4日）引述哈萨克斯坦驻俄大使阿巴耶夫（Dauren Abayev）的消息报道，该条天然气管道的路线图已获签署，哈萨克斯坦希望最大限度利用其``过境潜力''，每年向中国供应350亿立方米天然气……}

\entryitemWithDescription{梅大高速塌陷后官方加强防灾排查 网民吁查是否存在豆腐渣工程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586055}{广东梅州市梅大高速茶阳路段5月1日发生塌方，造成至少23辆汽车陷落、48人遇难。图为5月2日拍摄的事故现场。（新华社） 中国广东梅大高速公路塌陷事故发生后，当地管理部门要求迅速开展地质灾害风险隐患大排查，网民则呼吁防范天灾的同时彻查是否存在豆腐渣工程、监管和应急工作不到位等``人祸''……}

\entryitemWithDescription{中国国务院督办河南大学礼堂火灾事故调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586094}{河南大学明伦校区大礼堂于5月2日晚上11时20分许发生火情，几乎被熊熊大火吞噬。（互联网） （河南综合讯）中国河南大学一座属于重点文物保护建筑物的大礼堂，因失火遭严重损毁后，中国政府决定督办火灾事故调查工作……}