\entryitemWithDescription{赖清德过境美国返台 逗留九小时没公开见政要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424726}{台湾副总统赖清德8月16日在旧金山机场万豪水岸饭店（Marriott Waterfront）举行的侨宴上，对着热情支持者演讲。（路透社） 台湾副总统赖清德过境美国旧金山，短暂逗留九小时，参加侨宴后就离境，于台北时间星期五（8月18日）凌晨时分回返台湾，在中美高度关注下结束格外低调的过境之旅……}

\entryitemWithDescription{李强召开国务院全会未宣布新刺激措施 陆港股市受累下跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424720}{中国总理李强（面向镜头左四）星期三（8月16日）主持召开国务院全体会议。左起为国务委员吴政隆、四名副总理刘国中、何立峰、丁薛祥、张国清，以及另两名国务委员王小洪、谌贻琴。（新华社）（新华社） 中国宏观经济近期持续面临多重压力之际，国务院总理李强星期三（8月16日）强调中国经济运行总体向好，要求着力扩大国内需求，继续拓展扩消费，但未宣布新一轮刺激措施，市场信心未受提振……}

\entryitemWithDescription{中国大使馆：加拿大因炒作反华言论未被列入旅游目的地名单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424719}{中国驻加拿大大使馆指加拿大因炒作反华言论，未被列入中国最新公布的出境团队游目的地名单，令本就紧张的中加关系再添波折。分析指出，中国借此表达对加拿大向美国``一边倒''的不满，但预计短期作用有限。 中国文旅部上周宣布恢复前往78个国家和地区的出境团队游，包括美国、德国、日本和澳大利亚等地。至今已有138个国家和地区列入中国出境团队游名单，但加拿大不在其中……}

\entryitemWithDescription{支付宝推全新国际版 境外游客在中国使用手机支付更方便}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424693}{中国移动支付巨头支付宝宣布，推出全新国际版，境外用户进入国际版，可绑定主流国际卡组的银行卡。（路透社） 中国移动支付巨头支付宝星期四（8月17日）宣布，推出全新国际版，面向境外游客降低支付操作难度，开放更多服务功能……}

\entryitemWithDescription{中国网信办据报会见沃尔玛等外企 以缓和对数据安全法的疑虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424689}{中国国家互联网信息办公室官员会见了沃尔玛、PayPal等数十家外企的高管，试图缓解外企对新的数据安全法的疑虑。 知情人士说，网信室官员接受了提问，就如何在11月底之前确保合规提供了指引，并承认在获准敏感信息出境上的挑战。其中一名知情人士也说，双方讨论了为常规数据出境创建快速审批机制，以及针对数据类别甚至特定公司拟定``白色清单''。 新的数据安全法引发外企普遍的焦虑，在少数案例甚至造成巨大的变动……}

\entryitemWithDescription{世贸裁定中国对美国加征关税违规 中国商务部称正当反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424685}{世界贸易组织裁定中国对美国钢铝关税措施采取的反制措施违规， 中国商务部星期三（8月16日）回应称，中方措施是维护自身合法权益的正当之举，要求美方立即取消违反世贸规则的钢铝措施……}

\entryitemWithDescription{李尚福：中国和白罗斯是铁杆兄弟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424667}{中国国务委员兼国防部长李尚福（左三）周三在明斯克与白罗斯国防部长赫列宁（右三）举行会谈。（VIA REUTERS） 中国国务委员兼国防部长李尚福说，中国和白罗斯是铁杆兄弟，中白全面合作不断加强。 在北约成员国试图强化与白罗斯之间的边境安全之际，李尚福周三（16日）抵达白罗斯首都明斯克展开三天访问，以增强与这个俄罗斯盟友之间的关系……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国在西沙中建岛建造飞机跑道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230817-1424665}{美国网站报道，卫星影像显示，中国近几个星期来，在南中国海实质控制的中建岛上兴建飞机跑道。中建岛位于具主权争议的西沙群岛，距离越南最近，越南也声称拥有中建岛主权。 美国``动力''（The Drive）网站8月15日报道，虽然跑道工程仍处初步阶段，但进展快速。报道称，从美国商业卫星公司星球实验室提供的卫星影像判断，工程是几个星期前才开始……}

\entryitemWithDescription{香港传媒业萎缩 免费报《晴报》9月中旬停刊转为网报}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424398}{香港经济不景气，多家媒体近来均出现亏损。已有12年历史的免费报章《晴报》，宣布在9月中旬停刊。（互联网） 香港经济不景气，多家媒体近来均出现亏损。已有12年历史的免费报章《晴报》，更宣布在9月中旬停刊，转型为网上电子媒体。 受访学者认为，随着数码媒体崛起，加上香港社会渐趋平稳，香港传媒行业未来会进一步萎缩……}

\entryitemWithDescription{中国官方披露2016年颠覆政权案 分析：显示中国面对不稳定因素}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424385}{中国国家安全部披露，云南一所学校的退休干部在2016年联络``境外敌对组织骨干成员''，密谋实施暴力行动，企图颠覆国家政权；国安部强调，案件侧面反映中国政治安全面临的敌情形势。 受访学者分析，官方时隔近七年才公布这起案件，显示中国目前面对一些不稳定因素，政府力图达到对内警告、对外宣示的效果……}

\entryitemWithDescription{港外流人数创疫情以来新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424378}{香港居民今年截至8月中旬的净外流规模，写下冠病疫情开始以来之最。图为8月11日香港街头的行人。（法新社） 香港居民今年截至8月中旬的净外流规模，写下冠病疫情开始以来之最，显示香港远未能恢复此前作为区域商业中心和旅游目的地的盛景。 据彭博社报道，今年截至8月14日离港居民超过29万1000人，是香港入境事务处2020年1月开始统计该数据以来最多。 离港人数超过了游客和其他非居民进入香港的人数……}

\entryitemWithDescription{中国驻美使馆：赖清德是彻头彻尾的``麻烦制造者''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424366}{中国图为赖清德8月15日出席巴拉圭总统就职典礼。（路透社） 针对台湾副总统、民进党总统参选人赖清德接受美媒采访时的言论，中国驻美国大使馆发言人批评，赖清德破坏台海地区和平稳定，是彻头彻尾的``麻烦制造者''。 发言人星期二（8月15日）通过使馆网站发表声明说，赖清德为谋取政治私利，大肆鼓噪台独分裂谬论……}

\entryitemWithDescription{中国多地启用``廉政账户'' 吁医疗业者坦白从宽}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424338}{中国展开史上力度最大的医疗反腐行动之际，多个地方再度启用``廉政账户''，鼓励缴款人用实名存入违规收受的款项，承诺实行保密管理，并给予宽大处理。 综合澎湃新闻与第一财经网报道，安徽池州、内蒙古乌兰察布等地，最近发布了启用廉政专用账户的公告，鼓励医疗系统人员主动退回违规收受的现金、礼金和实物的折价款。 一些公告提及，主动退回违规收受款项的人员，可获宽大处理……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：停更的青年失业率}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424067}{中国官方星期二（8月15日）发布7月份各项宏观经济数据，一系列弱于预期的数据加剧笼罩中国经济的悲观情绪，但最引人关注的是，青年失业率数据暂停更新了。 这个消息一出，立刻成为各大媒体的新闻标题。在中国社交媒体上，网民一片哗然，几乎一面倒质疑官方``掩耳盗铃''……}

\entryitemWithDescription{聚焦数码经济 新加坡浙江省成立专题工作组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424062}{国家发展部兼外交部高级政务部长沈颖（右）与中国浙江副省长卢山星期二（8月15日）签署一份谅解备忘录，深化双边在贸易、投资与互联互通、创新与交流方面的合作。（萧紫薇摄） 新加坡和中国浙江省将设立一个专题工作组，推动双方在数码经济领域的合作。 我国国家发展部兼外交部高级政务部长沈颖，星期二（8月15日）在本地举行的新加坡---浙江经贸理事会第17次会议上，宣布了上述消息……}

\entryitemWithDescription{中国暂停公布青年失业率 分析称将对信心造成更大损害}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424047}{中国青年失业率今年来持续攀升（早报图表） 中国政府暂停公布持续攀升的青年失业率，引发舆论哗然。分析认为，官方已无法通过统计操作给出令人满意的数据，不得已采取``盖牌''；但此举将对经济数据可信度和市场信心造成更大损害……}

\entryitemWithDescription{中国经济下半年开局不利 各经济指标全面回落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424043}{一名男子7月31日在上海外滩广场上遥望黄浦江天际线。（路透社） 中国经济下半年开局不利。中国国家统计局星期二（8月15日）公布的7月份宏观数据显示，各项经济指标全面回落。 生产方面，7月工业增加值同比增长3.7\%，涨幅较6月回落0.7个百分点。消费方面，7月社会消费品零售总额同比增长2.5\%，低于6月份3.1\%的增幅，也是自2022年12月以来最低增速……}

\entryitemWithDescription{近180医药界高层被查 中国国家卫健委：加大对典型问题处置通报力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424037}{中国医疗反腐风暴本周持续升级，国家卫生健康委员会星期二（8月15日）表示，10个中央部委今年7月启动对全国医药领域腐败为期一年的集中整治，重点聚焦``关键少数''、关键岗位，尤其利用权力寻租等不法行为，下一步还将加大对典型问题处置及通报力度，预示更多医药界高层可能落马。 今年8月以来，中国各地每天都有医疗系统干部被官方通报落马的消息……}

\entryitemWithDescription{美媒：美国进口中国商品降至20年来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424019}{美国媒体称，中国商品在美国进口的比率已经降至20年来的最低水平，显示在中美地缘政治对抗下，两国的商贸关系也不断萎缩。 据美国《华尔街日报》，美国买家已经从中国转向从墨西哥、欧洲和亚洲其他地区，购买从电脑芯片、智能手机到服装等一系列商品。报道引用美国人口普查局公布的贸易数据，称今年前六个月，中国商品占美国进口的13.3\%，是2003年以来的最低水平……}