\entryitemWithDescription{戴庆成：香港楼市``减辣''为何成效不彰？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452698}{房屋是香港社会问题的重中之重。近来香港楼价已经从高位下跌近两成，对社会的负面冲击也开始浮现。港府于是在上个月底公布的《施政报告》中宣布放宽三项住宅买卖限制措施，至今不经不觉已满一个月。 纵观市场反应，港人在楼市``减辣''后的信心略有增强。以一手住宅市场为例，买家在10月份《施政报告》公布后入市的步伐明显加快……}

\entryitemWithDescription{福建推首批15条对台措施 包括为台青提供过渡免费住房}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452747}{（福州综合讯）中国大陆公布关于支持福建建设两岸融合发展示范区的意见后，福建官方星期一（11月27日）发布首批15条新措施，其中包括为台湾青年提供过渡免费住房等。 据新华社报道，这15条新措施涉及便利台胞往来和生活、深化闽台经贸合作、鼓励台胞就业创业和推进涉台法治建设四个方面。 例如，为便利台胞的交通出行，福建将允许65周岁及以上台湾民众免费乘坐城市公共交通工具……}

\entryitemWithDescription{``侯康配''民调逼近``赖萧配'' 仍须抢得``在野第一勇''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452746}{台湾2024年大选确定三足鼎立后，最新出炉民调多显示，在野国民党提名``侯康配''，让该党军心大振，支持度直逼执政的民进党``赖萧配''。民进党则摆明要让``侯康配''与民众党``柯盈配''互打，坐收渔翁之利……}

\entryitemWithDescription{中国八部门联合发布新举措支持民营经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452738}{中国多个部门联合发布在金融领域支持民营经济的系列举措，为陷入低谷的民营企业提供更大力度金融支持，包括提出要合理满足民营房企金融需求等。 这是中国经济增长面临挑战之际，官方为重振民企信心、提振经济增长采取的最新举措……}

\entryitemWithDescription{侯友宜向工商团体承诺：重启两岸交流 四年任期内加入CPTPP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452728}{国民党总统候选人侯友宜（左）星期一（11月27日）与台湾九大工商团体对话经济施政方针，主持人是工业总会理事长苗丰强。（国民党提供） 国民党总统候选人侯友宜星期一（11月27日）与台湾九大工商团体对话经济施政方针，承诺若当选会重启海峡两岸对话交流，并在四年任期内加入《跨太平洋伙伴全面进展协定》（CPTPP）……}

\entryitemWithDescription{为催热香港区议会选情 国泰航空推``爱国者特价机票''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452723}{（香港综合讯）国泰航空据报正为香港居民从中国大陆返港提供折扣机票，借此助力``爱国者治港''下的区议会选举选情。 综合《金融时报》《南华早报》等报道，有香港社团在社交平台转发消息称，国泰航空为12月5日至20日从中国大陆飞往香港的机票提供九折优惠。不过，国泰航空并未在官网公布这一折扣，目前主要向一些组织提供折扣代码……}

\entryitemWithDescription{世卫官员：中国呼吸道疾病激增数比冠病前更低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452715}{（北京综合讯）世界卫生组织官员称，中国目前的呼吸道疾病激增数比冠病之前更低，最近也没有发现新的病原体。 据路透社报道，世卫组织（WHO）流行病和全球大流行预备和预防部门代主任范克尔克霍夫（Maria Van Kerkhove）上星期五（11月24日）接受美国媒体STAT采访时说，中国目前这波呼吸道疾病的峰值不如2018至2019年的高……}

\entryitemWithDescription{字节跳动大规模收缩游戏业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452708}{（北京综合讯）中国互联网企业字节跳动大规模缩减旗下游戏品牌朝夕光年业务，并称将专注于探索创新型游戏和相关技术。 路透社引述消息人士透露，字节跳动将裁减数百个游戏岗位，并关闭其主要品牌朝夕光年（Nuverse）。 字节跳动发言人星期一（11月27日）回应路透社说，公司决定重组游戏业务，并称这是为了聚焦长期战略增长领域的艰难决定……}

\entryitemWithDescription{香港虚拟资产交易平台再爆雷 JPEX案持续发酵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452706}{（香港综合讯）继JPEX后，香港虚拟货币投资平台Hounax再次爆雷，目前累计投资受骗金额已达1.2亿港元（2060万新元）。 综合香港中国通讯社和《南华早报》报道，香港警方已接获超过130人报案，称他们在Hounax平台上投资受骗，损失金额最大的一人被骗1200万港元。 香港警方透露，Hounax平台自称由一家新加坡公司运营，从今年年初开始运作，目标似乎是香港投资者……}

\entryitemWithDescription{中国10月工业利润增速大幅放缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452694}{（北京综合讯）中国10月份工业企业利润连续第三个月增长，但增速放缓，北京或需进一步的政策支持来提振经济。 中国国家统计局星期一（11月27日）发布数据，中国10月份规模以上工业企业实现利润同比增长2.7\%，相比9月的11.9\%和8月17.2\%的增幅，增速回落至个位数。 今年前10个月，中国规模以上工业企业利润同比下降7.8\%，较前九个月的9\%降幅有所收窄……}

\entryitemWithDescription{马航MH370乘客家属索赔案在京开庭审理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452690}{（北京综合讯）在失联近10年后，马航MH370乘客家属索赔案星期一（11月27日）在中国首都北京开庭审理。 综合法新社和中国央视新闻报道，超过40名乘客家属提起诉讼，被告包括改组前后的马来西亚航空公司、美国波音公司、英国飞机发动机制造商罗罗公司，以及德国安联保险集团。 案件将在星期一至12月6日期间在北京朝阳法院分别开庭审理。乘客家属的诉讼请求，主要集中在赔偿问题和查明航班失联真相……}

\entryitemWithDescription{防范市场剧烈波动 北交所据报限制大股东减持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452663}{北京证券交易所对近期涨幅异常股票进行重点监控，并向投资者提示交易风险。图为北京证券交易所大楼。（路透社） （北京综合讯）知情人士透露，由于担忧近期股市行情暴涨可能引发机构集体减持，北京证券交易所要求一些符合减持条件的公司暂缓发布减持公告。 中国政府频繁出手提振资本市场，北证50指数上周出现剧烈上涨……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国军队会不会越界打击敌对集团？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452487}{随着缅甸北部战事激烈进行，有百多辆从中国进入缅甸的货车车队上星期被烧毁后，中国南部战区11月25日宣布开始在中缅边境中方一侧举行实战化演训，并称军方时刻做好应对各类突发情况准备。 有中国军事学者建议，针对缅北地区长期存在走私、贩毒和电信诈骗等严重危害中国公民的现象，中国军队可在必要时尝试越境打击敌对武装集团……}

\entryitemWithDescription{中国跨境商家叹今年``黑五''史上最惨淡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452524}{（北京讯）不少中国跨境商家称，今年的``黑色星期五''购物季并未带来预期中的景气表现。相反，他们普遍感受到了行情的惨淡，有者甚至形容今年是史上最惨淡的``黑五''。 据第一财经报道，``黑五''历来是跨境卖家销售旺季，但今年接连不断的促销活动，似乎已让消费者感到疲惫，导致他们的购买热情大减……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选举三角战首周末 蓝绿互捣虎穴白营低调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452522}{民进党副总统候选人萧美琴（前排左一）星期天（11月26日）回到耕耘10年的花莲，与总统候选人赖清德（前排左二）一同为该党立委候选人张美慧（前排右二）造势。（民进党提供） 台湾总统选战三角战打响后，首个周末蓝绿行程满档，国民党``侯康配''和民进党``赖萧配''互捣虎穴，到对手票仓大造势，白营民众党``柯盈配''低调沉潜，没有公开活动……}

\entryitemWithDescription{中日韩时隔四年举行外长会 商定加紧筹备三国领导人峰会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452514}{日本外长上川阳子（左起）、韩国外长朴振，以及中国外长王毅星期天（11月26日）在韩国釜山举行第10次三国外长会。（法新社） 中日韩时隔四年多于星期天举行三国外长会，商定加紧筹备三国领导人峰会，并同意在安全、经贸、科技等六个领域推进合作。受访学者分析，中日韩外长会再度举行释放非常积极的信号，展现三国希望防止东亚地缘政治出现新阵营分裂的意愿……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国大陆对台经济影响力正在减弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452509}{（北京／台北综合讯）美国媒体报道，随着更多台湾企业开始转向其他市场并减少对中国大陆的依赖，北京方面感到对台湾的经济影响力正在减弱。 美国《华尔街日报》星期五（11月25日）引述台湾政府数据报道，今年前10个月，台湾对美国的出口比2018年同期增长逾80\%，但台湾对中国大陆的出口下降了1\%，与大约10年前两岸经济迅速融合时相比发生了重大变化……}

\entryitemWithDescription{中国云南丽江至香格里拉铁路开通营运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452503}{（丽江 / 香格里拉综合讯）历经九年建设，中国云南丽江至香格里拉的铁路正式开通运营，当地自此结束不通火车的历史，自香格里拉乘火车最快1小时18分钟左右即可到达丽江，五小时以内就可到达云南省会昆明。 综合新华社、澎湃新闻等报道，丽江至香格里拉铁路星期天（11月26日）正式通车，连接昆明、大理、丽江至香格里拉……}

\entryitemWithDescription{【视频】重庆再度改写中国最深地铁站纪录 深度达39层楼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452491}{中国最深地铁站的纪录去年再度被重庆改写，刷新纪录的是深度达116米、相当于39层楼高度的红岩村站。这座地铁站吸引一些外地游客前去打卡，成为山城又一地铁景点。 受访市民则说，地铁站开通后给当地带来极大便利，但重庆轨道交通今年事故频发，担忧紧急时乘客能否从100多米深的地道中快速疏散……}

\entryitemWithDescription{中国对``中植系''财富公司展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452464}{（北京综合讯）在中国资产管理巨头中植集团宣布严重资不抵债的三天后，中国警方通报对``中植系''所属财富公司展开调查。 北京市公安局朝阳分局星期六（11月25日）晚通报，警方近期对``中植系''所属财富公司涉嫌违法犯罪立案侦查，对解某某等多名犯罪嫌疑人采取刑事强制措施。 通报也呼吁投资人积极配合调查取证，通过网上、邮寄和实地报案的方式进行报案登记，以维护自身权益，挽回损失……}