\entryitemWithDescription{跨境医疗难题未解 港人大湾区养老举步维艰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230723-1416003}{在东莞黄江康湖护老院，医护人员陪同年长者进行护理。（林煇智摄） 　　粤港两地融合发展不断深化，香港政府这几年加大政策力度推进跨境养老，以破解香港人口老龄化问题；但粤港两地在医疗、福利保障制度上的差异，长期是香港年长者北上养老最大的顾虑。这样的情况是否已经改善？跨境养老还面临哪些挑战？ 95岁的陈素贞五年前在步入鲐背之年时做了一个决定，从香港到广东东莞养老……}

\entryitemWithDescription{反间谍法引发外企忐忑 中国商务部出面安抚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230723-1416549}{本月生效的新版《反间谍法》一度引发在华外企不安。（路透社） 北京的反间谍行动数月来在驻华外企中引发寒蝉效应，中国商务部罕见地召集在华外国商会和企业代表，解释本月生效的新版《反间谍法》，以稳定在华外资信心。 受访学者指出，中国与美国等西方国家博弈加剧下，外企担心执法的模糊性，会让他们在华的经营活动成为地缘政治斗争的牺牲品，而单靠经济部门安抚，难以完全打消疑虑……}

\entryitemWithDescription{足坛反腐：中国足协又两位高层被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416547}{中国足协技术部部长谭海（左）和战略规划部部长戚军涉嫌严重违纪违法被查。（互联网） 继11名中国足坛重磅人物相继落马后，中国足球协会两位部长谭海和戚军涉嫌严重违纪违法被调查。 据湖北省纪委监委网站星期六（7月22日）通报，中国足球协会技术部部长谭海和战略规划部部长戚军涉嫌严重违纪违法，目前正接受中央纪委国家监委驻国家体育总局纪检监察组和湖北省监委审查调查……}

\entryitemWithDescription{借鉴俄乌战况 台湾研发无人机备战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416545}{台湾雷虎科技公司的一名员工3月30日在嘉义的亚洲无人机人工智能创新应用研发中心搬运一台无人机进行演示。（路透社） 台湾借鉴俄乌战争中乌克兰用无人机获得空中优势的经验，正加快组建一支无人机国家队，缩小与中国大陆的无人机差距。 据路透社星期五（7月21日）报道，去年夏天在俄乌战争爆发数月后，台湾总统蔡英文曾召集民进党高官，探讨乌克兰是如何成功应对像俄罗斯这样的一个强敌……}

\entryitemWithDescription{希音在美国投入60万美元进行政治游说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416509}{中国线上时装巨头希音（Shein）今年第二季度在美投入了60万美元进行政治游说。（路透社） 因持续面临有关强迫劳动、环境问题和不透明供应链的质疑，中国线上时装巨头希音（Shein）今年第二季度在美投入了60万美元（79万8000新元）进行政治游说。 据彭博社报星期六（7月22日）报道，美国两党议员一直以新疆维吾尔族强迫劳动产品的问题，质询在美国运营的希音……}

\entryitemWithDescription{郭台铭柯文哲双双计划访美}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416507}{传将独立参选总统的鸿海集团创办人郭台铭（左）以及民众党总统参选人柯文哲（右）均计划赴美访问。（自由时报） 继台湾民进党和国民党的总统参选人都据报会访美后，传将独立参选总统的鸿海集团创办人郭台铭，以及民众党总统参选人柯文哲也双双计划赴美访问……}

\entryitemWithDescription{香港加强检测日本进口海产}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416487}{日本媒体报道，香港从上月中旬开始，对从日本进口的海产品实施了更严格的辐射检测。 日本共同社星期六（7月22日）引述消息人士称，香港从6月中旬起加强了对日本进口海产的放射性物质检查，清关时间较正常情况增加了约3小时。报道也说，香港是日本海产的第二大出口目的地，如果清关时间延长的情况持续，会对日本渔业工作者造成打击……}

\entryitemWithDescription{英国外长推迟访华 或与秦刚``消失''有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416479}{（伦敦讯）在中国国务委员兼外交部长秦刚从大众视野消失近一个月后，英国外交部长克莱弗利推迟了他原定本月底访华的行程。 据彭博社星期五（7月21日）报道，两名知情人称，秦刚未公开露面将近一个月，是克莱弗利延后访华的主要原因。中英双方正在检视另一个替代的日期。 英国外交部没有回应置评的请求。 秦刚上一次公开露面是在6月25日，他在北京先后会见了斯里兰卡、俄罗斯和越南的高级官员……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：消失的``他''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416242}{由朱一龙、倪妮等人主演的悬疑电影《消失的她》6月下旬上映后，热度一直不减，并打破了中国国产悬疑片的票房纪录。 现实中也有一个``消失的他''，社会关注度已远超上述热映影片，但截至7月21日，``他''的下落仍是一个谜。 ``他''就是中国国务委员兼外交部长秦刚……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：中国大陆尖子生游宝岛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230722-1416284}{北京、清华、复旦、武汉和湖南大学五所中国大陆高校37名师生，应马英九基金会之邀来台展开九天八夜之旅。这些名校顶尖学生的自信风采、落落大方的谈吐，立即攫取台湾民众目光。宝岛民众对他们的友善与热情，也深深烙印在这些学生心中。 此团先前被台湾官方冠上``统战''之名，差点无法成行。马英九基金会想方设法减人数、调行程，终于在出发前四天获得许可……}

\entryitemWithDescription{侯友宜规划9月上旬访美 或与佩洛西会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1416271}{国民党总统参选人侯友宜规划9月上旬访问美国。（法新社） 国民党总统参选人侯友宜规划9月上旬访问美国，计划安排至少一场公开演讲，同时可能与美国众议院前议长佩洛西会面。 据台湾《中国时报》星期四（7月20日）报道，国民党立委江启臣已提前赴美为侯友宜踩点，届时也将担任侯友宜访美团团长。据悉，侯友宜访美时间主要配合参众议院开议时间，计划发表至少一场公开演讲，并可能与佩洛西会面……}

\entryitemWithDescription{中国第二口万米深井在四川盆地开钻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1416266}{继中国新疆塔里木盆地的``深地塔科1井''后，四川省广元市剑阁县星期四（7月20日）首次开钻``深地川科1井''，是中国开钻的第二口万米深井。 综合新华社、《人民日报》报道，``深地川科1井''位于四川盆地西北部剑阁潜伏构造，地面海拔717米，设计井深10520米。这片区域超深层叠置多套优质储层，成藏条件优越，一旦成功将有望发现新的超深层天然气增储目标区……}

\entryitemWithDescription{台湾调查CPTPP机密文件泄露事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1416240}{两名知情官员透露，台湾政府正调查一起官方机密文件泄露事件，泄露的文件包括有关台湾申请加入《跨太平洋伙伴全面进展协定》（CPTPP）的外交电报和机密报告……}

\entryitemWithDescription{香港高院下周裁定 是否禁播《愿荣光归香港》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1416237}{香港高等法院星期五（7月21日）再度审讯律政司申请禁止传播反修例歌曲《愿荣光归香港》一案，大批警员在法院外戒备，以防有人到场闹事。（法新社） （香港综合讯）香港律政司申请禁止传播反修例歌曲《愿荣光归香港》案件，星期五（7月21日）再讯。处理此案的法官陈健强称需时间考虑，将案件押后至下星期五（28日）裁决……}

\entryitemWithDescription{香港高球团体强烈抗议港府收回球场建公屋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1416235}{针对香港特区政府表示将收回逾百年历史的粉岭高球场兴建公共住房，香港高尔夫球团体强烈不满，并加大力度抗议及反对此计划的执行。 据路透社星期五（7月21日）报道，粉岭高尔夫球场占地172公顷，而港府计划收回其中的五分之一，并用九公顷的土地建造1万2000套公共住房。香港特首李家超也一再表示，将遵循法定程序执行收回高球场地计划……}

\entryitemWithDescription{特稿：为稳定供电和净零碳排 台湾目前无法放弃核能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1416224}{为了稳定供电和降低空污，台中发电厂计划在2025年和2026年上线各一部燃气机组，以四部天然气机组取代现有的四部燃煤机组。（台湾电力公司提供照片） 台湾今夏天气暴热、停电频传，学者分析认为，为达致稳定供电和净零碳排的目标，现阶段无法放弃核能，必须滚动修正能源政策、积极开发多元绿能。 今年7月全球平均气温屡创新高，全台湾有如``烤番薯''……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：百岁老人基辛格访华能化解什么}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1415927}{百岁老人、传奇外交家基辛格本周突然到访北京，在国际媒体与中国民间引起了不少关注。 短短一个月内已有四位美国政要与前政要踏足中国，他们的资格是一个比一个老，依序为国务卿布林肯、财长耶伦、拜登总统气候特使克里，以及基辛格。不少中国民众对于基辛格到了期颐之年仍风尘仆仆赴华推动中美关系改善，颇为感慨……}

\entryitemWithDescription{克里总结访华行：美中应对全球暖化使命仍需更多时间取得新突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230721-1415936}{美国总统气候问题特使克里总结访华行程时说，华盛顿和北京在应对全球暖化的共同使命上，仍需更多时间取得``新突破''。 综合彭博社和路透社报道，克里星期三（7月19日）晚间结束访华行程前受访时说：``我们的会谈已取得长足的进展，但行政时间和能力不足，未能最终达成目标。不过商谈仍在进行中。''美中结束这轮会谈后并没有发表一份联合声明……}

\entryitemWithDescription{山东在建高铁被举报偷工减料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230720-1415903}{在官方和地方媒体报道称其工程存在偷工减料、重大安全隐患的问题后，中国当局正在对一条连接山东省北部莱西市和荣成市的在建高铁展开调查。 综合路透社、《经济参考报》报道，山东莱荣高铁三标段的劳务分包商、河南省三捷实业有限公司实名举报工程施工总承包单位中国建筑第八工程局有限公司，指控后者涉嫌偷工减料，部分路基段螺纹桩施工存在质量问题，该段大部分螺纹桩的施工桩长不满足设计要求，存在重大安全隐患……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使谢锋回应秦刚去向：让我们等着看看}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230720-1415895}{中国驻美大使谢锋星期三（7月19日）在阿斯彭安全论坛上，回应中国外长秦刚去向时说：``让我们等着看看。'' 谢锋是今年阿斯彭安全论坛（Aspen Security Forum）``炉边谈话''的嘉宾。 身为主持人的网络媒体Semafor创始主编克莱蒙斯（Steve Clemons）在开场时，借美国前国务卿基辛格访华之事问谢锋，基辛格有没有机会与秦刚会面……}

\entryitemWithDescription{港警国安处调查被通缉前港议员家属}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230720-1415875}{香港立法会前议员郭荣铿早前被香港警务处国家安全处悬红通缉，其父母和兄嫂星期四（7月20日）被国安处带走接受调查。 综合《明报》《星岛日报》和``香港01''等港媒报道，消息人士透露上述消息，并称其大哥郭荣臻被带到西区警署接受调查。 郭荣臻当天下午2时许走出警署，直接乘坐德士离开，未回应在外等候的媒体的提问……}