\entryitemWithDescription{中国大陆发射卫星 台湾误发``飞弹''警报引发恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461097}{中国大陆星期二（1月9日）发射一颗卫星后，台湾国防部四次发出警报。图为台北一家超市内的电视中，播放当局发布警报信息的新闻。（法新社） 中国大陆星期二（1月9日）发射卫星，台湾国防部指该卫星曾飞越台湾南部上空，并连续发布四次警报，英语用词甚至误植为``Missile''（导弹，台湾称飞弹），一度引发社会恐慌，国防部为此致歉……}

\entryitemWithDescription{经济繁荣 两岸和平 台湾选民要什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461076}{距离1月13日台湾总统选举投票日仅剩几天，蓝绿白三组候选人马不停蹄扫街拉票，竞选活动一波接一波，但热的是候选人，冷的是选民。 《联合早报》团队到台湾进行街访，观察到不少人对投票兴致缺缺，认为无论谁上台执政都很难解决经济民生和两岸问题。 面对中国大陆的文攻武吓，有人呛声``我也当过兵，我没有怕谁''，但也有选民坦诚``最害怕的是战争''……}

\entryitemWithDescription{台湾选前爆发``录音门'' 疑似蔡英文与立委罗致政录音外泄冲击选情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461089}{网上流传疑似台湾总统蔡英文与民进党立法委员候选人罗致政的41分钟录音档。政坛人士推测，事件可能涉及民进党内斗争，对选情的冲击不容低估。（自由时报资料照） 台湾选前爆出事关国安危机的震撼弹，网上流传疑似总统蔡英文与民进党立法委员候选人罗致政的41分钟录音档，内容从总统府风水到议论外交部的人事安排。政坛分析人士推测，事件可能涉及民进党内斗争，对选情的冲击不容低估……}

\entryitemWithDescription{赖清德：我若当选说明民意支持台湾走进世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461087}{民进党总统候选人赖清德（左）与搭档萧美琴星期二（1月9日）在台北国际会议中心开选前国际记者会。（民进党提供） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德在选前国际记者会上说，如果他当选台湾总统，就说明台湾民意支持台湾持续走进世界，中国大陆也有机会检讨对台政策。 赖清德与搭档萧美琴星期二（1月9日）召开选前国际记者会。据统计，记者会共有28个国家和地区的128家国际媒体参加……}

\entryitemWithDescription{台总统选前大陆密集打``经济牌''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461084}{台湾总统选举进入最后一周倒计时，中国大陆密集对台打出``经济牌''。（彭博社） 台湾总统选举进入最后一周倒计时，中国大陆对台打出一硬一软两张``经济牌''，称正研究进一步采取中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）对早期收获农渔、机械等产品关税减让等措施，同时发布支持福建探索两岸融合14项措施，推动福建自贸试验区对台先行先试……}

\entryitemWithDescription{港中大校长段崇智请辞明年1月卸任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461060}{段崇智在反修例期间多次应学生要求，与示威学生见面，更曾前往中大二号桥与警方斡旋，在警方施放催泪弹后才离开现场。（中通社档案照片） 在反修例运动期间被指立场倾向学生的香港中文大学校长段崇智请辞，并将于明年1月卸任，但并无交代原因。有受访学者认为，事件给予外界的观感欠佳，但相信不会影响香港高等院校的国际形象……}

\entryitemWithDescription{瑞银经济师：房地产仍是今年中国经济最大风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461038}{瑞银投资银行首席中国经济学家汪涛警告，房地产仍是今年中国经济最大风险。图为福州市区一处新建住宅。 （中新社） 瑞银（UBS）投资银行亚洲经济研究主管及首席中国经济学家汪涛警告，房地产仍是今年中国经济最大风险，政府有必要为房企提供更多流动性支持，稳住楼市和经济大盘。 汪涛星期二（1月9日）在瑞银大中华研讨会上预计，今年中国楼市跌幅较去年放缓，但政策支撑不到位可能加剧楼市跌势，进一步拖累经济复苏……}

\entryitemWithDescription{马尔代夫新总统首访中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461035}{马尔代夫总统穆伊兹（前排右一）和夫人（前排右二）星期二参观福建省博物院。 （中新社） （北京/马累综合讯）马尔代夫新任总统穆伊兹星期一（1月8日）抵华展开国事访问，成为马尔代夫首位上任后先访问中国而非邻国印度的总统。 这也是穆伊兹就任三个月来的首次外访……}

\entryitemWithDescription{美华裔海军士兵向中国泄密被判监27个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461012}{美国海军一名华裔士兵，因收受贿赂向中国情报人员提供敏感军事信息，被判监27个月、罚款5500美元。图为美国海军的航空母舰艾森豪威尔号去年10月停靠在美国弗吉尼亚州诺福克海军基地。（路透社） （洛杉矶综合讯）美国海军一名华裔士兵，因收受贿赂向中国情报人员提供敏感军事信息，星期一（1月8日）被判监27个月、罚款5500美元（7303新元）……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】解放军窝案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1460955}{海军司令出身的董军接任中国国防部长，对外传达了什么信息？（互联网） 2023年的最后一个星期，中国一口气查处了11名军方高级将领，包括中国火箭军的两名前司令员、两名前副司令员、中国空军的原司令员等多名高层。这是继十月国防部长李尚福被免职后，中国再次展示出强烈的整军动作。 几乎同一时间，中国三大特大军事工业国有企业，中国航天科技集团、中国兵器工业集团及中国航天科工集团的高层也纷纷出事……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港旅游业遭遇结构性困境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1460800}{香港旅游发展局数据显示，去年1月至11月期间，访港游客只有约3007万人次，不到2019年同期的六成。图为摄于去年8月11日在香港核心商业区的游客。（路透社） 冠病疫情肆虐香港三年期间，访港的旅客人数几乎归零，对旅游业造成史无前例的冲击。让人意外的是，香港旅游业在2023年疫情结束后复苏的速度相当缓慢，过去一年的游客数量并未如预期般迅速反弹……}

\entryitemWithDescription{专题片披露贵州政协原副主席李再勇案 主政三年新增债务1500亿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460840}{中国央视反腐专题片《持续发力纵深推进》第二集透露，李再勇2013年至2017年担任六盘水市委书记三年多的时间里，当地新增债务达1500亿余元（人民币，约284亿新元）。（互联网） （北京综合讯）中国官方公开贵州省政协原副主席李再勇因滥用职权和盲目决策，主政三年大肆举债，造成严重经济和社会后果的案情……}

\entryitemWithDescription{台立法院临时会邀阁揆陈建仁报告高端疫苗合约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460834}{台湾立法院将于星期二（1月9日）举行临时会，邀请行政院长陈建仁对高端疫苗合约是否图利特定厂商等问题进行专案报告。（互联网） 台湾立法院长游锡堃星期一（1月8日）召集朝野党团协商，通过在野国民党立法院党团提案，将于星期二（1月9日）举行临时会，邀请行政院长陈建仁对高端疫苗合约是否图利特定厂商等问题进行专案报告……}

\entryitemWithDescription{恒大汽车执行董事被拘 公司股价直线跳水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460820}{恒大汽车执行董事刘永灼最为人知的是执掌恒大足球的经历。（互联网） 继中国恒大集团创办人许家印去年9月被警方采取强制措施后，``恒大系''又一名高管被警方拘留。恒大汽车公告，公司执行董事刘永灼因涉嫌违法犯罪，已被依法刑事拘留。 恒大汽车星期一（1月8日）开盘前在港交所发布公告称，公司股份当天上午9时起短暂停止买卖，有待公司刊发一份有关内幕消息的公告……}

\entryitemWithDescription{中国国家安全部称 破获英国秘密情报局间谍案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460806}{中国国家安全部称，破获一起英国秘密情报局（军情六处，MI6）利用第三国人员从事对华间谍活动的案件。英国驻华大使馆尚未对此置评。图为中国武警1月8日在英国驻中国大使馆外站守。（法新社） （北京/ 伦敦综合讯）中国国家安全部称，破获一起英国秘密情报局（军情六处，MI6）利用第三国人员从事对华间谍活动的案件。这一事件或表明，中国与西方国家之间因情报战而加剧紧张关系……}

\entryitemWithDescription{台国防智库：大陆若攻台 首波登陆五万人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460793}{台国防部星期一（1月8日）通报，再侦获三枚中国大陆探空气球星期天（7日）越过海峡中线。图为摄于去年12月27日的台北101大楼。（彭博社） （台北综合讯）中国大陆空飘气球频繁逾越台海中线之际，台湾的国防部智库、国防安全研究院发布报告分析解放军若攻台的可能情形。报告称，若解放军攻台，首波海空登陆兵力预估约五万人，但解放军缺少两栖登陆作战经验，加上台军积极部署导弹，解放军将面对相当风险……}

\entryitemWithDescription{台团客赴陆禁令将解除 两岸13个包机航点春节开放飞行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460782}{（台北讯）台湾去年宣布今年3月前解除团客赴中国大陆禁令，台湾交通部民航局星期一（1月8日）宣布，两岸13个客运包机航点在春节前后各10日开放飞行。 该局星期一在官网发布新闻稿称，考虑到春节期间民众返乡的需求，航空公司即日起可在获配航权额度内，申请于春节前后各10日（1月31日至2月20日）飞航13个大陆航点的客运包机……}

\entryitemWithDescription{于泽远：一辈子犯了五辈子的罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460581}{李文喜在星期六（1月6日）晚中央电视台播放的中纪委反腐专题片《持续发力纵深推进》第一集中出镜。（互联网） 曾任中国辽宁省公安厅厅长的李文喜在刚接受中纪委审查时标榜自己说：``我当了一辈子公安，我干了两辈子的活，得罪了三辈子的人。'' 中纪委领导则回敬了李文喜一句：``你贪了四辈子的钱，犯了五辈子的罪。'' 李文喜当场就哑然了，低头认可……}

\entryitemWithDescription{台湾选前星期天高雄造势 蓝营亮王牌绿营现人海白营涌铁粉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240107-1460641}{台湾大选前的超级星期天（1月7日），台湾蓝绿白三阵营总统候选人都在南部港市高雄造势拼场，蓝营的国民党亮出王牌、台大前校长管中闵首次站台相挺，绿营的民进党在铁票仓展现最强人海，白营的民众党线上线下都吸引大量铁粉。 国民党下午先在高雄梦时代购物中心旁的前镇区时代大道办造势，号称吸引12万人到场，最大亮点是台湾大学前校长管中闵首度在选举造势场合站台，呼吁民众用选票让民进党下台……}