\entryitemWithDescription{大地震后的花莲 忙拆楼修路 安顿灾民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3274356}{花莲市天王星大楼星期三（4月3日）地震后严重倾斜，摇摇欲坠。花莲县政府宣布，星期五（4月5日）下午开始拆楼。（温伟中摄） 花莲大地震后两天内发生近400次余震，多处道路建筑受损，花莲正忙着修路、拆除危楼、安顿灾民。花莲县长徐榛蔚指出，灾后重建是漫长挑战，必须结合各方资源，才能为灾民重建安居之所、回家之路……}

\entryitemWithDescription{花莲地震后 台出动直升机以吊挂方式救矿工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3273853}{台湾星期三（4月3日）发生7.2级强烈地震后，花莲一矿场交通瘫痪，矿工受困。台湾星期四（4日）出动直升机以吊挂方式救援。（路透社） （花莲／台北综合讯）台湾花莲发生7.2级强震后，位于山区的多个矿场交通瘫痪，数十名矿工受困，台湾一架直升机星期四（4月4日）早上以吊挂方式救出受困的六名矿工，其余矿工随后也悉数获救……}

\entryitemWithDescription{耶伦抵达广州 启程前就中国产能过剩问题再施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3273707}{美国财长耶伦（左一）星期四（4月4日）下午抵达广州，中国财政部副部长廖岷（右三）和美国驻中国大使伯恩斯（右二）到机场接机，并与耶伦握手交谈。（法新社） 美国财长耶伦在中美元首通话后展开访华行程，她启程前再次就产能过剩问题向中国施压，强调美国``不排除用其他可能的方式''保护光伏产品、电动车、锂电池等新兴产业。 受访学者分析，中美料难以在产能过剩问题上取得双方都能满意的结果……}

\entryitemWithDescription{花莲地震后发表不当言论 微博20多个账号被禁言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3271243}{（北京综合讯）台湾花莲星期三（4月3日）发生7.2级强烈地震后，中国大陆社交平台微博出现幸灾乐祸、调侃灾难等不当言论，微博官方当天清理340余条相关贴文，并禁言20余个账号。 ``微博管理员''发文称，网民通过平台关注灾情救援情况并祈愿平安。不过，站方发现，有少部分用户发布不当言论，另有个别用户为博眼球恶意关联，发布恶意攻击、煽动极端情绪的违规内容。站方对此予以严肃处置……}

\entryitemWithDescription{香港调查首起人类感染猴疱疹病毒病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3273273}{（香港综合讯）香港官方通报，正调查当地发现的首起人类感染猴疱疹病毒病例。 香港卫生署卫生防护中心星期三（4月3日）在新闻公报说，该中心正调查一名37岁男子感染B病毒（又称猴疱疹病毒）个案。 该男子在3月21日因发烧和神智不清被送入仁济医院，目前在深切治疗部接受治疗，情况危殆。男子的脑嵴液样本星期三经卫生防护中心公共卫生化验服务处检测后，证实对B病毒呈阳性反应……}

\entryitemWithDescription{大陆乐团``中国台湾''用词惹议 台北开唱现抗议民众}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3271124}{（台北综合讯）中国大陆独立摇滚乐团``回春丹''因网络贴文``中国台湾''的用词惹议，不仅在屏东的演出被取消，在台北的演唱会也招致许多民众到场抗议。 综合台媒《联合报》《自由时报》等报道，``回春丹''这个星期首次赴台开唱，原定星期二（4月2日）在台北华山文创园区Legacy举办专场演唱会，星期四（4月4日）南下垦丁应邀参加屏东县政府主办的``台湾祭''音乐会……}

\entryitemWithDescription{陈婧：A股IPO锐减是喜是忧？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3258737}{``新村长下定决心为A股排雷，散户的好日子终于来了！'' 中国农业科技巨头先正达（Syngenta）上周宣布终止首次公开售股（IPO）后，A股闻声上涨，舆论一片叫好。将证监会主席戏称为``村长''的中国股民，对``新村长''吴清上任以来严管IPO的举动拍手称快。 原定在上海证券交易所上市的先正达，募资规模高达650亿元（人民币，下同，124亿新元）……}

\entryitemWithDescription{专家：花莲地震震央在外海 灾情不似九二一大地震严重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3258899}{星期三（4月3日）发生于花莲外海里氏规模7.2的地震让全台湾地动山摇，尤其北部地区不少民众被震得双脚站不稳。好些经历过南投九二一规模7.3地震的民众认为，这次花莲地震摇晃得更厉害。 专家指出，两场地震的震央和深度都不同，加上台北更有盆地效应，因此这次地震震感更为强烈……}

\entryitemWithDescription{威力如32颗原子弹 花莲7.2级强震九死千人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3258454}{台湾花莲4月3日上午发生里氏规模7.2强烈地震，位于市区的一栋建筑物严重倾斜。（路透社） 台湾花莲东部外海星期三（4月3日）上午7时58分发生里氏规模7.2强烈地震，威力相当于32颗原子弹，全台均感受明显摇晃。据官方统计，截至晚间10时，地震造成九人死亡，1011人伤，143人受困。 这场地震震央位于花莲县政府东南偏南方25公里，深度15.5公里……}

\entryitemWithDescription{花莲采访侧记：交通大混乱的一天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3258873}{星期三（4月3日）上午7时58分，计程车司机李泰纬载客经过花莲美仑区，经过化道路和府前路交接处时，计程车剧烈摇晃20多秒，他形容``轮子和车子好像分离 ，车轮好像融化''，驾驶盘完全失控。 后座由媳妇陪同、要到政府医院复诊的八旬老妇，用台语连声大喊''惊死人，怎样摇那么厉害？''随后手机传来地震警报，李泰纬连忙开警示灯，慢慢停在路中央。 路上十多辆汽车和电单车，不约而同停在路中央，避免车毁人伤……}

\entryitemWithDescription{突发强对流天气 南昌一小区三人家中被风卷走坠亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3257754}{江西南昌4月2日晚突发强降水、冰雹等强对流天气，一名男子站在积水的马路上。（中新社） （北京/南京综合讯）中国中部省份江西的省会城市南昌连日来遭遇强对流天气，更发生小区居民凌晨在家中被大风从屋里卷出窗外坠楼身亡的事故，小区房屋或窗户质量问题成为舆论焦点，当地警方目前已经介入。 综合中新社、新京报贝壳财经与紫牛新闻报道，江西省3月23日进入强对流多发季节，截至目前已出现四次强对流天气过程……}

\entryitemWithDescription{台湾花莲规模7.2级地震 中国大陆多省市有震感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3257320}{台湾花莲地震发生后，福建沿海地区震感强烈，图为闽侯县实验小学紧急将学生疏散到操场避险。（中新社） （北京/香港综合讯）台湾花莲海域星期三（4月3日）发生7.2级地震，中国大陆多省市也出现明显的震感。 综合中新网与央视新闻消息，地震发生时，中国大陆东南沿海的福建、广东等地震感非常明显，浙江、江苏、上海等地也有震感，湖北、江西、安徽、湖南等内陆省份同样有震感反馈……}

\entryitemWithDescription{特稿：台湾国安要角私密影像频外泄 引发国安破口疑虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3257651}{台湾国防部长邱国正近日因儿子的召妓和性爱视频丑闻请辞获慰留。图为邱国正2月20日到立法院备询前跟媒体讲话。（路透社） 在新政权交接之际，台湾国防部长邱国正因儿子的召妓和性爱视频丑闻请辞获慰留，但近期从国家安全局长到负责国防外交的立委的私密影像频频外泄，遭神秘藏镜人取得并公开羞辱，再度引发国安破口疑虑、权力斗争疑云……}

\entryitemWithDescription{叶刘淑仪：香港如太``战狼''就无法做国际桥梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3255852}{香港行政会议召集人兼立法会议员叶刘淑仪称，香港过往成功是因为开放，如果太过``战狼''，将无法扮演国际桥梁的角色。（中新社） （香港综合讯）香港行政会议召集人兼立法会议员叶刘淑仪称，香港过往成功是因为开放，如果太过``战狼''，将无法扮演国际桥梁的角色。 香港《明报》星期三（4月3日）刊载对叶刘淑仪的专访……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：一切皆看性价比}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3249422}{中国电子产品生产商小米上周加入电动车行业的大混战，直接叫板美国造车巨头特斯拉，首款小米电动车SU7的入门价定在21万5900元（人民币，下同，约4万新元），价格比特斯拉的Model 3低了3万元。 眼下中国电动车行业正在上演激烈的价格战，小米创始人雷军在发布会上直言，``都是亏钱的''……}

\entryitemWithDescription{台中市长卢秀燕赴新 开展连任后首次出访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3249095}{台湾台中市长卢秀燕星期二在市政会议前受访时宣布，她星期三将率团到访新加坡。（台中市政府网站） （台北综合讯）台湾台中市长卢秀燕星期三（4月3日）率团到访新加坡，将展开为期三天的城市交流。这是她过去四年来，也是在2022年连任市长后第一次出访。 据台中市政府在官网发布的消息，卢秀燕星期二（4月2日）在市政会议前受访时说，过去四年因为冠病疫情而未能出访……}

\entryitemWithDescription{碧桂园因延迟刊发年报停牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3248937}{中国房地产开发商碧桂园星期二在港交所公告称，公司延迟发布2023年度报告。（法新社） （香港/北京综合讯）中国房地产开发商碧桂园星期二（4月2日）在港交所公告称，因公司延迟发布2023年度报告，公司股票当日上午九时起在联交所暂停交易，以待刊发2023年度业绩……}

\entryitemWithDescription{港人复活节假期蜂拥北上消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3248209}{香港居民疫后热衷北上消费，刚过的复活节长假有超过190万人次港人前往大陆。图为大批香港市民3月29日经罗湖口岸入境深圳。（香港中通社） 香港居民疫后热衷北上消费，刚过的复活节长假有超过190万人次港人前往大陆，但入境香港的旅客仅约50万人次。香港饮食和零售业者叫苦连天，称今年复活节假期生意较往年下跌两三成……}

\entryitemWithDescription{台餐厅中毒案惊人发现：刀具砧板人员手部验出米酵菌酸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3247979}{发生中毒事件的台湾台北市素食餐厅宝林茶室被发现餐厅的刀具、砧板以及人员手部都验出米酵菌酸。（中新社） （台北综合讯）台湾台北市素食餐厅宝林茶室的食物中毒案有重大进展，官方调查发现餐厅的刀具、砧板以及人员手部都验出米酵菌酸。这一毒素被指是引发此案食客中毒的主要原因。 综合《联合报》《自由时报》、中时新闻网等台媒报道，台北市政府星期二（4月2日）上午举行记者会说明案件进展……}