\entryitemWithDescription{于泽远：有损民族精神该不该入罪入罚？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432163}{中国人大网9月1日公布的《治安管理处罚法（修订草案）》（下称``修订草案''），这几天引发舆论争议。争议焦点是某些有损中华民族精神、伤害中华民族感情的言行该不该入罪入罚……}

\entryitemWithDescription{意总理称尚未决定是否退出``一带一路'' 学者：退出相信对双边关系影响不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432197}{中国总理李强（右）在印度新德里出席二十国集团领导人峰会期间，会见意大利总理梅洛尼。（新华社） 意大利是否会退出中国倡议的``一带一路''，不同说法近期频传。意大利总理梅洛尼星期天（9月10日）澄清，意大利尚未决定是否退出``一带一路''，并强调两国关系不会受此影响。 在印度新德里出席二十国集团（G20）领导人峰会的梅洛尼，星期六（9日）下午与中国总理李强会晤……}

\entryitemWithDescription{传韩国瑜有意促成台湾在野整合 郭台铭表示乐观其成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432194}{（台北综合讯）国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲和鸿海创办人郭台铭，目前都表态在明年台湾总统选举将参选到底，让非绿营选民焦虑不已。据国民党前立委邱毅透露，高雄市前市长韩国瑜有意促成侯、柯、郭三人整合。 邱毅星期天（9月10日）在脸书透露，星期五（8日）晚他和上届总统选举国民党候选人韩国瑜聚餐，韩表示非常乐意促成在野三人整合成一组，但希望得到国民党主席朱立伦的支持……}

\entryitemWithDescription{美财长：中国仍有很大政策空间应对经济挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432170}{美国财长耶伦于9月8日在印度新德里举行的G20峰会前，向媒体发表讲话。（路透社） （新德里综合讯）美国财政部长耶伦表示，美国正密切关注中国经济疲软面临的短期和长期挑战，但相信中国仍有政策空间予以应对。 中国经济放缓近期引发西方国家密切关注。中国经济二季度环比仅增长了0.8\%，7月份居民消费价格下降0.3\%呈通缩隐忧，8月份出口数据连续四个月下滑……}

\entryitemWithDescription{美智库指若郭台铭胜选 对美国利益最危险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432165}{鸿海创办人郭台铭8月28日在台北举行的记者会上宣布，将参选2024年台湾总统选举。（彭博社） （华盛顿综合讯）美国一家智库认为，鸿海创办人郭台铭如果在台湾总统选举中胜出，对美国利益来说将是最危险的结果。 美国非盈利智库战争研究所（ISW）8月31日发表周报，提出上述观点，理由是郭台铭提出了与中国大陆进行谈判的具体步骤，``可能会损害中华民国的主权''……}

\entryitemWithDescription{世纪豪雨引发土石流灾情 港岛名人豪宅区山体崩塌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432160}{10日（星期天）拍到的照片显示，位于港岛近郊大潭白笔山的著名豪宅小区``红山半岛'' ，至少两栋房屋山坡被削去一半，明显露出地基。（路透社） （香港综合讯）香港日前受到超强台风``海葵''带来超过140年记录的豪雨影响，许多地方爆发土石流灾情。位于港岛近郊大潭白笔山的著名豪宅小区``红山半岛''，至少两栋房屋山坡被削去一半，明显露出地基，情况相当危急，屋宇署已经要求警方疏散住户……}

\entryitemWithDescription{中美举行省州合作研讨会 中国电池巨头斥资20亿美元在美设厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432155}{（厦门/伊利诺伊州综合讯）中美省州经贸合作研讨会周末于厦门举行，就加强双方经贸合作进行讨论。此前一天，与会的伊利诺伊州政府也宣布，中国电池巨头国轩高科将在该州斥资20亿美元（27亿3000万新元）建设超级工厂。 据伊利诺伊州政府网站星期五（9月8日）发布的新闻稿，国轩高科计划在该州曼特诺市新设一家锂电池工厂，预计2024年投产，将可创造2600个工作岗位……}

\entryitemWithDescription{消息人士：中国反对美国2026年任G20轮值主席国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432147}{（新德里讯）英国《金融时报》报道，中国在二十国集团（G20）峰会上，对美国计划于2026年担任G20轮值主席国提出挑战，凸显出中美间的强烈不信任感。 《金融时报》星期六（9月9日）引述四名知情官员报道，中国官员在G20峰会的外交会议上，表达了反对美国担任G20轮值主席国的立场……}

\entryitemWithDescription{中国学者：儒学复兴可作为中国挑战全球化的话语力量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432135}{上海交通大学文科资深教授王宁上星期五（9月8日）在``和合文明论坛''上发表主旨演讲时说，中国只有拥有自己独特的理论话语，才能确立文化自信。（吴先邦摄） 中国在经济和外交上发挥更大国际影响力的同时，正在寻找文化自信的突破口。曾在多个历史朝代作为指导思想的儒学被寄以厚望，被视为能与西方主流价值观抗衡的另一套价值体系……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国房地产市场能否复苏？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1431613}{过去两年，受冠病疫情影响，恒大、华夏幸福、碧桂园等中国著名地产商纷纷爆雷，中国房地产市场遭受重创。楼市低迷也给中国经济带来巨大负面影响。图为恒大在江苏淮安的发展项目，摄于2022年12月3日。（法新社） 中国房地产市场过去两年遭受重创，低迷的楼市也冲击经济。中国各地近期纷纷松绑调控，出台``认房不认贷''等政策，降低购房门槛，刺激楼市销售。中国房地产市场能否迎来转机……}

\entryitemWithDescription{华为再上线两款新机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230909-1431932}{（北京综合讯）华为再上线两款新手机，市场评测称新机支持5G速度，显示华为可能已解决了量产5G功能芯片的难题。 在没有任何预告的情况下，华为在星期五（9月8日）宣布开启Mate 60 Pro+和Mate X5两款新机预定销售，订金1000元人民币（约185新元）。10天前，华为以同样的方式开启了Mate 60 Pro的预定。 华为没有披露两款新品的处理器信息……}

\entryitemWithDescription{港深大雨后解除预警 部分交通和电力设施仍待恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230909-1431904}{香港暴雨来势汹汹，养猪场的猪逃生无门，多数被冲走或淹死，让猪农损失严重。工作人员星期六（9月9日）在清理死猪。（路透社） （深圳/香港综合讯）中国粤港地区遭受破纪录的暴雨袭击后，雨势最为严重的香港、深圳两地于星期六（9月9日）解除相关暴雨预警，但部分受损道路、学校和地铁设施仍在修复中。 综合《星岛日报》等香港媒体报道，港府在审视最新天气、交通及路面情况后，于星期六零时宣布结束``极端情况''警示……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：华为新手机的启示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230909-1431671}{台积电董事长刘德音星期三（9月6日）出席``SEMICON Taiwan 2023国际半导体展''大师论坛（CEO Summit）发表演说，会后被媒体追问在美国设厂困境等问题，不厌其烦详加说明。但一被询及中国大陆电信巨擘华为新手机用中芯七纳米晶片（也称芯片），显示在美国制裁下，大陆仍突围而出，``这晶片有看到台积电的影子吗？''刘德音立马斩钉截铁地说：``没有……}

\entryitemWithDescription{香港遭遇百年一遇大暴雨 港府被质疑反应过慢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431675}{持续暴雨导致香港多地严重积水，导致车辆熄火被困，抛锚在水中。（彭博社） 受台风``海葵''残留低压槽影响，香港遭遇百年一遇的大暴雨，多区出现严重淹水，逾130人受伤。港府被质疑反应过慢，没有及早预警和准备。 据彭博行业研究估计，这场罕见的暴雨可能给香港造成超过1亿美元（约1.36亿新元）的损失……}

\entryitemWithDescription{李强与佐科会谈 印尼邀请中国企业建设新首都}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431660}{中国总理李强（左）星期五（9月8日）在雅加达与印度尼西亚总统佐科会谈。（新华社） （雅加达综合讯）中国总理李强在与印度尼西亚总统佐科会面时，承诺扩大印尼大宗商品和农渔产品进口，佐科则邀请中国企业参与新首都努山达拉建设。 正在印尼访问的李强星期五（9月8日）在雅加达与佐科会面。据新华社报道，李强在会面中呼吁两国把握自身根本和长远利益，在涉及彼此核心利益和重大关切问题上加大相互支持……}

\entryitemWithDescription{深港两地遭受有记录以来最大暴雨袭击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431656}{（彭博社） 受台风``海葵''外围残留云系与季风影响，深港两地遭受有记录以来最大暴雨袭击。 香港在星期四（9月7日）晚上录得每小时158.1 毫米的降雨量，是当地自1884年有记录以来的最高降雨量。雨势导致香港部分街道被淹，有茶餐厅店员竖起防洪挡水板，避免雨水倒灌进店内。 截至星期五下午6时15分，暴雨已造成超过130人受伤送医，四人伤势严重……}

\entryitemWithDescription{美国正式对华为手机芯片展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431651}{受美国关注的华为Mate 60 Pro系列手机星期五在中国预售，引发抢购热潮。（路透社） 中美手机之争越演越烈，美国政府已正式对华为新型手机内的先进中国制芯片展开调查；中国外交部则批评美国``滥用国家力量，无理打压中国企业''。 受访学者分析，美国料难以进一步收紧对华限制措施，因此力图通过调查的方式，对有关华为芯片的舆论作出回应……}

\entryitemWithDescription{广东多地遭暴雨袭击 深圳降雨量破多项极值}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431649}{深圳星期四（9月7日）晚上遭暴雨袭击，高降雨量导致多个地区出现内涝，马路和人行道完全被雨水淹没，有车辆浸泡在路中央。（林煇智摄） 受暴雨影响，深圳火车站的负一楼进出站口被水淹，乘客无法正常进出站，一度有约百人被滞留在站内。（中新社） 中国广东珠江三角洲遭大暴雨袭击，泛滥洪水导致深圳、广州、东莞等城市出现严重内涝，部分地区被迫停课停工……}

\entryitemWithDescription{数百港人寻求政治庇护 获英国批核率不足一成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431641}{（伦敦/香港综合讯）英国内政部统计，自2020年近300宗香港人赴英寻求庇护个案，当局仅批出28宗，批核率不足一成。 英国广播公司（BBC）报道，反对《逃犯条例》修订风波期间，不少年轻港人离港赴英，部分人因无法通过英国国民（海外）护照（BNO）签证计划申请居留，需向英国政府申请政治庇护。 报道引述英国内政部数据，自2020年赴英寻求庇护的港人个案共有299宗，当中未成年人达44人……}