\entryitemWithDescription{中国特稿：绿营总统立委票萎缩 台湾进入``三国时代''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464571}{台湾候任总统赖清德（左）和候任副总统萧美琴在1月13日胜选之夜向支持群众挥手示意。 （赖清德竞选总部提供） 在台湾2024年大选，民进党总统当选人赖清德虽保住民进党的执政权，但选票未过半，朝野三党在立法院的席次也未过半。赖清德的``双少数''政府，能否如愿和在野党组成``民主大联盟''，攸关未来政策推动顺遂与否……}

\entryitemWithDescription{中国副外长访朝鲜 学者：旨在了解朝鲜近期外交转变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464802}{中国外交部副部长孙卫东（左）星期六（1月27日）离开平壤前与到机场送行的朝鲜外交部官员握手道别。（法新社） 朝鲜继续深化与俄罗斯关系之际，中国外交部副部长孙卫东访问朝鲜，双方同意加强战略合作，共同维护核心利益。 受访学者认为，中方此行旨在了解朝鲜近期外交政策取向的转变，试图确保平壤不脱离北京的影响。 孙卫东是在星期五（1月26日）访问朝鲜平壤，与朝鲜副外长朴明浩举行磋商，并拜会了朝鲜外长崔善姬……}

\entryitemWithDescription{接连发生数起火灾 中国开展消防安全大整治行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464796}{（北京/濮阳综合讯）中国近期接连发生多起火灾等安全事故后，中国国务院宣布在全国组织开展消防安全集中除患攻坚大整治行动。 中国应急管理部星期五（1月26日）在官网发布通知称，一周之内接连发生重大和特别重大火灾事故，暴露出的问题教训极为深刻。国务院安委会办公室决定即日起至3月底，在全国组织开展消防安全集中除患攻坚大整治行动……}

\entryitemWithDescription{上海市长龚正：今年实现增长目标须奋力一跳甚至两跳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464794}{龚正星期六（1月27日）在上海市人大代表会议结束后的近两小时记者会中，提及``开放''超过30次。图为他1月23日在市人大会议开幕后作政府工作报告。（中新社） 上海连续两年经济增速未达标后，市长龚正坦言，今年实现增长目标要经过十分艰苦的努力，``必须奋力一跳，甚至奋力两跳''。 龚正星期六（1月27日）在市人大代表会议结束后的记者会上指出，会议确定今年全市经济增长预期目标为5\%左右……}

\entryitemWithDescription{泰国最大咖啡连锁品牌退出中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464779}{泰国最大咖啡品牌亚美森咖啡宣布将从星期六（1月27日）起暂别中国市场。（互联网） （上海综合讯）泰国最大咖啡品牌亚美森咖啡（Cafe Amazon）在其微信公众号公告，将从星期六（1月27日）起暂别中国市场。 亚美森咖啡2019年进入中国市场，但在新咖啡品牌层出不穷的中国市场，消费者对亚美森比较陌生。到去年4月，该品牌的中国门店仅有13家，其中12家均布局在广西南宁，剩余一家在武汉……}

\entryitemWithDescription{重庆不雅视频案落马厅官雷政富减刑出狱惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464778}{因不雅视频在互联网曝光而落马的重庆市北碚区区委原书记雷政富目前已减刑出狱。（新华社资料照） （重庆综合讯）曾因不雅视频在互联网曝光而落马的重庆市北碚区区委原书记雷政富已减刑出狱，引发热议。不少网民对本应于2026年刑满的雷政富赃款尚未退清还能减刑一事提出质疑。 综合《南方都市报》和观察者网报道，重庆市监狱管理局星期五（1月26日）证实，雷政富已刑满释放……}

\entryitemWithDescription{中国去年工业企业利润下降 下半年情况改善}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464777}{2023年中国规模以上工业企业利润下降，反映出价格下跌和国内外需求疲软仍在拖累工业企业的利润增长。图为位于安徽省合肥市的中国汽车制造商蔚来汽车工厂。（法新社） （北京综合讯）2023年中国规模以上工业企业利润下降，反映出价格下跌和国内外需求疲软仍在拖累工业企业的利润增长……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：搭上科目三和黄仁勋的夜市达人林定国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464583}{台湾夜市商圈产业工会总会长林定国（右一）星期四（1月25日）与宁夏夜市同业，向媒体示范风靡两岸的``科目三''舞蹈。 台北宁夏夜市最近很红火，先是宣布举办抖音洗脑神曲``科目三''舞蹈竞赛，过后又连续两天接待AI（人工智能）教父、辉达（Nvidia，中国大陆译为英伟达）执行长黄仁勋。 搭上这两股热潮背后的推手，是59岁的夜市达人、宁夏商圈发展协会理事长林定国……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：龙宝宝促生育？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464634}{中国官方辟谣的新闻并不罕见，但中国民政部本周一则另类辟谣消息却引起舆论关注，冲上了微博热搜。 在农历年将至的时间点上，坊间开始流传今年龙年属于``寡妇年''，不宜结婚生子的说法。``寡妇年''指的是一年中没有立春的年份，有说法称，这年结婚的人一辈子可能得结两次婚……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：2024年外贸形势更加复杂严峻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464642}{中国今年外贸发展面临不小的外部环境挑战。图为堆放在江苏省南京港的海运集装箱。（法新社） 中国商务部长王文涛说，由于需求不振、世界经济低迷，加上贸易保护主义抬头、地缘冲突加剧，外溢风险显著上升，中国今年外贸发展面临的外部形势将会更加复杂严峻……}

\entryitemWithDescription{中国推进房地产融资协调机制 首批项目名单月底前落地可争取贷款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464637}{（北京综合讯）为满足房地产企业合理的融资需求，中国官方要求各地尽快提出可给予融资支持的房地产项目名单，首批项目名单在本月底前落地，即可争取贷款。 据《中国建设报》消息，中国住房城乡建设部部长倪虹星期五（1月26日）在城市房地产融资协调机制部署会上说，将加快推动城市房地产融资协调机制落地见效，支持房地产项目开发建设，一视同仁满足不同所有制房地产企业合理融资需求，促进房地产市场平稳健康发展……}

\entryitemWithDescription{被控恐吓支持民主人士 中国一留学生在美被裁定罪名成立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464621}{在波斯顿伯克利音乐学院就读的中国留学生吴啸雷，2022年12月14日坐在马萨诸塞州切尔西的联邦调查局办公室接受讯问。（路透社） （华盛顿综合讯）被控恐吓一名张贴支持中国民主海报的学生，并威胁要向中国执法部门举报她的中国留美学生，当地时间星期四（1月25日）被美国联邦陪审团裁定有罪……}

\entryitemWithDescription{日本代表团结束访华 关键经济问题未解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464616}{（北京彭博讯）日本经济界一个由近200人组成的代表团，星期五（1月26日）结束访华之行。除了中国领导层对他们承诺改善营商环境外，代表团此行几乎没有具体成果可供宣布。 据彭博社报道，日本经济代表团星期四与中国总理李强会谈之后，日中经济协会官员对媒体称，代表团提出希望允许日本公民可以免签入境中国。李强回应说，人员交流很重要，但免签须要按照对等原则来实施……}

\entryitemWithDescription{台湾开发繁体中文大模型抵抗中国大陆技术影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464615}{（台北综合讯）为减少中国大陆科技软件如TikTok对台湾文化和政治的影响力，并在人工智能生态体系中找到立足点，台湾正加大投入建设自己的繁体中文语言大模型。 据彭博社报道，台湾政府在2026年前有174亿新台币（7.46亿新元）的预算用于发展人工智能专业知识和开发相关工具……}

\entryitemWithDescription{中国春运启动 预计90亿人次出行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464612}{中国春运星期五（1月26日）正式启动，各地高铁站、机场出行客流攀升，图为四川成都东站候车大厅内人头攒动。（中新社） （北京综合讯）中国2024年春运星期五（1月26日）正式启动，接下来的40天，预计全中国将有破纪录的90亿人次跨区域流动。 综合央视和中国日报网报道，2024年中国春运将持续至3月5日，预计节前出行高峰在2月7日，节后高峰在2月25日……}

\entryitemWithDescription{中国今年获版号的网络游戏达115款 创月度新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240126-1464578}{中国北京市民星期五（1月26日）在一家网咖打网络游戏。（法新社） （北京综合讯）中国今年首批获版号的网络游戏数量，再创月度新高，为低迷不振的游戏产业注入强心剂。 中国国家新闻出版署星期五（1月26日）凌晨在官网发布1月份国产网络游戏审批信息，显示共有115款游戏获得版号。这是去年12月发放105款后，单月发放版号数再次过百……}

\entryitemWithDescription{江西致命火患夺39命 专家：消防检查存在结构性问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464426}{中国江西新余市一家沿街店铺星期三（1月24日）发生火灾，造成39人死亡；火灾发生后，一些民众从窗户跃下逃生。（路透社） 浓浓黑烟把二楼店铺吞没，一名受困人员顺着梯子从阳台逃生。（路透社） 中国江西省新余市临街店铺火灾导致39人死亡，初步调查显示，火患是因冷库装修人员违规动火施工引起，目前已有12名责任人被警方调查……}

\entryitemWithDescription{接见美``国会台湾连线'' 访团 赖清德：期待继续深化与美各项合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464418}{美国``国会台湾连线''两名共同主席，包括共和党众议员迪马里及民主党众议员贝拉等一行五人，星期三至星期五赴台访问。台湾当选总统赖清德（右）星期四在总统府接见访问团时，与贝拉（左）交谈。（法新社） （台北讯）美国众议院``国会台湾连线'' 跨党派共同主席访问团星期三（1月24日）抵台，台湾当选总统赖清德星期四接见访问团时说，期盼美国持续支持台湾充实自我防卫力量，共同守护台海及区域的和平、稳定与繁荣……}

\entryitemWithDescription{台立法院龙头之争 立法院长游锡堃：有信心连任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464416}{游锡堃星期四（1月25日）在电台节目上说，有信心继续领导立法院，会想办法争取民众党的支持。（互联网） （台北综合讯）台湾立法院龙头之争至今胜负难测，争取连任的民进党大佬游锡堃表示有信心继续领导立法院，并会想办法争取民众党的支持。 综合《联合报》《自由时报》报道，游锡堃星期四（1月25日）在电台节目《POP撞新闻》上向主持人黄暐瀚说，他四年前首次当选立法院长时，就曾获得民众党立委的支持……}

\entryitemWithDescription{波音五年来首次向中国交付737MAX机型}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464412}{美国波音公司1月24日向中国南方航空交付737 MAX飞机，意味着波音重新打开中国的航空市场。（路透社） （北京综合讯）美国波音公司向中国南方航空交付737 MAX飞机，这是自2019年以来波音首次向中国交付该机型，结束近五年的进口冻结……}