


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{SailfishOS: A Linux-based European alternative to dominant mobile OSes}{https://news.ycombinator.com/item?id=45785840}{https://sailfishos.org/info/}

\entryitemTwoLinks{Claude Code Can Debug Low-Level Cryptography}{https://news.ycombinator.com/item?id=45784179}{https://words.filippo.io/claude-debugging/}

\entryitemTwoLinks{Visible from space, Sudan's bloodied sands expose a massacre of thousands}{https://news.ycombinator.com/item?id=45783699}{https://www.telegraph.co.uk/world-news/2025/10/28/sudan-bloodied-sands-massacre-thousands/}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Why write code if the LLM can just do the thing? (web app experiment)}{https://news.ycombinator.com/item?id=45783640}{https://github.com/samrolken/nokode}

\entryitemTwoLinks{OpenAI Moves to Complete Potentially the Largest Theft in Human History}{https://news.ycombinator.com/item?id=45783470}{https://thezvi.substack.com/p/openai-moves-to-complete-potentially}

\entryitemTwoLinks{Studies increasingly find links between air pollutants and dementia}{https://news.ycombinator.com/item?id=45783206}{https://www.nytimes.com/2025/11/01/health/alzheimers-dementia-air-pollution.html}

\entryitemTwoLinks{Chat Control proposal fails again after public opposition}{https://news.ycombinator.com/item?id=45783114}{https://andreafortuna.org/2025/11/01/chat-control-proposal-fails-again-after-massive-public-opposition/}

\entryitemTwoLinks{GHC now runs in the browser}{https://news.ycombinator.com/item?id=45782981}{https://discourse.haskell.org/t/ghc-now-runs-in-your-browser/13169}

\entryitemTwoLinks{Tech companies are firing everyone to "fund AI", spending money on each other}{https://news.ycombinator.com/item?id=45782267}{https://old.reddit.com/r/ArtificialInteligence/comments/1oj52xx/tech\_companies\_are\_firing\_everyone\_to\_fund\_ai\_but/}

\entryitemTwoLinks{Updated practice for review articles and position papers in ArXiv CS category}{https://news.ycombinator.com/item?id=45782136}{https://blog.arxiv.org/2025/10/31/attention-authors-updated-practice-for-review-articles-and-position-papers-in-arxiv-cs-category/}

\entryitemTwoLinks{CharlotteOS – An Experimental Modern Operating System}{https://news.ycombinator.com/item?id=45781397}{https://github.com/charlotte-os/Catten}

\entryitemTwoLinks{SQLite concurrency and why you should care about it}{https://news.ycombinator.com/item?id=45781298}{https://jellyfin.org/posts/SQLite-locking/}

\entryitemTwoLinks{Do you know that there is an HTML tables API?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45781293}{https://christianheilmann.com/2025/10/08/abandonware-of-the-web-do-you-know-that-there-is-an-html-tables-api/}

\entryitemTwoLinks{You can't refuse to be scanned by ICE's facial recognition app, DHS document say}{https://news.ycombinator.com/item?id=45780228}{https://www.404media.co/you-cant-refuse-to-be-scanned-by-ices-facial-recognition-app-dhs-document-says/}

\entryitemTwoLinks{Hard Rust requirements from May onward}{https://news.ycombinator.com/item?id=45779860}{https://lists.debian.org/debian-devel/2025/10/msg00285.html}

\entryitemTwoLinks{The profitable startup}{https://news.ycombinator.com/item?id=45778984}{https://linear.app/now/the-profitable-startup}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Strange Attractors}{https://news.ycombinator.com/item?id=45777810}{https://blog.shashanktomar.com/posts/strange-attractors}

\entryitemTwoLinks{S.A.R.C.A.S.M: Slightly Annoying Rubik's Cube Automatic Solving Machine}{https://news.ycombinator.com/item?id=45777682}{https://github.com/vindar/SARCASM}

\entryitemTwoLinks{Tim Bray on Grokipedia}{https://news.ycombinator.com/item?id=45777015}{https://www.tbray.org/ongoing/When/202x/2025/10/28/Grokipedia}

\entryitemTwoLinks{A theoretical way to circumvent Android developer verification}{https://news.ycombinator.com/item?id=45776269}{https://enaix.github.io/2025/10/30/developer-verification.html}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Debian's APT Will Soon Begin Requiring Rust: Debian Ports Need To Adapt Or Be Sunset}{https://www.phoronix.com/news/Debian-APT-Will-Require-Rust}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Kernel Ported To WebAssembly - Demo Lets You Run It In Your Web Browser}{https://www.phoronix.com/news/Linux-Kernel-WebAssembly}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Archinstall 3.0.12 \& Pacman 7.1 Released For Arch Linux Users}{https://www.phoronix.com/news/Archinstall-3.0.12-Pacman-7.1}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}PCI Resizable BAR Improvements Heading To Linux 6.19}{https://www.phoronix.com/news/PCI-ReBAR-Better-Linux-6.19}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 Kernel Happenings, Python 3.14, NTFSPLUS \& Other October Highlights}{https://www.phoronix.com/news/October-2025-Highlights}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Acknowledges RDSEED Failure On AMD Zen 5 With Software Fix Coming}{https://www.phoronix.com/news/AMD-SB-7055-RDSEED-Zen-5}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}KDE Plasma 6.6 To Support Intel's Adaptive Sharpness Feature}{https://www.phoronix.com/news/Plasma-6.6-Adaptive-Sharpness}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Wine 10.18 Released With More WoW64 Mode Improvements}{https://www.phoronix.com/news/Wine-10.18-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GNOME Gains A New macOS-Inspired Quick Menu Option}{https://www.phoronix.com/news/GNOME-Kiwi-macOS-Quick-Menu}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}特朗普命令美国重启核武器试验}{https://www.solidot.org/story?sid=82688}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bazzite 秋季更新释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82687}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}以色列要求 Google 和亚马逊使用秘密的眨眼信号警告外国政府的数据披露要求}{https://www.solidot.org/story?sid=82686}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英国面临禁止汞合金填充物的压力}{https://www.solidot.org/story?sid=82685}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Affinity Studio 成为免费软件 }{https://www.solidot.org/story?sid=82684}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}数学证明否定宇宙是模拟的}{https://www.solidot.org/story?sid=82683}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}DNS 运行在 FOSS 之上}{https://www.solidot.org/story?sid=82682}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}社会最终会接受自动驾驶出租车导致的致命车祸}{https://www.solidot.org/story?sid=82681}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Meta 否认下载成人视频用于训练 AI，称只是``个人使用''}{https://www.solidot.org/story?sid=82680}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}国际刑事法院抛弃微软软件}{https://www.solidot.org/story?sid=82679}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AOL 以 15 亿美元出售给 Bending Spoons}{https://www.solidot.org/story?sid=82678}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}SUSE 成为第一个集成智能体的 Linux 企业发行版}{https://www.solidot.org/story?sid=82677}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软 XBox 掌机存在大量 Windows 系统问题}{https://www.solidot.org/story?sid=82676}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Pop!\_OS 24.04 LTS 将于 12 月推出}{https://www.solidot.org/story?sid=82675}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Grammarly 改名为 Superhuman}{https://www.solidot.org/story?sid=82674}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Tor Browser 15.0 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82673}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Fedora Linux 43 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82672}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] ChatGPTPlus 5 人拼车 30/月 减 17\%折扣优惠码： bz55}{https://www.v2ex.com/t/1169956}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 关于 Redmi 显示器 G Pro 27U，想请教一下}{https://www.v2ex.com/t/1169955}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] Mac 外接鼠标使用体验差,该如何改进}{https://www.v2ex.com/t/1169954}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 有趣的事实，中国移动的网络规划理念是要比中国电信先进的}{https://www.v2ex.com/t/1169953}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 国内 ESIM 1+n 已封死}{https://www.v2ex.com/t/1169952}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[电影] 教父这部片子，看起来实在是太令人舒适了}{https://www.v2ex.com/t/1169951}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 被制裁了}{https://www.v2ex.com/t/1169950}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 科目 2 视频如何查看自己的考试视频}{https://www.v2ex.com/t/1169948}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] Coinbase 德区放水 可得 30 欧羊毛（带 aff）}{https://www.v2ex.com/t/1169947}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 2025 年适合申请的 S/MIME 证书（0~1.9 美元/年）}{https://www.v2ex.com/t/1169946}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 有没有买过红米 gpro27u 显示器的，咨询几个问题}{https://www.v2ex.com/t/1169945}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Twitter] 又被封禁了}{https://www.v2ex.com/t/1169943}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有"大润发"的客服总部人吗?能否聊聊大润发的战略?}{https://www.v2ex.com/t/1169941}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[中州韻] 小狼毫雾凇输入法这么关闭 emoji 表情和修改计算器快捷键？}{https://www.v2ex.com/t/1169939}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 求助：脱发怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1169938}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 网站发送的邮件进垃圾箱了（求解）}{https://www.v2ex.com/t/1169937}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[小米] 两部 Xiaomi 15 Ultra 作为 国礼 送给韩国总统 李在明 和夫人 ？}{https://www.v2ex.com/t/1169936}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] Sony 电视屏蔽 Kodi 安装了？}{https://www.v2ex.com/t/1169934}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[奇思妙想] AI 给我写了一个 SQL DB 模糊测试工具，求 star}{https://www.v2ex.com/t/1169933}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 现在还有哪些安卓旗舰机 国际版的 回中国使用也没有太多问题？}{https://www.v2ex.com/t/1169932}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 冬天快来了，顺手做了一个滑雪小游戏，有兴趣的玩下}{https://www.v2ex.com/t/1169930}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] Play Raise Animals online free now !}{https://www.v2ex.com/t/1169928}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 江湖救急，北京移动千兆宽带如何改桥接}{https://www.v2ex.com/t/1169927}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 无意见发现苹果还有 Doh 解析可以用}{https://www.v2ex.com/t/1169925}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 除了 Folo（原 follow）外，有没有其他好用的带有 AI 总结功能的 Rss 阅读器？}{https://www.v2ex.com/t/1169923}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[数据库] [讨论] 大家的项目中会使用外键约束吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169922}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[创业组队] [技术合伙人招募书：用代码，重构中国千亿人情市场]}{https://www.v2ex.com/t/1169919}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 现在 10~12 寸平板有什么好的推荐?性价比优先,需要一点性能,不能太弱鸡的.}{https://www.v2ex.com/t/1169918}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 根据 RSS 生成播客，大家有推荐的项目或者工具嘛}{https://www.v2ex.com/t/1169916}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 如可看待连锁药店宰客行为？看病买药透明！？}{https://www.v2ex.com/t/1169915}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 做亚马逊，伪装度最好的浏览器是哪一款？}{https://www.v2ex.com/t/1169914}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] 正在用的 mac，想换成美国 apple id，有什么需要注意的吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169913}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] gsi 编译求助}{https://www.v2ex.com/t/1169912}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 让博客永恒的探索——利用被滥用的 Git 平台实现分布式镜像存档}{https://www.v2ex.com/t/1169911}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 兄弟们 咨询个流量卡的问题}{https://www.v2ex.com/t/1169910}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] 我在 Windows11 lot ltsc 碰到一个奇怪的 PowerShell 启动路径问题}{https://www.v2ex.com/t/1169909}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 想玩 PT，两个小白问题}{https://www.v2ex.com/t/1169908}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[RSS] Folo (Follow) 推出了付费计划}{https://www.v2ex.com/t/1169907}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 买了 applecare+裸机的感觉真好，经济允许的情况下强烈推荐购买！}{https://www.v2ex.com/t/1169906}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 如何解决 IDE 内打开 zsh 或 bash 时 vibe coding 中文输入的问题？}{https://www.v2ex.com/t/1169905}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 上哪能买到便宜的椅子}{https://www.v2ex.com/t/1169903}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[随想] 当个人知识库文档达到上千个的时候，整理起来是真费劲啊。。。}{https://www.v2ex.com/t/1169901}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] macOS 上微信老是阻止屏幕关闭，有解决办法吗}{https://www.v2ex.com/t/1169900}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Blueair CP7i 与 3650i 如何选择？双风机双滤网的 CP7i 为何很多参数不如 3650i？}{https://www.v2ex.com/t/1169899}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 公司要求所有代码必须通过 AI 审查后才能提交,这合理吗?}{https://www.v2ex.com/t/1169898}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] phantom 如何识别 OneKey 硬钱包？}{https://www.v2ex.com/t/1169896}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 银河证券开户还能万 0.85 免 5 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169893}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 写了个开源的打字练习小工具： Loopra}{https://www.v2ex.com/t/1169892}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 宽带是否能像移动网络一样，不绑定具体地址，由客户自购设备自行注册使用，做到全国范围内灵活移机。是技术上做不到还是商业原因？}{https://www.v2ex.com/t/1169891}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有 K 线模拟器}{https://www.v2ex.com/t/1169890}


\ipart{Generic News}
