\entryitemWithDescription{从重庆看中国婚配困境 相亲角定姻缘 缘分深浅靠博弈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1398842}{人民公园的石阶梯旁，挂着许多单身者的征婚广告，由青年男女的父母付费投放，上面列明身高体重、工作收入、教育程度等择偶标准。（王纬温摄） 已有至少10多年历史的重庆相亲角，去年下半年从洪崖洞永久迁至人民公园。每到周末，成批的家长大清早便蜂拥而至，仔细浏览悬挂在公园各个角落的单身者信息，不放过任何可能的未来女婿或媳妇人选……}

\entryitemWithDescription{两名台湾记者被禁止采访世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398872}{台湾再次被拒绝以观察员身份出席世界卫生大会后，两名原本获准报道大会的台湾记者，临时被告知无法领取记者证。 据英国广播公司（BBC）中文网报道，台湾中央社派驻欧洲的记者曾婷瑄和田习如，星期一（5月22日）到联合国日内瓦办事处领取世卫大会记者证时，遭到工作人员阻拦。 世卫大会5月21日至31日在瑞士日内瓦举行。大会早前拒绝了台湾以观察员身份出席本次大会的提案……}

\entryitemWithDescription{戴琪与王文涛会面 学者：中美未到``你出价，我也出价''的实质谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398867}{美国贸易代表戴琪（左）当地时间星期五（5月26日）在美国底特律与中国商务部部长王文涛会面。（中国商务部网站） 美国贸易代表戴琪会见中国商务部部长王文涛时，对中国政府主导的经济政策提出不满，王文涛则关切美国对华经贸政策和关税问题；双方均表示应保持沟通。 受访学者分析，中美若要在贸易领域为双边关系破冰，关键得看双方做出哪些实质让步，但目前未到`\,`你出价，我也出价''的实质谈判……}

\entryitemWithDescription{中国永久关闭6万余个自媒体账号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398863}{中国官方对互联网上涉嫌传播虚假信息、非法牟利、假冒官方和新闻机构等问题进行两个月调查后，删除141万条社交媒体信息，并永久关闭6万余个自媒体账号……}

\entryitemWithDescription{香港泛民主派政党公民党正式清盘解散}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398845}{公民党主席梁家杰星期六（5月27日）宣布该党清盘解散。（路透社） 成立17年的香港泛民主派政党公民党星期六（5月27日）正式宣布清盘解散，意味着曾经的香港泛民第二大政党将从政治舞台上消失。 综合星岛网、东网、香港01等报道，公民党星期六下午举行特别会员大会，表决特别议案……}

\entryitemWithDescription{中国称中韩同意加强半导体对话合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398835}{中国商务部称，中国与韩国同意加强在半导体产业链供应链领域的对话与合作。韩国则要求北京，为在华韩国企业提供可预测的商业环境。 中国商务部部长王文涛星期五（5月26日）在美国底特律参加亚太经合组织（APEC）贸易部长会议时，与韩国产业通商资源部通商交涉本部长安德根会面。 据中国商务部官网发布的新闻稿，双方在会面时就维护产业链供应链稳定、加强双边、区域及多边领域合作等交换意见……}

\entryitemWithDescription{中国山东航母舰编队通过台湾海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398824}{曾在今年4月参加过``联合利剑''环台演习的中国大陆航母山东舰和两艘舰船，星期六（5月27日）通过台湾海峡。 据台湾国防部发布的消息，山东舰和两艘舰船星期六午间通过台湾海峡，沿中线向西北方向航行；期间，台湾军队出动任务机、舰及岸置系统绵密监控，掌握台海周边区域动态……}

\entryitemWithDescription{侯友宜拜会马英九 称两人对台湾和平有同样的坚持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398819}{国民党总统参选人侯友宜（右）在脸书贴出与台湾前总统马英九（左）的合影，两人同握一本以《马英九和平之旅》为标题的杂志，被解读为认可马英九出访大陆成果。（取自侯友宜脸书） 台湾在野国民党总统参选人侯友宜拜会前总统马英九，称两人对台湾的和平有同样的坚持。 侯友宜星期五（5月26日）在脸书发文称，马英九执政期间，两岸关系和平稳定，促进了两岸常态交流……}

\entryitemWithDescription{温伟中：宝岛``行人地狱''污名何时清？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398570}{5月8日上午约9时，台南市三岁余姓女童牵着妈妈的手，背着粉红色书包去上学，交通灯亮着行人绿灯，母女俩过斑马线。 刚走到半路，一辆汽车突然左转撞上，小名薇薇的女童被撞飞，头部重创当场身亡。38岁的母亲被压在车底下，肝脏破裂、肋骨与骨盆断裂，送院救回一命。 36岁肇祸女司机怀胎17周，饱受惊吓送院安胎。事发后五天的母亲节前夕，她到女童的灵堂下跪献花道歉，泣不成声……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``黄鸭''重临，再给港人带来快乐？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398585}{``黄鸭回来啦！''香港一家创意品牌公司周四（5月25日）在毫无预兆下，突然宣布两隻巨型的黄色橡皮鸭将现身香港展出，让许多港人惊喜不已。 虽然主办方表示6月1日才会公布``黄鸭''展览的具体日期和地点，但港人已经急不及待。两只``黄鸭''周四在青衣附近海域试水期间，就吸引了不少人专门前来围观拍照……}

\entryitemWithDescription{中国特使李辉会见俄外长拉夫罗夫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398602}{俄罗斯外长在与中国欧亚事务特使会晤中，重申了俄罗斯政治外交解决乌克兰冲突的承诺，但是表示乌克兰和西方在为恢复和谈制造``严重障碍''。 中国政府欧亚事务特使李辉星期五（5月26日）抵达莫斯科，与俄罗斯外交部长拉夫罗夫及其副手之一加卢津进行会晤。在会谈中，拉夫罗夫重申政治外交解决乌克兰冲突的承诺。 根据俄罗斯卫星通讯社的消息，拉夫罗夫对李辉说，乌克兰和西方国家协调人对恢复和谈制造``严重障碍''……}

\entryitemWithDescription{台立法院通过排黑条款 陈致中政治生涯终结}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398590}{台湾立法院星期五（5月26日）通过《公职人员选举罢免法》修正草案，规定触犯``黑金赌毒''等罪名者，终身不得参选。这意味着，近期因洗钱罪入狱的台湾前总统陈水扁之子陈致中的政治生涯告终。 综合《联合报》《自由时报》等报道，俗称``排黑条款''的修正草案条文规定，曾犯组织犯罪防制条例罪，及曾犯制造、运输、贩售毒品、枪炮与洗钱等恶行，经有罪判决确定者，终身不得参选……}

\entryitemWithDescription{中美商务部长会谈 就对方政策各表关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398583}{中国商务部部长王文涛（右）5月25日在华盛顿会见美国商务部长雷蒙多。（中国商务部官网） 中美科技战升级之际，中国商务部长王文涛和美国商务部长雷蒙多当地时间星期四（5月25日）在华盛顿举行会谈。受访学者认为，这次会面为中美关系解冻迈出重要一步，但两国关系依然脆弱，回暖仍需时日……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴否认裁员传闻 称全年将招聘1万5000人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398561}{中国电商巨头阿里巴巴及旗下多个业务集团近期出现裁员消息，阿里巴巴星期四（5月25日）通过社交平台加以否认，并指今年旗下业务集团总计需新招1万5000人。 阿里巴巴在官微发布称，2023年旗下六大业务集团总计需新招1万5000人，其中在校园招聘超过3000人。声明称，近日关于淘宝天猫、阿里云、菜鸟、本地生活各个业务裁员谣言传得很厉害，``但谣言就是谣言。我们的招聘正在紧锣密鼓的进行……}

\entryitemWithDescription{路透称``中国黑客攻击肯尼亚政府'' 该国高官：应被视为受赞助宣传}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398556}{英国媒体本周报道称，中国黑客对肯尼亚开展了持续数年的网络攻击。肯尼亚官员星期四（5月25日）在一份书面声明中说，这一报道应被看作是受到赞助的政治宣传。 路透社星期三（5月24日）引用消息人士报道，中国黑客自2019年底至2022年对肯尼亚发起了一系列网络入侵，攻击主要针对肯尼亚政府的八个部门，包括总统办公室、国防部、信息部、卫生部、土地部、内政部、反恐中心等……}

\entryitemWithDescription{中国国产大飞机C919 5月28日商业首飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398550}{图为中国国产C919型客机去年11月8日在珠海航空展表演飞行。（中国日报） （上海讯）中国国产C919大型客机将在星期天（5月28日）迎来首次商业飞行，由中国东方航空公司航班执飞，从上海虹桥机场飞往北京首都机场……}

\entryitemWithDescription{中国多地网约车饱和 分析：就业难等多重因素叠加所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398548}{中国网约车市场概况 中国4月新增超过17万名网约车司机，创下放开疫情管控以来的最高环比涨幅，但订单数量却下滑，导致市场供过于求。深圳等多地交通运输部门接连发布网约车饱和预警，有的甚至暂停受理网约车经营许可。　 据中国网约车监管信息交互系统最新统计，中国在4月份新增17万7000名网约车持证司机，环比增长3.4\%，使全国数量达到了540万6000人……}

\entryitemWithDescription{港媒：浪潮、联想已停止订购美光产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398546}{中国对美光发出禁令后，浪潮联想等多家中国大型服务器制造商据报已要求供应商暂停发货包含美光芯片的模块。（路透社） 在中国官方对美国最大的内存芯片制造商美光发出禁令后，包括浪潮和联想在内的多家中国大型服务器制造商，据报已要求供应商暂停发货包含美光芯片的模块。 香港《南华早报》星期五（5月26日）引述消息人士说，服务器所使用的动态随机存储记忆体（DRAM）芯片已大宗商品化，通常是由美光和三星电子供应……}

\entryitemWithDescription{分析：美国不解除对李尚福制裁 中美防长会晤困难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398535}{分析指出，美国对中国国防部长李尚福的制裁如不解除，两国防长会晤有难度。图为中国防长李尚福（左）和美国防长奥斯汀（右）。（法新社/彭博社） 美国国防部高级官员称，北京方面仍未正式回应华府有关中美防长在即将召开的香格里拉对话上会面的请求。学者分析，美国对中国国防部长李尚福的制裁如不解除，两国防长会晤有难度……}

\entryitemWithDescription{英国建议废除国安法 港府吁停止干涉中国内政}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398515}{针对英国指国安法是中国政府用来抹黑香港民主派人士，好让他们噤声，香港特区政府星期四（5月25日）谴责伦敦恶意诋毁和政治攻击香港，并强烈敦促英国立即停止干涉纯属中国内政的香港事务。 路透社报道，英国外交部长克莱弗利在英国政府的《香港半年报告：2022年7月至12月》中写到，他今年2月联合国听证会上指出，香港当局利用国安法镇压反对派人士，许多人被下狱或被迫流亡……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：重庆市长胡衡华被倒查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398255}{湖南长沙市望城区一栋居民自建房去年4月轰然倒塌，造成54死9伤悲剧。中国中央政府的调查报告时隔一年后于本星期公布，多达62名公职人员被追责问责，另有四名高干被中央问责。 根据国务院事故调查组的报告，房塌是因房主违法违规建设、加层扩建，而且当地党委政府及其有关部门整治违法建筑、风险隐患排查治理不认真不负责，有的甚至推卸责任、放任不管……}

\entryitemWithDescription{国泰行政总裁：空服员事件损害香港形象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398239}{香港国泰航空公司行政总裁林绍波致函员工说，旗下三名空服员针对乘客作出不当评论的事件，使公司的复原受挫，严重损害了香港和国泰的形象。（法新社档案图） 香港国泰航空公司行政总裁林绍波致函员工说，旗下三名空服员针对乘客作出不当评论的事件，使公司的复原受挫，并严重损害了香港和国泰的形象。 综合彭博社与明报网报道，林绍波星期四（5月25日）在一封发送给员工的内部信件中发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{``AI小作文''引发中国两家公司互掐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398234}{中国人工智能公司科大讯飞将公司股价下跌归因为``某生成式AI散布不实消息导致''，百度开发的AI产品``文心一言''负责人回应说，对于无端的恶意抹黑污蔑，将采取法律措施。（互联网） 网传``人工智能（AI）小作文''引发两家中国公司互掐……}