\entryitemWithDescription{韩咏红：金砖灿烂的造势与隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426926}{在西方舆论的密切关注下，金砖国家领导人本星期在南非约翰内斯堡进行了第15次会晤。在俄罗斯总统普京未亲身出席的情况下，五国领导人与代表经过了三天闭门峰会，在星期四（8月24日）宣布正式扩员：阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯、阿联酋将从明年1月起正式成为新成员。 除阿根廷以外，其他新成员有三个是中东国家，两个是非洲国家……}

\entryitemWithDescription{美国宣布新一轮5亿美元对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426906}{美国8月23日宣布最新一轮对台军售，将向台湾提供5亿美元（约6.7亿新元）的F-16战机红外线追踪侦搜系统。图为停在台湾花莲空军基地的一架F-16V战机。（路透社档案图） 美国国防部批准向台湾出售逾5亿美元（约6.7亿新元）用在战斗机的先进传感器设备；台湾明年则将额外花费943亿新台币（约40亿新元），购买包括战斗机在内的武器，以应对来自中国大陆的威胁……}

\entryitemWithDescription{美国寻求延长中美科学合作协定半年 以谈判修订内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426893}{美国正在寻求延长《中美科技合作协定》六个月，以便跟中国进行谈判，``加强''协定的相关条款。 据路透社报道，有44年历史的《中美科技合作协定》（Science and Technology Agreement，STA），于1979年中美建交时签署，此后大约每五年续签一次。 报道称，这项协定的存在释放出中美双方可以搁置争议、携手合作的强有力讯号……}

\entryitemWithDescription{香港许多日式餐厅近来生意已减少三成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426883}{香港市民8月23日走过当地一家日式餐厅外。（法新社） 日本福岛第一核电站星期四（8月24日）开始将处理过的核废水排入海。作为进口日本海产最多地区之一的香港，许多日式餐厅受事件影响，近来生意已减少三成，预料未来一段日子还会再下跌。 港府星期四起禁止来自日本10个都县的水产品进口。不少港人都表示，短期内暂时不会食用日本任何都县的水产品，改吃其他产地例如挪威进口的食品……}

\entryitemWithDescription{台湾主动宣布开放陆客团 盼陆方相向而行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426866}{台湾宣布将从9月1日起恢复开放旅居海外的中国大陆旅客赴台观光，并将恢复两岸团体旅游。在递出橄榄枝的同时，陆委会也呼吁北京采取相应作为，与台方``相向而行''。 据中时新闻网报道，台湾陆委会副主委詹志宏星期四（8月24日）在记者会上作出上述宣布，并称这是在风险可控之下，因应两岸民众旅行旅游与商务需求……}

\entryitemWithDescription{台湾：未检测到风险暂不禁日本水产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426861}{台湾卫生福利部食品药物管理署说，尚未看到日本水产品风险有改变，暂不会改变对日本进口食品的管制措施，不会跟进香港、澳门禁止日本十都县水产品进口的做法。 综合《联合报》《民报》报道，台湾食药署副署长林金富星期三（8月23日）称，从去年第四季到今年，已抽验52件日本水产品建立生物氚背景值，包括鲭鱼、秋刀鱼、牡蛎、扇贝、海鳗、海藻类、鲑鱼、章鱼等，均未发现异常……}

\entryitemWithDescription{日本启动福岛核废水排海 中国全面暂停进口日本水产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426858}{日本星期四（8月24日）正式启动福岛核废水排海，中国同日宣布，即日起全面暂停进口原产地为日本的水产品，包括食用水生动物在内。因担心海水被污染，中国居民开始恐慌性抢购食用盐，多地碘盐脱销。 中国海关总署在日本启动核废水排海后不久就在官网发布了上述公告，强调此举是为全面防范日本福岛核废水排海对食品安全造成的放射性污染风险，保护中国消费者健康，确保进口食品安全。 中国的最新禁令扩大到了全日本……}

\entryitemWithDescription{缅甸再引渡六名电信诈骗嫌犯至中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426838}{缅甸星期三（8月23日）再次将六名涉嫌针对中国公民进行电信网络诈骗的男子移交给中国。 据中国驻缅甸大使馆官网消息，缅甸警方当天分批将这六名嫌犯在仰光国际机场移交给中国警方工作组，以押解回中国。 据大使馆发布，上午移交的两人均涉嫌诈骗罪，其中一人为赌诈团伙头目，是打击电诈犯罪的重点对象。官方没有透露更多细节……}

\entryitemWithDescription{王纬温：东亚现新一轮地缘政治紧张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426578}{宿怨甚深的日韩今年以来关系迅速转暖，并与美国不断加强军事同盟关系。美日韩领导人8月18日在戴维营举行峰会，是继``四方安全对话''（QUAD）、澳英美三边安全伙伴关系（AUKUS）之后，又一个美国牵头与盟友联手制华的多边机制。随着北京近年高度警惕的东亚北约加速成形，区域地缘紧张也再现苗头。 在围堵中国的第一岛链上，日本一向是美国最重要的军事盟友，也是北约``东进''的最关键一环……}

\entryitemWithDescription{华为据报秘密建芯片厂规避美国制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426573}{中国通讯巨头华为的品牌标志，在6月28日举行的上海世界移动通信大会上展现。（路透社） 美国半导体协会称，中国通讯巨头华为正在中国各地以其他公司名义秘密建造一系列半导体制造设施，以规避美国禁止其采购美国芯片制造设备的制裁。 综合彭博社、路透社报道，总部位于华盛顿的美国半导体协会指，华为自去年开始投入芯片生产领域，并获得中国政府约300亿美元（约407亿新元）的补助……}

\entryitemWithDescription{中国房地产危机加剧 官媒称``房住不炒''原则不应也不会改变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426570}{中国房地产市场下行压力持续加大，多家房企面临资金链断裂风险，令市场对下半年调整房地产调控政策的预期增加。不过，官媒星期三（8月23日）发文强调，``房住不炒''是促进房地产市场平稳健康发展的一项总原则，不应也不会改变，必须长期坚持。 中国国务院主办的《经济日报》星期三发表评论，批驳了外界认为当前形势下再提``房住不炒''不合时宜的观点……}

\entryitemWithDescription{云南警方密集反诈宣传 警惕``境外高薪招聘''藏凶险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426567}{中国云南省多地警察密集展开新一轮的反诈骗宣传，警惕民众``境外高薪招聘''的陷阱，提醒不要被诱骗非法出境；一旦上钩，将被当成``猪仔''随意买卖，受尽折磨……}

\entryitemWithDescription{``八二三''金门炮战65周年 蔡英文宣示维护和平须壮大国防}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426565}{台湾总统蔡英文（前排右一）任内第三次到金门主持八二三炮战纪念活动，与国民党总统参选人侯友宜（左一）一同向捐躯保台的阵亡军人默哀致敬。（自由时报） 台湾总统蔡英文星期三（8月23日）在金门主持``八二三''炮战65周年祭悼典礼时表示，如果没有1958年八二三的胜利，就没有今日的台湾。民进党政府致力维护台海和平稳定的立场非常坚定，而要维护和平，必须先要有强大的国防……}

\entryitemWithDescription{港府不排除扩大日本水产品进口禁令 学者：视民意反应而定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426548}{日本首相岸田文雄8月21日宣布，福岛第一核电站的核废水最快可在星期四（24日）开始排入海中。隔天，香港渔民团体在日本驻香港领事馆外高举抗议标语。（法新社） 日本政府宣布由星期四（8月24日）起启动核废水排海，香港特区政府同日起禁止来自日本10个都县的水产品进口，并表示一旦其他都县的水产品出现明显问题，不排除会扩大禁令……}

\entryitemWithDescription{美商务部长下周访华 中国驻美大使：希望美中相向而行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426545}{美国商务部长雷蒙多下周将访问中国，是今年6月以来第四位访华的美国内阁级高官。白宫国家安全顾问沙利文表示，不期望雷蒙多之行会取得根本改观的重大成果。 在雷蒙多即将访问北京和上海之前，于美东时间星期二（8月22日）在华盛顿同中国驻美国大使谢锋见面。美国商务部表示：``他们进行了富有成效的讨论……}

\entryitemWithDescription{中国就核废水排海召见日本驻华大使 声称将采取必要措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426528}{中国外交部副部长孙卫东星期二（8月22日）召见日本驻华大使垂秀夫，就日本启动福岛核废水排海提出严正交涉，并称若日本一意孤行，中国将采取必要措施。 据中国外交部网站发布的消息，孙卫东在召见垂秀夫时，指责日本``公然向包括中国在内的周边国家和国际社会转嫁核污染风险、将一己私利凌驾于地区和世界各国民众长远福祉之上''，``极其自私自利，极不负责任''，中方表示严重关切、强烈反对……}

\entryitemWithDescription{专家：台湾民众党``成也虹安，败也虹安''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426519}{台湾大学医学教授出身的柯文哲（左）和拥有机械工程博士学位的高虹安，是民众党两大人气明星。如今高虹安在贪污罪名下被起诉，力挺她的柯文哲也面对民调下滑的压力。（自由时报） 台湾民众党籍新竹市长高虹安上周被控诈领助理费，若罪名成立可能下台。民众党主席、总统参选人柯文哲力挺高虹安，支持她捍卫清白；此事发酵后被指是导致柯文哲民调下滑，被国民党总统参选人侯友宜追上的转折点之一……}

\entryitemWithDescription{美国以``强制同化''西藏儿童为由限制部分中国官员签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426514}{美国指一些中国官员涉嫌将100万名西藏儿童送入寄宿学校，进行``强制同化''，宣布将对这些官员实施签证限制。对此，中国外交部表示，``强制同化''纯属子虚乌有，呼吁美国立即撤销错误决定。 据法新社报道，美国国务卿布林肯星期二（8月22日）在一份声明中，指中国政府的``强制性政策''旨在消除西藏年轻一代中独特的语言、文化和宗教传统……}

\entryitemWithDescription{哈佛中国慈善趋势报告：房地产行业2020年捐赠者数量数额双双领先}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426472}{在中国多家房地产企业深陷债务困境之际，美国哈佛大学新出炉的一份报告发现，房地产行业是2020年中国慈善捐赠者数量最多的行业，捐赠数额同样遥遥领先。 哈佛大学肯尼迪政府学院拉贾瓦利基金会亚洲研究所（Rajawali Foundation Institute for Asia）本月发布这份报告，报告对2020年中国的上千笔捐赠进行分析……}

\entryitemWithDescription{【视频】直击洗钱``福建帮''成员户籍地——茶都安溪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426209}{一排残破低矮的砖房旁，矗立着崭新的高层别墅；坑洼不平的乡间小路上，接连驶过宝马、马赛地、玛莎拉蒂等豪车。这样割裂的场景，在福建安溪并不罕见。 这个泉州市下辖的小县城原本以乌龙茶``铁观音''发源地而闻名，但近年来更为人熟知的是另一个别称：诈骗之乡。中国民间还流传一句顺口溜：``十个安溪九个骗，还有一个在锻炼（学习）。'' 本月轰动新加坡的10亿元洗钱案，10名涉案人中至少一半来自安溪……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：全民反谍进行时}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230823-1426226}{中国国家安全部星期一（8月21日）又高调曝光了一起牵涉美国中央情报局的间谍案。 据官方披露的案情，一名``80后''中国国家部委干部郝某在日本留学期间因为办理赴美签证，结识了美国驻日本使馆官员，被策反后成为美国中情局间谍。 案情显示，郝某在对方的要求下，回国进入``核心要害单位''工作，还与美方签署了间谍协议，接受考核和培训，并在境内多次同中情局人员秘密接触，提供情报、收取报酬……}