\entryitemWithDescription{大陆中止ECFA下12项产品关税减让 台指责政治目的大于经济目的}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457577}{继中国商务部上星期认定台湾对大陆贸易限制措施构成贸易壁垒后，中国国务院关税税则委员会星期四（12月21日）再宣布中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）下石化业12项税目产品的关税减让。 台湾行政院长陈建仁指责大陆贸易壁垒调查的过程，缺乏公开透明，结论扭曲事实，且在调查报告时间作刻意安排，显见政治目的大于经济目的，实属经济胁迫……}

\entryitemWithDescription{赖清德老家违建争议冲击选情 ``赖皮寮''成游客拍照打卡热点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457569}{12月20日，蓝营揭弊天王、前立委邱毅在互联网公布赖清德老家空拍图，让精心修整的院子和多名特勤人员曝光，再次引起热议。（互联网截图） 民调领先的台湾副总统、民进党总统候选人赖清德，老家违建争议持续发酵，被网民戏称为``赖皮寮''，成了游客拍照打卡热点。 《联合早报》星期四（12月21日）在赖家门外两小时期间，约200名来自各方的民众络绎不绝寻访新景点……}

\entryitemWithDescription{因天气寒冷 积石山地震灾民安置成难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457560}{寒冷的天气给积石山地震的救灾和灾民安置工作带来严重影响，图为灾民在临时搭建的帐篷外烤火取暖。（路透社） （积石山综合讯）中国甘肃积石山地震已造成至少135人遇难，由于当地天气寒冷，无法快速开展灾后重建，灾民安置成为难题。 位于甘肃和青海两省交界处的临夏州积石山县，星期一（12月18日）深夜发生6.2级地震……}

\entryitemWithDescription{中菲紧张进一步升级 王毅：两国关系站在十字路口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457554}{一艘中国海警舰艇（左）12月10日在南中国海争议海域驶过一艘菲律宾运补船（右）。（法新社） 中菲紧张本周进一步升级，中国外长王毅星期三（12月20日）警告菲律宾若误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中国必将维权并坚决回应。菲律宾总统小马可斯隔天则表示菲国不屈服于胁迫，并仍致力于加强武装部队及现有联盟……}

\entryitemWithDescription{中国各地遇寒潮 上海迎来40年最低气温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457545}{上海星期四（12月21日）迎来40年来最寒冷天气，民众穿上厚厚的羽绒服在外滩拍照。（路透社） （上海综合讯）中国各地寒潮来袭，上海星期四（12月21日）迎来40年来同期最寒冷天气。 据上海市气象局官方微博消息，寒潮叠加辐射降温作用，上海市区星期四早晨的最低气温跌至不足零下3摄氏度，郊区的气温更降至零下4摄氏度到零下6摄氏度……}

\entryitemWithDescription{苹果据报正在中国全速生产头戴设备Vision Pro}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457540}{（华盛顿彭博电）苹果公司据报正加速Vision Pro混合现实头戴设备的生产，目标在明年2月推向市场，这款新产品最近数周正在中国工厂全速生产。 彭博社引述知情人士称，苹果的目标是在明年1月让其面向客户的业务部门做好准备，明年2月让这款定价3499美元（4652新元）的头戴式显示器首次在零售店亮相……}

\entryitemWithDescription{中国据报已对波音737 MAX机型交付开绿灯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457538}{一架波音737 MAX 10飞机于6月20日在法国布尔歇机场举行的巴黎航展上，进行飞行表演。（路透社） （华盛顿/伦敦综合讯）中美两国关系出现积极迹象之际，中国航空监管机构据报已对波音737 MAX机型的交付开绿灯，这意味着波音将重新打开中国这个最重要航空航天市场之一的大门……}

\entryitemWithDescription{欧盟对中国生物柴油展开反倾销调查 学者：会产生超越行业外的心理冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457529}{欧盟委员会是在接获欧洲生物柴油委员会有关中国倾销生物柴油的投诉后展开调查。（路透社） 欧盟启动对中国电动汽车的反补贴调查后，宣布将对从中国进口的生物柴油进行反倾销调查。 受访学者分析，中欧领导人本月会晤后，双方经贸摩擦持续升温，可能导致原本有所回稳和恢复机制化的中欧关系产生新的摩擦。 欧盟委员会当地时间星期三（12月20日）发文告说，已开始对中国向欧盟市场倾销生物柴油的指控展开调查……}

\entryitemWithDescription{中国明年起将爱国主义教育全面融入各学科}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457520}{民众10月1日在北京天安门广场参加升旗仪式，庆祝中国国庆。（法新社） （北京综合电）中国从明年起将爱国主义教育全面融入各类学科和教材中。 综合中新社和中国网报道，中国教育部政策法规司副司长王大泉星期四（12月21日）在全国人大常委会法工委、全国人大常委会办公厅举行的《爱国主义教育法》实施新闻发布会上透露，该法将于2024年1月1日施行……}

\entryitemWithDescription{泰国山寨瑞幸反告中国瑞幸咖啡 索赔近4亿元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457500}{泰国瑞幸标志（右）中的小鹿是往左看的，与中国瑞幸标志（左）中的相反。此外，泰国瑞幸调整了标志的颜色，还加了一行泰文。（互联网） （曼谷/北京综合讯）中国最大连锁咖啡店品牌瑞幸咖啡早前控告泰国同名咖啡店侵权败诉，现在反被有关泰国公司起诉索赔100亿泰铢（3.82亿新元），泰国法院对此已立案受理……}

\entryitemWithDescription{字节跳动据报今年营业额逾1100亿美元 超越腾讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457494}{中国短视频平台抖音的母公司字节跳动位于上海的办公室。（路透社） （华盛顿彭博电）中国短视频平台抖音的母公司字节跳动今年营业额据报有望超过1100亿美元（1463亿新元），可能超越中国社交媒体和游戏龙头腾讯公司。 彭博社引述消息人士说，字节跳动今年营业额增幅可望较去年增长30％，这一增速与去年基本持平，明显胜过其竞争对手腾讯、Facebook母公司Meta等其他社交平台……}

\entryitemWithDescription{黑龙江鸡西煤矿事故 至少12人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457489}{（鸡西综合讯）中国黑龙江鸡西市一座煤矿星期三发生事故，导致至少12人遇难，13人受伤。 据央视新闻报道，鸡西市恒山区坤源煤矿星期三（12月20日）下午3时50分发生一起井下矿车运输事故。 经地方政府组织煤矿管理、公安和应急等部门核查，截至星期四（21日）下午，确认此次事故造成12人死亡，13人受伤。 目前伤者已被送往医院接受救治，事故处理善后工作正在进行……}

\entryitemWithDescription{王纬温：熊雪落马后的重庆科学城}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457333}{重庆原副市长熊雪今年5月落马，11月底因涉嫌受贿被中国最高检察院逮捕。重庆党政领导层去年更新后，熊雪曾掌舵超过三年半的高新区、重庆科学城等主城西部重要经济发展区，今年不再是重庆领导层的最优先事项，在官方语境中重要性也一定程度下降。 这一方面可能反映在地方财政持续紧张的情况下，重庆高层进一步集中资源投向建设成渝双城经济圈、西部陆海新通道等中国国家战略，同时也可能正在优先加码修复净化当地政治生态……}

\entryitemWithDescription{赖清德愿将新北万里老家交付公益信托 作为矿工生活纪念馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457334}{柯文哲（左）、赖清德（中）和侯友宜（右）星期三（12月20日）晚上在参加台湾总统候选人电视政见会开始前合影。（自由时报） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德星期三在电视政见会上，表示愿将位于新北市万里的老家交付公益信托，优先作为矿工生活纪念馆。 赖清德的万里老家因违建争议，近来被网友讥讽为``赖皮寮''等，并成为热门打卡景点，其民调支持度因此下滑……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国动力电池优势还能持续多久？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457332}{一名来自德国哥廷根的大众集团工程师，在国轩高科位于安徽合肥的生产基地学习电池包组装。（国轩高科提供） 今年初，德国大众汽车派了近300名员工到中国动力电池企业国轩高科，从基本的电池化学分子式，到如何组装电池包，一步步学习电池制造。 自大众在2021年投资国轩高科，并成为这家公司的第一大股东以来，大众已多次派人到国轩高科取经……}

\entryitemWithDescription{甘肃地震引发青海两村庄砂涌 多人遇难和失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457329}{积石山地震引发的砂涌，令青海省海东市两个村庄的多所房屋被淤泥掩埋。粘稠厚重的淤泥难以靠人力清理，救援队紧急调运三台挖掘机展开搜救。（新华社） 幸免于难的积石山县居民，在安置点帐篷里裹着棉被御寒。过去三年，当地12月下旬平均气温为零下7.6摄氏度。（法新社） 中国甘肃积石山地震余震不断，强震引发的砂涌等次生灾害导致遇难者人数进一步上升，严寒天气则令幸免于难的居民面对新的生存难题……}

\entryitemWithDescription{积石山是个什么样的地方？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457319}{地处中国甘肃和青海两省交界处的积石山县，因为一场强地震成为舆论关注焦点。图为遭遇强震后，空拍机拍摄的积石山县。（法新社） 地处中国甘肃和青海两省交界处的积石山县，因为一场强地震成为舆论关注焦点。这个此前鲜为人知的小城，既是全中国名字最长的县城，也是出土过国宝级文物的``中国彩陶之乡''。 ■中国唯一保安族聚居地 积石山县全称是``积石山保安族东乡族撒拉族自治县''，是甘肃唯一一个多民族自治县……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：支持台企做内销 融入国内大循环}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457309}{（北京综合讯）中国大陆商务部认定台湾贸易限制措施构成贸易壁垒后，商务部高层称，将始终如一支持台企在大陆投资，并支持台企做内销，融入国内大循环。 据《联合报》报道，中国大陆商务部副部长郭婷婷星期三（12月20日）在北京召开的``台商投资大陆宣传推介活动''中说，将加强政策支持，深化两岸融合发展，推动高水平开放，优化台商投资环境。此外，北京也将支持台企做内销，融入国内大循环……}

\entryitemWithDescription{香港机场航班恢复至疫情前八成 料明年底完全恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457307}{香港机场管理局12月20日公布，香港国际机场目前每天平均处理960趟航班，已恢复至冠病疫情前八成的水平。（香港中通社） （香港综合讯）香港机场管理局星期三（12月20日）公布，香港国际机场目前每天平均处理960趟航班，已恢复至冠病疫情前八成的水平……}

\entryitemWithDescription{2023年全球人类自由指数 香港排名延续跌势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457301}{（香港综合讯）美国和加拿大智库星期二（12月19日）公布2023年全球人类自由指数排名，香港延续跌势，由2022年的第34位跌至46位。 综合《明报》与东网报道，2023年全球人类自由指数是使用86个不同的个人和经济自由指标做评比，评估领域包括法治、保障与安全、移动、宗教、集会结社与公民自由、言论与资讯等……}

\entryitemWithDescription{菲防长：没有任何国家支持中国对整个南中国海的主权声索}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457299}{菲律宾国防部长特奥多罗11月15日在第17届亚细安防长会议上发表讲话。（路透社） （马尼拉／北京综合讯）中国和菲律宾围绕南中国海争端的口水战持续延烧，菲律宾国防部长特奥多罗星期三（12月20日）驳斥中国关于菲律宾挑起紧张局势和制造麻烦的指责，并称只有北京相信这样的说法。 据路透社报道，特奥多罗说：``真相和事实是，世界上没有任何一个国家明确支持他们（中国）对整个南中国海的主权声索……}