\entryitemWithDescription{韩咏红：中国重振经济进入关键半年期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230623-1406967}{中国经济欲振乏力，最近成了备受关注的问题。友人不久前到欧洲旅游，与被派驻当地工作的中国老乡聚会，对方也忍不住询问：``国内经济怎样了？'' 近期陆续有同事到北京出差或探亲，回来后都说在市区里感觉还正常，但抵离境时看到机场商店都不开张，到这个星期还有商铺大门贴着封条，``挺吓人的''。 持续三年的冠病疫情已过去，但痕迹今犹在……}

\entryitemWithDescription{李强强调与中国合作不等于风险 分析：北京慎防``去风险化''变成``去中国化''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406961}{正在欧洲访问的中国总理李强（左）星期四（6月22日）与法国总理博尔内在工作午餐上碰杯。 （法新社） 正在欧洲访问的中国总理李强在多个场合向德法政商界领袖喊话，强调与中国合作并不等于风险，竭力扭转欧洲对中国``去风险化''的趋势。 分析认为，在``去风险化''成为欧美对华政策主流之际，北京试图说服欧洲，经济全球化和相互依存是必然趋势，防止``去风险化''演变为``去中国化''……}

\entryitemWithDescription{端午假期前宁夏银川一烧烤店发生爆炸致31人亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406943}{视频截图显示，宁夏银川一家烧烤店6月21日晚发生燃气爆炸事故后，店内不断冒出滚滚黑烟。（路透社） 中国宁夏自治区银川市一家烧烤店星期三（6月21日）晚上发生燃气爆炸事故，造成31人死亡。这是中国近年来最严重的致命事故之一。 综合央视、新华社等报道，这起事故是由烧烤店操作间的燃气泄漏造成。除了遇难者，还有七人受伤，其中一人伤势严重……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华结束后 美海警船舰驶过台湾海峡 中国海警批``公开炒作''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406941}{美国海岸警卫队传奇级国土安全舰``斯特拉顿''号6月初曾在菲律宾海域参与美国、日本和菲律宾的海警队演习。（路透社） 在美国国务卿布林肯结束访华行程的第二天，一艘美国海岸警卫队舰艇驶过台湾海峡。中国海警局批评美国此举是``公开炒作''，并称中国海警舰艇全程跟监警戒……}

\entryitemWithDescription{内蒙古煤矿坍塌事故搜救结束 47名失联者全部遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406933}{内蒙古新井煤矿坍塌事故搜救工作结束，47名失联者全部遇难。图为四个月前的事故搜救现场。（新华社） 内蒙古新井煤矿坍塌事故搜救工作历经约四个月后结束，此前通报的47名失联者全部遇难，罹难者总计53人。 新华社星期三（6月21日）引述内蒙古自治区应急管理厅、阿拉善盟委宣传部消息报道，内蒙古新井煤矿坍塌事故搜救工作已经结束，今年2月24日通报的47名失联人员已确认无生命体征，死亡人数增至53人……}

\entryitemWithDescription{驻斐济机构复名失败 台外交部指北京打压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406910}{驻斐济机构复名失败，台湾外交部指责北京在国际场域打压台湾，并予以最严厉谴责。 《自由时报》报道，太平洋岛国斐济2022年底大选政党轮替后，新政府在3月中旬通知台湾，自``台北''恢复成``中华民国（台湾）驻斐济商务代表团''名称，并享有外交特权。台湾与斐济没有正式建交……}

\entryitemWithDescription{李家超：国安风险存在 基本法23条最迟明年立法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406896}{香港特首李家超说，23条立法已定下时间表，一定要在他任期内立法。（香港中通社） 香港特首李家超说，基本法23条要尽快立法，今年或最迟明年一定要立法。 上任快一年的李家超星期三（6月21日）接受中通社专访时说，23条立法已定下时间表，一定要在他任期内立法，最迟明年一定要立法。他表示，希望23条的立法是真正长治久安地管用，不只是回应责任的问题……}

\entryitemWithDescription{美媒：参与美资助项目的中国研究员胡犇 曾在疫情初期患病}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406895}{美国媒体报道，三名中国研究人员曾在冠病疫情暴发初期罹患不明疾病，这让疫情可能是由实验室泄漏所致的说法再次浮上台面。 《华尔街日报》星期三（6月21日）引用美国情报报告报道，武汉病毒研究所的科学家胡犇是2019年11月生病的研究人员之一。据前任和现任美国官员称，另外两名研究人员分别是中国科学家于平（音译）和燕朱（音译）。 报道称，他们所患疾病的性质尚未得到最终确认……}

\entryitemWithDescription{北京高温41.8摄氏度 创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406890}{北京一名男子星期四（6月22日）泡在水中降温。（法新社） 中国首都6月持续出现高温天气，北京一气象站星期四（6月22日）下午录得41.8摄氏度高温，打破当地有现代气象记录以来的最高纪录。 据《北京日报》报道，截至星期四下午2时，北京怀柔区汤河口气温达到41.8摄氏度，位居全国第一。代表``北京温度''的北京南郊观象台，同日也录得了40.3摄氏度高温……}

\entryitemWithDescription{美国据报曾追踪进出古巴疑似中国间谍设施的华为和中兴员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406889}{知情人士称，美国曾追踪进出古巴疑似中国间谍设施的华为和中兴通讯员工。（法新社/互联网） 知情人士透露，美国官员曾追踪进出古巴疑似中国间谍设施的华为和中兴通讯员工。 《华尔街日报》星期四（6月22日）引述知情人士报道，特朗普政府时期看到的情报促使美国在当时怀疑，这两家中国电信设备制造商可能在扩大中国从古巴监视美国的能力方面发挥了作用。拜登政府是否推进了这方面的调查不得而知……}

\entryitemWithDescription{陈婧：上海的房子也愁卖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230622-1406632}{两年前报道上海学区房新闻时，被房产中介带着看过几套面积不足50平方米，要价却直逼700万元（人民币，131万新元）的``老破小''单位。我难以置信地问中介：这样的房子还能升值吗？ 年轻的中介小哥听到这个问题，也是一脸难以置信：``就算其他地方房价跌了，上海也会涨的。'' 没想到两年过后，上海房价真的跌了；跌得最厉害的，还是过去不愁卖的二手房……}

\entryitemWithDescription{台湾MeToo烧至司法界 惩戒法院前院长被指涉性骚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406639}{台湾性骚扰案的Me Too烈火延烧至司法界。惩戒法院前院长李伯道涉嫌性骚扰女部属而提前退休，法界人士对司法院``私了''做法不表苟同，司法院改口并展开调查，李伯道则发声明否认控诉。 今年70岁的李伯道原本6月28日退休，突然于5月8日被核准退职。媒体报道，惩戒法院今年3月17日到云林办活动时，李伯道于下榻饭店强行抱住落单的女部属。返回台北后，女部属两度向李伯道报告工作时又遭熊抱……}

\entryitemWithDescription{深圳即将出台土地新政 尝试降低企业用地成本}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406621}{深圳即将出台土地新政，优化用地审批程序，规定企业在重点产业项目的用地可以分期缴纳地价，不计利息。图为建筑工人6月2日经过深圳施工地点。（路透社） 深圳即将出台土地新政，优化用地审批程序，规定企业在重点产业项目的用地可以分期缴纳地价，不计利息。受访学者认为，新政策将使到用地价格符合市场规律，有助于解决企业在深圳所面临的用地高成本问题……}

\entryitemWithDescription{上海星巴克等三家餐饮店被令整改过度收集个人信息行为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406597}{上海官方约谈了星巴克、汉堡店Shake Shack以及simply thai天泰餐厅相关负责人，要求其对过度收集个人信息行为进行全面整改。 据澎湃新闻记者暗访发现，包括上述商家在内的多家餐饮门店，普遍存在频繁诱导索取用户手机号、诱导消费者提供精准位置信息、频繁弹窗诱导注册会员、诱导消费者关注公众号等问题……}

\entryitemWithDescription{中国原国家粮食局副局长、薄熙来原``大秘''徐鸣一审获刑15年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406583}{原中国国家粮食局党组成员、副局长，也曾是薄熙来``大秘''的徐鸣受贿罪成，一审被判有期徒刑15年。 据央视新闻报道，厦门市中级人民法院星期二（6月20日）公开宣判徐鸣受贿、利用影响力受贿一案，徐鸣被判有期徒刑15年，并处罚金410万元（人民币，下同，约76万新元）。 法院审理查明，徐鸣受贿时长延续27年之久……}

\entryitemWithDescription{中国与卡塔尔签署第二份27年的天然气供应协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406547}{中国与卡塔尔星期二（6月20日）在多哈签署了第二份为期27年的天然气供应协议，以确保长期能源安全。 中国石油天然气集团公司（中石油）每年将获卡塔尔能源公司供应400万吨天然气。据法新社报道，该协议和卡塔尔去年11月与中国石油化工集团（中石化）达成的协议条款相符，均为该行业历史上期限最长的协议……}

\entryitemWithDescription{民调：侯友宜仍垫底 惟``侯柯配''胜``赖萧配''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406545}{最新民调显示，国民党籍2024台湾总统参选人侯友宜继续垫底。（自由时报） （台北综合讯）最新民调显示，国民党籍2024台湾总统参选人侯友宜继续垫底，但侯友宜如果搭配民众党籍参选人柯文哲，支持度胜过民进党籍总统参选人赖清德搭配驻美代表萧美琴……}

\entryitemWithDescription{调查：中国经济放缓是在华欧企最大挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406528}{中国欧盟商会调查显示，中国和全球经济放缓是在华欧洲企业面对的最大挑战，其次才是中美政治紧张关系和脱钩问题。 路透社报道，根据中国欧盟商会星期三（6月21日）发布的年度调查报告，将中国视为未来投资目的地前三的欧洲企业数量，降至2010年有记录以来的最低水平。 利率上升和通货膨胀正在压缩欧洲和美国的需求。中国企业则面对价格急剧下跌的困境，通货紧缩的风险正加剧中国经济面对的压力……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：超预期的布林肯中国行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230621-1406305}{美国国务卿布林肯星期一（6月19日）结束两天一夜的中国行。 或许是因为中美关系实在太差了，观察人士此前都很不看好这趟一波三折的访问，中美双方也都让外界不要抱太大期望，但两天行程、三场会议下来，反而让人觉得布林肯的中国行低开高走，超过预期了。 中美元首看起来也都挺满意这趟访问。在布林肯访华结束后，远在加利福尼亚的美国总统拜登给下属点赞，称赞布林肯``做得非常好''，``我们走向了正确的轨道''……}

\entryitemWithDescription{学者：中美关系预计短暂步入止跌企稳阶段 长期前景仍不乐观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406298}{美国国务卿布林肯（中）星期一（6月19日）登机离开北京，为两天访华行程画上句点。（法新社） 美国国务卿布林肯星期一（6月19日）结束两天访华行程后，总统拜登当地时间同日在加州表示，美中关系取得进展并``走在正确的道路上''，肯定布林肯做了``一件了不起的工作''。布林肯星期二（6月20日）在美国媒体采访中则表示，今年2月的气球事件``应已了结''……}

\entryitemWithDescription{侯友宜谈民调敬陪末座：比赛刚开始，打死不退}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406290}{侯友宜对自己民调频频落后说，现在比赛才刚开始，还在热身阶段，世事如棋、乾坤莫测，要到最后方知胜负。图为侯友宜5月20日在国民党总部与支持者握手致意。（路透社） 台湾民意基金会星期二（6月20日）公布2024总统大选投票民调，执政的民进党总统参选人赖清德以36.5\%居冠，在野民众党参选人柯文哲以29.1\%紧追在后，最大在野党国民党参选人侯友宜再以20.4\%落居第三……}

\entryitemWithDescription{中国下调贷款市场报价利率刺激经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406287}{中国4月与5月的关键经济数据指标走弱，经济增长动能明显不足。图为上海一个人流稀少的商场。照片摄于6月14日。（彭博社） 中国央行星期二（6月20日）如期下调贷款市场报价利率（LPR），这是中国LPR时隔10个月再调降，稳经济促增长信号明显，但五年期LPR报价下调幅度不及外界预期。分析认为，预计后期或有更多稳增长措施出台，促进中国经济重回正轨……}

\entryitemWithDescription{中国据报拟在古巴建立新军事训练设施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230620-1406274}{美国现任和前官员透露，中国和古巴正在磋商在古巴建立一个新的联合军事训练设施。 《华尔街日报》星期二（6月20日）引述消息作出上述报道，并指中古两国此举将引起华盛顿的担忧，因为中国或将得以在距离美国佛罗里达州海岸仅100英里（约161公里）处驻军及开展其他安全和情报行动。 美国情报报告显示，上述设施预计位于古巴北部海岸，有关讨论已进入后期阶段，但尚未得出结论……}