\entryitemWithDescription{于泽远：今年两会有哪些看点？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1471859}{一年一度的中国两会（全国人大、全国政协年会）将于3月4日在北京开幕。从3月3日全国政协新闻发布会上记者``一座难求''的情况看，今年的两会已基本摆脱2020年以来冠病疫情的影响，恢复到疫情前的热闹景象。 3月4日开幕的是全国政协会议，中国高层将悉数出席会议。但政协会议只是两会的``开胃菜''，两会的``主菜''是3月5日开幕的全国人大会议，中国总理李强将在会上宣读他上任以来的首个政府工作报告……}

\entryitemWithDescription{两会开幕前夕 中国官方再就经济信心喊话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471881}{中国全国政协会议新闻发布会时隔四年首次恢复免隔离的线下采访模式，参会媒体人数今年不再受限。数百名记者星期天（3月3日）出席发布会，但来自外媒的洋面孔目测比过去几年少。（新华社） 在经济复苏乏力、社会预期偏弱，国际形势不乐观的大环境下，经济课题是今年中国两会（全国人大、政协年会）最大焦点，官方在首场发布会上信心喊话，强调中国经济长期向好态势将持续巩固和增强、``前景光明''……}

\entryitemWithDescription{翻船事件已就抚慰金达成共识 陆方代表续留金门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471874}{（金门综合讯）陆台代表关于金门翻船事件的最新会谈仍无结论，不过金门籍立委透露，两岸已就抚慰金达成相当的共识。台方官员已陆续离开金门，陆方家属入台证则获延三天。 综合《联合报》《自由时报》等报道，陆台双方星期天（3月3日）就金厦门海域翻船事件举行第15场闭门会谈。由于大陆方面星期一（4日）起召开``两会''，海巡署4日也要在台湾立法院进行专题报告，星期天被视为取得进展的关键时刻……}

\entryitemWithDescription{张晓明被免中国全国政协副秘书长 官方仍以``同志''称呼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471854}{中国全国政协常委会会议星期六（3月2日）在北京闭幕，会议免去张晓明的政协副秘书长职务。（互联网） （北京／香港综合讯）中国全国政协常委会会议免去张晓明的政协副秘书长职务，但官媒报道仍以``同志''称呼他。香港政界人士称，官方或对张晓明另有工作安排。 据新华社报道，全国政协常委会会议星期六（3月2日）在北京闭幕，会议``通过关于免去张晓明同志第十四届全国政协副秘书长职务的决定''……}

\entryitemWithDescription{美驻华使馆：微博账号未启用过滤评论功能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471839}{美国驻华使馆星期五（3月1日）发微博称，网民对使馆最近发布的内容进行评论时，或发现评论显示有所延迟，并强调``使馆的账号未启用过滤评论功能''。（美国驻华使馆微博截图） （北京综合讯）``长颈鹿事件''一个月后，美国驻华使馆在微博强调，使馆账号未启用过滤评论功能，并对近期评论内容未及时显示感到不满……}

\entryitemWithDescription{特稿：深圳兴起``最后一里路''外卖代送员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471829}{一名代送阿姨在路旁向来往的外卖骑手招揽生意，代骑手把外卖送到附近大楼的顾客手中。（林煇智摄） ``赛格\ldots\ldots 赛格\ldots\ldots 高楼的，马上上去。'' 深圳华强北赛格广场底层，每到中午饭点时间，数十名``代送阿姨''就会聚集在那里招揽生意，有偿代替外卖骑手送外卖……}

\entryitemWithDescription{中国两会恢复疫前常态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471736}{2024年中国两会召开即将召开之际，位于北京梅地亚中心的两会新闻中心2月27日正式启用。今年共有3000多名中外记者报名采访两会，较过去几年明显增长。（中新社） 免隔离开放线下采访 一年一度的中国两会（全国人大、政协年会）开幕前夕，前往北京建国饭店领取采访证件的中外记者络绎不绝。这家过去几年被用作记者隔离地点的老牌酒店，如今不再门禁森严，预示两会将全面走出疫情，回归2020年之前的状态……}

\entryitemWithDescription{台总统府宪兵执勤时举枪自戕 送院不治}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471725}{台湾总统府一名宪兵星期五在执勤时举枪自戕，送院后宣告不治。（法新社） （台北综合讯）台湾总统府一名宪兵星期五（3月1日）在执勤时举枪自戕，送院后宣告不治。 综合台湾《联合报》《自由时报》报道，1日晚上9时36分，这名古姓男兵在总统府一号大门边执行卫哨任务时，突然持枪自戕。临哨卫兵见状抢救和通报，但他送往马偕医院急救后一小时宣告死亡……}

\entryitemWithDescription{山东一司机在小学门口驾车冲撞 致二死六伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471715}{山东一司机在一所小学门口附近冲撞行人，造成两人死亡、六人受伤。车祸发生后，当地市民纷纷排队为受伤学生献血。（互联网） （德州综合讯）中国山东省德州市一名男子在一所小学门口附近驾车冲撞行人，造成两人死亡、六人受伤，被当场逮捕。 据央视新闻报道，山东省德州市德城区安居苑小区南侧道路星期五（3月1日）下午1时40分左右发生一起严重车祸，一名男子开车冲撞行人致多人伤亡……}

\entryitemWithDescription{罗马尼亚拒绝华为参与5G建设 中使馆表遗憾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471705}{（布加勒斯特综合讯）罗马尼亚政府拒绝中国电信巨头华为参与当地5G网络建设，中国驻罗马尼亚大使馆表示遗憾，并批评罗马尼亚对中企采取歧视性排除条款。 罗马尼亚政府星期四（2月29日）发布公报，拒绝华为提交的5G基础设施设备授权申请。 据德国商业媒体``bne IntelliNews''报道，罗马尼亚政府基于2021年通过的5G法案做出这项决定……}

\entryitemWithDescription{中国据报将在全国两会宣布发行1万亿特别国债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471702}{中国可能在全国两会期间公布适度的经济刺激措施，包括发行1万亿元人民币的特别国债。（路透社） （北京路透电）中国可能在全国两会期间公布适度的经济刺激措施，包括发行1万亿元人民币（1892亿新元）的特别国债，以支持食品及能源等战略产业。 据路透社星期五（3月1日）报道，中国将在两会（全国人大、政协年会）期间公布适度刺激经济措施，以稳定经济发展，但难有突破性政策来解决中国深层次的经济结构失衡问题……}

\entryitemWithDescription{港府批美总领事言论危言耸听}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471680}{针对美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）发表香港互联网审查日趋大陆化等言论，港府批其危言耸听。（彭博社） （香港综合讯）针对美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）发表香港互联网审查日趋大陆化等言论，港府批其危言耸听，中国外交部驻港特派员公署则斥其说法干涉中国内政和香港事务……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：中美AI视频生成新赛道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471549}{中美围绕ChatGPT的大语言模型竞赛还未结束，美国人工智能巨头OpenAI 2月16日横空出世的视频生成工具Sora，又为中美拓展出文生视频的第二赛道。 Sora可根据文字指令，生成足以以假乱真的动画视频。这标志着OpenAI在ChatGPT大语言模型的基础上，进一步在多模态大语言模型技术领域取得重大突破……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：被批``冷血''却持续``忍耐''的管碧玲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240302-1471576}{中国大陆渔船在金门海域与台湾海巡艇碰撞翻船，导致两人死亡事件逾半月，两岸多次沟通未果，台湾内部对如何善后也无共识。 海洋委员会主任委员管碧玲星期五（3月1日）在立法院表达希望此事尽快落幕，两岸关系朝正向发展。不过，台湾政府对此事件说法一变再变，行政院会2月29日定调为海上执法个案，``没有同仁疏失、没有书面道歉''……}

\entryitemWithDescription{台前参谋总长李喜明示警 金门翻船案勿擦枪走火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471574}{台湾前参谋总长李喜明星期五（3月1日）示警，台湾若以抗中保台方式处理金门翻船事件，中国大陆有千百种方法让台湾灰头土脸，包括找到借口拿下金门。他说，涉及两条大陆人命，台湾必须慎重处理，避免擦枪走火。 李喜明在2017年至2019年担任参谋总长，是当时台湾最高军阶将领。他星期五参加《风传媒》10周年社庆论坛《动荡中的繁荣》谈地缘风险，两度以翻船案为例提出他的担忧……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部：中华电信涉台军事政府文件遭黑客窃取}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471514}{（巴黎/台北综合讯）台湾电信公司中华电信据报被黑客窃取了敏感信息，包括军事和政府文件在内，并在暗网上出售。台湾国防部星期五证实这一消息。 据法新社报道，台湾国防部星期五（3月1日）在一份声明中称，中华电信资料外泄事件涉及到军队、外交部、海岸巡防署和其他单位的文件……}

\entryitemWithDescription{分析：大陆海警船灰色地带施压或扩及台海中线以东}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471488}{金门翻船案发生以来，大陆海警持续在厦金海域常态化执法巡查，台湾官方将此定调为灰色地带压迫。 图为金门烈屿之一的狮屿，背景为厦门岛。（路透社） 金门翻船案发生至今18天，中国大陆海警持续在厦金海域（台湾称金厦海域）常态化执法巡查，台湾官方将此定调为灰色地带压迫。 受访学者分析，这些施压行动未来更可能进一步扩及台海中线以东，台湾若不预先做准备，恐面临更大压力……}

\entryitemWithDescription{美驻港澳总领事警告 香港互联网审查日趋大陆化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471470}{美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）星期四接受彭博社采访。（彭博社） （香港彭博电）美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）受访时警告，香港的互联网审查制度正日趋中国大陆化。 梅儒瑞星期四（2月29日）接受彭博社采访时警告，香港日渐收紧对互联网审查，令人担忧大陆对自由的打压，将降低香港作为全球金融中心的吸引力。这是梅儒瑞2022年5月上任以来，首次接受媒体采访……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：秦刚结局仍不明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471317}{秦刚去年3月在全国人大的记者会上讲话。（法新社档案照片） 2024年中国全国两会（人大、政协年会）召开前，官方突然释出有关前外长秦刚的消息。 全国人大常委会本星期二（2月27日） 公告，有11名人大代表的资格被终止。前外长秦刚的名字赫然在列，他所属天津市人大代表团的常委会，接受秦刚辞去代表职务。 这是去年10月秦刚被免去国务委员职务以来，官方在时隔四个月后，再次露出有关秦刚的信息……}