\entryitemWithDescription{苏州工业园区商务局局长被实名举报贪腐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390628}{（苏州综合讯）一名自称是中国苏州工业园区商务局科员的男子，在网上实名举报上司贪腐，并称苏州市纪委监委已受理举报，但至今没有反馈。 据深圳读特新闻星期一（7月29日）报道，当天上午，苏州工业园区党工委委员、组织部部长杨某曾前往举报人马翔宇和其母亲的住所，要求他到园区管委会大楼核实相关情况。但尚未有相关部门对此事公开回应……}

\entryitemWithDescription{湖南湘潭遇50余年最大洪水 24小时内发生三起决口险情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390897}{中国湖南省湘潭县易俗河镇郭家桥新塘村四新堤，星期天（7月28日）晚间发生决堤险情。截至星期一（29日）凌晨3时58分，决口已扩大至77米。（中新社） （长沙/北京综合讯）受台风``格美''带来的强降雨影响，中国湖南省湘潭县涓水发生自1972年有实测资料以来最大洪水，24小时内出现三起堤岸被水冲溃形成缺口险情……}

\entryitemWithDescription{中国检察机关起诉破坏市场经济秩序犯罪者 同比增36.5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4391086}{（北京讯）中国最高人民检察院星期一通报，今年上半年全国检察机关批准逮捕各类犯罪嫌疑人逾36万，起诉逾76万人。被起诉的犯罪嫌疑人中，以``破坏市场经济秩序犯罪''占比较多。 据央视新闻报道，中国最高检星期一（7月29日）通报，全国检察机关批捕各类嫌犯36.7万人、起诉76.1万人，同比分别增加18.5\%和6.8\%……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案兩岸周二协商料签署共识 分析：缺乏互信下尚难构成新互动模式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390779}{延宕五个多月的``214''金门翻船案协商露出曙光，在历经台风搅局后，兩岸代表7月30日进行协商。图为金门古宁头村附近的一个牡蛎养殖场，背景中可以看到福建城市厦门。（法新社） 延宕五个多月的``214''金门翻船案协商露出曙光，在历经台风搅局后，中国大陆代表星期一（7月29日）以晋江市红十字会身份陪同家属抵达金门，预计星期二（30日）上午与台湾官方代表进行协商……}

\entryitemWithDescription{中国拟为民众统一签发网号网证引发担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4389461}{（北京综合讯）中国政府拟为社会公众统一签发网号、网证，以在网络服务中进行用户真实身份核验，引发言论管控担忧。 据中国网信网消息，中国公安部和国家互联网信息办公室上星期五（7月26日）发布《国家网络身份认证公共服务管理办法（征求意见稿）》，称网号、网证是为了强化公民个人信息保护，加快实施网络可信身份战略……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国轰炸机抵近阿拉斯加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4380180}{中国空军两架轰-6轰炸机与俄罗斯空天军的两架图-95MS轰炸机7月25日飞抵了北美阿拉斯加防空识别区，这是中国轰炸机首次飞抵阿拉斯加附近空域。中国军事学者认为，这标志着中国轰炸机已经形成了对美国本土的打击能力……}

\entryitemWithDescription{中国29省经济半年报出炉 逾七成增速放缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4381300}{北京中央商务区的一名工人7月14日给共享单车戴上冷却座套。（路透社） 中国29个省区市经济``半年报''出炉，逾七成较第一季放慢增长步伐，凸显经济逆风增强。分析认为，下半年各地应进一步鼓励消费，推动内需回升。 截至星期天（7月28日），中国31个省区市中除了黑龙江和青海，其余29个均已公布上半年经济数据……}

\entryitemWithDescription{宣布签署三年行动计划 意总理梅洛尼：重启与中国合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4381216}{中国国务院总理李强（右）星期天（7月28日）在北京人民大会堂同到中国进行正式访问的意大利总理梅洛尼举行会谈。会谈前，李强在人民大会堂北大厅为梅洛尼举行欢迎仪式。（中新社） （北京综合讯）中国国务院总理李强星期天（7月28日）在北京与意大利总理梅洛尼举行会谈，表示支持中国企业赴意大利开展合作，希望意大利为中企提供公平、安全、非歧视的营商环境。梅洛尼则宣布签署三年行动计划，以重启与中国的合作……}

\entryitemWithDescription{强降雨冲击中国内陆省市 致湖南衡阳15人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4380131}{湖南衡阳市岳林村7月28日上午发生山体滑坡，一栋民宿被冲倒，导致至少15人遇难。图为无人机拍摄的的山体滑坡现场。（新华社） （长沙／沈阳综合讯）台风``格美''引发的强降雨持续冲击中国多个省市。湖南省衡阳市星期日因山洪引发山体滑坡，造成至少15人遇难。吉林省临江市同天全面关闭学校、工厂和企业……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使：美国要停止在大选年打中国牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4380484}{（华盛顿综合讯）中国驻美国大使谢锋星期六（7月27日）敦促美国停止在大选年打中国牌，并称中国从来无意也不会干涉美国大选和内政。谢锋也警告美国把中国作为假想敌是严重战略误判，中美敌对必然双输。 据中国驻美大使馆官网星期天（28日）发布的消息，谢锋星期六以视频方式在旧金山湾区纪念中美建交45周年研讨会上致辞时指出，美国指望靠极限施压迫使中国接受漫天要价不切实际，只有通过对话协商才能解决问题……}

\entryitemWithDescription{更多中国大学生放下身段干体力活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4310485}{在求职碰壁、职场遭遇不顺后，越来越多中国大学生转而从事体力工作。图为中国江苏省淮安市今年6月的一场招聘会。（法新社） 从中国名牌大学毕业、从事视觉设计工作四年后，刘丽泰（化名）做起了宠物美容师。 今年28岁的刘丽泰接受《联合早报》采访时说，白领工作看不到晋升希望，甚至可能在30岁后被裁。但掌握一门手艺却能给她带来最大的安全感，``就是在路边摆摊也能活下去''……}

\entryitemWithDescription{全球首创 上海博物馆办首场观众携猫看展活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4380216}{200只宠物猫在主人的带领下，星期六（7月27日）晚进入上海博物馆人民广场馆的金字塔之巅：古埃及文明大展。图为一只宠物猫与主人在展区内观展。（新华社） （上海综合讯）上海博物馆人民广场馆星期六（7月27日）举行首场观众携带宠物猫一起看展活动，200只宠物猫当晚在主人的带领下入馆，在全球综合类博物馆中开创先河，同时也反映中国人携宠出行的需求旺盛……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：香港餐饮业遇冷 两餸饭炉火旺热}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4337680}{香港两餸饭店一到中午就出现长龙。图为香港当红两餸饭店``权发小厨''观塘分店外的人龙。（戴庆成摄） 香港餐饮市道疫后复苏缓慢，唯独俗称``两餸饭''的外卖小菜饭盒店成为逆市奇葩，近两三年如雨后春笋般在各区涌现，抢占了不少传统餐饮业者的市场。有分析认为，这体现了香港经济疲弱，市民要勒紧裤带；但也有学者指出，两餸饭大行其道，更多反映了港人对目前香港饮食业服务态度欠佳的不满……}

\entryitemWithDescription{王毅、布林肯老挝会谈 美国务院：公开且富成效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377580}{美国国务卿布林肯（左）7月27日在老挝出席亚细安外长峰会期间，与中国外长王毅（右）会面。（法新社） 正值中国和菲律宾在南中国海的冲突可望趋缓之际，美国国务卿布林肯星期六（7月27日）也在老挝与中国外长王毅举行会晤。美方事后形容，双方进行了``公开且富有成效的讨论''。受访学者分析，中美为管控分歧，已各有退让……}

\entryitemWithDescription{河南一工业园区发生爆炸 五死14伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377890}{（郑州综合讯）中国河南省永城市一工业区发生爆炸，造成五死14伤。 河南永城市应急管理局星期六（7月27日）通过微信公号通报，位于该市高庄工业园区内的河南中瑞有色金属材料有限公司，星期五（7月26日）晚上6时32分发生铝棒结晶器爆炸，造成五人死亡，14人轻伤。 通报称，企业负责人已被控制，善后工作和事故原因调查正在进行。 有当地民众在网上说，事发时听到一声巨响，家里的玻璃被震碎，之后就停电了……}

\entryitemWithDescription{湖南长沙发生汽车冲撞行人事件 八死五伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377831}{（长沙综合讯）中国连续发生两起恶性事件。湖南长沙发生汽车冲撞行人事件，造成八人死亡，五人受伤；广西玉林发生一起持刀伤人案，四人受伤。 长沙市公安局开福分局星期六（7月27日）晚间通报，当天零时10分，长沙市开福区月湖街道发生一起机动车撞人案件，伤者第一时间送往医院救治，八人经抢救无效死亡，两人重伤，三人轻伤……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运会开幕式致敬性少数者 引发中国网民争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377485}{巴黎奥运会开幕式争议画面片段在中国微博上传播。（视频截取） （北京/香港综合讯）巴黎奥运会开幕式上出现的致敬性少数者片段在中国网民中引发了争议。 巴黎奥运会的开幕式在北京时间星期六（7月27日）凌晨1时30分开始，有不少中国网民熬夜观看。在开幕式上，一段两男一女的片段，在中国的社交网络上引起了大量讨论……}

\entryitemWithDescription{北京中轴线列入世界遗产名录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377654}{北京中轴线上的道路遗存位于正阳门与永定门之间。图为从正阳门箭楼上俯瞰南中轴线北起点的前门步行街，远眺永定门。（中新社） （北京综合讯）历经12年，北京中轴线成功申遗，中国的世界遗产总数至此达到59项。 综合新华社和中新社报道，在印度新德里召开的联合国教科文组织第46届世界遗产大会当地时间星期六（7月27日）通过决议，将``北京中轴线------中国理想都城秩序的杰作''列入《世界遗产名录》……}

\entryitemWithDescription{台湾最后第二座核电厂停运 加剧能源短缺问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4376969}{（台北综合讯）台湾最后第二座核能发电厂星期六（7月27日）停止运转，台湾面临的能源短缺问题将加剧。 综合彭博社、公视新闻网和《联合报》等报道，运转40年的第三核能发电厂一号机迎来运营执照的最后期限。这座发电机从6月中旬起逐步递减运行功率，最终于星期六正式停机。 台湾核能安全委员会发文告说，核三厂一号机停运后，台湾电力公司将依运转操作程序进行降载停机，从星期天（7月28日）起进入除役……}

\entryitemWithDescription{台剧《零日攻击》预演台海战事惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377510}{台湾政府赞助拍摄的电视剧《零日攻击》以台海战争为主题，剧情挑动两岸政治神经。（预告片视频截取） （台北综合讯）由台湾政府赞助拍摄的电视剧《零日攻击》本周发布预告片，以台海战争为主题的剧情挑动两岸政治神经，在网上引发热议。 综合彭博社和美国之音报道，《零日攻击》前导片7月23日在视频平台Youtube发布，描述了中国人民解放军以搜救任务为名对台实施海上封锁，进而发动登岛作战的剧情……}

\entryitemWithDescription{中信建投实习生发炫富视频 泄露IPO项目信息被停职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4376936}{中信建投证券实习生发布的开保时捷上班（左）和打高尔夫球视频。（互联网截图） （北京综合讯）中国对金融业严格整顿之际，国资控股的中信建投证券一名实习生发布视频高调炫富，还涉嫌泄露公司及客户敏感信息，引起争议。目前该实习生已被解职。 一则题为``985大一 投行实习的一天''的短视频星期五（7月26日）在中国互联网流传……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：陈亭妃逆袭揭绿营茶壶内风暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4361202}{台湾执政的民进党全代会落幕，原遭所属派系正常国家促进会（简称正国会）除名的立委陈亭妃逆袭成功，不仅以第一高票当选中执委，更顺利抢下一席中常委，向台南市长初选迈进一步。然而，民进党在地方选战的茶壶内风暴，也将就此揭开。 民进党上星期天（7月21日）召开全代会改选权力核心，被视为下届台南市长热门人选的立委陈亭妃、林俊宪、王定宇都挤进中常会……}