\entryitemWithDescription{香港传媒业萎缩 免费报《晴报》9月中旬停刊转为网报}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424398}{香港经济不景气，多家媒体近来均出现亏损。已有12年历史的免费报章《晴报》，宣布在9月中旬停刊。（互联网） 香港经济不景气，多家媒体近来均出现亏损。已有12年历史的免费报章《晴报》，更宣布在9月中旬停刊，转型为网上电子媒体。 受访学者认为，随着数码媒体崛起，加上香港社会渐趋平稳，香港传媒行业未来会进一步萎缩……}

\entryitemWithDescription{中国官方披露2016年颠覆政权案 分析：显示中国面对不稳定因素}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424385}{中国国家安全部披露，云南一所学校的退休干部在2016年联络``境外敌对组织骨干成员''，密谋实施暴力行动，企图颠覆国家政权；国安部强调，案件侧面反映中国政治安全面临的敌情形势。 受访学者分析，官方时隔近七年才公布这起案件，显示中国目前面对一些不稳定因素，政府力图达到对内警告、对外宣示的效果……}

\entryitemWithDescription{港外流人数创疫情以来新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424378}{香港居民今年截至8月中旬的净外流规模，写下冠病疫情开始以来之最。图为8月11日香港街头的行人。（法新社） 香港居民今年截至8月中旬的净外流规模，写下冠病疫情开始以来之最，显示香港远未能恢复此前作为区域商业中心和旅游目的地的盛景。 据彭博社报道，今年截至8月14日离港居民超过29万1000人，是香港入境事务处2020年1月开始统计该数据以来最多。 离港人数超过了游客和其他非居民进入香港的人数……}

\entryitemWithDescription{中国驻美使馆：赖清德是彻头彻尾的``麻烦制造者''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424366}{中国图为赖清德8月15日出席巴拉圭总统就职典礼。（路透社） 针对台湾副总统、民进党总统参选人赖清德接受美媒采访时的言论，中国驻美国大使馆发言人批评，赖清德破坏台海地区和平稳定，是彻头彻尾的``麻烦制造者''。 发言人星期二（8月15日）通过使馆网站发表声明说，赖清德为谋取政治私利，大肆鼓噪台独分裂谬论……}

\entryitemWithDescription{中国多地启用``廉政账户'' 吁医疗业者坦白从宽}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424338}{中国展开史上力度最大的医疗反腐行动之际，多个地方再度启用``廉政账户''，鼓励缴款人用实名存入违规收受的款项，承诺实行保密管理，并给予宽大处理。 综合澎湃新闻与第一财经网报道，安徽池州、内蒙古乌兰察布等地，最近发布了启用廉政专用账户的公告，鼓励医疗系统人员主动退回违规收受的现金、礼金和实物的折价款。 一些公告提及，主动退回违规收受款项的人员，可获宽大处理……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：停更的青年失业率}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230816-1424067}{中国官方星期二（8月15日）发布7月份各项宏观经济数据，一系列弱于预期的数据加剧笼罩中国经济的悲观情绪，但最引人关注的是，青年失业率数据暂停更新了。 这个消息一出，立刻成为各大媒体的新闻标题。在中国社交媒体上，网民一片哗然，几乎一面倒质疑官方``掩耳盗铃''……}

\entryitemWithDescription{聚焦数码经济 新加坡浙江省成立专题工作组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424062}{国家发展部兼外交部高级政务部长沈颖（右）与中国浙江副省长卢山星期二（8月15日）签署一份谅解备忘录，深化双边在贸易、投资与互联互通、创新与交流方面的合作。（萧紫薇摄） 新加坡和中国浙江省将设立一个专题工作组，推动双方在数码经济领域的合作。 我国国家发展部兼外交部高级政务部长沈颖，星期二（8月15日）在本地举行的新加坡---浙江经贸理事会第17次会议上，宣布了上述消息……}

\entryitemWithDescription{中国暂停公布青年失业率 分析称将对信心造成更大损害}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424047}{中国青年失业率今年来持续攀升（早报图表） 中国政府暂停公布持续攀升的青年失业率，引发舆论哗然。分析认为，官方已无法通过统计操作给出令人满意的数据，不得已采取``盖牌''；但此举将对经济数据可信度和市场信心造成更大损害……}

\entryitemWithDescription{中国经济下半年开局不利 各经济指标全面回落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424043}{一名男子7月31日在上海外滩广场上遥望黄浦江天际线。（路透社） 中国经济下半年开局不利。中国国家统计局星期二（8月15日）公布的7月份宏观数据显示，各项经济指标全面回落。 生产方面，7月工业增加值同比增长3.7\%，涨幅较6月回落0.7个百分点。消费方面，7月社会消费品零售总额同比增长2.5\%，低于6月份3.1\%的增幅，也是自2022年12月以来最低增速……}

\entryitemWithDescription{近180医药界高层被查 中国国家卫健委：加大对典型问题处置通报力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424037}{中国医疗反腐风暴本周持续升级，国家卫生健康委员会星期二（8月15日）表示，10个中央部委今年7月启动对全国医药领域腐败为期一年的集中整治，重点聚焦``关键少数''、关键岗位，尤其利用权力寻租等不法行为，下一步还将加大对典型问题处置及通报力度，预示更多医药界高层可能落马。 今年8月以来，中国各地每天都有医疗系统干部被官方通报落马的消息……}

\entryitemWithDescription{美媒：美国进口中国商品降至20年来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424019}{美国媒体称，中国商品在美国进口的比率已经降至20年来的最低水平，显示在中美地缘政治对抗下，两国的商贸关系也不断萎缩。 据美国《华尔街日报》，美国买家已经从中国转向从墨西哥、欧洲和亚洲其他地区，购买从电脑芯片、智能手机到服装等一系列商品。报道引用美国人口普查局公布的贸易数据，称今年前六个月，中国商品占美国进口的13.3\%，是2003年以来的最低水平……}

\entryitemWithDescription{台湾试射``爱国者''导弹 其中一枚升空后自爆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1424012}{台湾军方8月15日在屏东中科院九鹏基地试射了两枚爱国者二型导弹，其中一枚发射后在空中自爆。（自由时报） 台湾军方星期二（8月15日）试射了两枚爱国者二型导弹，其中一枚发射后在空中自爆，原因不明。 综合《自由时报》与中时新闻网报道，台湾国防部空军参谋长曹进平随后在发布会上证实，确实有异常引爆的现象，具体原因及后续情况还要进一步查证……}

\entryitemWithDescription{中国餐饮业陷激烈价格战 中式快餐连锁品牌推``三元早餐自助''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1423977}{北京中式快餐连锁企业南城香推出``3元自助早餐''的超低价促销活动，南城香创始人汪国玉说，``百分百确定''，推出3元早餐也能挣钱。图为8月10日，食客用餐后离开门店。（路透社） 尽管冠病疫情后行业整体回暖，中国餐饮业正陷入激烈的价格战……}

\entryitemWithDescription{京东否认刘强东夫妇移民美国 称是蓄意捏造的虚假信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1423976}{中国电商巨头京东辟谣，称创始人刘强东与妻子章泽天移民美国并购买豪宅的消息为虚假信息。但随着中国经济增速放缓，更多富豪移民，北京方面也开始加强控制资本外流。 京东星期一（8月14日）晚在官方微博发布声明称，有关刘强东夫妇``移民美国''\,``在美国买下过亿美金豪宅''等言论，均系无中生有、蓄意捏造的虚假信息。部分自媒体未经核实，散布谣言，京东已据此向公安机关报案……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：《施政报告》咨询吹冷风的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230815-1423727}{香港特首李家超将在10月份发表任内第二份《施政报告》，管治团队连月来马不停蹄地会见社会各界人士收集意见。单在过去两个星期，李家超就主持了逾10场现场及视讯会面的咨询会，听取不同人的看法。 香港特首的《施政报告》，等于中国大陆政府每年公布的年度政府报告。香港立法会放完暑假在10月复会后，特首就会赴立法会发表一年一度的《施政报告》，借此向市民解释施政理念，以及详细交代政府在各政策范畴的愿景和措施……}

\entryitemWithDescription{赖清德纽约侨宴演讲 称台无畏极权主义威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423730}{台湾副总统赖清德（左）8月13日中午在纽约出席侨宴时，与美国在台协会（AIT）执行理事蓝莺（右）同桌交谈。（路透社） 台湾副总统赖清德出席美国纽约的侨宴时说，台湾无畏极权主义威胁，承诺坚持民主自由价值。这是他过境纽约的唯一一场公开活动，只字不提``中国''，表现低调克制……}

\entryitemWithDescription{台湾新竹市长高虹安涉嫌诈领助理费被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423713}{台湾民众党籍新竹市长高虹安担任立委期间，涉嫌诈领助理费，星期一（8月14日）被台北地方检察署（北检）以贪污等罪名起诉。高虹安批评，起诉内容荒唐草率，是台湾史上``侦查不公开''最典型的笑话。 综合《联合报》与《上报》报道，高虹安去年被民众举报，在担任立委时涉嫌利用助理人当人头诈领46万元（新台币，约1万9500新元）助理费，北检历经八个月调查后，星期一以贪污治罪条例、伪造文书罪等罪起诉高虹安……}

\entryitemWithDescription{香港818案上诉得直 黎智英等四人获减刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230814-1423701}{香港壹传媒创办人黎智英等九名民主派人士，因2019年一个集会被裁定组织及参与未经批准集结罪成，当中七人就定罪和刑期上诉，星期一（8月14日）获法庭撤销一项``组织未经批准集结罪''……}