\entryitemWithDescription{陈婧：张雪峰又火了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3821668}{两年前的夏天，我接到一位中国朋友的电话，说同事的女儿高考成绩不错，想要报考某知名大学的新闻传媒专业。 ``她妈妈想问你，能不能以过来人的身份跟小姑娘聊一下\ldots\ldots 劝她不要报这个专业。'' 我哭笑不得地听电话那头的朋友解释，家长觉得女儿能进更热门的专业，不该跟着个人兴趣走，更要考虑到就业前景和薪酬待遇……}

\entryitemWithDescription{欧企在华信心减弱 华南拓展业务欧商数量下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821138}{中国欧盟商会副主席、华南董事会主席高志豪星期三（6月5日）在深圳发布欧洲企业在华南商业信心的调查结果。（林煇智摄） 欧洲企业在中国的商业信心持续减弱之际，有意在华南地区拓展业务的欧企数量下降；超过三成的华南欧企去年收入下滑，是在华欧企业务受影响最大的地区。 中国欧盟商会华南分会星期三（6月5日）在深圳发布欧洲企业在华南商业信心的调查报告……}

\entryitemWithDescription{中美竞争没有最后一招 杨荣文：避免因猜忌和误解走向共同毁灭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821349}{新加坡前外交部长杨荣文呼吁中美正视共同的困境，避免因相互猜忌和误解走向共同毁灭。（联合早报） 美国认为必须在竞争中击败中国，中国则认为美国的恶意无底线，因此不会心存侥幸，并在为全面战争做准备。这样的现实下，新加坡前外交部长杨荣文呼吁各方正视共同的困境，避免因相互猜忌和误解走向共同毁灭……}

\entryitemWithDescription{拜登再提不排除武力保护台湾可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821276}{图为美国海军曾在2023年6月4日公布视频，显示中国海军的导弹驱逐舰``苏州''号6月3日在台湾海峡，从美国驱逐舰``钟云''号左舷距离150码（约137米）处越过船首，中美军舰险些相撞。（路透社） 但称这和派出部队作战有差别 美国总统拜登近日表示，美国不寻求台湾独立，如果中国大陆试图片面改变现状，华盛顿不排除动用武力保护台湾……}

\entryitemWithDescription{王毅：俄乌暂不具备和谈条件 但26国支持中巴``六点共识''解决冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821235}{中国外交部长王毅称，乌克兰危机现在仍不具备和谈的条件，不过中国和巴西近期达成解决俄乌冲突的``六点共识''，已获得26国支持。（路透社） 中国外交部长王毅星期二称，乌克兰危机现在仍不具备和谈的条件，不过中国和巴西近期达成解决俄乌冲突的``六点共识''，已获得26国支持。当支持六点共识的国家越多，召开真正和平峰会的日子就越近……}

\entryitemWithDescription{香港警方六四当日依据新国安条例拘捕示威者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820153}{香港警方于星期二（6月4日）天安门事件35周年之际，在铜锣湾拘留了一名男子。（路透社） （香港综合讯）香港警方在六四纪念日当天，依据《香港基本法》第23条拘捕在市中心喊口号的示威者。 综合彭博社和香港《明报》报道，星期二（6月4日）是天安门事件35周年，香港警方加强巡逻，并拘捕两男两女，年龄在23至69岁间……}

\entryitemWithDescription{中国在中印边境部署歼-20隐身战机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820464}{根据最新卫星图像，中国在有争议的中印边境附近，部署了先进的歼-20型隐身战机。图为中国先进隐形战机歼-20。（互联网） （纽约综合讯）最新卫星图像显示，中国在有争议的中印边境附近，部署了先进的歼-20型隐身战机……}

\entryitemWithDescription{中国AI芯片公司据报降规设计 以确保台积电能接单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820796}{（新加坡路透电）中国一些人工智能（AI）芯片公司据报正在设计功能较弱的处理器，以确保即便面临美国制裁，仍可继续交由台积电接单生产。 路透社星期三（6月5日）引述四名知情人士报道称，中国大陆AI芯片公司沐曦（MetaX）和燧原科技（Enflame）在2023年底向台积电提交了降规的芯片设计，以符合美国的限制规定……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国冲击论再现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3800958}{两位美国经济学家最近先后在不同场合，谈到拜登政府对华关税政策，两人的意见相左。 美国耶鲁大学讲师、摩根士丹利亚洲区前主席罗奇上周在北京参加一个活动时直言，中国在生产非碳替代能源产品上有比较优势，而受气候变化影响的世界迫切需要这些产品，对中国采取保护主义立场，``可能是历史性错误''。他担心，``拜登正在进一步深陷一场对华贸易的新`永久战争'\,''……}

\entryitemWithDescription{汪文斌候任中国驻柬埔寨大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3800986}{53岁的中国外交部新闻司副司长、发言人汪文斌，已等候出任中国驻柬埔寨大使。（互联网） （北京综合讯）中国外交部新闻司副司长、发言人汪文斌，已等候出任中国驻柬埔寨大使。 据澎湃新闻星期二引述中国国家国际发展合作署微信公众号消息，国合署署长罗照辉星期二（6月4日）会见候任中国驻柬埔寨大使汪文斌。上述消息显示，汪文斌已候任中国驻柬埔寨大使……}

\entryitemWithDescription{科技巨头黄仁勋苏姿丰现身台北国际电脑展 分析：固桩供应链}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3799612}{英伟达执行长黄仁勋星期二（6月4日）下午在台北国际电脑展展场举行全球媒体记者会，进一步证实英伟达将在台湾设立第二个类似在高雄Taipei-1的AI超级电脑中心。（彭博社） 超微半导体（AMD）首席执行长苏姿丰（前右一）6月4日下午到台北国际电脑展参观，所到之处都被厂商与媒体团团包围，现场人潮水泄不通……}

\entryitemWithDescription{达赖喇嘛本月赴美接受膝盖治疗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3799647}{西藏精神领袖达赖喇嘛将在本月内前往美国治疗膝盖。图为达赖喇嘛今年2月24日在达兰萨拉寺庙举行的公众集会上发表讲话。（法新社） （新德里综合讯）西藏精神领袖达赖喇嘛本月将前往美国治疗膝盖，并将从6月20日起暂停例行公开活动。 路透社星期一（6月3日）报道，达赖喇嘛办公室在一份声明中宣布，他将前往美国接受膝盖治疗的计划，并称他将在返回后恢复正常活动……}

\entryitemWithDescription{赖清德：纪念``六四''因全球有共同信念}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3800302}{（台北讯）台湾总统赖清德星期二在社交平台发文纪念``六四''事件，指出纪念``六四''因为全球有共同信念，即唯有民主自由，才能真正保护人民。 星期二（6月4日）是1989年天安门事件35周年，赖清德在脸书写道：``35年前的今天，民主化浪潮席卷全球，亚洲各地的青年学子站出来，追求民主自由、呼吁国家改变。'' 他指出，一个真正令人尊敬的国家，是可以让人民大声说话……}

\entryitemWithDescription{香港启动``好客之道'' 倡导礼貌接待旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3800115}{香港文化体育及旅游局局长杨润雄星期一（6月3日）宣布开启``好客之道''运动。图为三名游客4月29日在香港尖沙咀的海滨大道合照。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府星期一在全港启动``好客之道''运动，倡导社会各阶层礼貌对待访港旅客。 综合香港政府新闻公报和政府新闻网等消息，香港文化体育及旅游局局长杨润雄星期一（6月3日）宣布开启``好客之道''运动，覆盖全港18区的学校、大小商户和各行业等……}

\entryitemWithDescription{香港连续五年没举办``六四''纪念活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3800118}{香港警察星期二（6月4日）在港岛铜锣湾靠近维多利亚公园的大街上，带走一名高呼口号的女子。（法新社） 多年来一直举办全球最大规模``六四''纪念晚会的香港，星期二（6月4日）在天安门事件35周年纪念日这一天，连续第五年没有举办相关活动。 当天，港岛铜锣湾维多利亚公园附近的警力明显增加，许多制服及便衣警员分散驻守，也有多辆警车停泊，反恐特勤队高调巡逻……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号完成月球背面采样返回地球 创世界首例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3799395}{中国国家航天局星期二（6月4日）发布嫦娥六号着陆器着陆月球背面拍摄的系列影像图。（新华社） （北京综合讯）中国飞行探测器``嫦娥六号''成功完成从月球背面采样，并起飞启程返回地球。此举为世界首创，也是中国太空计划的一项重大成就。 中国国家航天局在官网发布消息说，星期二（6月4日）上午7时38分，嫦娥六号上升器携带月球样品自月球背面起飞，成功将上升器送入预定环月轨道……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：澳门博彩业危与机并存}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3781652}{香港与澳门只有一海之隔，两地关系密切。在以前，香港由于在多方面给予澳门大力支持，一直被称为兄长。不过近年澳门这个小弟弟凭着自强不息，在部分领域已开始超越香港，例如过去一年发展``演唱会经济''有声有色，就令香港相形见绌。 直属中国国家文旅部的中国旅游研究院上星期公布的调查也显示，今年首季澳门首次成为中国大陆旅客最满意的目的地，香港则跌至第七名。出现这个结果并不令人感到意外……}

\entryitemWithDescription{巴基斯坦总理访华 中巴将重振经济走廊项目}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3782018}{巴基斯坦总理夏巴兹星期二（6月4日）起访问中国。（路透社） 巴基斯坦总理夏巴兹星期二（6月4日）起访问中国，中巴预计将重振因疫情、巴基斯坦国内经济困难等原因而停滞不前的中巴经济走廊项目。 中国《经济日报》上星期五（5月31日）报道，中国和巴基斯坦近期在中巴经济走廊联合合作委员会会议上，确定了该项目第二阶段的五条新走廊，包括增长走廊、民生走廊、创新走廊、绿色走廊和开放走廊……}

\entryitemWithDescription{中华电信证实民进党立委和外部单位曾要求加强手机讯号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781754}{台湾执政的民进党政策会执行长王义川，一席以手机讯号定位分析集会群众的谈话，引发``国家机器''监控人民疑云。台湾政府相关单位连日来极力撇清绝无此事，并称三大电信业者并未提供任何资料给王义川。 民进党先前强调，5月下旬立法院会审查立法院改革法案时，院外的青鸟行动都是自发性的，并非民进党策动……}

\entryitemWithDescription{传俄中天然气管道谈判陷僵局 俄罗斯称谈判仍在持续}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781496}{（莫斯科综合讯）有消息指中俄就``西伯利亚力量二号''天然气管道协议的谈判陷入僵局，俄罗斯澄清称谈判仍在持续，各方维护自己的利益完全正常。 路透社星期一（6月3日）报道，克里姆林宫发言人佩斯科夫星期一告诉记者，俄罗斯将与中国就西伯利亚力量二号天然气管道达成协议，有关谈判仍在持续，但商业讯息不会公开。 另据俄罗斯卫星通讯社报道，佩斯科夫称，各方维护各自的利益是完全正常的……}

\entryitemWithDescription{李稻葵：中国应发行更多国债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781367}{（北京彭博电）中国著名经济学家李稻葵说，中国应发行更多中央政府债券，因为地方政府资金短缺，无力投入资金和推动经济增长。 李稻葵星期一（6月3日）接受彭博电视采访时说，中央政府债务与中国国内生产总值（GDP）的比率目前约为20\%，这个比率应是现有的一倍以上。 中国从去年开始表明愿意加大中央政府发债的力度……}

\entryitemWithDescription{中国今年国内游支出近1万亿美元 将超疫情前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781232}{今年中国``五一''劳动节假期的第一天，众多游客爬上北京市郊的八达岭长城。 （法新社） （北京综合讯）中国旅游业强劲复苏，国内游对中国大陆经济的贡献预计达到9380亿美元（1.29万亿新元），将首次超过冠病疫情前的水平。 据彭博社星期一（6月3日）消息，世界旅游及旅行理事会（WTTC）和牛津经济研究院发布的报告显示，今年中国国内旅游支出预计将比2019年高出11\%……}