


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{I don't think AGI is right around the corner}{https://news.ycombinator.com/item?id=44483897}{https://www.dwarkesh.com/p/timelines-june-2025}

\entryitemTwoLinks{I extracted the safety filters from Apple Intelligence models}{https://news.ycombinator.com/item?id=44483485}{https://github.com/BlueFalconHD/apple\_generative\_model\_safety\_decrypted}

\entryitemTwoLinks{Show HN: I wrote a "web OS" based on the Apple Lisa's UI, with 1-bit graphics}{https://news.ycombinator.com/item?id=44482965}{https://alpha.lisagui.com/}

\entryitemTwoLinks{Opencode: AI coding agent, built for the terminal}{https://news.ycombinator.com/item?id=44482504}{https://github.com/sst/opencode}

\entryitemTwoLinks{Huawei cloned Qwen and DeepSeek models, claimed as own}{https://news.ycombinator.com/item?id=44482051}{https://dilemmaworks.substack.com/p/whistleblower-huawei-cloned-and-renamed}

\entryitemTwoLinks{Functions Are Vectors (2023)}{https://news.ycombinator.com/item?id=44481464}{https://thenumb.at/Functions-are-Vectors/}

\entryitemTwoLinks{Hannah Cairo: 17-year-old teen refutes a math conjecture proposed 40 years ago}{https://news.ycombinator.com/item?id=44481441}{https://english.elpais.com/science-tech/2025-07-01/a-17-year-old-teen-refutes-a-mathematical-conjecture-proposed-40-years-ago.html}

\entryitemTwoLinks{Building a Mac app with Claude code}{https://news.ycombinator.com/item?id=44481286}{https://www.indragie.com/blog/i-shipped-a-macos-app-built-entirely-by-claude-code}

\entryitemTwoLinks{Jane Street barred from Indian markets as regulator freezes \$566 million}{https://news.ycombinator.com/item?id=44480916}{https://www.cnbc.com/2025/07/04/indian-regulator-bars-us-trading-firm-jane-street-from-accessing-securities-market.html}

\entryitemTwoLinks{Stop killing games and the industry response}{https://news.ycombinator.com/item?id=44480284}{https://blog.kronis.dev/blog/stop-killing-games}

\entryitemTwoLinks{Get the location of the ISS using DNS}{https://news.ycombinator.com/item?id=44480223}{https://shkspr.mobi/blog/2025/07/get-the-location-of-the-iss-using-dns/}

\entryitemTwoLinks{MI5's falsehoods in the case of neo-Nazi spy who abused women}{https://news.ycombinator.com/item?id=44479029}{https://www.bbc.com/news/articles/c3w4nwdwywno}

\entryitemTwoLinks{The force-feeding of AI features on an unwilling public}{https://news.ycombinator.com/item?id=44478279}{https://www.honest-broker.com/p/the-force-feeding-of-ai-on-an-unwilling}

\entryitemTwoLinks{Are we the baddies?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44478115}{https://geohot.github.io//blog/jekyll/update/2025/07/05/are-we-the-baddies.html}

\entryitemTwoLinks{Colombia seizes first unmanned narco-submarine with Starlink antenna}{https://news.ycombinator.com/item?id=44477601}{https://www.france24.com/en/americas/20250702-colombia-narco-submarine-starlink}

\entryitemTwoLinks{Volvo delivers 5,000th electric semi}{https://news.ycombinator.com/item?id=44477331}{https://electrek.co/2025/06/29/volvo-delivers-5000th-electric-semi-with-little-fanfare-sending-a-big-message/}

\entryitemTwoLinks{Serving 200M requests per day with a CGI-bin}{https://news.ycombinator.com/item?id=44476716}{https://simonwillison.net/2025/Jul/5/cgi-bin-performance/}

\entryitemTwoLinks{Hidden interface controls that affect usability}{https://news.ycombinator.com/item?id=44476297}{https://interactions.acm.org/archive/view/july-august-2025/stop-hiding-my-controls-hidden-interface-controls-are-affecting-usability}

\entryitemTwoLinks{What a Hacker Stole from Me}{https://news.ycombinator.com/item?id=44476115}{https://mynoise.net/blog.php}

\entryitemTwoLinks{Techno-feudalism and the rise of AGI: A future without economic rights?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44475634}{https://arxiv.org/abs/2503.14283}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软 XBox 业务高管建议被裁员的员工用 AI 管理情绪}{https://www.solidot.org/story?sid=81729}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国面临其历史上最大规模的人才流失}{https://www.solidot.org/story?sid=81728}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}善用表情符号能在交流中给对方留下好印象}{https://www.solidot.org/story?sid=81727}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}《圣歌》服务器将于 2026 年 1 月关闭}{https://www.solidot.org/story?sid=81726}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}云南甘棠箐遗址出土 30 万年前木质工具}{https://www.solidot.org/story?sid=81725}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}科学家警告美国可能会失去一代人才}{https://www.solidot.org/story?sid=81724}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}空气污染和传统草药与肺癌相关}{https://www.solidot.org/story?sid=81723}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}挪威六月电动汽车占总销量的 96.9\% }{https://www.solidot.org/story?sid=81722}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Stop Killing Games 运动吸引了逾百万人签名}{https://www.solidot.org/story?sid=81721}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}2024 年发表的医学论文摘要七分之一可能是 AI 完成的}{https://www.solidot.org/story?sid=81720}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Clothoff 试图支配深度伪造色情}{https://www.solidot.org/story?sid=81719}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 谈一谈兼职朴朴超市骑手的感想}{https://www.v2ex.com/t/1143377}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 大家在 V2EX 特别关注了谁呢}{https://www.v2ex.com/t/1143375}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 人生岔路口，工作方向选择，请各位前辈百忙之中指点一二}{https://www.v2ex.com/t/1143374}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 分享一篇关于智能体的学习思考总结小文}{https://www.v2ex.com/t/1143373}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 关于情感反诈模拟器的游玩体验}{https://www.v2ex.com/t/1143371}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] SEO 相关工具记录}{https://www.v2ex.com/t/1143370}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 为什么路由器上 mihomo 配置为 stack: system 时， WSL2 间歇性无法通过代理上网？}{https://www.v2ex.com/t/1143369}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 诺亚内部人员关于华为盘古套壳千问的文章，大家怎么看？}{https://www.v2ex.com/t/1143368}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] Gemini Pro 能在 vscode 里面使用吗}{https://www.v2ex.com/t/1143366}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 一个新的土耳其虚拟卡}{https://www.v2ex.com/t/1143364}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[远程工作] (远程) 高性能 加速器 APP 开发}{https://www.v2ex.com/t/1143363}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] macos 升级到最新的系统 15.5 边框对不齐}{https://www.v2ex.com/t/1143362}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 使用了 openclash 后如何修改 /etc/resolv.conf 文件}{https://www.v2ex.com/t/1143361}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 寻找一位能实现推荐功能的伙伴}{https://www.v2ex.com/t/1143360}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 小型企业老板，会在乎网络上对他的公司的评价吗？}{https://www.v2ex.com/t/1143358}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 分享一段和 ChatGPT 的对话，，，虽然我不认可这种 AI，但是它的回答还是挺好的。}{https://www.v2ex.com/t/1143356}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude] Claude Code Pro 额度用完？脚本半夜自动续命！}{https://www.v2ex.com/t/1143355}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] racknerd 可靠吗?}{https://www.v2ex.com/t/1143354}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Telegram] 大家有什么有意思的 telegram 群组或者频道}{https://www.v2ex.com/t/1143351}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 老婆买吃的喝的总是找这个券，那个券，总是把注意力放在这些事情上，我说她，她又生气，你们老婆也这样吗？想问问有什么好办法吗？}{https://www.v2ex.com/t/1143350}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] macos 如何让一个软件始终``置顶''显示}{https://www.v2ex.com/t/1143349}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 辛苦各位 V 友帮忙看一下这个台式主机配置怎么样}{https://www.v2ex.com/t/1143347}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenWrt] sing-box 裸核运行指南+批量机场节点导入配置模板教程（适用 windows/OpenWRT）}{https://www.v2ex.com/t/1143344}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 上班之后如果想再出国读个硕士，随性一点的，有啥推荐么}{https://www.v2ex.com/t/1143343}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 有哪些类似飞书多维表格的开源项目？}{https://www.v2ex.com/t/1143342}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 关于自建 RustDesk 远程被干掉 21116udp 端口这件事。}{https://www.v2ex.com/t/1143341}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘： Product Manager 风控经理或总监 高级前端工程师（编译器方向）  Java 开发工程师 Marketing Associate（ZK-Content） Corporate Tax Manager}{https://www.v2ex.com/t/1143340}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] 24h2 真是垃圾啊，小问题一大堆}{https://www.v2ex.com/t/1143339}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 天气太热，把 NAS 上机械硬盘摘下来了}{https://www.v2ex.com/t/1143338}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] APPLE 苹果产品参数中心 网站怎么没了呢？ 还是改域名了？}{https://www.v2ex.com/t/1143337}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 准备二进宫回公司了，有什么要注意的嘛}{https://www.v2ex.com/t/1143336}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘： AI 算法工程师 Flutter app Golang 工程师 测试工程师 前端工程师（Nodejs / React） DevOps 工程师 大数据开发工程师 低延迟量化交易开发工程师}{https://www.v2ex.com/t/1143335}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 深圳有哪些适合一个人的好去处？或者在家能做哪些事？}{https://www.v2ex.com/t/1143332}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[摄影] 在济西国家湿地公园拍到了``温度计''}{https://www.v2ex.com/t/1143331}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[创业组队] 有开发运营过 Shopify App 的朋友，项目合作}{https://www.v2ex.com/t/1143330}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Go 编程语言] 为什么这段代码能够顺序的打印出 1-10，没太理解？}{https://www.v2ex.com/t/1143329}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 国内有类 Flic Button 的产品吗？}{https://www.v2ex.com/t/1143328}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Cursor] Cursor 与 Claude Code： AI 编程助手深度对比}{https://www.v2ex.com/t/1143327}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 为啥微信语音消息不能转发呢？是技术原因吗}{https://www.v2ex.com/t/1143325}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 感觉我的 bun 安装依赖越来越慢了，有大佬知道什么原因吗}{https://www.v2ex.com/t/1143324}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 新做的小工具 软著登记申请文件自动生成 免费使用}{https://www.v2ex.com/t/1143323}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 我的开源项目，官网域名好像被墙了}{https://www.v2ex.com/t/1143322}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请问哪款电动窗帘可以接入 home assistant ？}{https://www.v2ex.com/t/1143321}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 芬兰 CS 硕士毕业，顺利找到工作}{https://www.v2ex.com/t/1143320}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] aria2 在 Flutter 应用中卡住的原因及解决方案？}{https://www.v2ex.com/t/1143319}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] [请教]可更换电池的充电宝，是不是最优解？}{https://www.v2ex.com/t/1143318}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 外区的 B 站 APP 未来不更新了，国区的 B 站 APP 有啥去广告以后不影响正常使用的规则吗}{https://www.v2ex.com/t/1143317}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 海康威视的云存储}{https://www.v2ex.com/t/1143316}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 广东联通高峰期丢包}{https://www.v2ex.com/t/1143315}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VXNA] 申请收录个人博客： voxsay.com}{https://www.v2ex.com/t/1143312}


\ipart{Generic News}
