\entryitemWithDescription{蔡英文称中国大陆因内部难题 目前不太可能攻台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231130-1453389}{《纽约时报》于美东时间星期三（11月29日）在纽约林肯表演中心举行年度活动``交易录峰会''，播放蔡英文（右）与专栏作家索金的预录访谈视频。（法新社） 台湾总统蔡英文在《纽约时报》的高峰访谈中说，中国大陆正面对经济和政治等内部难题，目前不太可能进攻台湾……}

\entryitemWithDescription{中国将严打境外诈骗集团领导者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231130-1453378}{（北京综合讯）中国最高人民检察院称，将从严惩治电信网络诈骗，严打境外诈骗集团领导者。 中国最高检网站星期四（11月30日）发布《检察机关打击治理电信网络诈骗及其关联犯罪工作情况（2023）》（简称《情况》），表示将进一步加强国（区）际执法司法合作，围绕重点地区、重大集团、重要案件，深挖彻查案件线索……}

\entryitemWithDescription{谷歌指中国大陆正加大对台湾的网络攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231130-1453352}{（北京/台北综合讯）美国科技巨头谷歌的网络安全专家说，北京正在加大对台湾的网络攻击，其中试图侵入台科技公司的黑客组织数量庞大。 据彭博社星期四（11月30日）报道，谷歌负责监控政府赞助黑客活动的威胁分析部门高级工程经理摩根（Kate Morgan）说，谷歌观察到北京在过去六个月左右的时间内，大幅增加对台湾的网络攻击……}

\entryitemWithDescription{湄洲妈祖赴台卡关？台陆委会：须补齐``必要性''资料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231130-1453349}{台湾政府的大陆委员会主委邱太三（图）星期四（11月30日）在台北出席研讨会时，再度呼吁北京逐步消弭两岸间的敌意螺旋，重建双方善意互信。 （缪宗翰摄） 中国大陆福建湄洲妈祖金身和漳州东山关帝金身应邀赴台巡安传出卡关，台湾政府的大陆委员会主委邱太三星期四（11月30日）表示，须补齐说明同行人员及来台``必要性''等资料……}

\entryitemWithDescription{王纬温：看好中国的美国投资大师芒格去世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231130-1453172}{美国知名投资人芒格当地时间星期二（11月28日）在加州一家医院逝世，享年99岁，距百岁生日仅月余。 这名叱咤风云的投资大师身价约26亿美元（34.6亿新元），是``股神''巴菲特执掌的美国投资巨舰伯克希尔·哈撒韦的副董事长。他也是巴菲特的老乡和老友，多年来更多以巴菲特``黄金搭档''\,``幕后智囊''，以及``中国巴菲特''被外界熟知……}

\entryitemWithDescription{柯文哲再爆大选掮客 赵少康要求说清楚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453168}{台湾在野民众党总统候选人柯文哲星期三（11月29日）出席九大工商团体举办的``2023台湾经济发展论坛''，说明他的经济愿景与政策。 （民众党提供） 台湾在野民众党总统候选人柯文哲及其竞选办公室近日相继爆料，称在总统选举登记前，国民党方面有人开价两亿美元（2.66亿新元）要求柯当副手。柯文哲星期三（11月29日）受访时说，希望这一页就此翻过，却同时释出数位掮客姓氏，在政坛引发诸多揣测……}

\entryitemWithDescription{特稿：中美人文交流寒冬下 在华美国留学生数量骤减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453166}{疫情三年阻隔，加上中美在各领域的矛盾加深，两国人文教育交流近几年进入寒冬。（路透社档案照） 美国田纳西大学的大一学生莫尼（Chapin Mohney，18岁）一直希望到中国学习，但他最近参加学校的海外游学展时得知，今年没有到中国的项目。 莫尼就读的大学在疫情前设有到上海游学的项目，今年改为去伦敦。就读化学工程专业、对中国感兴趣的莫尼接受《联合早报》采访时说：``只能明年再看看……}

\entryitemWithDescription{港最大国安案件进入结案阶段 控方指用社媒造谣也危害国家安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453162}{香港涉案人数最多的国安案件民主派初选案，星期三（11月29日）开始总结陈词。图为被告之一、湾仔区议会前主席杨雪盈到庭应讯。（法新社） （香港综合讯）香港涉案人数最多的国家安全案件，本周进入结案陈词阶段。控方指出，武力非必要元素，使用社媒造谣也可危害国家安全……}

\entryitemWithDescription{蓝白合破局 美丽岛民调显示赖萧配领先}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453148}{（台北综合讯）蓝白合破局后的《美丽岛电子报》民调结果显示，民进党``赖萧配''以36.3\%的支持度领先，比在野的国民党``侯康配''和民众党``柯盈配''分别高出5.3和18.3个百分点。 《美丽岛电子报》星期三（11月29日）在网站发布民调结果，赖萧配支持度为36.3\%，侯康配以31.0\%居第二，柯盈配则以18.0\%垫底……}

\entryitemWithDescription{中国低价电商平台拼多多逆势增长 市值直逼阿里}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453140}{拼多多在中国的低价战略延续到了它的海外电商Temu。投资人认为，Temu和希音（Shein）能做到低价并保证利润，是将中国供应链利用到极致的结果。图为拼多多应用程序的界面和标识。（路透社） 中国互联网企业收入增速普遍放缓之际，电商巨头拼多多逆势增长，增速创新高。 拼多多星期二（11月28日）发布财报显示今年第三季收入为688.4亿人民币（约129.3亿新元），同比增长93.9\%，远超外界预期……}

\entryitemWithDescription{国台办批赖萧：``独独配''只会毒害台湾前途命运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453134}{（北京/台北综合讯）对于台湾民进党总统候选人赖清德与原台湾驻美代表萧美琴组成``赖萧配''，中国大陆国台办火力全开批其为``独独配''，只会毒害台湾前途命运， 据国台办官网消息，国台办发言人陈斌华星期三（11月29日）在例行记者会上说，许多网民评论赖萧的``双独组合''就是``双毒组合''，``毒药''\,``毒害''的``毒''……}

\entryitemWithDescription{中国首批海事无人直升机列编山东威海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453126}{（山东讯）中国首批海事无人直升机在山东威海列编，官媒称这将有力提升水上交通动态管控能力和船舶险情事故应急处置水平。 据央视新闻报道，星期三（11月29日）列编的两架无人直升机可以在八级以下风力天气下执行任务，是目前中国海事系统投入使用的最先进无人直升机。 这两架海事无人直升机搭载光电吊舱、机载船舶自动识别系统、应急抛投和定向扩音等先进设备……}

\entryitemWithDescription{雷军向母校捐13亿元人民币 创中国高校单笔个人捐赠纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453120}{小米创始人、董事长兼首席执行官雷军向母校武汉大学捐赠13亿元人民币（约2亿新元）现金，创中国高校单笔个人现金捐赠纪录。（雷军微博） （武汉讯）中国智能手机制造商小米创始人、董事长兼首席执行官雷军向母校武汉大学捐赠13亿元（人民币，下同，约2亿新元）现金，创中国高校单笔个人现金捐赠纪录。 据武汉大学网站消息，雷军星期三（11月29日）在武汉大学130年校庆当天作出上述巨额捐款……}

\entryitemWithDescription{李家超：北上消费者只占香港人口比例约3\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231129-1453080}{（香港综合讯）对于港人北上深圳消费的热潮，香港特区行政长官李家超回应说，北上消费者只占全港人口比例约3\%。 综合网媒``香港01''和《星岛日报》报道，李家超星期三（11月29日）接受港台节目《政策盘点》采访时说，这种转变很正常，证明香港与中国大陆融合工作做得好，不再是``两制排斥一国''……}

\entryitemWithDescription{赵少康挑战赖清德废除台独党纲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452963}{台湾总统大选在11月24日候选人登记截止后，坊间出现至少六份民调，一致呈现相同趋势，显示国民党的侯康配已直追民进党的赖萧配。 昔日``政治金童''、国民党副总统候选人赵少康临危受命参战，让侯康配民调直追赖萧配。他连日来密集受访，挑战外号``台独金孙''的民进党总统候选人赖清德，作为民进党主席，敢不敢废掉台独党纲……}

\entryitemWithDescription{深中通道主线全线贯通 未来深圳中山20分钟直通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452944}{深中通道主线贯通（联合早报制图） 粤港澳大湾区超级工程深中通道海底隧道星期二（11月28日）贯通，意味着深中通道主线全线贯通。这一横跨珠江三角洲的工程预计在明年下半年全线通车，将成为联通珠江东西两岸城市群的重要交通纽带。 据``深中通道发布''微信公号，深中通道星期二举行主线贯通暨收尾工程建设动员会。当天上午，海底隧道管内压仓混凝土浇筑完成，标志着深中通道的建设进入2024年通车的收尾工程阶段……}