\entryitemWithDescription{通过自嘲反讽严峻就业环境 学者：孔乙己文学兴起 反映中国青年焦虑加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373659}{``孔乙己文学''近期在中国青年一代中兴起，他们自比著名文学家鲁迅笔下的虚构人物孔乙己，来嘲讽当下严峻的就业环境。图为鲁迅故乡绍兴咸亨酒店门外的孔乙己塑像。（互联网） 受访学者分析，在冠病防疫措施放宽后种种经济问题浮现的背景下，中国年轻人的焦虑感和不安全感加剧，而``孔乙己文学''作为一种冷幽默，成了他们自我减压和自嘲的一种体现。 继躺平和内卷后，``孔乙己文学''在中国青年一代中兴起……}

\entryitemWithDescription{冷空气来袭 河南发暴雪预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373660}{中国河南省气象台星期四（3月16日）发布暴雪蓝色预警，三门峡、洛阳等地部分县市出现中雨雪，局部地区暴雪。因冷空气来袭，河南省会郑州由雨转入小雪，嵩山少林寺也飘起雪花。图为郑州市民星期四冒雪在人民公园赏花拍照……}

\entryitemWithDescription{美印太司令指中国 拒绝恢复两军领导通话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373661}{美军印太司令部司令阿奎利诺说，尽管中美两国的紧张局势加剧，中国继续无视美军发出的恢复两军战区领导通话的请求。 阿奎利诺星期四（3月16日）在新加坡一个讲座上说，在伙伴国呼吁对话后，他一直尝试安排与中国相应官员接触。他说，美国国防部长奥斯汀去年11月与中国时任国防部长魏凤和在柬埔寨会谈时，双方也支持两军保持对话……}

\entryitemWithDescription{大学的脊梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373663}{``《大学的脊梁：台大校长遴选事件与管中闵心情记事》，就是我的劫后余生录。''台湾大学前校长管中闵星期一（3月13日）举行新书发表会，向来率性潇洒，人称``管爷''的他，在五年后谈及``拔管''事件，依旧难掩内心的激动与气愤。 ``我当时充满无助的感觉''。管中闵说，对于那段时间曾经帮助他的人，他永远不会忘。``同样的，搞我的人，我也不会忘掉他''。该书一上市洛阳纸贵，很快售罄……}

\entryitemWithDescription{文心一言获外资券商初步肯定 百度港股反弹大涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373664}{中国互联网巨头百度刚推出的大语言模型生成式人工智能``文心一言''服务，在外资券商测试并给予初步肯定后，百度在香港股市的股价星期五（3月17日）大涨，扭转了前一天的跌势。 综合路透社和彭博社报道，百度创办人李彦宏星期四（16日）在北京的发布会上，透过预录视频演示文心一言的综合能力，没有进行实时测试，令投资者失望，造成当天港股百度的股价跳水，收盘跌幅达6.36％……}

\entryitemWithDescription{国民党的2024难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373666}{国民党星期三（3月15日）中常会成立2024年立法委员选举``中央选战策略会报''；名单一公布，党内立即炸开来，想争取立委提名的候选人或哭或辞党职，连亲蓝的媒体人都重话指责党主席朱立伦有``毁党计划''。朱立伦强调，所有的错都是他的错，但仅调整部分成员，风暴未曾稍歇。 国民党在2022年底``九合一''地方选举大胜，按理说，对相隔仅13个月的2024年总统大选应胜券在握……}

\entryitemWithDescription{贵州长碛古寨 屹立700余年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373668}{长碛古寨位于中国贵州省遵义市凤冈县新建镇，三面环水，民居依山而建，面积约8平方公里，由龙塘溪、马鞍渠、庙坝、长碛、杨塘等5个自然村寨组成。古寨始建于元末明初，历经700余年风雨洗礼，因洪渡河携带大量泥沙冲积成扇坝而得名。当地村民对自然怀有崇敬之情，努力维护人与自然的和谐……}

\entryitemWithDescription{港府设34人特首顾问团 分三组提供策略发展意见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373669}{香港特区政府宣布特首顾问团名单，成员包括香港首富李嘉诚长子李泽钜、香港前政务司司长唐英年等人。 34人组成的顾问团将分三个组别，为特首提供香港策略性发展的意见。 据香港政府新闻网星期五（3月17日）发布，特首顾问团由特首担任主席，主要政府官员也会参与……}

\entryitemWithDescription{中国版ChatGPT ``文心一言''展示未达预期 百度股价跌逾6％}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373332}{百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏3月16日在发布会上演示``文心一言''在不同使用场景中的综合能力，包括让其提出续写中国知名科幻小说《三体》的建议角度等。（彭博社） 中国网络巨头百度公司星期四（3月16日）推出大语言模型生成式AI（人工智能）产品``文心一言''，在不同应用场景进行创作与内容生成，被称为``中国版ChatGPT''……}

\entryitemWithDescription{张忠谋支持美国拖慢中国半导体发展 但供应链将分岔自由贸易也受重创}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373333}{台积电创办人张忠谋（右）3月16日在台北与《晶片战争》作者、美国历史学者米勒（Chris Miller）对话。（天下杂志提供） 台积电创办人张忠谋说，如果算入半导体设备、设计与智慧财产，美国在全球市场的占比已达39\%，如今却通过晶片法案要将本土的制造比重从11％拉高到三四成，说是要满足国防晶片需求，但他认为制造比重只须多增加几个百分点已足以满足需求……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯外长: 与北京建交是出于经济考量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373334}{洪都拉斯外长雷纳接受墨西哥电视台访问时说，洪都拉斯在能源、社会政策及债务偿还方面穷途末路，这些债务在淹没这个国家。（路透社档案图片） 洪都拉斯外长雷纳说，与北京建交是出于经济上的考量，而非受意识形态驱使。 综合法新社和路透社报道，雷纳星期三（3月15日）接受墨西哥电视台Canal 5采访时说，洪都拉斯在能源、社会政策及债务偿还方面穷途末路，这些债务在淹没这个国家……}

\entryitemWithDescription{台民众及大陆配偶 25日起可搭乘``小三通''客运中转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373335}{继恢复10个两岸直航航点后，台湾的大陆委员会副主委梁文杰星期四（3月16日）宣布，自3月25日起实施，台湾民众及大陆籍配偶可以搭乘``小三通''客运，中转赴陆及返台，但仍未开放大陆民众申请到金门、马祖或澎湖从事交流活动。 ``小三通''是中国大陆福建省与台湾金门县、连江县（马祖）之间，自2001年1月2日起开始实施的小规模通商、通航和通邮模式……}

\entryitemWithDescription{中国发布网络法治建设白皮书 坚决反对垄断和不正当竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373336}{中国政府发布《新时代的中国网络法治建设》白皮书强调，坚决反对垄断和不正当竞争，维护公平竞争的市场环境。 据新华社报道，中国国务院新闻办公室周四（16日）发布的白皮书指出，互联网在促进经济社会发展的同时，也对监管和治理形成巨大挑战。中国政府明晰数字市场运行制度，坚决反对垄断和不正当竞争……}

\entryitemWithDescription{中国批日本大幅增加防卫预算 重走军事化道路趋向十分危险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373337}{中国国防部批评日本近年大肆渲染``外部威胁''，大幅增加防卫预算，重走军事化道路的趋向十分危险。 据``国防部发布''微信公众号消息，中国国防部发言人谭克非星期四（3月16日）主持新闻发布会。他在回应有关日本敦促中国提高国防政策和军事事务透明度的问题时，批评日方相关言论是无视事实，别有用心……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373339}{很多家庭以前为什么敢消费，因为有房子，有一个社会保障的功能，遇到什么大事把房子卖了可以换几百万，孩子上学也好，家里老人生病也好，现在这个条件非常紧了，很多二三线城市基本上有价无市，想卖很难。 ------西京研究院创始院长赵建星期四（3月16日）在中国首席经济学家论坛上说，要把民众的钱转换为消费确实很难，建议修复老百姓的资产负债表。以前房子起到社会保障的作用，现在房价大跌，导致民众不敢消费……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：疫后看北京的变与不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373340}{中国依然处在发展上升周期时，问题都会在发展中化解，但未来会如何总让人感觉有些未知、有些不确定……}

\entryitemWithDescription{两会闭幕后香港掀学习潮 学者：应深入分析内容寻找机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373341}{香港立法会最大党民建联3月16日举办两会精神分享会，该党主席、全国人大常委李慧琼为成员讲解两会精神。（中通社） 中国两会（全国人大与全国政协年会）星期一（3月13日）闭幕后，香港随即掀起一股两会学习热潮，连日来有多场相关的座谈会或分享会。有受访学者认为，该做法有助港人认识国情，但一些学习会过于注重形式，应该深入分析两会内容，从中为香港发展寻找机遇……}

\entryitemWithDescription{港机场电脑系统一度故障 数百乘客登机手续被搁置}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373342}{香港国际机场离境大厅的电脑系统星期四（3月16日）清晨一度出现故障，导致数百名乘客的登机手续被搁置。 综合《明报》《南华早报》和网媒``香港01''报道，香港国际机场星期四凌晨进行定期系统测试期间，系统突然出现故障，导致多家航空公司无法为乘客发出登机证或寄存行李，受影响的机场南面离港大堂A至E行段通道都出现排队人龙……}

\entryitemWithDescription{新华社披露人事决策过程 中国政府本次换届有领导愿主动退位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372982}{十四届中国全国人大一次会议3月13日在北京人民大会堂举行闭幕会。（中新社） 新华社13日晚间发布7000余字长文，披露本次中国政府换届的人事决策过程。关于人员产生原则，文章提出要``积极稳妥推进领导班子建设''。这与2018年3月中国政府换届时，新华社披露的``积极稳妥推进国家高层领导新老交替''有所不同……}