\entryitemWithDescription{中国首次公布全国感染情况 单日新增确诊上月22日峰值逾700万起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356535}{中国官方星期三首次公布全国冠病感染情况，数据显示，去年12月22日前后，感染人数达到峰值，今年1月23日则录得峰后最低值。图为1月25日春节假期期间，福州三坊七巷游人如织。（中新社） 中国放开冠病疫情管控后，官方首次公布全国感染情况。数据显示，去年12月22日前后感染冠病人数达到峰值，每日最多新增阳性病例超过700万起，重症患者数量最高每日增量近1万起……}

\entryitemWithDescription{任泽平批计划经济与司马南掀骂战 吴晓波声援：要与反民营经济观点势不两立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356536}{中国民营经济研究会副会长任泽平（左）与网络名人司马南（右），近期因民营经济课题在微博上掀起骂战。中国知名财经作家吴晓波（中）1月25日发文声援任泽平，并指要与反对民营经济的舆论势不两立……}

\entryitemWithDescription{白云观``摸生肖''祈福}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356538}{位于北京市西城区西便门外的白云观街9号，是道教全真道三大祖庭之一，也是全真道龙门派的祖庭。中国道教协会、中国道教学院、中国道教文化研究所等机构设于观内。白云观每年春节举办庙会，游人如鲫，热闹非凡。很久以前就有传说：``神仙本无踪，只留石猴在观中''，过年来白云观摸石猴算是传统项目，游客以此祈求灵气和平安。元辰殿外的十二生肖浮雕壁处，排队人龙长达几十米，大多数游客都按顺序将十二生肖摸遍……}

\entryitemWithDescription{赵立坚调职后 首次发微博向粉丝拜年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356539}{中国外交部前发言人赵立坚调职后，首度在妻子的拜年微博配图中露面，他自己也首次发微博向粉丝拜年。 赵立坚妻子汤天如微博号``大聪和臭丫头''大年三十（1月21日）晚上发出赵立坚贴春联的照片，并配文``祝愿大家兔年吉祥，安康幸福，大展宏兔（大展宏图）''。照片中的赵立坚身穿蓝色外衣，在门上张贴``迎春接福''的春联……}

\entryitemWithDescription{台媒：陈建仁首肯 接替苏贞昌出任行政院长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356540}{据台湾媒体报道，前副总统陈建仁在与总统蔡英文面谈后，首肯接替苏贞昌出任行政院院长。（陈建仁脸书） 台湾政府内阁改组大势底定。据悉，前副总统陈建仁在与总统蔡英文面谈后，首肯接替苏贞昌出任行政院长，蔡英文将在星期四（1月26日）正式对外宣布……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356541}{液化天然气市场仍存在巨大的不确定性，我们要观察中国的经济活动等因素。 ------澳大利亚最大天然气出口商Woodside Energy Group首席执行官奥尼尔认为，中国撤回冠病清零政策后将导致天然气需求回升，使市场供应吃紧……}

\entryitemWithDescription{大陆放宽出入境限制 港澳农历新年旅游和消费强劲复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356543}{▲澳门在星期一（1月23日）创下了疫情以来接待旅客人数最多的单日记录。图为游客1月24日乘坐大巴抵达澳门新葡京酒店后准备下车。（路透社） 大年除夕当天有1万4892名大陆游客入境，这是香港自2020年2月因疫情关闭边界以来的最高单日数字。澳门在大年初二也接待了7万1678人次入境旅客，是自疫情以来录得的最高单日入境人次……}

\entryitemWithDescription{世行指中国提太多不实际要求 导致赞比亚债务重组进程缓慢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356544}{世界银行行长马尔帕斯称，中国在赞比亚债权国谈判中的行为，导致该国债务重组进程延迟，中国政府须要放弃不切实际的要求。 据彭博社星期三（1月25日）报道，马尔帕斯指中国在债权人委员会中提出了很多问题，导致债务重组进程延迟。 他说，当务之急是实现实际的债务重组，减轻赞比亚的债务。他补充说，在未来几个月内可能会取得进展……}

\entryitemWithDescription{美对华半导体出口禁令 暂未影响荷兰ASML对中国出口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356545}{荷兰光刻机巨头阿斯麦公司（ASML Holdings）说，美国对华半导体出口禁令目前并未影响公司对中国大陆的出口，并预计随着中国经济在防疫措施放宽后复苏，2023年的客户需求将依然强劲……}

\entryitemWithDescription{韩国12家学术机构网站 农历新年遭中国黑客攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230126-1356546}{韩国12家学术机构网站农历新年期间遭中国黑客攻击，韩国官方称黑客攻击目的尚不得而知，但没有构成实际威胁。 据韩联社报道，韩国互联网振兴院星期三（1月25日）说，目前已遭到中国黑客攻击的网站，包括大韩建设政策研究院、国语学会、韩国考古学会等。其中大年初一（1月22日）遭到攻击的大韩建设政策研究院官网页面，到星期三仍显示``无法访问此网站''……}

\entryitemWithDescription{耶伦吁北京减免赞比亚债务 中国促美停止破坏主权国解决债务问题努力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356212}{耶伦（中）1月23日抵达卢萨卡州议会大厦，受到赞比亚总统希奇莱马（右一）的迎接。（法新社） 赞比亚是耶伦此次非洲三国之行的第二站，她在访问期间向媒体表示，赞比亚的债务积压拖累了整个国家的经济，而中国一直是解决赞比亚债务问题的障碍。 中美两国就发展中国家债务问题再度隔空交锋……}

\entryitemWithDescription{在台陆生面对两难 留下生活难返乡也难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356213}{台湾正式开放陆生报考大专院校迈入第12年，陆生在台人数从最高的4万1981人，减至如今的不到4300人。这些学子无疑是见证两岸关系的晴雨表。图为台湾大学校园。 （缪宗翰摄） 台湾高校的寒假早在1月上半个月就已开始，春节期间留在校园中的大多是境外学生，包括大陆籍学生，他们多半已超过两年未曾回家。受到台海情势严峻与疫情等影响，不论留在台湾或回到中国大陆，对他们而言都不是容易的选择……}

\entryitemWithDescription{美众院议长麦卡锡春季访台 大陆学者：基本已成定局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356214}{对于美国众议院议长麦卡锡将在春季访问台湾的消息，分析人士认为，麦卡锡访台基本已成定局。 据美国政治新闻网站``酒杯新闻''（Punchbowl News）引述消息人士报道，麦卡锡将在春季访台，美国国防部正为此做准备。 尽管美国官方尚未证实麦卡锡是否将访台，但南京大学国际关系学院院长朱锋接受《联合早报》访问时研判，麦卡锡的台湾行``几乎已成定局''……}

\entryitemWithDescription{中国两科学家研究发现 地球内核或已改变旋转方向}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356215}{根据一项最新研究报告，地球内核已经停止与地球外部圈层同方向旋转，甚至可能正在往相反方向旋转。 北京大学地球与空间科学学院教授宋晓东和特聘副研究员杨翼，星期一（1月23日）在《自然·地球科学》（Nature Geoscience）上发布的最新研究结果，揭示了地球内核近70年来的差速旋转模式的变化……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356216}{虽然冠病病毒仍然存在，但疫情大流行已经过去，目前基本已进入``后大流行''阶段。 ------香港大学感染及传染病中心总监何栢良，星期二（1月24日）在香港商业电台节目中这样表示。他认为``长新冠''等标签某程度上是不必要的，并形容在复常路上不应疑神疑鬼，只要完成接种冠病疫苗，就可放心复常……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：如果麦卡锡访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356217}{农历新年第二天，美国媒体Punchbowl News曝出一个足以震撼两岸的消息：五角大楼正在为新上任的众议院议长麦卡锡访台做准备。 虽然报道强调访台行程的规划还在初期阶段，但报道引述的知情官员，对麦卡锡访台的日期给出了一个相当具体的时间范围------今年春季。 麦卡锡去年参选众议院议长以来，有关他计划访台的消息就甚嚣尘上……}

\entryitemWithDescription{传中国将解除澳洲龙虾进口禁令 分析：北京或是借机寻求支持加入CPTPP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356218}{澳大利亚2020年要求就冠病起源展开国际调查后，中国当年5月起开始对澳洲实施单方面贸易制裁。有关龙虾的禁令是非正式的，只是口头上传达给贸易商。据《南华早报》报道，中国正在讨论澳大利亚龙虾的清关事宜……}

\entryitemWithDescription{大陆春节档电影票房破30亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356219}{中国大陆春节档电影票房已经突破30亿元（人民币，下同，约5.8亿新元），为大陆电影市场迎来2023年开门红。有机构预测，档期总票房可能会突破90亿。 春节档从除夕（1月21日）算起，一直到大年初六（27日）。据澎湃新闻报道，猫眼专业版平台数据显示，截至星期二（1月24日）早上8时55分，2023年春节档总票房突破30亿元……}

\entryitemWithDescription{大陆对发展中国家贷款 2021年降至13年来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356220}{受中国削减大型石油项目资助影响，中国两家政策性银行承诺向新兴经济体提供的贷款数额，在2021年降至13年来最低水平。 据路透社报道，美国波士顿大学全球发展政策研究中心的调查显示，中国进出口银行和中国国家开发银行对100个发展中国家的贷款承诺，在2016年达到最高记录后逐年下滑。由于北京削减对大型石油项目的资金，这两家政策性银行承诺的贷款在2021年降至37亿美元（48.84亿新元）……}

\entryitemWithDescription{江西抚州东乡通告全员核检后删除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356221}{自中国大陆放开疫情防控以来，核酸检测已逐渐远离民众生活。但江西省抚州市东乡区官方星期二（24日）中午发布通告，将在星期三和星期四开展全员核酸检测，引发网民质疑是否违背国家政策……}

\entryitemWithDescription{港沙田马场初三开锣人山人海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356222}{星期二（1月24日）大年初三，香港一年一度的``农历新年赛马日''在沙田马场开锣。今年除了是继2020年后，首次有公众人士入场的农历新年赛马日，马迷无须使用疫苗通行证，也可在场内除口罩进食，场内人山人海。香港赛马会今年向每位入场马迷派发``招财笔''一支及抽奖卡，场内也设有大型摇钱树及桃花林让市民打卡，以及风车让市民转个好运……}

\entryitemWithDescription{对官方与专家失去信任 大陆民众转向网红寻求防治冠病偏方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356223}{中国政府防疫政策大转弯，使许多中国民众对官方与专家失去信任，转向社交媒体上的网红与明星寻求治疗或预防感染冠病的偏方。 中国防疫措施在短短几周内松绑后，感染病例迅速激增，病毒目前仍在没有应对冠病经验的城镇传播。 随着政策转弯，以中国工程院院士锺南山为首的卫生官员，从警示冠病的危险改口淡化其严重性，称冠病大不了就是引起``感冒''……}