


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Old Soviet Venus descent craft nearing Earth reentry}{https://news.ycombinator.com/item?id=43873531}{https://www.leonarddavid.com/old-soviet-venus-descent-craft-nearing-earth-reentry/}

\entryitemTwoLinks{Show HN: I built a synthesizer based on 3D physics}{https://news.ycombinator.com/item?id=43873074}{https://anukari.com}

\entryitemTwoLinks{Show HN: GPT-2 implemented using graphics shaders}{https://news.ycombinator.com/item?id=43870998}{https://github.com/nathan-barry/gpt2-webgl}

\entryitemTwoLinks{The language brain matters more for programming than the math brain? (2020)}{https://news.ycombinator.com/item?id=43870969}{https://massivesci.com/articles/programming-math-language-python-women-in-science/}

\entryitemTwoLinks{Expanding on what we missed with sycophancy}{https://news.ycombinator.com/item?id=43870819}{https://openai.com/index/expanding-on-sycophancy/}

\entryitemTwoLinks{``Fewer Users'' Warning Hurting Specialized and New Apps}{https://news.ycombinator.com/item?id=43869794}{https://support.google.com/googleplay/android-developer/thread/330114530/fewer-users-warning-hurting-specialized-and-new-apps-need-answers?hl=en}

\entryitemTwoLinks{Corporation for Public Broadcasting Statement Regarding Executive Order}{https://news.ycombinator.com/item?id=43869546}{https://cpb.org/pressroom/Corporation-Public-Broadcasting-Statement-Regarding-Executive-Order-Public-Media}

\entryitemTwoLinks{Suno v4.5}{https://news.ycombinator.com/item?id=43869353}{https://suno.com/explore/}

\entryitemTwoLinks{The Cannae Problem}{https://news.ycombinator.com/item?id=43869288}{https://www.joanwestenberg.com/the-cannae-problem/}

\entryitemTwoLinks{Crawlers impact the operations of the Wikimedia projects}{https://news.ycombinator.com/item?id=43868876}{https://diff.wikimedia.org/2025/04/01/how-crawlers-impact-the-operations-of-the-wikimedia-projects/}

\entryitemTwoLinks{A Common Lisp jq replacement}{https://news.ycombinator.com/item?id=43868737}{https://world-playground-deceit.net/blog/2025/03/a-common-lisp-jq-replacement.html}

\entryitemTwoLinks{Webflow makes GSAP 100\% free – plus more updates}{https://news.ycombinator.com/item?id=43868273}{https://webflow.com/blog/gsap-becomes-free}

\entryitemTwoLinks{How to live an intellectually rich life}{https://news.ycombinator.com/item?id=43868192}{https://utsavmamoria.substack.com/p/how-to-live-an-intellectually-rich}

\entryitemTwoLinks{Irish privacy watchdog hits TikTok with €530M fine over data transfers to China}{https://news.ycombinator.com/item?id=43868074}{https://apnews.com/article/tiktok-ireland-european-union-data-privacy-regulation-d386ec74becc716905d7f686d6a448e2}

\entryitemTwoLinks{Apple App Store guidelines remove ban on encouraging external payments in US}{https://news.ycombinator.com/item?id=43867692}{https://developer.apple.com/app-store/review/guidelines/}

\entryitemTwoLinks{Vatican Observatory}{https://news.ycombinator.com/item?id=43867429}{https://www.vaticanobservatory.org/telescopes/va/}

\entryitemTwoLinks{Just redesigned my personal site with a TTY-style interface}{https://news.ycombinator.com/item?id=43867211}{https://www.abdisa.me/}

\entryitemTwoLinks{Show HN: OSle – A 510 bytes OS in x86 assembly}{https://news.ycombinator.com/item?id=43866585}{https://github.com/shikaan/osle}

\entryitemTwoLinks{Don't watermark your legal PDFs with purple dragons in suits}{https://news.ycombinator.com/item?id=43866303}{https://arstechnica.com/tech-policy/2025/05/dont-watermark-your-legal-pdfs-with-purple-dragons-in-suits/}

\entryitemTwoLinks{Bloom Filters}{https://news.ycombinator.com/item?id=43866001}{https://eli.thegreenplace.net/2025/bloom-filters/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Wine 10.7 Brings An Exciting Performance Optimization}{https://www.phoronix.com/news/Wine-10.7-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Initial AMDGPU User Mode Queues Support Prepped For Linux 6.16}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.16-AMDGPU-User-Queues}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Continued Work On Attack Vector Controls Ahead Of Linux 6.16}{https://www.phoronix.com/news/Linux-616-Likely-Attack-Control}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Full Disk Encryption Performance With Ubuntu 25.04 + Framework Laptop 13 Strix Point}{https://www.phoronix.com/review/ubuntu-2504-encryption}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Debian Developers Pursuing A General Resolution Around AI Models}{https://www.phoronix.com/news/Debian-Free-AI-Models-GR}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.16 Will Begin Reporting The Cause Of Your AMD Zen System Being Reset/Rebooted}{https://www.phoronix.com/news/AMD-Report-Previous-Reset-Cause}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bcachefs Lands More Fixes As It Works Toward Better Self-Healing \& Automatic Repair}{https://www.phoronix.com/news/Bcachefs-Fixes-SH-Auto-Repair}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}MoltenVK 1.3 Released For Vulkan 1.3 Support On Apple Devices}{https://www.phoronix.com/news/MoltenVK-1.3-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenZFS 2.3.2 Released With Linux 6.14 Compatibility}{https://www.phoronix.com/news/OpenZFS-2.3.2-Released}\ichapter{Dribbble}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Mozambique}{https://dribbble.com/shots/25970792-Mozambique}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}South Africa}{https://dribbble.com/shots/25967008-South-Africa}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Startup UI UX Design, User Interface Experience for Tempest}{https://dribbble.com/shots/25960670-Startup-UI-UX-Design-User-Interface-Experience-for-Tempest}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Branding for NeoAI – your intelligent personal assistant}{https://dribbble.com/shots/25963980-Branding-for-NeoAI-your-intelligent-personal-assistant}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Tornado}{https://dribbble.com/shots/25964784-Tornado}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}NEW YORK}{https://dribbble.com/shots/25962578-NEW-YORK}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Spin Twin // Website}{https://dribbble.com/shots/25960774-Spin-Twin-Website}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Aura - Brand System}{https://dribbble.com/shots/25962395-Aura-Brand-System}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}New Logo Collection}{https://dribbble.com/shots/25960892-New-Logo-Collection}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AI Brand Mascot for Sports Tech}{https://dribbble.com/shots/25962416-AI-Brand-Mascot-for-Sports-Tech}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Landing Page DeFi Design}{https://dribbble.com/shots/25961311-Landing-Page-DeFi-Design}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}UI.live – Figma Plugin Sneak Peek}{https://dribbble.com/shots/25961754-UI-live-Figma-Plugin-Sneak-Peek}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Helio}{https://dribbble.com/shots/25955551-Helio}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}R}{https://dribbble.com/shots/25954740-R}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Crypto Exchange Mobile UI}{https://dribbble.com/shots/25955808-Crypto-Exchange-Mobile-UI}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Letter F Logos}{https://dribbble.com/shots/25956899-Letter-F-Logos}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Sellin UI Kit on UI8 download}{https://dribbble.com/shots/25948738-Sellin-UI-Kit-on-UI8-download}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Novure - Fashion Online Store e-Commerce Landing Page Website}{https://dribbble.com/shots/25959299-Novure-Fashion-Online-Store-e-Commerce-Landing-Page-Website}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Core 2.0 – Dashboard Builder}{https://dribbble.com/shots/25956157-Core-2-0-Dashboard-Builder}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Landing page: Biometric verification layer for secure Web3}{https://dribbble.com/shots/25955722-Landing-page-Biometric-verification-layer-for-secure-Web3}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}neurolyze: BCI Brain Computer Interface - Responsive UI Pattern}{https://dribbble.com/shots/25951861-neurolyze-BCI-Brain-Computer-Interface-Responsive-UI-Pattern}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Device Management Dashboard UI}{https://dribbble.com/shots/25952601-Device-Management-Dashboard-UI}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Finergy UIkit on UI8}{https://dribbble.com/shots/25948707-Finergy-UIkit-on-UI8}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Nick \& Judy}{https://dribbble.com/shots/25951530-Nick-Judy}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Grand Theft Auto VI 延期到 2026 年 5 月 26 日}{https://www.solidot.org/story?sid=81202}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}苹果表示二季度运往美国的大部分设备由印度和越南组装}{https://www.solidot.org/story?sid=81201}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Redis 8 再次切换到开源许可证 AGPLv3}{https://www.solidot.org/story?sid=81200}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}测试兆芯 KX-7000 系列 CPU}{https://www.solidot.org/story?sid=81199}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软 CEO 声称该公司三成新代码是用 AI 写的}{https://www.solidot.org/story?sid=81198}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}任天堂之后 Xbox 游戏也将提高至 80 美元}{https://www.solidot.org/story?sid=81197}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}多邻国使用 AI 将课程数量翻了一番}{https://www.solidot.org/story?sid=81196}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}ESA 发射 Biomass 卫星测量全球森林的碳储量}{https://www.solidot.org/story?sid=81195}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}维基百科将使用 AI 帮助编辑处理事务}{https://www.solidot.org/story?sid=81194}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}因经济动荡 LWN 考虑涨价}{https://www.solidot.org/story?sid=81193}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}撞击月球产生的碎片四分之一掉落到地球}{https://www.solidot.org/story?sid=81192}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 称政府更频繁的使用 0day}{https://www.solidot.org/story?sid=81191}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Firefox 138 释出，标签组正式推出}{https://www.solidot.org/story?sid=81190}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}芬兰议会通过限制中小学生使用手机的法律}{https://www.solidot.org/story?sid=81189}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}黄金可能来自磁星}{https://www.solidot.org/story?sid=81188}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}LG 将于 6 月底关闭智能手机更新服务}{https://www.solidot.org/story?sid=81187}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google Play 应用数量减少 47\%}{https://www.solidot.org/story?sid=81186}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}前苏联失败的金星探测器即将坠落回地面}{https://www.solidot.org/story?sid=81185}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}入侵餐厅菜单软件修改过敏信息的前迪士尼员工被判三年}{https://www.solidot.org/story?sid=81184}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[大学] 有什么好用的可以进行 AI 降重的软件或者是网站？}{https://www.v2ex.com/t/1129464}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 求助帖-git 提交页面截图能否证明加班情况}{https://www.v2ex.com/t/1129462}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Java 开发开始学习 C++开发的一点体会}{https://www.v2ex.com/t/1129461}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 喜欢红茶的醇厚浓郁，但长期摄入咖啡因似乎不太好，想试验下，请问类似口味的替代有啥？大麦茶如何？}{https://www.v2ex.com/t/1129460}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] google cloud console 里的 Trial credit for GenAI App Builder 赠金可以用在哪里？}{https://www.v2ex.com/t/1129459}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 男人三十依旧单身}{https://www.v2ex.com/t/1129458}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] 新买的 macbook air m4 扬声器破音， v 友们能帮忙测试下是通病吗，附上音源}{https://www.v2ex.com/t/1129457}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 镜像网站，原网站的静态怎么爬取}{https://www.v2ex.com/t/1129456}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Flutter] 如何实现梯形 tab 切换}{https://www.v2ex.com/t/1129455}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 开放远程居家办公 运维 5 名}{https://www.v2ex.com/t/1129454}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 苹果放宽外部链接付款对个人开发者有什么影响？}{https://www.v2ex.com/t/1129453}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] chatbi 领域大家有落地的没}{https://www.v2ex.com/t/1129452}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] o3/o4-mini 的图片识别能力很强，已经达到推断照片来源的水平}{https://www.v2ex.com/t/1129451}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 微信读书 APP 的 AI 问书功能，貌似不能选模型到底是混元还是 deepseek}{https://www.v2ex.com/t/1129450}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 不懂就问， wps 和微软的 office 哪个出来的更早？}{https://www.v2ex.com/t/1129449}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 分享一个自建的 API 中转站：高效稳定的 AI 模型 API 服务}{https://www.v2ex.com/t/1129447}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 4 月一个月拔笋卖笋干能卖 1 万 5 千你会干吗？}{https://www.v2ex.com/t/1129446}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有大佬分享一下 巨魔 ipa 文件}{https://www.v2ex.com/t/1129444}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 关于前端 pdf 渲染问题}{https://www.v2ex.com/t/1129443}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[随想] 菜*就不要打游戏好不好？}{https://www.v2ex.com/t/1129440}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 7 年之后的新手机}{https://www.v2ex.com/t/1129438}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有大佬知道这种网站的需求是什么？}{https://www.v2ex.com/t/1129437}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 哪里可以下载到 Build a Large Language Model (From Scratch) 电子版本}{https://www.v2ex.com/t/1129436}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Hambook 新版上线，全新 UI 全新体验，本体免费，不需要购买，可自主配置 AI 服务}{https://www.v2ex.com/t/1129435}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有个台湾号码能有什么用途？}{https://www.v2ex.com/t/1129432}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 分享一个 IOS 环境音乐定时关闭的快捷指令（防止半夜被吵醒）}{https://www.v2ex.com/t/1129431}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[装修] 请推荐 25 年 100 寸电视型号}{https://www.v2ex.com/t/1129430}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 遇到了极端情况才知道备机的重要性，求推荐备机}{https://www.v2ex.com/t/1129429}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 分享一下你们的家庭机柜吧，都放了什么？}{https://www.v2ex.com/t/1129428}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 《侠盗猎车手 VI》现在定于 2026 年 5 月 26 日发布}{https://www.v2ex.com/t/1129427}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 微信被禁止扫码登陆了}{https://www.v2ex.com/t/1129426}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 越狱后多巴胺添加源总是提示 ssl 错误、手机可以上 外网 这是为何？}{https://www.v2ex.com/t/1129425}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] O3， O4mini-high， claude3.7， Gemini2.5pro 编程能力该怎么排序}{https://www.v2ex.com/t/1129424}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] [分享] 我开发的 API 中转站 - 稳定连接 GPT/Gemini/Grok 等 AI 模型服务}{https://www.v2ex.com/t/1129422}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 23 年 8 月和前女友分手后就一直单身}{https://www.v2ex.com/t/1129420}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] win10 睡眠状态下总是被自动唤醒，找不到原因}{https://www.v2ex.com/t/1129419}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[MacBook Air] MBA M4 内存选 16 还是 24}{https://www.v2ex.com/t/1129418}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 人在国内，如何比较便捷的买到带有尼古丁的电子烟呢？}{https://www.v2ex.com/t/1129417}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[微信] 在微信 3.9 版通讯录里有学校通知，在微信 4.0 版里到处找不到的问题如何解决？}{https://www.v2ex.com/t/1129416}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 微信支付优惠太少}{https://www.v2ex.com/t/1129415}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 求一个 debian( Linux )的网络监控工具，能支持查看历史记录}{https://www.v2ex.com/t/1129414}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Visual Studio Code] vscode Windsurf Plugin 不工作什么情况？}{https://www.v2ex.com/t/1129413}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大家有没有网上配眼镜怎么找到合适的镜框呢.}{https://www.v2ex.com/t/1129412}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求推荐 HK BGP 小鸡}{https://www.v2ex.com/t/1129411}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] windows10 的睡眠时间被改为不睡眠了}{https://www.v2ex.com/t/1129408}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 苹果有够离谱的, A17pro 真的有两个批次}{https://www.v2ex.com/t/1129407}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 帮助你做日常小决策的工具}{https://www.v2ex.com/t/1129406}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[浏览器] 求 chrome 好用的 tts 插件}{https://www.v2ex.com/t/1129404}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 现在 Linux 对 Intel 大小核的调度怎么样?}{https://www.v2ex.com/t/1129403}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 请问有没有对开源浏览器熟悉的朋友，想开发个专用的浏览器，求大神帮开发，需求已经很清晰！}{https://www.v2ex.com/t/1129402}


\ipart{Generic News}
\ichapter{联合早报}
\entryitemWithDescription{黎康：魔都的B面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250426-6241474}{``确实这几年上海的城市公共建设很好，但你有没有去看过一些老旧小区的环境？小区里电线横飞，绿化基本毫无规划；进入楼道，你会感觉回到20年前\ldots\ldots'' 上一篇``早点------沪上闲语''发表后，收到一封读者来信。这位上海市民告诉我，在装点城市门面的郁金香背后，如果走进上海的老旧小区，会看到这座城市的另一面……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：从``不懂球的胖子''到改革推手——刘国梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250426-6238850}{中国乒乓球协会星期三（4月23日）突然宣布，刘国梁主动辞去主席一职。这一消息迅速引发体坛热议，有球迷为他的离开感到惋惜，也有体育评论员开始审视他在任期内的功与过。 刘国梁自2018年起担任乒协主席，如今在第二任期尚未结束之际中途请辞，外界难免有诸多猜测。星期三当天，他以主席身份在乒协会议上作最后一次发言时，几度哽咽，甚至当场落泪。 他在记者会上透露，早在去年巴黎奥运会结束后，便已向上级表达了去意……}

\entryitemWithDescription{中国据报考虑暂停加征部分美国产品125\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6245926}{中国政府据报考虑暂停对部分美国进口产品加征125\%的关税，受访学者认为此举主要考虑中国企业的生存需要，与中美是否开启贸易谈判无关。 据彭博社引述知情人士报道，中国政府正考虑取消对美国的医疗设备，以及乙烷等工业化学品加征的报复性关税。中国是全球最大的塑料制造国，但部分工厂依赖从美国进口的乙烷。中国医院也需要美国生产的磁共振成像和超声仪器等医疗设备。 知情人士称，飞机租赁也可能豁免关税……}

\entryitemWithDescription{中国美国商会白皮书：五分之一美企不再视中国为优先投资地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6245113}{中国美国商会的调查显示，五分之一的在华美国企业不再将中国列为优先的投资目的地。 该商会星期五（4月25日）发布由100余名中国美国商会会员企业代表共同撰写的2025年《美国企业在中国白皮书》。 白皮书指出，中美两国关系日益紧张，已连续五年成为在华美资企业面临的首要商业挑战，超过了合规风险和来自中国企业的竞争压力……}

\entryitemWithDescription{中国发布生态调查报告 称菲律宾捕捞现场发现人为弃置物}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6244616}{（北京讯）中国多家自然生态机构星期五（4月25日）联合公布一份调查报告，评估铁线礁、牛轭礁珊瑚礁的生态系统状况，称菲律宾所谓``中国在铁线礁倾倒珊瑚碎屑等言论''毫无科学和事实依据。 中国自然资源部微信公号分别发表了这份题为《铁线礁、牛轭礁珊瑚礁生态系统调查报告》的中英文版本，参与编制的机构包括中国自然资源部南海发展研究院、南海生态中心等……}

\entryitemWithDescription{香港公共场所明年起设更多禁烟区 违例罚款提高一倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6245064}{为了进一步降低吸烟率，香港特区政府将由明年起在更多公共场所设立禁烟区，并把违例吸烟的罚款金额提高一倍至3000港元（508新元）。 相关条例草案星期五（4月25日）刊宪，列明从明年元旦起，禁止在等候公共交通工具、等候进入电影院、医院、公众游乐场地、体育场等地方的划定范围吸烟。违者罚款由1500港元倍增至3000港元……}

\entryitemWithDescription{两韩国顶尖半导体专家 退休后被中国高校任用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6244895}{（首尔讯）中国正通过从海外引进顶尖人才，与美国争夺高科技主导权。韩国两名``国宝级''顶尖专家退休后在本国受到冷落，未能找到合适研究职位，目前已被中国高等学府任用。 据韩国《中央日报》报道，韩国知名碳纳米管专家李永熙去年11月正式受聘于湖北工业大学半导体与量子研究所……}

\entryitemWithDescription{美国传降对陆关税又强化对台论述 分析：谈判或拿台湾当筹码}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6244227}{华盛顿释出降低对华关税信号、寻求谈判之际，美国星期三（4月23日）首次在联合国安理会批评北京误用联大2758号决议；更在同一天派遣军舰穿越台湾海峡。受访学者分析，这些作为现阶段暂与关税战没有直接关联，但不排除美国总统特朗普接下来可能利用台湾问题作为对华谈判筹码。 特朗普本周透露考虑大幅度降低对华关税，希望与中国达成``公平的协议''，同时又声称美国每天都同中国直接联系……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：特朗普关税从``解放日''走到``妥协日''了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250425-6240846}{美国总统特朗普在4月2日宣布对等关税政策，短短20天后，特朗普的高姿态已难以为继。特朗普在4月9日就已调整过一次战术，暂缓对其他国家课征对等关税，集中火力单挑中国；而今，特朗普恐怕又要眨眼了，对中国商品课征的145\%关税也可能显著下调。 特朗普近日罕见地对中国伸出橄榄枝，表示考虑大幅度降低对华关税，显露出急于与中国达成协议。但中国偏是表现得不着急……}

\entryitemWithDescription{学者：中国以2+2机制拉拢东南亚国家抗衡美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6240690}{受访学者分析，在中美关系因贸易战而全面恶化的大背景下，中国正以``外交、国防2+2对话机制''为新抓手，积极拉拢亚细安成员国，以抗衡美国在本区域的影响力，预计中国接下来将推动与更多区域国家建立2+2机制。 中国和印度尼西亚星期一（4月21日）在北京举行外长、防长对话机制下的首次部长级会议，两国在2023年就建立2+2对话机制。中国官方称，这是中国在全球建立的首个部长级2+2机制……}

\entryitemWithDescription{中埃空军首次联训 学者：中国初步具备向中东快速战略投送能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6240357}{中国空军上周派出多架战斗机、预警机、运输机与空中加油机前往埃及，进行两军首次联训。这是中国空军首次以完整作战体系进行跨洲机动。 受访学者认为，这是中国空军现代化进程的里程碑，有助于发展长途奔袭的技战术；这也标志着中国初步具备向中东进行快速战略投送的能力。 据中国国防部消息，中国与埃及两国空军于4月中旬至5月上旬，在埃及空军基地组织代号为``文明之鹰-2025''的联合训练……}

\entryitemWithDescription{台湾收紧民众申领大陆证照规定 持大陆定居证也将被撤销台湾身份}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6239789}{（台北综合讯）台湾再度收紧民众申领中国大陆证照的规定，持有大陆定居证的台湾民众也触犯相关法令，将丧失台湾身份。 综合《旺报》与《联合报》报道，台湾行政院公报显示，陆委会近日对《两岸条例》当中规定发布解释函令称，为确保两岸人员单一身份制度，两岸条例规定台湾人民不得在大陆地区``设有户籍''，或领用大陆地区护照，否则将丧失台湾身份……}

\entryitemWithDescription{神舟二十号成功发射 航天员将开展中国首次涡虫空间再生实验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6239950}{（北京综合讯）中国星期四（4月24日）成功发射神舟二十号载人飞船。三名航天员将在空间站驻留约六个月，并开展中国首次涡虫空间再生实验。 综合新华社、央视新闻和《中国青年报》报道，搭载神舟二十号的长征二号F遥二十运载火箭，星期四下午5时17分在甘肃酒泉卫星发射中心点火发射。约10分钟后，神舟二十号与火箭成功分离，进入预定轨道……}

\entryitemWithDescription{台大罢免升温 朝野对抗加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6240062}{台湾两大在野党将携手举办大型造势活动，抗议政府利用司法整肃异己，进行大罢免。兼任民进党主席的总统赖清德则公开肯定公民团体罢免在野党立委的行动影片，检调也持续搜索在野国民党宜兰县党部，朝野对抗情势正逐步升温……}

\entryitemWithDescription{美国国会罕见动用传唤权 调查中国三电信巨头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6239456}{（纽约路透电）美国众议院中国问题特别委员会星期三（4月23日）罕见地动用传唤权，调查中国三大电信公司涉嫌支持中国军方和政府的行为。 据路透社报道，中国移动、中国电信和中国联通三家中国电信巨头收到该委员会的传唤通知，须回答他们是否可通过在美开展的云服务和互联网业务获取美国数据的问题。 美国两党议员持续对被指由中国主导的网络攻击事件表示担忧……}

\entryitemWithDescription{浙江一小学门外发生汽车冲撞人群事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6238514}{（香港综合讯）中国再发生校园伤人事件，浙江金华一所小学门外星期二（4月22日）放学时有汽车冲撞人群，伤亡人数不明。官方在事发两日后仍未发布通报，中国社媒上的相关信息均被删除。 综合《明报》《南华早报》和网媒``香港01''报道，这起事件发生在金华市苏孟乡中心小学门口，时间是星期二傍晚5时45分左右，正值放学时间。附近商户披露，有多名学生被撞……}

\entryitemWithDescription{学者：关税战伤敌一千自损八百 中美终将找到共处之道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6238821}{美国总统特朗普祭出对等关税将届满一个月，如今传出可能降低对华关税，定居美国的资深华人学者赵全胜指出，中美领导阶层有一批人长期相信对方马上要垮台，但关税战让双方意识到，这无疑是``伤敌一千，自损八百''，因此迟早会找到共处之道。 特朗普4月2日宣布全面实施对等关税，随后在9日紧急暂缓90天，让各国争取与美国谈判的时间与空间，唯独对中国不断加码；北京也不甘示弱，提出相应反制……}

\entryitemWithDescription{打击电诈犯罪扩至纵深地带 缅甸向中国移交920余名嫌犯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6238307}{（北京综合讯）中国与缅甸加大打击电信网络诈骗犯罪合作力度，两国最近一个月的合作执法行动，已从缅北地区扩大到当阳、勐休等缅甸纵深地带。 中国公安部官网星期三（4月23日）通报，缅甸执法部门近日将在当地抓获的920余名中国籍涉诈犯罪嫌疑人，通过云南西双版纳打洛口岸全部移交中国警方。 通报称，缅北电诈犯罪集团遭受重创，但部分涉诈人员为逃避打击，向当阳、勐休等纵深地带转移藏匿，继续实施跨境电诈……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：魔幻山城的中国式现代化演绎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250424-6234868}{时隔12年因工作再访重庆，春夏交替之际迎来烈日当空，与当年冬季旅游行走于山城迷雾的印象截然不同。 5000架无人机灯光秀，既展现科技力量也打造视觉盛宴；科企创始人讲述营商环境不断优化；村委会主任手捧涪陵榨菜分享东方酱腌菜``走出去''成果；火车司机传递通关速度如何带动互联互通跨境贸易；公安局交巡警总队科研处综合科科长讲述数字化赋能超大城市治理；社区党委书记分享中国特色``民主村''的前身今世……}

\entryitemWithDescription{中国网购平台将全面取消``仅退款''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250423-6234242}{在中国官方整治``内卷式竞争''的背景下，中国电商平台将全面取消``仅退款''选项。受访学者认为，此举有助行业回归良性竞争，是对电商市场的一次纠偏。 据《北京商报》报道，拼多多、淘宝、抖音、快手、京东等多个中国电商平台，星期二（4月22日）修改有关``仅退款''的相关条款，消费者申请``退款不退货''，将由商家自主处理……}

\entryitemWithDescription{3月人民币跨境收付占比刷新历史纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20250423-6233857}{（华盛顿彭博电）随着美元的全球吸引力减弱、中美贸易紧张局势上升，3月中国投资者和贸易公司在国际结算中对人民币的使用大幅增加，创下历史纪录。 彭博社基于中国国家外汇管理局星期二（4月22日）公布的数据计算，3月中国大陆境内个人和机构的跨境业务中，人民币使用占比达 54.3\%，总额7249亿美元（9502亿新元）……}