\entryitemWithDescription{气球碎片归属问题成中美新一轮交锋重点 学者：触发一些国家对间谍活动敏感神经}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360807}{美国政府表明没有计划把气球碎片归还给中国，中国外交部回应称``飞艇不是美国的，是中国的''；中国气球事件争议范围进一步扩大，日本政府称相似气球曾出现在日本上空，并已启动相关调查。 受访学者分析，气球事件触发一些国家对间谍行为的敏感神经，不安情绪的发酵已超越中美双边关系的范畴。 中国气球碎片的归属成为中美新一轮交锋重点……}

\entryitemWithDescription{台湾美国商会报告： 近半在台美企调整业务应对台海局势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360808}{台湾美国商会最新调查报告显示，去年8月大陆环台军演后，有47\%的会员坦言，已经或计划调整业务，以维持在地缘政治变化下持续营运。图为台北街头的苹果旗舰店。（路透社） 根据台湾美国商会调查报告，有33％的会员表示企业营运因两岸紧张关系而受到重大干扰。同样的问题在去年8月调查时，仅有17％的受访企业这么认为。 （台北综合讯）两岸情势过去一年急速升温，成为外商投资台湾的隐忧……}

\entryitemWithDescription{官方态度从遗憾转向抗议 中国网民批美声浪变汹涌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360809}{随着中国官方对无人飞艇飞入美国领空事件的表态从遗憾转向对美国击落气球的抗议后，原先保持沉默的中国网民对美国的批评之声突然变得汹涌。 美国上星期天（2月5日）宣布击落飘在美国上空的中国无人飞艇后，中国外交部发表声明谴责美国反应过度，并表示将保留作出进一步必要反应的权利。 与此同时，微博上不少中国网民也呼应官方的声明，谴责美国政府击落无人飞艇的举动，更扬言要对美国采取同等举措……}

\entryitemWithDescription{美军侦察机抵近南中国海 中国智库：上月达64架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360810}{中美关系因气球纠纷急剧升温之际，中国智库公布最新数据指出，美军今年1月共出动64架次侦察机到南中国海进行抵近侦察。 北京大学智库``南海战略态势感知计划''上星期天（2月5日）在微博配图发文，公布上述数据。 数据显示，今年1月内，共有28天在南中国海侦获美军大型侦察机，单日最大出动量为四架次，分别在1月12日、1月15日、1月18日和1月31日……}

\entryitemWithDescription{连战发表回忆录寄望两岸和平 ``子子孙孙永不受战火波及''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360811}{连战（左五）的回忆录发表会冠盖云集，出席者包括台湾前总统马英九（右四）、前副总统萧万长（右三）、前行政院长刘兆玄（左二）、前立法院长王金平（左三）及国民党主席朱立伦（右二）等。（庄慧良摄） 台湾在野党国民党前主席连战星期二（2月7日）举办回忆录发表会……}

\entryitemWithDescription{暌违三年 漫威电影上海上映}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360812}{中国漫威迷星期一（2月6日）在上海一家影院内举着海报等待观看电影《黑豹2》。《黑豹2》是2019年以来第一部在中国大陆上映的漫威电影……}

\entryitemWithDescription{因应中国大陆军事威慑 台计划明年量产军用无人机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360813}{为加强台军无人机战力以因应中国大陆的军事威慑，台湾中山科学研究院将与民间开发商合作，研制五款军用商规无人机，计划在明年启动量产……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360814}{星期二（2月7日）是中国冠病疫情吹哨人之一、已故武汉医师李文亮逝世三周年，网民纷纷到他的微博账号留言、致意。 在李文亮最后一条微博的评论栏里，有网民写道：``三年了，祝在那边一切安好''\,``我们都一直记得你''\,``李医生我看到这个人间有很多人想念你，我也想念你''。也有网民留言说：``只有一种声音的社会，一定不是一个健康的社会……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360815}{即使赖清德当选党主席，取得总统大选门票，但应该还未百分之百``定于一尊''。 ------台湾前总统陈水扁星期一（2月6日）受访时说，现任台湾行政院长陈建仁可能是副总统赖清德争夺总统参选资格的对手。他认为，陈建仁受邀加入民进党，还担任小英之友会荣誉总会长，一定有其目的，讲白了就是``卡赖（赖清德）''，因此民进党接下来一定会有党内初选，时间还会提前……}

\entryitemWithDescription{气球事件还没完}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360816}{谁都没想到，一只闯入美国上空的中国气球，竟然让中美关系紧绷数日，还搅黄了好不容易安排上的美国国务卿访华``破冰之旅''。 美国军方上周六（2月4日）终于在南卡罗来纳州沿岸上空击落了这只横跨美国大地的气球，结束了它在北美的多日``流浪''，但围绕气球的争议仍在继续发酵。 从气球引申开来的国安漏洞以及对中国是否够强硬的问题，上周末以来持续是美国两党攻防的焦点……}

\entryitemWithDescription{两会3月初开幕 仍将实施闭环管理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360817}{中国两会（全国人大、政协年会）将于3月初开幕，香港媒体刊文称，尽管香港与中国大陆恢复全面通关，但港区全国人大代表、政协委员赴会期间仍要执行闭环管理的规定。 《星岛日报》专栏文章``大棋盘''星期二（2月7日）写道，随着香港与大陆全面通关，不少港区人代、政协委员都希望可以到北京开会，因为他们以为此行已不必执行闭环管理的规定，不会只在酒店及开会场地度过会期……}

\entryitemWithDescription{春榨黄酒色香味俱全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360818}{立春过后，中国黄酒之乡浙江绍兴各大酒厂、作坊迎来春榨时节。春榨是中国国家级非物质文化遗产``绍兴黄酒酿制技艺''的重要一环，工作人员需赶在气温升高前，将冬酿期间发酵成熟的酒醪进行压榨、澄清、杀菌、灌坛，存放至酒库，等待其陈化为色香味俱全的黄酒。绍兴目前共有黄酒生产经营企业50余家，2022年实现工业产值约50亿元人民币（9.77亿新元）……}

\entryitemWithDescription{澳新总理会唔均强调 中国是重要贸易伙伴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360819}{澳大利亚和新西兰总理星期二（2月7日）在联合新闻发布会上谈及与中国的关系时，均强调中国是重要的贸易伙伴，这是两国加强与华关系的最新迹象。 据路透社报道，澳洲总理阿尔巴尼斯和新西兰总理希普金斯，在堪培拉举行的会议上讨论了气候变化、安全、移民和经济课题，这是希普金斯1月出任总理后，两国领袖的首次会谈……}

\entryitemWithDescription{要员工背董事长``金句'' 保险公司被轰荒唐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360820}{中国人保寿险公司因要求全体员工背诵董事长罗熹说过的``金句''，并要进行考试，引发舆论哗然。 综合《每日经济新闻》、顶端新闻报道，中国人民保险集团旗下的中国人保寿险公司近日在微信公号发通知，要求公司总、省、地市、县支各级机构全体干部员工，``学习、熟读并背诵董事长在首季峰启动会上传达的金句集锦''……}

\entryitemWithDescription{陆港全面通关首日 28万人次出入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360821}{香港与中国大陆星期一（2月6日）实现全面通关首日，共有28万人次过境。 综合《星岛日报》和中通社报道，代理香港特首李家超主持行政会议的政务司司长陈国基星期二（2月7日）在会前向媒体通报上述数据。陈国基说，过境者中，使用陆路通关的有22万，出入境各占一半。其中最多人使用罗湖口岸，达6万4000人次，使用落马洲支线口岸的有5万4000人次，港珠澳大桥和深圳湾口岸各有3万3000和3万人次……}

\entryitemWithDescription{百度版ChatGPT下月推出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360822}{中国互联网巨头百度将于今年3月推出一款与ChatGPT类似的人工智能聊天机器人服务。 综合路透社和澎湃新闻报道，百度星期二（2月7日）公布，这款聊天机器人项目定名为``文心一言''，英文名是ERNIE Bot，预计3月完成内测后就能对外开放。据介绍，ChatGPT的相关技术百度都有涵盖……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中美关系中承受不住的气球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360726}{中国``间谍''气球飞越美国领空，最终遭美军战机击落。这起事件会对中美关系造成什么影响？（路透社） 来自中国的一个流浪气球，过去一个星期来在中美关系中引发轩然大波。华府指责中国气球侵犯美国主权，并且质疑中国利用气球来收集美国的敏感军事情报。原本计划访问中国的美国国务卿布林肯也宣布推迟访华计划。 美军在2月4日派出战斗机，发射导弹击落气球。对此，中国外交部指责美国反应过度，严重违反国际惯例……}

\entryitemWithDescription{中国批美``武力袭击民用飞艇'' 称严重损害双方稳定关系进程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360441}{美国击落中国的高海拔气球后，中国政府向美国驻华使馆负责人严正交涉，批评美国严重冲击和损害双方稳定中美关系的努力和进程。受访学者分析，3月中国政府换届前中美关系氛围预料将持续凝重，但两国可能在气候、贸易等领域保持接触，让气球事件逐步降温。 据中国外交部官网消息，中国副外长谢锋星期天奉命代表中国政府，就美国武力袭击中国民用无人飞艇，向美国驻华使馆负责人提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{中国重启出境团队游 东南亚目的地最热门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360442}{四川出境游首发团的14名游客，星期一下午从成都双流国际机场出发前往泰国普吉岛，开启为期六天的旅行。 （中新社） 中国大陆在星期一（2月6日）正式重启暂停三年的出境团队游，试点恢复前往20个国家的跟团游，同时开放港澳出入境跟团游。中国大陆多地旅行社的出境旅游团星期一启程前往不同国家，东南亚是最热门的目的地。 随着出境游``开闸''，大批境外游团队星期一相继从北京、上海、厦门、深圳等地出发……}

\entryitemWithDescription{中美关系因气球事件紧张之际 学者：解放军渤海军演明显针对美韩演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360443}{中美关系因气球事件紧张之际，解放军自2月5日至12日在渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务。（路透社） 中国军事学者王云飞认为，这次军事任务不是试验活动，是军事演习；演习地点在黄海北部，靠近朝鲜半岛区域，有明显针对美韩近期联合军演的含意；演习时间长达七天，表明这不是一次小规模的演习。 中美关系因气球事件紧张之际，解放军自2月5日至12日在渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席将率团访大陆 新任国台办主任宋涛将会见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360444}{台湾在野国民党副主席夏立言星期三（2月8日）将率团访问中国大陆，预定拜会大陆新任国台办主任宋涛，``在平等尊严的基础上展开交流对话''。 国台办发言人朱凤莲表示，欢迎夏立言到访，大陆愿意在坚持``九二共识''、反对台独的共同政治基础上，加强与国民党交往，共同推动两党关系和两岸关系向前发展，维护台海和平稳定，增进两岸同胞利益福祉……}

\entryitemWithDescription{蔡英文赖清德朱立伦等 都对星云大师圆寂表示哀悼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360445}{台湾佛光山开山宗长、国际佛光会创办人星云法师5日圆寂，佛光山2月6日清晨发布公告证实，大师在庄严念引声中安详辞世，享耆寿97岁。当天上午九点就有数百名信众排队上山吊唁，感怀大师对佛法的贡献。（香港中通社） 台湾佛光山开山宗长星云大师星期日（2月5日）圆寂，各界人士星期一纷纷悼念，台湾总统蔡英文、副总统赖清德、国民党主席朱立伦等政坛人士都表达了哀思……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360446}{一旦美国不得不放弃台湾这个战略棋子，邪恶的美国鹰派打算把台湾的剩余战略利用价值，透支到极限。把台湾蹂躏成为废墟后，北京即使拿下也只剩沉重包袱。至于台湾2300万人是否将陷入绝境，将失去战后70年的现代化建设成果，美国毫不在乎。 ------这是台湾知名政治学者、中央研究院院士朱云汉今年1月针对美国宣布对台军售``火山''车载布雷系统，在《天下》杂志发表的文章摘要……}

\entryitemWithDescription{香港重启全球宣传的迷思}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360447}{有一只猫想请好朋友兔子吃饭。为了这顿饭，它思来想去，最后决定拿出自己最喜爱的老鼠肉做了几款不同的菜肴，摆满了一满桌子。 结果当然是不欢而散。虽然猫很热情，但兔子吃得极为不爽，每道菜都是浅尝辄止。宴会草草结束。 出现这种尴尬的场面，原因很简单：猫自以为是，以为自己喜欢的一定符合兔子的口味，根本没想到兔子喜爱的是另外一些食物……}