\entryitemWithDescription{新闻人间：胡锡进炒股}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409478}{新闻人间（Lianhe Zaobao） 中国A股持续走低、上证指数连续四个交易日下跌之际，中国资深媒体人胡锡进星期一（6月26日）高调宣布进军中国股市。 作为一度被视为中国官方态度风向标的《环球时报》总编辑，胡锡进虽已卸任退休，但他凭着广泛的话题和勤奋高产，过去一年半仍在互联网保持着一定的热度和影响力。胡锡进开通股票账户当日，相关话题就吸引了7500多万人次阅读……}

\entryitemWithDescription{温伟中：跟台湾青年谈总统大选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409518}{最近一个月，在不同场合跟七名台湾青年聊总统大选，从年轻人视角观战，感受到他们手中一票的重量。 台湾将在半年后的2024年1月13日举行四年一度的总统与立法委员选举，因位处中美战略竞争的地缘政治和半导体供应链核心，新总统的两岸和台美关系路线牵动区域和全球安全和经贸局势，令这场选战备受关注。 各种政论分析在网上其实都找得到，但面对面的交谈多了几分温度和直白观点……}

\entryitemWithDescription{台北农产运销公司改选 台湾农委会失主导权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409519}{台北农产运销公司（北农）星期五（6月30日）改选高层人事，台北市政府和台湾农会属意的金门前县长杨镇浯，顺利出任北农董事长；曾在高雄前市长韩国瑜任内担任农业局长的吴芳铭出任总经理，行政院农业委员会失去北农主导权。 农委会主委陈吉仲会后受访表示，尊重董事会结果，期待农产品市场朝专业经营……}

\entryitemWithDescription{国安法实施三周年 李家超：香港吸引力有增无减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409486}{星期五（6月30日）是《香港国安法》实施三周年。香港特首李家超形容，相关法例生效后香港拨乱反正，社会得到了安宁，香港吸引力有增无减。美国和英国议员则先后发声，要求港府撤销对民主派人士的控罪。 三年前的6月30日，北京公布并实施《香港国安法》。截至今年6月初，已有252人因涉及涉嫌从事危害国家安全的行为和活动而被捕，当中有155人及五家公司被检控，其中79人已被定罪或正等候判刑……}

\entryitemWithDescription{美国批准超4亿美元对台军售 大陆军机隔天飞越台海中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409458}{美国官方星期四（6月29日）称已批准对台湾出售两笔价值高达4.4亿美元（下同，约5.9亿新元）军备后，中国大陆隔天出动军机越过了台湾海峡中线。 台湾国防部官方网站星期五（6月30日）称上午8时左右，在台海附近一共发现24架次大陆军机，其中11架次越过了台海中线；另有五艘大陆战舰也加入了联合战备巡逻。 台湾国防部表示，已派出军机舰艇使用标准措辞警告大陆机舰，并用导弹系统进行监视……}

\entryitemWithDescription{据报山西一铁矿公司 至少瞒报17名矿工死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409415}{据报山西省忻州代县一家铁矿公司，十余年间瞒报多起矿难事故，至少17名矿工死亡未上报。当地官方回应称已成立调查组，立即深入调查。 涉及瞒报矿难事故的矿企为山西代县精诚矿业有限责任公司……}

\entryitemWithDescription{携程斥资10亿人民币 鼓励全职员工生育}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409411}{中国婴儿出生率下降之际，中国最大在线旅行社携程（Trip.com）将斥资10亿元（人民币，下同，1.87亿新元），向全职员工发放生育补贴，符合条件者可获五万元。 综合微信公众号``携程黑板报''和路透社报道，携程集团星期五（6月30日）宣布，推出名为``程二代程长礼金''的生育补贴政策，将从7月1日起实施……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国该不该出台大规模刺激经济政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409170}{美国媒体爆料中国正计划重大措施刺激经济、多名中国财经分析人士疾呼政府加大力度``救市''已经一个多星期了，传说中的``重大刺激措施''仍未见影子，话题也淡了下来。 要说中国政府对经济不着急、按兵不动也不对。6月中旬以来，当局采取了一连串降息，又延长新能源车购置税减免政策到2027年，都是振兴经济的措施……}

\entryitemWithDescription{避谈九二共识 侯友宜：对话交流降低台海冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409146}{国民党总统参选人侯友宜（右）6月28日召开记者会，宣布邀请台湾前国安会秘书长金溥聪（左）担任竞选办公室执行长。（中时新闻网） 台湾在野国民党总统参选人、新北市长侯友宜三顾茅庐，请国安会前秘书长金溥聪为大选操盘，侯友宜星期四（6月29日）受访说，已与金溥聪就两岸政策充分沟通，一定要用对话、务实交流的方式，让台海降低冲突……}

\entryitemWithDescription{中国多所高校因手续费停用微信支付 微信致歉并承诺保持零费率}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409135}{广州的腾讯办公室食堂内展示的微信支付二维码。（路透社） 中国多所高校因微信支付将收取手续费宣布暂停使用，微信星期四（6月29日）对此致歉，宣称在校园非盈利场景将持续保持零费率优惠政策。 据界面新闻报道，包括西北大学、南京理工大学、江苏师范大学在内的中国多所高校近期公告，自7月1日起暂停使用微信支付，原因是微信支付将收取0.6\%的手续费……}

\entryitemWithDescription{台外长：台菲面对共同威胁 可在安全领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409128}{台湾外交部长吴钊燮称，鉴于菲律宾和台湾面临相同的威胁，双方应可在安全领域合作。 《菲律宾星报》（The Philippine Star）星期四（6月29日）报道，吴钊燮并没有说明安全合作的细节，但称这是台湾与菲律宾``应该考虑的一个领域''。 吴钊燮6月27日接受专访时说，台湾政府欢迎美国加强菲律宾的防御能力，例如根据《加强防务合作协议》（EDCA）建立更多的美国军事设施……}

\entryitemWithDescription{涉港理大冲突八人被判刑32至45个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409108}{香港理工大学2019年的大规模警民冲突中，共213人被捕，当中再有八人被裁定暴动罪成，星期四（6月29日）在香港区域法院被判入狱32至45个月。 综合《明报》与香港电台报道，八名被告年龄在22至30岁之间，分别为学生、文员、编辑及电工等，他们被控在2019年11月18日，在油麻地窝打老道至咸美顿街之间的弥敦道一带参与暴动……}

\entryitemWithDescription{美官员称美中同意考虑增加往返商业航班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409106}{（华盛顿综合讯）美国国务院负责东亚与太平洋事务的助理国务卿克里滕布林克说，美国和中国达成共识，同意考虑增加两国之间的商业航班，以改善两国民间的交流。 据路透社报道，克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）星期三（6月28日）在华盛顿举行的战略与国际研究中心智库活动上说，这项共识是在美国国务卿布林肯本月早些时候访华期间达成，两国同意考虑分阶段增加往返中美之间的商业航班数量……}

\entryitemWithDescription{在官方鼓励下 中国亿万富豪纷投入下一场科技争霸战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409095}{在6月7日举行的中国国际社会公共安全产品博览会上，参访者站在一个印有人工智能（AI）字样的看板前。（路透社） 人工智能领域的全球竞赛已拉开帷幕，中国科技行业正准备在这场科技领域争霸战中与美国科技巨头一较高低。 字节跳动、京东和谷歌等大厂出身的中国科学家、程序员和金融企业家预计今年将在人工智能（AI）技术上投入约150亿美元（约203亿新元）……}

\entryitemWithDescription{定格百年联合早报摄影中国展 7月开启五城巡展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409089}{1993年5月，新加坡建国总理李光耀和夫人柯玉芝到苏州访问。1994年，新中政府间首个旗舰合作项目------苏州工业园区启动开工建设。2024年，苏州工业园区将庆祝30周年。这是``定格百年早报摄影展''在中国五城市巡展中，展出的其中一张照片……}

\entryitemWithDescription{王纬温：希普金斯访华释放的信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1408856}{今年1月接替阿德恩出任新西兰总理的希普金斯，上星期天（6月25日）开始正式访问中国六天。在西方国家近期不断高举对中国``去风险化''的旗帜之际，这个南太平洋主要国家首脑率团访华，再度释放西方世界并非铁板一块的信号，也表明在美国主导的联盟体系中，仍有一些国家更看重经济利益，希望加强与北京的经贸连结对冲经济阴霾……}

\entryitemWithDescription{7月中下旬起 境外可绑定国际卡在华以微信支付}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408873}{腾讯从7月中下旬起陆续向VISA等国际卡组织开放微信支付商户网络。（路透社） 中国科技企业腾讯将从7月中下旬起，陆续向VISA等国际卡组织开放微信支付商户网络。这意味着境外用户将能绑定国际信用卡和借记卡，在中国通过微信支付向商家付款。 腾讯金融科技副总裁陈起儒星期三（6月28日）在天津举行的夏季达沃斯一场圆桌讨论中，透露上述消息……}

\entryitemWithDescription{金刻羽：中国没有足够资源出台大规模刺激措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408867}{伦敦政治经济学院经济学副教授金刻羽星期三（6月28日）在天津举行的夏季达沃斯论坛场边受访时指出，中国需要进行更多结构性改革。图为金刻羽前一天出席一场主题为``中国的未来趋势''对话会。（新华社） 中国经济学者金刻羽研判，中国仍有刺激经济的空间，但政府没有足够资源出台上万亿元人民币的大规模刺激措施。她也呼吁官方不要单靠基建投资拉动经济，而是要设法降低中小企业融资成本、扩大内需，解决信心不足问题……}

\entryitemWithDescription{NCC通过镜电视上架案 台湾在野党拒审预算}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408860}{台湾国家通讯传播委员会（NCC）决议许可《镜电视》上架有线电视86台。图为NCC主任秘书黄文哲（右）在NCC记者会上。（自由时报） 台湾的国家通讯传播委员会（NCC）星期三（6月28日）无畏外界争议，强行管制电梯等通路，闭门通过镜电视在中嘉等32个有线电视系统的第86频道上架。 在野的国民党立委赖士葆等人和时代力量立委陈椒华到场抗议，不得其门而入……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：5G正在跨越从量变到质变的拐点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408857}{中国科技巨头华为轮值董事长孟晚舟星期三（6月28日）在上海世界移动通信大会（MWC上海）上作主题演讲。（法新社） 中国科技巨头华为轮值董事长孟晚舟指出，5G通信技术正在跨越从量变到质变的拐点，``万物互联''正成为现实。 孟晚舟星期三（6月28日）在上海世界移动通信大会（MWC上海）的主题演讲中指出，2022年中国5G用户超过5.6亿，终端市场也已经完成准备，5G正走在商业成功的道路上……}

\entryitemWithDescription{美众议院军委会主席罗杰斯与台湾总统蔡英文会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408855}{台湾总统蔡英文星期三（6月28日）接见以美国众议院军事委员会主席罗杰斯（Mike Rogers）为首的访问团，承诺台湾将继续与美国合作，维护印太区域的和平稳定。 罗杰斯率领跨党派访问团，从6月27日至29日访台三天，要与台湾领袖讨论美台关系、区域安全、贸易与投资，以及双方利益相关议题……}