\entryitemWithDescription{王纬温：中美两军不沟通 南中国海紧张难管控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231206-1454386}{中美元首11月15日在旧金山会晤，宣布重启两军高层沟通会议机制，但这项标志性成果，三周以来迟迟未落实。近期持续升级的南中国海紧张局势，本周则再度冲击中美关系。在菲律宾12月3日称逾135艘中国民兵船现踪菲国海域后，美国隔天派军舰驶入中菲有主权争议的仁爱礁（菲称阿云津礁）邻近海域，是小马可斯政府上台近一年半来首次，介入姿态明显上升……}

\entryitemWithDescription{``赖萧配''支持度明显领先 柯文哲：民调没有造假但可操纵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454382}{``蓝白合''破局后，相关民调显示，台湾执政的民进党总统候选人赖清德和副总统候选人萧美琴的民调明显领先，最大在野党国民党（蓝）总统候选人侯友宜和副总统候选人赵少康居次，而另一在野党民众党（白）总统候选人柯文哲和副总统候选人吴欣盈已见败象……}

\entryitemWithDescription{早知：民调的真伪奥秘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454378}{台湾政治民调的真实性如何确定？ 每份民调有不同的调查方式， 结果会有很大的差别，看一份民调数据，最好审视该民调的原始资料，包括它的抽样方法、样本数、如何加权，访谈题目顺序，以及交叉分析等资料，从中可检验数据的合理性。 拒绝公开上述背景资料的民调必须存疑，台湾选举期间常冒出名不见经传的单位做的民调，得格外留意……}

\entryitemWithDescription{分析：周庭弃保流亡 可能令香港23条立法``加辣''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454359}{周庭2017年6月4日在香港街头演说的情景。（法新社档案照片） 涉嫌违反国安法被捕的前``香港众志''副秘书长周庭，保释期间获准离港赴加拿大读书，但在日前突然宣布弃保流亡加国，引起香港社会和多国关注。有分析认为，这次事件影响深远，可能会令当局明年就《基本法》23条立法时``加辣''……}

\entryitemWithDescription{涉违反中国宗教事务条例 喜茶``佛喜''茶拿铁下架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454339}{自2017年新茶饮市场出现``联名''概念以来，喜茶推出了超过百款跨界联名产品。图为已下架的``佛喜''茶拿铁。（互联网） （上海／深圳综合讯）中国著名茶饮品牌喜茶与景德镇中国陶瓷博物馆近日联名推出一款以佛教为主题的茶拿铁``佛喜''，因涉嫌违反宗教法规，在上市不到一周后即被下架……}

\entryitemWithDescription{民进党前主席施明德病危}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454316}{82岁的施明德出生于台湾高雄，是推动台湾民主的``美丽岛事件''主要领导人物。（施明德脸书） （台北综合讯）台湾资深媒体人陈文茜透露，82岁的民进党前主席施明德因肝癌复发，住进加护病房，性命垂危。 陈文茜在星期一（12月4日）播出的政论节目《TVBS战情室》上，谈到民进党副总统候选人萧美琴是美籍还是``中华民国国籍''的争议时感叹，台湾当前政治环境一党独大，中选会根本不是独立机关，执政党说了算……}

\entryitemWithDescription{中国发布自动驾驶汽车运输安全服务试行指南}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454298}{中国星期二发布了自动驾驶汽车运输安全服务试行指南。图为百度推出的阿波罗自动驾驶出租车服务。（路透社） （北京综合讯）中国发布自动驾驶汽车运输安全服务试行指南，要求从事城市公共汽电车客运和道路旅客运输经营的自动驾驶汽车，随车配备一名驾驶员或运行安全保障人员。 中国交通运输部星期二（12月5日）在官网发布上述指南，规范自动驾驶技术在运输服务领域的应用……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港传媒寒冬期未过}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231205-1454155}{``你看了《新闻女王》吗？''香港无线电视台（TVB）近日正在播映的台庆重头剧《新闻女王》，由于题材新颖，剧情节奏明快，开播后随即掀起追看热潮，也吸引了不少传媒工作者捧场观看，至今已连续两周位列收视榜首。 但《新闻女王》大受欢迎，并未能挽救TVB的颓势……}

\entryitemWithDescription{广汽本田据报首次在华裁员 公司回应是误读}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454158}{（广州综合讯）日本本田汽车据报自1998年与广汽集团成立合资公司以来首次裁员，但广汽本田回应指相关报道不属实。 日经中文网星期一（12月4日）报道称，广汽本田计划裁减约占公司总员工数7\%的900名员工，主要涉及广州市工厂从事汽车组装的派遣员工。广汽本田已于11月下旬通知这些员工，并承诺提供合同规定的经济补偿。 据报道，广汽本田今年1至10月的销量同比下降18.5\%……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：台湾不要香港式和平 要有尊严和平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454157}{台湾总统蔡英文（左五）星期天（12月3日）在台北为执政的民进党正副总统候选人赖清德（左四）和萧美琴（左六）助选时间接称，2024年总统大选是香港式和平与有尊严和平的选择……}

\entryitemWithDescription{呈请人突改变立场 恒大清盘聆讯再延期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454137}{（香港综合讯）中国房地产巨头恒大的清盘呈请聆讯再次延后，原因是呈请人在法庭上突然改变立场，没有要求马上清盘。 恒大星期一（12月4日）公告，香港高等法院批准公司的延期申请，将该呈请聆讯进一步延至2024年1月29日。 恒大代表律师解释，因当日没有债权人积极寻求将公司清盘，公司请求清盘聆讯延期。恒大清盘申请人律师则表示不会反对清盘聆讯延期的抗辩。 恒大负债约3270亿美元（约4476亿新元）……}

\entryitemWithDescription{韩正：各国差异应化为交流动力 非冲突理由}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454133}{中国国家副主席韩正星期一（12月4日）在广州举行的``2023从都国际论坛''开幕式上致辞时强调，各国比以往任何时候都更需要坚持多边主义的核心价值和基本原则，践行共商共建共享的全球治理观。（林煇智摄） （广州讯）中国国家副主席韩正指出，各国更需要坚持多边主义的核心价值和基本原则，把彼此的差异化为交流和互建的动力，不是冲突和对抗的理由……}

\entryitemWithDescription{拍摄乌军作战视频 中国籍男子被判刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454127}{（北京/基辅综合讯）旅居乌克兰的中国籍男子王吉贤，因在家拍摄乌军设施和防空行动并在网络传播，触犯泄漏军事秘密罪，被当地法院判有期徒刑五年， 缓刑一年。 据《环球时报》引述乌克兰``法庭记者''新闻网报道，乌克兰敖德萨市滨海区法院11月29日判决显示，今年5月，王吉贤在家中阳台拍摄了乌军防空武器拦截俄军空袭的画面，随后将视频放在网络进行传播，并注明了拍摄的时间地点及武器毁伤效果……}

\entryitemWithDescription{绿白营副总统候选人陷``国籍''争议 台湾内政部：三组候选人都符合规定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454119}{（台北综合讯）台湾民进党、民众党副总统候选人均传出``国籍''争议，台湾内政部发言人星期一（12月4日）说，已确认三组正副总统候选人的资格均符合规定。 据《联合报》等台媒报道，台湾内政部发言人林昆锋称，关于三组正副总统候选人是否拥有``中华民国国籍''一事，中选会致函内政部确认，经查，所询对象三组共六人的资格都符合内政部执掌的相关规定，内政部并已函复中选会……}

\entryitemWithDescription{前香港众志成员周庭弃保流亡 港府声明将全力打击追究到底}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454109}{周庭曾是学民思潮发言人及香港众志副秘书长，两组织均已解散。图为周庭于2020年8月10日晚在家中逮捕后，在警车上向外望。（法新社） （香港 / 多伦多综合讯）曾有``学运女神''称号的前香港众志成员周庭宣布弃保流亡，可能``一辈子都不会回去（香港）了''。港府则严正声明除非她自首，否则会被终身追捕……}

\entryitemWithDescription{中国军方指美国濒海战斗舰非法闯入仁爱礁邻近海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1454099}{菲律宾海岸警卫队星期天（12月3日）发布的照片显示，有超过135艘中国船只``涌入''菲海域，停泊在菲经济专属区南沙群岛东北端的牛轭礁。（法新社/菲律宾海岸警卫队） （北京／马尼拉综合讯）中国和菲律宾在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）摩擦不断之际，中国军方星期一（12月4日）指，美国吉福兹号濒海战斗舰当日驶入了仁爱礁邻近海域……}

\entryitemWithDescription{于泽远：健康码又要回来了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1453916}{近期中国各地呼吸道疾病病例激增，有网民发现健康码（也称绿码）在部分地区重现。图为北京一家儿童医院的病患。（法新社） 随着近期中国各地呼吸道疾病高发，有网民爆料健康码（也称绿码）在部分地区又回来了，一些人开始担忧官方会不会重启查验健康码等冠病疫情期间的严控措施。 所谓绿码是冠病疫情期间中国官方推出的居民未感染病毒的一项证明，居民凭此码才能出入公共场所……}

\entryitemWithDescription{葛来仪等三名``中国通''吁赖清德冻结台独党纲 分析：美盼台海和平有可信保证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1453963}{美国三名重量级``中国通''学者联名撰文，呼吁民进党总统候选人赖清德考虑冻结台独党纲，引起高度关注。受访学者认为，这显示美方希望台湾为维持台海和平提供可信的战略保证，否则中美元首峰会达成的``旧金山愿景''稳定性前景不容乐观……}