\entryitemWithDescription{黄小芳：昙花一现的大爷跳水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230908-1431339}{两年多前到北京常驻后不久，我在中国的第一个旅游目的地就是毗邻的天津。除了被导游带到特产店买麻花和鲍鱼干，我对天津没有留下太深刻的印象。没想到这个看似平平无奇的城市，最近突然成为中国最火的旅游打卡地。 今年8月底，大批天津大爷在狮子林桥跳水的视频在网络蹿红，但这股风潮来得快去得也快。不到一个月的时间，跳水大爷在星期三（9月6日）以天津狮子林桥跳水队的名义宣布停止这项活动……}

\entryitemWithDescription{【早知】华为新手机面世是否意味中国突破了``卡脖子''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431374}{一名技术人员9月3日在渥太华的实验室里，分解华为Mate 60 Pro智能手机。（彭博社） 华为上周低调发售最新旗舰手机Mate 60 Pro，随即在中国内外掀起围绕这款手机芯片设计、技术背景的探察旋风。华为新手机横空出世，是否意味着中国已在芯片领域突破``卡脖子''？ 华为最新手机的科技成色如何……}

\entryitemWithDescription{腾讯推出``混元大模型'' 正式加入中国人工智能竞赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431353}{腾讯副总裁蒋杰星期四（9月7日）在年度全球数字生态大会上说，混元大模型具备中文创作和复杂语境下的逻辑推理能力，目前已接入公司旗下的50多个产品和服务。（林煇智摄） 中国互联网巨头腾讯发布人工智能（AI）大模型``混元大模型''，并推出类似ChatGPT的聊天机器人，正式加入中国科技企业在AI领域的竞赛……}

\entryitemWithDescription{美国议员呼吁加码制裁中国科企 学者：即便不升级也会延续现有制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431344}{搭载中国国产芯片的华为新手机面世后，美国国内关于加码制裁中国科技企业的呼声水涨船高。学者分析，这类呼声更多是从政治角度而非技术层面提出，但在当前政治氛围下，华盛顿即便不升级，也会延续现有制裁。 美国众议院中国问题特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher）星期三（9月6日）发表声明，呼吁美国商务部停止向华为及其芯片供应商中芯国际出口所有技术……}

\entryitemWithDescription{美国延长部分中国产品加征关税豁免至今年底}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431333}{（华盛顿/北京综合讯）美国决定对部分中国产品的豁免加征关税期限，延长至今年年底。获得延长的是352个中国进口产品项目，以及77个与应对冠病有关的中国产品项目。 综合路透社、法新社报道，美国贸易代表办公室星期三（9月6日）宣布，将与上述项目有关的``301条款''关税排除期限，从原定的9月30日延长至12月31日。 美国通货膨胀当下持续走高，拜登政府正面临来自企业和国会议员要求减轻关税负担压力……}

\entryitemWithDescription{中国对榴梿的需求使全球销售增400％}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431328}{中国消费者对榴梿的需求增大，图为广西南宁市民今年5月在摊贩选购榴莲。（中新社） （北京/香港综合讯）中国消费者对榴梿的需求增大，促使全球榴梿销量增长400\%。 《南华早报》报道，汇丰银行星期一（9月4日）发布的报告显示，中国对榴梿的需求占全球市场的91\%，中国过去两年共进口价值60亿美元（约81亿新元）的榴梿。在中国市场的带动下，今年第一季度的全球榴梿销量与去年同期相比，大增400\%……}

\entryitemWithDescription{中澳总理会晤促关系升温 阿尔巴尼斯答应年内访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431306}{中国总理李强（右）星期四（9月7日）在印度尼西亚雅加达出席亚细安系列峰会期间，与澳大利亚总理阿尔巴尼斯（左）举行会晤。（新华社） 中国总理李强与澳大利亚总理阿尔巴尼斯星期四（9月7日）在印度尼西亚出席亚细安系列峰会期间举行会晤。李强呼吁双方抓紧重启和恢复各领域交流，推动关系进一步改善；阿尔巴尼斯则表示，将于今年稍晚时访问中国……}

\entryitemWithDescription{陈杰豪：重庆和中国西部仍有结构性增长动力 能与新加坡互补}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431030}{国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪，星期一（9月4日）下午出席在重庆举行的中国国际智能产业博览会开幕式，会前接受《联合早报》采访。（王纬温摄） 我国国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪认为，重庆和中国西部地区仍有一些结构性的经济增长动力，包括有年轻及愿意提升技能的人口，以及比沿海城市更巨大的增长潜力等……}

\entryitemWithDescription{担心美国打压？ 中国官媒低调报道华为新机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1431011}{专业人员从华为Mate 60 Pro手机中取出的芯片，为中芯国际在中国制造的七纳米制程芯片。（彭博社） 中国通讯巨头华为的新手机Mate 60 Pro销售火爆之际，中国官媒转而低调承认新机的``中国芯''与最先进技术还有差距。分析指出，随着更多专业拆机报告发表，官媒将引导民间情绪逐渐回归理性，避免引发美国加码打压。 华为上周二（8月29日）在毫无宣传的情况下推出Mate 60 Pro……}

\entryitemWithDescription{台积电美国厂量产时间延后 刘德音坦承第一次海外盖厂必经学习过程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1431009}{台积电董事长刘德音星期三在``SEMICON Taiwan 2023国际半导体展''的大师论坛演讲。（庄慧良摄） 台湾积体电路制造公司（台积电）三年前在美国亚利桑那州设厂，但量产时间从2024年初延后至2025年。台积电董事长刘德音星期三坦承，台积电第一次在海外盖大规模的工厂，开始会有一个学习的过程……}

\entryitemWithDescription{李强：中国今年有望实现5\%左右经济增长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430994}{（雅加达综合讯）外界质疑中国经济复苏乏力之际，中国国务院总理李强在国际多边会议上重申，中国今年有望实现5\%左右的经济增长目标。 综合新华社和路透社报道，李强星期三（9月6日）在印度尼西亚雅加达出席亚细安与中日韩（亚细安加三）领导人会议时，在开幕词中做出上述表述。 李强说，今年中国经济有望实现年初设定的5\%左右的增长目标，经济发展前景可期，将为地区和世界各国不断提供新的更大机遇……}

\entryitemWithDescription{中国拟修法禁止``伤害民族感情''言论和服饰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430982}{（北京综合讯）中国拟修订《治安管理处罚法》，把``有损中华民族精神、伤害中华民族感情''的言行列入处罚范围，但因缺乏细化阐释，在互联网上引起争议。 中国人大网显示，《治安管理处罚法（修订草案）》（简称《草案》）经过全国人大常委会会议审议后，从9月1日起向公众征求意见，为期30天……}

\entryitemWithDescription{李强试乘印尼雅万高铁 延宕四年下月通车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430980}{由中国与印度尼西亚合建的雅加达---万隆高速铁路（雅万高铁），经历多次延误后，预计今年10月正式运营。（路透社） 中国国务院总理李强星期三（9月6日）在印度尼西亚试乘了两国合建的雅加达---万隆高速铁路（雅万高铁）。这项标志性的``一带一路''合作项目几经延宕，引发外界对一带一路是否后继无力的担忧。但学者分析，即便中国经济面临严峻挑战，仍会投注资源支撑……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：将钓鱼岛标为中国领土理所当然}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430978}{（北京/东京综合讯）针对日本官员批评中国发布的新地图将钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）列为中国领土，中国外交部表示钓鱼岛及其附属岛屿是中国固有领土，在地图上将其标为中国领土理所当然。 据共同社报道，日本内阁秘书长松野博一星期二（9月5日）在记者会上说，``对于在历史上和国际法上都无疑是我国固有领土的尖阁诸岛，确认到了中方基于自身主张的标注''……}

\entryitemWithDescription{【早知】中国为何不推出大规模经济刺激？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430976}{中国经济承压，多家国际金融机构近期下调中国全年增长预测。图为江苏海安一家工厂中，工人拉着一车电梯零部件。（法新社） 多家国际金融机构近期下调中国经济增长预测，甚至认为可能无法实现官方设定的5\%左右的全年增长目标。截至目前，北京推出的经济刺激政策，都只针对特定领域、特定问题，更有媒体形容这些措施``小打小闹''。中国目前面对哪些经济困难？为何迟迟没有出台大规模刺激计划？ 经济有哪些困难……}

\entryitemWithDescription{叶刘淑仪指终审法院对同性婚姻裁决 回避了中国人大释法的可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430969}{香港前民阵召集人岑子杰就港府拒绝承认海外同性婚姻注册提出上诉案。图为岑子杰2019年在香港理工大学跟支持者讲话。（路透社档案照） （香港讯）香港行政会议召集人叶刘淑仪星期三（9月6日）表示，香港终审法院就同性婚姻平权上诉的裁定，回避解释《香港基本法》第37条保障的婚姻自由是否包括同性婚姻，即回避了中国全国人民代表大会就条例释法的可能性……}

\entryitemWithDescription{中国禁官员工作中使用苹果手机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430936}{中国政府为减少对外国技术的依赖和加强网络安全，禁止中央政府机构的官员在工作中使用苹果手机。（法新社） （北京讯）知情人士透露，中国已要求中央政府机构的官员不得在工作中使用苹果手机（iPhone）和其它外国品牌的设备，也不得带入办公室。 《华尔街日报》星期三（9月6日）引述知情人士称，政府人员近几周在工作聊天群或会议上接到上级的上述指示。一些中央政府监管机构的员工也收到类似信息……}

\entryitemWithDescription{居民老龄化 北京胡同面貌与功能逐渐蜕变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430612}{65岁的姚建华大爷是少数仍住在胡同里的老北京人，他位于北京二环的住所面积虽小，但别有洞天。（李山一摄） ``我们这个胡同外迁的人不少，走了约五分之三的人。现在的居民大多超过60岁了，年轻人很少。'' 65岁的北京胡同居民姚建华向记者介绍胡同的情况，在自豪地分享胡同独特景观的同时，言语间夹杂着一丝感慨……}

\entryitemWithDescription{中科院禁院士发表与专业领域无关的学术意见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230905-1430636}{（北京综合讯）中国科学院时隔九年再次更新院士行为规范，禁止中科院院士公开发表与自身专业领域无关的学术意见。 新版《中国科学院院士行为规范（试行）》8月2日在中科院网站上公布，新增的``禁止行为''章节一共五条，包括``禁止以院士名义，参加中国科学院和中国工程院、学部和学术团体、学术期刊以外活动。禁止参加各类应景性、应酬性活动……}