\entryitemWithDescription{六四34周年 超过10人被香港警方带走}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401244}{香港警方在六四34周年纪念日 逮捕逾十人（路透社） 在``六四''天安门事件34周年当天和前夕，香港警察以涉嫌``在公众地方扰乱秩序''或``作出具煽动意图的作为''的罪名，拘留超过十人，包括泛民主派、前记者、行为艺术家以及社会运动人士……}

\entryitemWithDescription{卢沙野再谈失言风波 称``有些人小题大做''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401236}{中国驻法国大使卢沙野（右）5月31日接受法国独立媒体``法律视角''采访。（视频截图） 中国驻法国大使卢沙野在失言风波一个半月后重提此事，认为在电视公开辩论中的言论自由应得到保证，并强调他的言论与中国官方外交政策并不抵触，``有些人小题大做了''。 中国驻法大使馆网站星期六（6月3日）晚间公布卢沙野5月31日接受法国独立媒体``法律视角''（Vu du droit）的采访报道……}

\entryitemWithDescription{李尚福警告若中美激烈冲突 将是``世界不可承受之痛''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401235}{中国国防部长李尚福星期天（6月4日）在香格里拉对话发表演讲时说，中美制度不同，但不妨碍双方求同存异发展关系。（唐家鸿摄） 中国国防部长李尚福说，中美制度不同，但不妨碍双方求同存异发展关系，并称中国一直寻求与美国建立新型大国关系。他也警告，如果中美发生激烈冲突，``那是世界不可承受之痛''……}

\entryitemWithDescription{汤家骅指若不改反共仇共心态 香港民主难有发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401234}{香港行政会议成员汤家骅认为，香港过去十年与民主普选擦身而过，民主发展现在要``由零开始''，希望香港人改变反共、恐共及仇共心态，否则看不到香港民主制度会有发展。 综合香港电台和网媒``香港01''报道，汤家骅星期天（4日）在商台节目上说，他所创办的香港智库``民主思路''5月访问北京时，获得国务院港澳事务办公室主任夏宝龙接见……}

\entryitemWithDescription{神舟十五号返回舱内蒙古安全着陆 三名航天员健康状态良好}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401228}{中国``神舟十五号''载人飞船返回舱星期天（6月4日）清晨在内蒙古成功着陆，三名航天员费俊龙、邓清明、张陆全部安全顺利出舱，健康状态良好。 综合中国载人航天工程网发出的新闻稿以及央视报道，神舟十五号载人飞船返回舱于星期天清晨6时33分在东风着陆场着陆，现场医监人员确认航天员费俊龙、邓清明、张陆身体状态良好。指令长费俊龙说：``我们三个人感觉都很好，状态很好，身体很好……}

\entryitemWithDescription{台学者：北京高度担忧台湾问题日趋国际化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401219}{中国国防部长李尚福在香会演讲中划下台湾问题红线，重申台湾是``中国核心利益中的核心''，不管付出多大代价，解放军坚决维护国家主权和领土完整。 他也引述中国歌曲《我的祖国》的歌词说，朋友来了有好酒，豺狼来了有猎枪，以此表明中国走和平发展道路，但决不牺牲核心利益。 李尚福也重申两岸同属一个中国，指责台湾民进党不承认九二共识、挟洋谋独……}

\entryitemWithDescription{台政坛性骚扰风波延烧 女媒体人指控国民党立委}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401214}{时任花莲县长、现任国民党立委傅崐萁。（傅崐萁脸书） 台湾政坛性骚扰风暴烧至国民党，一名女媒体人指国民党立委傅崐萁性曾性骚扰她。对此，国民党表示即刻启动调查，决不宽贷。 镜文学总经理董成瑜上星期六（6月3日）在脸书发文，描述了自己遭一名``想要居间统整国民党选举的县长''性骚扰的经过。据描述，2014年她和这名县长一起餐叙的途中，不只被他``抓手''，对方还突然站起来``抱着我的头亲我''……}

\entryitemWithDescription{港特首政策组专家认为 当前急须讨论人口政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401190}{香港特区政府上月成立特首政策组专家组；多名成员认为，人口政策是专家组当务之急最须讨论的课题。 据网媒``香港01''报道，由56名来自商业和金融界、专业人士、智库及学术界等不同背景的人士所组成的专家组，成员均表示仍未收到首次会议的通知，但各自准备就不同范畴事宜给予意见。 研究策略专家组成员、选委界立法会议员周文港认为，人口政策直接影响经济及发展动力，以及教育的长远政策……}

\entryitemWithDescription{美加军舰驶过台湾海峡 引发中美隔空口水战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401183}{美国和加拿大军舰上星期六（6月3日）穿越台湾海峡，引发中美隔空口水战。中国军方批评美加蓄意挑起风险，美国则反指中国军舰在美军舰附近进行危险航行。 中国人民解放军东部战区新闻发言人施毅星期六在``东部战区''微信公号称，美国``钟云号''驱逐舰和加拿大``蒙特利尔号''护卫舰当天穿越台湾海峡，解放军东部战区组织海空兵力全程跟监警戒……}

\entryitemWithDescription{乌克兰防长称若俄不撤军 无须调解人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1401022}{乌克兰国防部长雷兹尼科夫在香格里拉对话特别讨论会上说，只要俄罗斯军队不撤离乌克兰，乌克兰就不需要任何调解人。（叶振忠摄） 乌克兰国防部长雷兹尼科夫说，只要俄罗斯军队不撤离乌克兰，乌克兰就不需要任何调解人；只有俄军撤出后，才需要调解人，而新加坡会是很好的调解人……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国安宁疗护 — 让告别有尊严}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1400657}{安宁疗护在中国近年渐入公众视野，越来越多地区开始试点工作。图为走进病房的广州安宁疗护志愿者。（广州红房子社工服务中心提供） 安宁疗护在中国近年渐入公众视野，越来越多地区开始试点工作。随着人口老龄化程度的加深，中国临终关怀服务的需求也在不断增加，不过，中国的安宁疗护仍面对公众认知度低、服务体系不健全、人才匮乏等现实问题……}

\entryitemWithDescription{【香会】奥斯汀批中国拒对话 称台海和平稳定攸关全球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400979}{美国国防部长奥斯汀星期六（6月3日）在香格里拉对话首场全会上演讲时警告，台湾海峡一旦爆发冲突将是``毁灭性的''。但他强调，台海冲突非迫在眉睫，也不是无法避免。（唐家鸿摄） 美国国防部长奥斯汀警告，台湾海峡一旦爆发冲突将是``毁灭性的''，台海和平稳定攸关全球。他也批评中国拒绝两国防长对话，并喊话``现在就是对话的合适时机''……}

\entryitemWithDescription{民进党性骚扰风波延烧 目前爆出至少九起指控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400972}{台湾民进党性骚扰风波持续延烧，目前爆出至少九起指控。蔡英文、赖清德和陈建仁等党内高层连日来纷纷出面致歉，仍难阻挡舆情发酵。 台湾总统蔡英文星期五（6月2日）晚间在脸书发文称，这两天接连有受害者揭露曾在民进党遭受性骚扰，令她感到不舍和痛心，``身为前任党主席，我责无旁贷。我要向受害的朋友和社会大众，表达最深的歉意''。 蔡英文也呼吁外界不要做过多政治操作，对受害者造成二度伤害……}

\entryitemWithDescription{六四烛光晚会连续四年不获批 香港维园举行庆回归嘉年华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400946}{在2020年以前每年6月4日都举行烛光晚会的香港维园，今年6月3日到5日被26个同乡社团租借用以举办庆祝香港回归祖国26周年家乡市集嘉年华活动。（香港中通社） 又来是6月4日天安门事件纪念日。多年来一直举办全球最大规模六四纪念集会的香港，今年连续四年无法获批在维园举行烛光晚会。有受访的学者认为，香港的政治环境已经发生变化，相信维园以后很难再有六四烛光悼念活动……}

\entryitemWithDescription{中国政府研究促新能源车发展政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400944}{在经济复苏未达预期、需求低迷的背景下，中国高层开会研究促进新能源汽车产业高质量发展的政策措施，提出要更大释放新能源汽车消费潜力。 据新华社报道，中国总理李强星期五（6月2日）召开国务院常务会议，指中国经济恢复基础尚不稳固，要把打造市场化、法治化、国际化营商环境摆在重要位置，推动经济运行持续回升向好。 会议强调，新能源汽车是汽车产业转型升级的主要方向，发展空间十分广阔……}

\entryitemWithDescription{小学生校内被车撞死 其母疑不堪网暴轻生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400940}{中国湖北武汉一起校园车祸引发后续网络霸凌，死者母亲因穿着打扮被网暴，在事发不到两周后轻生。事件连日登上微博热搜榜，多个微博账号疑似因网暴这名母亲被禁言。~ 今年5月23日，武汉市汉阳区弘桥小学一名一年级谭姓男学生在校内被老师驾车撞伤，送医抢救无效后离世。其母事后接受媒体采访，敦促当局追责事件。 采访影片流传后，部分网民把焦点放在受害者母亲的衣着打扮上……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：四天三夜的神舟十六号采访行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400681}{``飞机即将降落，根据当地机场规定，请在降落期间全程关闭遮光板。'' 中国``神舟十六号''载人飞船星期二（5月30日）发射，外媒记者上星期天（5月28日）抵达军民两用的甘肃张掖甘州机场，从这里开始为期四天的神舟十六号采访行程。特殊的机舱广播，让人瞬间感受到甘肃这个军事与航天重地神秘且警卫森严的氛围。 共有16名来自美国、法国、俄罗斯、日本等国际媒体的记者，参加中国官方安排的神舟十六采访活动……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：林飞帆出师不利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400694}{林飞帆 太阳花学运出身的民进党政治明星林飞帆星期三（5月31日）被提名参选立委，隔天就卷入掩盖性骚扰案的政治风暴，面对退选呼声，可说是出师不利。 22岁的陈姓前女党工星期三在脸书具名控诉，遭民进党重用的导演摸胸非礼，向时任妇女部主管许嘉恬求助时被冷处理。她忍了九个月，毅然决定公诸于世。 许嘉恬在民进党主席赖清德上任后升任副秘书长，她已在星期五辞职谢罪，但这起政治风波仍在延烧中……}

\entryitemWithDescription{香港政府接纳大学生毕业前投考公务员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400714}{香港过去几年冠病疫情持续不断，不少公立医院护士因为工作压力大、移民等因素纷纷离职，导致医护行业人手严重短缺。对阿鸣（化名）来说，虽然护士是采取轮班制，但由于人手不足，加班已成为大部分同事的家常便饭。 她指出，目前一个护士平均要跟进十多二十个病人，一旦有同事请假，工作量就會加倍。``当值的时候一刻也不能离开位置，连去洗手间的时间也没有，更不要说吃饭……}

\entryitemWithDescription{欧盟提议制裁七家中企 商务部吁勿开启恶劣先河}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400712}{针对欧盟提议制裁七家出售电子产品给俄罗斯的中国企业，中国商务部回应，希望欧方珍视中欧互信与合作大局，不要开启恶劣先河。 商务部新闻发言人星期四（6月1日）在例行新闻发布会上回应，中方一贯坚决反对没有国际法依据，未经安理会授权的单边制裁和长臂管辖。 发言人束珏婷表示，希望欧方珍视中欧互信与合作大局，审慎行事，不要开启恶劣先河，中方将密切关注相关进展，坚定维护中国企业开展正常贸易的权利……}

\entryitemWithDescription{金砖可能扩员至11国 分析：中印关系是合作成败变数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400708}{金砖五国外长星期五在南非开普敦与非洲和南半球代表合影。与会者包括（前排左起）中国副外长马朝旭、巴西外长维埃拉、南非外长潘多尔、印度外长苏杰生、俄国外长拉夫罗夫，（后排左四起）伊朗外长阿卜杜拉希扬、阿联酋外长阿卜杜拉（左六）、沙特阿拉伯外长费萨尔（左七）……}

\entryitemWithDescription{中国多地高温持续 考验电力保供能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400705}{中国南方和东部地区自5月下旬以来持续高温，多地气温突破历史峰值，用电负荷不断攀升，再度对电力供应系统带来挑战。 综合央广网、金羊网与《经济参考报》等媒体报道，中国中央气象台星期五（6月2日）预计，自星期六开始的三天里，华南大部、江南南部、云南北部和西南部、四川南部等地有35摄氏度以上高温天气，部分地区可达37至39摄氏度，局部地区达到40摄氏度以上……}