\entryitemWithDescription{中国出台20条促消费 分析：电商、游戏、教培重获重视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4425058}{中国国务院8月3日发布20条措施促进服务消费，其中提到加大对服务消费重点领域信贷支持力度。图为北京一名女子去年10月走过京东的广告牌。（路透社档案照片） 中国经济增速放缓至五个季度以来最差水平之际，国务院星期六（8月3日）发布20条措施促进服务消费，要求地方政府从文化娱乐、旅游、教育和培训等11个领域释放消费潜力，同时加大对服务消费重点领域信贷支持力度，以提振继续拖累经济增长的疲软内需……}

\entryitemWithDescription{四川山洪八人遇难19人失联 专家：气温高冰雪消融加快以及降雨所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424866}{救援人员星期天（8月4日）在四川甘孜州康定市姑咱镇日地村，操作机械疏通公路。（新华社） （康定综合讯）中国四川省康定市发生的山洪泥石流灾害，已造成八人遇难和19人失联。专家说，此次灾害发生的原因是因为近期气温偏高，冰雪消融加快，加上近日持续降雨致沟道堵溃……}

\entryitemWithDescription{中国暑期档票房跌四成 影院直播奥运会救市效果不佳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424626}{北京市民7月27日在海淀区的一家影院观看巴黎奥运会开幕式直播。（中新社） （北京综合讯）中国今年6月至8月的暑期档电影票房低迷，多家影院推出巴黎奥运会赛事直播吸引客流，但救市效果不佳。 综合中新社、第一财经报道，巴黎奥运期间，中国电影集团公司和在中国大陆拥有独家奥运版权的中央广播电视总台合作，在中国各地数百家影城进行奥运会节目影院直播。 在北京，有年过八旬的老人在影院观看乒乓球女子单打决赛的直播……}

\entryitemWithDescription{蔡英文据报将循``李登辉模式''访日 蔡办公室否认}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424527}{（台北综合讯）台湾前总统蔡英文卸任不到三个月，据报将循``李登辉模式''，以探亲名义访问日本。蔡英文办公室发声否认，强调蔡目前并无访日安排，也无所谓的模式。 台湾《中国时报》星期天（8月4日）引述知情人士报道，蔡英文卸任后，美国、欧洲及日本的智库等单位都邀请她访问。美国和日本目前都有大选政局因素，但日本距离台湾近，因此率先出访日本或欧洲的可能性较高……}

\entryitemWithDescription{中国在西沙永兴岛开设首家五金店}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424654}{（北京综合讯）中国在西沙群岛永兴岛开设首家五金店，显示北京正持续在南中国海有争议岛屿推进民用设施建设，以巩固其领土主张。 综合《南华早报》和中国三沙市政府官网消息，鑫宜五金店上星期四（8月1日）在永兴岛正式挂牌运营。这家五金店位于机场路机场货运站旁，面积约100平方米，提供数千种商品，旨在解决驻岛居民生活零碎事……}

\entryitemWithDescription{中国鼓励生育 全社会对孕妇嘘寒问暖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4070282}{为提升生育率，中国社会全方面努力营造生育友好的社会氛围，各行各业响应国家政策号召，大力提倡善待母婴。图为8月2日北京大学妇产儿童医院张挂的一面支持母乳喂养的宣传条幅。（孟丹丹摄） 厦门，合肥以及天津等城市为孕妇提供有准妈妈标识的胸牌徽章，方便孕妇出行。这些具体而微的细节是中国政府为应对迫在眉睫的生育危机采取的众多举措之一。（互联网） 中国放松生育限制后，不少适龄女性并不想生孩子或多生孩子……}

\entryitemWithDescription{解放军中部战区原司令员黄铭 履新北部战区司令员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4423932}{（沈阳综合讯）中国人民解放军中部战区原司令员黄铭上将，已转任北部战区司令员。 据《辽宁日报》报道，辽宁省庆``八一''军政座谈会7月31日在沈阳召开，北部战区司令员黄铭出席，这是黄铭首次以新身份亮相。今年是解放军建军97周年。 公开资料显示，61岁的黄铭是江苏无锡人，先后在原沈阳军区、南部战区、中部战区、陆军及北部战区任职。 黄铭曾任原沈阳军区某机械化师师长、第16集团军参谋长……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国地铁开拓营收 个人广告任意发挥}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4406741}{为寻求理想工作，广州青年向瑶函在地铁站投放一则个人广告。（受访者提供） 中国经济增速放缓之际，地方财政压力越来越大，多个城市的地铁规划缩水或取消，地铁运营的压力也在上升。近年来，不少城市的地铁在多元化经营方面进行探索。其中，广州、杭州等中国城市地铁推出个人广告业务，拓展营收途径的同时，也满足民众个性化的消费需求。 经历数个月的职业空档期后，27岁的广州青年向瑶函做了一个大胆的决定……}

\entryitemWithDescription{贵州省烟草局客户经理岗招体育特长生 被疑因人设岗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421973}{（贵阳综合讯）贵州省烟草专卖局的客户经理岗位招聘体育特长生，被质疑因人设岗，该局回应称，招聘过程完全合规。 据澎湃新闻报道，贵州省烟草专卖局今年5月11日发布2024年公开招聘公告，卷烟部客户经理岗招聘七人，其中云岩区局和南明区局的分公司要求``体育教育、运动训练等相关专业''，并备注``特长生，具有篮球或足球国家二级运动员以上资格者优先''……}

\entryitemWithDescription{四川山洪再酿伤亡 学者呼吁完善预警机制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421861}{四川省甘孜藏族自治州康定市星期六（8月3日）凌晨发生山洪泥石流灾害，停在路旁的巨型卡车和其他车辆被冲倒。图为救援队伍在现场进行搜救工作。（中新社） 四川省甘孜藏族自治州康定市姑咱镇日地村星期六（8月3日）发生山洪泥石流灾害，造成民房和道路严重损坏，导致二死12失联。（中新社） 中国四川省再次遭遇山洪泥石流灾害，有村庄房屋被冲毁，高速隧间桥垮塌，造成至少两人死17人失联……}

\entryitemWithDescription{奥运会加油海报被抢、应援毛巾被收 引台湾民众不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421660}{中华台北羽毛球双打组合星期五（8月2日）对战丹麦组合时，现场台湾观众所拿的绿色应援毛巾被场馆安保人员没收。毛巾上有``Taiwan''字样。（路透社） （台北/巴黎综合讯）巴黎奥运会场边台湾球迷所持``台湾加油''地图海报被一名疑似中国大陆男子所抢夺，同场印有``Taiwan''字样的应援毛巾也被工作人员没收，引发台湾民众不满……}

\entryitemWithDescription{潘展乐破世界纪录夺冠惹议 国际奥委会：中国泳队经受全面检测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421462}{中国19岁小将潘展乐当地时间星期三（7月31日）在巴黎奥运会男子100米自由泳决赛中，以改写世界纪录46秒40佳绩摘冠。图为他获颁金牌后，与现场观众合影。（路透社） （巴黎综合讯）中国19岁泳将潘展乐在巴黎奥运会上以缔造世界新猷佳绩摘金引发质疑，国际奥委会回应说，中国游泳队经受了全面检测……}

\entryitemWithDescription{清华毕业生实名举报案结果公布 苏州工业园区商务局局长被停职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4420984}{（苏州综合讯）清华大学毕业生马翔宇在网上实名举报苏州工业园区商务局局长祝欢六天后，苏州官方通报，祝欢已被停职，并被苏州纪委监委立案审查调查……}

\entryitemWithDescription{台指拒签一中同意书致人员无法轮换 澳门政府批恶意炒作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4420737}{（澳门/台北综合讯）针对台湾称其驻澳门办事处人员因拒绝签署遵守``一中原则''承诺书而轮换受影响，澳门回应指台湾歪曲事实，恶意炒作在澳台北经济文化办事处的人员轮换问题，对此坚决反对。 澳门特区政府星期五（8月2日）在官网发布声明说，根据澳门基本法和1999年《中央人民政府处理``九九''后澳门涉台问题的基本原则和政策》，台在澳机构及人员必须遵守一个中国原则……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：崔建春——积极面向港人的中国外交部驻港一把手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4418499}{北京在2019年香港修例风波后，下定决心处理香港的深层次政治问题，过去几年陆续撤换一批驻香港的官员，最近的一项变动是在今年4月任命驻尼日利亚前大使崔建春为外交部驻港特派员。 崔建春今年60岁，中国外交部驻港特派员公署网页未见他的详细履历，仅提及他为工商管理硕士。不过据港媒报道，崔建春早年曾在广东大亚湾核电站实习，于国企任职超过20年，长期任职财务及审计部门，2010年担任国际合作开发部主任……}

\entryitemWithDescription{中国央行顾问吁给民众发钱 学者：官方担忧引发通胀冲击中低阶层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240802-4418679}{中国知名经济学家、央行货币政策委员黄益平发文，呼吁官方改变重投资、轻消费的政策理念，采取支持消费增长的财政手段，``直接给老百姓发钱''。 黄益平也是北京大学国家发展研究院院长。北大国发院微信公众号星期四（8月1日）发出这篇题为《中国特色的宏观经济政策框架》的文章说，这是黄益平在长安讲坛第415期受邀发表演讲时的内容……}

\entryitemWithDescription{因被要求签署``一中原则''承诺书 台湾派往澳门官员无法获签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240802-4417226}{（台北综合讯）台湾官方称，由于澳门特区政府要求派驻当地办事处的人员签署遵守``一中原则''承诺书才能获得签证，因此很难向办事处派遣员工。 综合台湾《自由时报》、彭博社等报道，台湾陆委会副主委梁文杰星期四（8月1日）在例行记者会上说，台湾驻澳门办事处一名外交部派驻人员7月底任满返台，澳门特区政府要求接任者签署遵守``一中原则''承诺书才发放签证……}

\entryitemWithDescription{台湾自主生产装甲车抗弹钢板出现裂痕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240802-4417156}{台湾自主生产的装甲车车体以高张力钢板焊接而成，具有抗弹功能。图为台湾军方今年6月底在南投向媒体展示台产装甲车。（法新社） （台北讯）台湾军方自主生产的云豹八轮装甲车据报抗弹钢板出现裂纹，台湾国防部证实这一消息，并已完成更换与修复，防弹功能正常……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国军力发展速度赶超}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240802-4413182}{美国国会参众两院军事委员会跨党派领导层组成的国防战略委员会，星期一（7月29日）发布的最新报告，毫不掩饰地表达了对美国面对蜡烛多头烧等处境的焦虑，以及美军面对的挑战。这份报告在中国国内没有引起多少关注，但中国民众或许会觉得，这是美国难得的、对中国实力的肯定评价……}

\entryitemWithDescription{卓荣泰：未来的核能 有任何的可能都可以讨论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4412688}{台湾行政院长卓荣泰接受日媒专访时据称透露，为因应人工智慧（AI）和半导体的用电需求，台湾可能在2030年后重新考虑使用核电。图为卓荣泰5月31日在立法院进行任内首次施政报告。（法新社） 台湾行政院长卓荣泰接受日媒专访时据称透露，为因应人工智慧（AI）和半导体的用电需求，台湾可能在2030年后重新考虑使用核电。但行政院否认此说，强调现阶段重点要如期完成兴建中的电厂，未来将持续开发多元绿能……}