\entryitemWithDescription{陈婧：《繁花》开罢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461324}{王家卫执导的电视剧《繁花》是一部以上世纪九十年代初上海为背景的当代都市剧。图为《繁花》剧照。（互联网） 要是没看过电视剧《繁花》，最近很难和周围的上海朋友聊天了。 这部以上海为背景的电视剧本周刚刚完结，但引发的``繁花''热还在升温。剧中频频出现的泡饭和排骨年糕等上海小吃在外卖平台上销量暴涨，黄河路上挤满了前来打卡拍照的剧迷……}

\entryitemWithDescription{台总统府定调中国大陆发射卫星非政治企图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461327}{中国大陆星期二（1月9日）发射卫星后，台湾国防部四次发出警报，当地民众的手机收到相关信息。（路透社） 中国大陆星期二发射卫星，台湾国防部却误发``飞弹''警报，一度引发民众恐慌，在野党认为此举为选举操作。台湾国防部隔天否认有政治因素，称是空军作战指挥部指挥官黄志伟判断决定发布``国家级''警报，国防部长邱国正也支持，总统府并未涉入……}

\entryitemWithDescription{美众议院议长会晤台驻美代表：美国与台湾人民站在一起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461312}{美国联邦众议院议长约翰逊（右一）当地时间星期二（1月9日）与台湾驻美代表俞大㵢（左一）会晤。（彭博社） （台北/北京综合讯）台湾总统选举投票前四天，美国众议院议长约翰逊与台湾新任驻美代表会面，并称美国与台湾人民站在一起，引来北京不满批评。 据台湾外交部星期三（1月10日）发布的新闻稿，约翰逊与驻美国台北经济文化代表处代表俞大㵢于美东时间星期二（1月9日）首次会晤……}

\entryitemWithDescription{北京一司法鉴定所破解苹果AirDrop匿名溯源难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461307}{北京网神洞鉴司法鉴定所在警方委托下破解了苹果手机隔空投送（AirDrop）匿名溯源技术。（路透社） （北京综合讯）中国北京一家获政府支持的机构破解了苹果手机隔空投送（AirDrop）匿名溯源技术难题，作为政府阻止不当言论传播的一项举措……}

\entryitemWithDescription{港府拟在财政预算案向市民``开刀''灭赤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461298}{在香港各项公共服务中，医院管理局的服务收费距离回本最远。以图中公立医院急症室的服务为例，目前收费仅180港元（31新元），回本率约7.4\%。（中新社） 香港经济在疫情期间表现低迷，导致政府库房连续多年``见红''。当局近来不断向外露出口风，有意在新一份财政预算案中宣布提高部分公共服务的收费。但有受访学者认为，向市民开刀的做法，对纾缓财赤帮助不大，反建议当局不如尽量减少支出……}

\entryitemWithDescription{中国去年破纪录与17个国家和地区升级关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461291}{中国去年破纪录与17个国家和地区升级外交关系，其中大多数为发展中国家。图为摄于1月9日在上海陆家嘴的行人。（彭博社） （北京综合讯）中国去年破纪录与17个国家和地区升级外交关系，其中大多数为发展中国家，显示北京寻求团结全球南方国家，以重塑由美国领导的世界秩序……}

\entryitemWithDescription{中国大陆发射卫星 台湾误发``飞弹''警报引发恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461097}{中国大陆星期二（1月9日）发射一颗卫星后，台湾国防部四次发出警报。图为台北一家超市内的电视中，播放当局发布警报信息的新闻。（法新社） 中国大陆星期二（1月9日）发射卫星，台湾国防部指该卫星曾飞越台湾南部上空，并连续发布四次警报，英语用词甚至误植为``Missile''（导弹，台湾称飞弹），一度引发社会恐慌，国防部为此致歉……}

\entryitemWithDescription{经济繁荣 两岸和平 台湾选民要什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461076}{距离1月13日台湾总统选举投票日仅剩几天，蓝绿白三组候选人马不停蹄扫街拉票，竞选活动一波接一波，但热的是候选人，冷的是选民。 《联合早报》团队到台湾进行街访，观察到不少人对投票兴致缺缺，认为无论谁上台执政都很难解决经济民生和两岸问题。 面对中国大陆的文攻武吓，有人呛声``我也当过兵，我没有怕谁''，但也有选民坦诚``最害怕的是战争''……}

\entryitemWithDescription{台湾选前爆发``录音门'' 疑似蔡英文与立委罗致政录音外泄冲击选情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461089}{网上流传疑似台湾总统蔡英文与民进党立法委员候选人罗致政的41分钟录音档。政坛人士推测，事件可能涉及民进党内斗争，对选情的冲击不容低估。（自由时报资料照） 台湾选前爆出事关国安危机的震撼弹，网上流传疑似总统蔡英文与民进党立法委员候选人罗致政的41分钟录音档，内容从总统府风水到议论外交部的人事安排。政坛分析人士推测，事件可能涉及民进党内斗争，对选情的冲击不容低估……}

\entryitemWithDescription{赖清德：我若当选说明民意支持台湾走进世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461087}{民进党总统候选人赖清德（左）与搭档萧美琴星期二（1月9日）在台北国际会议中心开选前国际记者会。（民进党提供） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德在选前国际记者会上说，如果他当选台湾总统，就说明台湾民意支持台湾持续走进世界，中国大陆也有机会检讨对台政策。 赖清德与搭档萧美琴星期二（1月9日）召开选前国际记者会。据统计，记者会共有28个国家和地区的128家国际媒体参加……}

\entryitemWithDescription{台总统选前大陆密集打``经济牌''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461084}{台湾总统选举进入最后一周倒计时，中国大陆密集对台打出``经济牌''。（彭博社） 台湾总统选举进入最后一周倒计时，中国大陆对台打出一硬一软两张``经济牌''，称正研究进一步采取中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）对早期收获农渔、机械等产品关税减让等措施，同时发布支持福建探索两岸融合14项措施，推动福建自贸试验区对台先行先试……}

\entryitemWithDescription{港中大校长段崇智请辞明年1月卸任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461060}{段崇智在反修例期间多次应学生要求，与示威学生见面，更曾前往中大二号桥与警方斡旋，在警方施放催泪弹后才离开现场。（中通社档案照片） 在反修例运动期间被指立场倾向学生的香港中文大学校长段崇智请辞，并将于明年1月卸任，但并无交代原因。有受访学者认为，事件给予外界的观感欠佳，但相信不会影响香港高等院校的国际形象……}

\entryitemWithDescription{瑞银经济师：房地产仍是今年中国经济最大风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461038}{瑞银投资银行首席中国经济学家汪涛警告，房地产仍是今年中国经济最大风险。图为福州市区一处新建住宅。 （中新社） 瑞银（UBS）投资银行亚洲经济研究主管及首席中国经济学家汪涛警告，房地产仍是今年中国经济最大风险，政府有必要为房企提供更多流动性支持，稳住楼市和经济大盘。 汪涛星期二（1月9日）在瑞银大中华研讨会上预计，今年中国楼市跌幅较去年放缓，但政策支撑不到位可能加剧楼市跌势，进一步拖累经济复苏……}

\entryitemWithDescription{马尔代夫新总统首访中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461035}{马尔代夫总统穆伊兹（前排右一）和夫人（前排右二）星期二参观福建省博物院。 （中新社） （北京/马累综合讯）马尔代夫新任总统穆伊兹星期一（1月8日）抵华展开国事访问，成为马尔代夫首位上任后先访问中国而非邻国印度的总统。 这也是穆伊兹就任三个月来的首次外访……}

\entryitemWithDescription{美华裔海军士兵向中国泄密被判监27个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1461012}{美国海军一名华裔士兵，因收受贿赂向中国情报人员提供敏感军事信息，被判监27个月、罚款5500美元。图为美国海军的航空母舰艾森豪威尔号去年10月停靠在美国弗吉尼亚州诺福克海军基地。（路透社） （洛杉矶综合讯）美国海军一名华裔士兵，因收受贿赂向中国情报人员提供敏感军事信息，星期一（1月8日）被判监27个月、罚款5500美元（7303新元）……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】解放军窝案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1460955}{海军司令出身的董军接任中国国防部长，对外传达了什么信息？（互联网） 2023年的最后一个星期，中国一口气查处了11名军方高级将领，包括中国火箭军的两名前司令员、两名前副司令员、中国空军的原司令员等多名高层。这是继十月国防部长李尚福被免职后，中国再次展示出强烈的整军动作。 几乎同一时间，中国三大特大军事工业国有企业，中国航天科技集团、中国兵器工业集团及中国航天科工集团的高层也纷纷出事……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港旅游业遭遇结构性困境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1460800}{香港旅游发展局数据显示，去年1月至11月期间，访港游客只有约3007万人次，不到2019年同期的六成。图为摄于去年8月11日在香港核心商业区的游客。（路透社） 冠病疫情肆虐香港三年期间，访港的旅客人数几乎归零，对旅游业造成史无前例的冲击。让人意外的是，香港旅游业在2023年疫情结束后复苏的速度相当缓慢，过去一年的游客数量并未如预期般迅速反弹……}