\entryitemWithDescription{台湾今起恢复10个两岸定期航班航点 清明节前开放``小三通''客运中转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371023}{台湾的大陆委员会发言人詹志宏星期四（3月9日）宣布，在现行五个航点外，自3月10日起恢复包括广州等10个两岸定期航班航点，另有13个航点得申请包机，清明节前会开放``小三通''客运中转……}

\entryitemWithDescription{提出必要时依法停工停业停市停课 西安流感应急预案引发再封控担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371024}{西安2021年12月23日封控期间的空荡荡街头。（新华社） 西安发布的流感高发期应急预案引发国内舆论反弹，学者认为，中国不会再出现大规模封控，政府在出台类似应急政策时应更注意措辞，以免引发社会恐慌情绪。 中国陕西省会西安在流感高发期发布流感大流行应急预案，提出要适时采取临时社会面管控措施，必要时依法采取停工、停业、停市、停课。预案随即引发国内舆论反弹，不少网民担忧疫情封控卷土重来……}

\entryitemWithDescription{应勇料接任最高检检察长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371025}{张军（左）3月7日在全国人大会议上作最高检察院工作报告。应勇（右）预计将在星期六接替张军，出任最高检察院检察长。（新华社／互联网） 中国两高（最高人民法院、最高人民检察院）本周末即将迎来高层人事调整。去年9月被任命为正部级的最高检副检察长、由此重返政坛一线的应勇，预计将在星期六（3月11日）举行的全国人大全体会议上，接替张军出任最高检检察长，跻身``党和国家领导人''行列……}

\entryitemWithDescription{本报主办``解读两会''论坛 三专家剖析中国政经环境与走向}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371026}{南洋理工大学经济学教授陈光炎（左起）；华侨银行大中华地区研究主管谢栋铭；吉宝企业中国首席代表兼吉宝资本总裁吴来顺，将解读中国经济趋势。（档案照片） 走过三年多的冠病疫情，中国政府将今年的经济增长目标设在5％左右，属于市场预期的低端。保守的经济增速目标意味着什么？新一届中国政府领导班子上任后，中国的经济环境、政策会有怎样的变化……}

\entryitemWithDescription{蔡英文过境拟会麦卡锡 美国务院：程序符合一中政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371027}{针对台湾总统蔡英文计划在4月初过境美国期间与美国众议院议长麦卡锡会面，美国国务院称，台湾高阶官员过境美国行之有年，所有程序都符合美国的一中政策。 根据美国国务院官网发出的文字实录，国务院发言人普莱斯星期三（3月8日）在媒体简报会上应询时做出上述表述……}

\entryitemWithDescription{柯文哲访美约见市长议员等遇冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371028}{已表态参选台湾总统的民众党主席柯文哲计划4月访问美国，但柯文哲的会见请求遭到多名美国地方首长和议员冷处理，让他的访美行程安排碰壁。 据中时新闻网星期三（3月8日）报道，柯文哲计划4月8日起展开为期21天的访美之行，与多名美国地方首长和国会议员会面。但民众党消息人士透露，美国许多单位人员都不愿与柯文哲会面，包括得克萨斯州长、休斯敦市长和波士顿市长都没有回复会面请求……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371029}{我们不要太在乎诺贝尔文学奖。 ------中国作家协会副主席、中国全国人大代表麦家在全国两会期间接受中新社采访时说，中国作家很少获得诺贝尔文学奖，并不代表中国的文学作品不好。他认为，任何奖项都会带有感情甚至政治色彩，而诺贝尔文学奖是以西方的价值观为评判标准的……}

\entryitemWithDescription{中国金融监管人员大减薪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371030}{``国企老总最大的悲剧就是当了正局级。'' 在中国两会（全国人大与政协年会）本周公布国务院机构改革方案后，一名北京友人带调侃的语气感叹，许多金融监管人员这下可要大减薪了，就像中国国企老总被任命官职后，薪资福利大减。 为了加强监管，``解决金融领域长期存在的突出矛盾和问题''，中国即将进行新一轮金融监管体系改革，有关方案已作为国务院改革的部分内容提交全国人大审议……}

\entryitemWithDescription{中国学生``翻墙''用ChatGPT做功课 官方担心或成为外国政治宣传工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371031}{由于ChatGPT给出的答案没有经过审查，中国官方担心其可能成为外国政府的政治宣传工具。官媒《中国日报》上个月曾发文批评ChatGPT在新疆问题上与美国政府口径一致，指外国政府可以利用其传播虚假信息、操纵舆论叙事等。 （天津／北京综合讯）尽管使用受到诸多限制，还是有不少中国中小学生``翻墙''求助于人工智能聊天机器人ChatGPT。他们用ChatGPT来缩短做功课的时间，以及提升自身的语言能力……}

\entryitemWithDescription{富士康否认中国社媒传言 称深圳厂运作正常未撤离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371032}{苹果公司最大代工厂富士康再传将生产线撤出中国的消息，网传消息称，富士康深圳工厂已开始清退临时工并拆除生产线。不过富士康回应说，该消息不实，目前深圳园区运作正常。微博、抖音等中国社交媒体平台本周陆续出现自称深圳富士康员工的网民发文，称厂区目前已开始拆除生产线，并已收到通知让临时工在月底前走完，同时鼓励正式工请假等……}

\entryitemWithDescription{潮汕民居村庄 犹如大地棋盘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371033}{中国广东省普宁市大坝镇白坑村的传统建筑具有鲜明的潮汕民居特色。民居的结构、高度，巷道宽度均统一。从空中俯瞰，横平竖直、整齐划一，村庄布局犹如大地上的棋盘。图摄于3月8日……}

\entryitemWithDescription{澳洲取消中国入境旅客行前检测要求 中方期待各国携手合作为旅游提供便利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371034}{澳大利亚卫生部宣布，将从星期六（3月11日）起，取消对从中国入境旅客的行前冠病检测要求。中国外交部回应说，期待各国与中国一道为中外人员往来提供更多便利。 据澳大利亚卫生部官网星期四（3月9日）发布的新闻稿，卫生部长巴特勒说，取消对来自中国大陆、香港和澳门旅客的行前检测要求是``明智、慎重的''决定……}

\entryitemWithDescription{发改委强调消费对复苏重要意义 提振内需是中国今年经济工作重任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370687}{专家认为，中国今年经济工作的核心焦点是如何有效扩大内需。图为浙江宁波的一个露天市场。（法新社） 在部署今年经济工作时，报告首先提出要``着力扩大国内需求''，并强调``把恢复和扩大消费摆在优先位置''。为此，官方将多渠道增加城乡居民收入，稳定大宗消费，推动生活服务消费恢复。 ``展望全年，消费能够成为经济增长的主拉动力，更好发挥对经济增长的基础性作用……}

\entryitemWithDescription{德国拟禁中企5G设备 中方斥为国家力量干预市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370690}{德国政府拟禁用华为和中兴通讯5G设备的消息传出后，中国驻德国大使馆回应称坚决反对德国在对华合作中泛化国家安全概念、滥用国家力量干预市场。 受访学者分析，美国在乌克兰危机后加强对德国的施压，朔尔茨政府正在寻求平衡，即照顾自身经济和市场的同时，也要对美国有所交代……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370691}{年轻人有使用高科技获取知识的愿望，这是一纸禁令所无法阻挡的。 ------中国武汉大学校长张平文接受《中国科学报》访问时说，他不赞成高校禁用ChatGPT，对待ChatGPT的态度应像治理洪水一样，堵不如疏。高校应引导学生不用ChatGPT替代学术训练、不触碰学术规范红线。他也说，现在很多学生在数字化方面的技能甚至超过了教师，教师要虚心向学生学习，积极理解和拥抱社会的进步……}

\entryitemWithDescription{台湾民进党成立大选提名策略小组 赖清德将在16艰困选区征召候选人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370693}{台湾中华亚太菁英交流协会秘书长王智盛接受《联合早报》采访时说，民进党青壮派普遍上都有避免在当选议员后转战立委的认知，对照国民党世代交替竞争``杀得见血见骨''，赖清德的建议案让民进党维持更公开透明和有纪律的游戏规则，有助强化与国民党的品牌区隔。 台湾执政的民进党星期三（3月8日）成立跨派系的选战提名策略小组，为了与国民党``当选后落跑''的现象区隔，不建议现任议员转战立委……}

\entryitemWithDescription{成都研发第五代机器人 可助截瘫患者站立行走}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370694}{（新华社） 在四川成都，一名截瘫患者3月6日在外骨骼机器人辅助下起身站立。近日，位于成都的电子科技大学机器人研究中心的第五代外骨骼机器人研发取得进展。这种机器人能帮助截瘫患者站立行走，还可辅助截瘫患者进行上下楼梯、抬腿、调整步态等康复训练……}

\entryitemWithDescription{国民党启动总统立委提名作业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370695}{台湾在野的国民党中常会星期三（3月8日）决定，即日起展开2024年总统和立委提名准备作业。党主席朱立伦说：``我们不躁进，但绝对不拖延''，国民党一定要重返执政，团结所有非绿力量共同努力，才能迎向胜选。 国民党秘书长黄健庭会后转述，中常委关心总统提名时程不要拖太晚，也有中常委直接表达要征召。朱立伦表示，过去国民党总统的人选大概都在5、6月产生，四年前情况特殊，但今年绝不会拖到7月才办初选……}

\entryitemWithDescription{中国出生率逐步下降 月嫂需求却越来越高？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370620}{中国人口出生率虽逐年下降，城市父母对月嫂的需求却有增无减。 官方数据显示，2022年中国人口自1961年来首次出现负增长，全国人口出生率（即每千人中出生人数的比率）跌至6.77\%，创历史新低。 少子化，也意味着家长更重视子女抚育，再加上城市双薪家庭日益普遍，中国家长不惜下重本聘请月嫂和育婴保姆，对月嫂的专业需求与薪水也水涨船高……}

\entryitemWithDescription{再多护栏也挡不住脱轨翻车 秦刚：美若再打压中国双方必冲突对抗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370306}{秦刚星期二（3月7日）首次在中国``两会''外长记者会上亮相，在回应有关中美关系的提问时，指美国所谓的竞争，``就是全方位遏制打压，就是你死我活的零和博弈''。（路透社） 秦刚昨天首次在中国``两会''外长记者会上亮相，他以两名运动员在奥运田径赛跑来比喻中美关系，指一方不是想着如何跑出自己的最好成绩，而总是要去绊倒对方，甚至想让对方参加残奥会，``这不是公平竞争，而是恶意对抗，犯规了''……}

\entryitemWithDescription{秦刚：台湾问题处理不好 中美关系地动山摇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370307}{中国外长秦刚强调，台湾问题是中美关系第一条不可跨越的红线；台湾问题处理不好，中美关系地动山摇。 秦刚星期二（3月7日）在中国两会外长记者会上回应有关台湾的提问时，首先拿出一本《中华人民共和国宪法》，并念出序言里的涉台内容，强调``台湾是中华人民共和国的神圣领土的一部分。完成统一祖国的大业，是包括台湾同胞在内的全中国人民的神圣职责。'' 他接着表明，解决台湾问题是中国人自己的事，任何外国都无权干涉……}