\entryitemWithDescription{杨丹旭：以巴冲突考验中国外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441519}{巴勒斯坦激进组织哈马斯上周六（10月7日）向以色列发起多年来最大规模的袭击，震惊世界。以色列随即向哈马斯宣战，并形容这场袭击是以色列的``911''事件。 新一轮以巴冲突引爆后，中东地区再陷动荡，大量无辜的平民被屠杀、绑架，面临暴力对待，一场大规模的人道危机山雨欲来。 中东向来不是北京外交政策的重点方向，和美国不同，中国很少卷入中东问题……}

\entryitemWithDescription{蔡英文双十节向大陆喊话：和平是两岸唯一选项}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441512}{台湾总统蔡英文（左）与副总统赖清德星期二（10月10日）出席双十节庆典。蔡英文发表任内最后一次双十节演讲时强调，维持现状是确保和平的关键，愿与北京发展双方可接受的互动基础。（彭博社） 台湾总统蔡英文星期二（10月10日）发表任内最后一次双十节演讲时向中国大陆喊话，强调和平是两岸的唯一选项，维持现状是确保和平的关键，愿与北京发展双方可接受的互动基础……}

\entryitemWithDescription{中菲紧张升级 中国海警黄岩岛海域驱离菲海军炮艇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441507}{这张在今年8月23日所摄的照片显示，两艘中国海警船拦截前往仁爱礁的一艘菲律宾补给船。（法新社） 中菲两国在南中国海的紧张持续升级，中国外交部星期一（10月9日）敦促菲律宾停止在海上挑衅滋事，中国海警隔天在黄岩岛海域驱离菲国海军炮艇。受访学者分析，尽管中国本周加强外交军事威慑，但反应仍属克制，旨在遏制马尼拉继续挑战北京底线……}

\entryitemWithDescription{舒默访华期间 美国放宽韩在华工厂进口限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441478}{（北京/首尔综合讯）美国参议院多数党领袖舒默访华期间，中美官员分别就中美经贸关系和气候问题进行会谈。同一天，美国放宽对韩国在中国的工厂进口美国半导体设备的限制。 据中国商务部官网消息，中国商务部部长王文涛星期一（10月9日）在北京会见了舒默率领的美国国会参议院两党代表团，双方就中美经贸关系和共同关心的经贸问题进行了理性、务实的讨论……}

\entryitemWithDescription{一带一路面对压力 中国官方强调保障供应链稳定畅通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441470}{中国官方强调将构建一带一路对外开放新格局，保障一带一路产业链供应链的稳定畅通。图为香港特区政府和香港贸易发展局9月13日合办的第八届``一带一路''高峰论坛。（路透社） 一带一路倡议面对政治与债务压力之际，中国官方强调将构建一带一路对外开放新格局，并促进政策沟通和战略对接，保障一带一路产业链供应链的稳定畅通。 中国国务院新闻办公室星期二（10月10日）举办发布会，介绍一带一路倡议十周年成果……}

\entryitemWithDescription{中沙海上反恐联训首次在中国举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441461}{（广州综合讯）中国和沙特阿拉伯在广东湛江启动海外海上反恐军事演习。 综合新华社和《解放军报》报道，中沙``蓝剑-2023''海军特战联合训练开训仪式星期一（10月9日）在湛江举行，中沙双方100多名联训官兵参加了开训仪式。这是中沙联训首次在中国举办……}

\entryitemWithDescription{香港输入人才计划已吸引6万人赴港 远超原定目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441439}{（香港综合讯）在香港输入人才计划下，至今已有6万人抵港，远超港府年初定下全年3万5000人的目标。 据星岛网报道，香港财政司司长陈茂波星期一（10月9日）在第三届香港国际人才高峰论坛上公布了上述数据。 陈茂波说，输入人才计划截至今年9月共收到16万份申请，其中超过10万份获批。其中，``高才通''计划收到超过5万份申请，超过3万9000份获批……}

\entryitemWithDescription{英媒：欧盟计划对中国钢铁展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441411}{欧盟据报计划宣布对中国钢铁制造商展开反补贴调查。图为今年9月中国江苏淮安一家钢铁工厂的工人在进行作业。（法新社） （布鲁塞尔综合讯）英国媒体报道，欧盟计划宣布对中国钢铁制造商进行反补贴调查。 英国《金融时报》引述两名知情官员星期二（10月10日）报道称，欧盟已同意联手美国，保护钢铁行业免受来自中国的廉价竞争。知情官员称，美国要求欧盟对中国钢铁制造商采取行动，以避免美国重新对欧盟钢铁征收关税……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港议员水平为何参差不齐？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441176}{香港立法会今年会期至今，一共通过了24项政府法案，其中有三分之二在表决时，参与表决议员人数都未达到法定要求的一半。（法新社） 香港近年开始实施``爱国者治港''制度，所有立法会议席由``爱国爱港''人士担任，议会气氛比以前平静许多。但在过去一星期，立法会以至整个政坛却突然掀起了一股``猜猜他是谁''的热潮……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜出面促台湾在野总统参选人整合 获侯友宜柯文哲郭台铭正面回应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441189}{台湾高雄前市长韩国瑜星期一（10月9日）在脸书公开与民众党总统参选人柯文哲的合照，强调``整合不是个人意愿的抉择，而是国家社会的期待''。（韩国瑜脸书） 台湾高雄前市长韩国瑜星期一（10月9日）在脸书发出呼吁，希望国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲和独立参选的鸿海集团创办人郭台铭，齐心合力让台湾更好，获三人积极回应……}

\entryitemWithDescription{中国—南京服务业推介会在新举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441168}{由江苏省南京市商务局等主办、南京生态科技岛开发区管委会等承办、新加坡中华总商会支持的中国---南京服务业扩大开放高质量发展推介会，星期一（10月9日）上午在新加坡举行，开展投资促进与经贸交流活动。 该活动也是新加坡---南京生态科技岛经贸合作交流会。生态科技岛是新苏会框架下的旗舰项目之一，也是江苏省第二大对外合作项目……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''向西偏南移动 海南将迎来强风雨天气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441155}{香港一名男子10月9日早晨在大雨中出行。（中新社） （北京/香港综合讯）受台风``小犬''影响，香港、珠海、深圳、海南等地星期一（10月9日）迎来强风暴雨，多地港口停运、学校停课，香港股市星期一上午暂停交易……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：大陆对台贸易壁垒调查是出于政治动机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441150}{（北京/台北综合讯）中国大陆商务部宣布，将把对台湾贸易壁垒的调查展延至明年1月12日，也就是明年台湾总统选举前夕。台湾陆委会回应称，这证明此项调查是出于政治动机，大陆正企图以经济胁迫干扰台湾选举。 大陆商务部官网星期一（10月9日）发布消息，根据《中华人民共和国对外贸易法》及商务部《对外贸易壁垒调查规则》规定，商务部今年4月12日发布公告，决定就台湾对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查……}

\entryitemWithDescription{特稿：中俄朝密切互动 是否走向结盟受关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441148}{朝鲜领导人金正恩（右）今年9月12日至17日访问俄罗斯，9月13日在远东地区阿穆尔州东方航天发射场同俄罗斯总统普京会晤。（路透社） 中国与俄罗斯和俄罗斯与朝鲜10月将分别迎来受外界高度关注的双边高层会谈，引发外界对于中俄朝走向结盟的关注。受访学者分析，中俄朝目前着重于在双边关系中各取所需，不意味着三国正在共同建立新的三边机制……}

\entryitemWithDescription{美研究：中国新一代核潜艇取得突破性进展 将更难监视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441135}{（香港路透电）随着中国在制造新一代核潜艇的技术上取得突破性进展，美国海军战争学院一份研究报告指出，美国与其盟友将来对中国潜艇的监视预计将愈发困难。 分析人士和地区防务武官说，越来越多的证据表明，中国新一代的``096型弹道导弹潜艇''有望在2030年前正式投入使用。该潜艇在静音性能上取得突破性进展，而这在一定程度上得益于俄罗斯技术……}

\entryitemWithDescription{广东省副省长孙志洋 出任广州代市长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1441133}{孙志洋为汽车专业科班出身，在一汽集团工作20多年，此前任广东省副省长两年。（互联网） （广州综合讯）中国广东省会广州市迎来新一轮人事变动，广东省副省长孙志洋出任广州代市长。 据广州市政府网站消息，广州市人大常委会星期一（10月9日）开会决定，接受郭永航辞去广州市市长职务的请求，由孙志洋任广州市副市长、代理市长……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：当外国人减少踏足中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1440883}{中国在7月实施了新修订的《反间谍法》，``适度扩大相关主体窃密的对象范围''，并明确将``关系国家安全和利益的文件、数据、资料、物品''纳入保护。（路透社） 最近新加坡的聚会和大型论坛多，几天前遇到一名老朋友，他问起北京最近的情况，语带苦恼地表示自己已不能再到中国。之前几年是因疫情缘故，今年则是因为他服务的公司不让他踏足中国境内。 我错愕了一下，还以为自己听错了：``你的公司禁止你到中国……}

\entryitemWithDescription{黄金周交易不如预期 楼市料难明显反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440871}{中国10月黄金周期间，仅有一线城市整体新房成交面积同比增长。图为今年9月北京一个住宅工地的施工现场。（路透社） 尽管中国密集出台楼市利好政策，但10月``黄金周''新房交易仍不及预期，且各线城市分化加剧。分析师预计，尽管房地产政策仍有进一步放宽的空间，但在成色不足的``金九银十''过后，中国楼市今年内难再有明显反弹……}

\entryitemWithDescription{中国金融监管部门提示提防新型网络诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440870}{中国金融监管部门发布风险提示，提醒民众警惕校园贷款连环套、``AI换脸''和冒充监管行骗三类新型骗局。（早报示意图） （北京综合讯）中国金融监管部门发布风险提示，提醒民众警惕校园贷款连环套、``AI换脸''和冒充监管行骗三类新型骗局。 据新华社报道，中国国家金融监督管理总局北京监管局星期六（10月7日）发布风险提示，提醒民众谨防新型欺诈手段，提高打假维权本领……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''来势汹汹 香港至海南风雨大作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440865}{香港天文台星期天（10月8日）晚上7时升级发布``九号烈风或暴风风力增强信号''（``九号风球''）。图为香港市民星期天晚撑伞离开港铁北角站。 （中新社） （香港／海口综合讯）台风``小犬''于星期日（10月8日）直扑香港，香港天文台于当晚7时挂起九号风球。台风向西南移动，广东和海南一带多地宣布停运、停航……}

\entryitemWithDescription{因应台海紧张局势 台军油品采购预算连续三年超支}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440837}{因应台海紧张局势，台湾军队油品采购预算逐年增加，已连续三年超支。图为7月20日新北市军演彩排中，一名士兵在储油设施附近。（路透社） （台北综合讯）因应台海紧张局势，台湾军队油品采购预算逐年增加，已连续三年超支……}