\entryitemWithDescription{长谈五个半小时 中美外长表示愿避免竞争滑向冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230619-1405687}{美国国务卿布林肯（左）与中国国务委员兼外长秦刚（右）星期天下午步入北京钓鱼台国宾馆举行会晤。（法新社）（AFP） 中美外长星期天（6月18日）在北京举行长达五个半小时会谈，双方表达稳定双边关系、避免竞争滑向冲突的意愿。中国国务委员兼外长秦刚强调，北京致力于构建稳定、可预期、建设性的中美关系，美国国务卿布林肯则表明美国不想与中国脱钩。 美国国务卿布林肯星期天抵达北京开启备受瞩目的两天访华行……}

\entryitemWithDescription{最新民调：柯文哲首次超越蓝绿排第一 侯友宜垫底朱立伦不``换侯''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405680}{国民党籍总统参选人侯友宜在偏蓝媒体TVBS的最新民调中垫底，落后民众党的柯文哲10个百分点。国民党主席朱立伦称，``换侯''是``自毁长城''，绝对不可能。图为今年5月17日，朱立伦（左）正式宣布征召侯友宜（右）参选台湾总统大选时，两人相互拥抱。（路透社） 距离台湾总统大选约七个月，一项最新民调显示，民众党参选人柯文哲的支持度首次超越蓝绿参选人，国民党侯友宜落居第三……}

\entryitemWithDescription{美官员就续签《中美科技合作协定》进行辩论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405669}{中美科技战持续升温，美国官员在辩论是否续签即将到期的《中美科技合作协定》，还是要与中方谈判，加入防止工业间谍活动等条款。 路透社报道，中美在1979年建交时签订了一份《中美科技合作协定》，所涵盖的合作领域包括，环境和农业科学，以及物理和化学的基础研究，为两国在过去40年的学术和商业交流奠定基础。这份每五年续签的协定即将在8月27日到期……}

\entryitemWithDescription{西宁官方两天内更新倡议书 删除干部邀游客留宿内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405645}{中国青海西宁官方发布旅游旺季服务保障倡议书，提倡干部主动邀请游客到自己家中用餐、留宿，在网上引发争议，官方不到两天内删除相关内容。 西宁市文明办上星期四（6月15日）发布倡议书，提倡党员干部在资源紧张的情况下，主动让出自己的车位，主动贡献自己的车辆，主动邀请游客到自己家中用餐留宿，尽可能地为困难游客提供便利和帮助，把西宁人民的热心、亲切和友善传递给广大游客……}

\entryitemWithDescription{台外长吴钊燮访欧：想要台积电去投资 应加强与台关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405621}{台湾外交部长吴钊燮上周起到欧洲进行访问， 并在6月14日出席由捷克智库``欧洲价值安全政策中心'' 在捷克首都布拉格举办的一场安全会议。（法新社） 台湾外交部长吴钊燮近日出访欧洲时表示，如果欧洲国家希望台湾的半导体产业去欧洲投资，就应该加强与台湾的关系。 吴钊燮从6月12日起启程访问欧洲……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人掀''淘金潮'' 学者：反映消费观更谨慎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405616}{在中国最大珠宝批发市场的深圳水贝，各大商城的黄金店铺门庭若市，顾客群有近一半是年轻人。（林煇智摄） 黄金价格近年来一直处于高位，但中国消费者的``淘金''热潮不减，且趋向年轻化。保值性较高的黄金饰品，已成时下年轻人的理财新宠。受访学者认为，这折射出年轻人感到经济前景的不确定性在增加，消费观变得更实在和谨慎。 黄金作为硬通货，一直是最稳定的避险资产之一……}

\entryitemWithDescription{马云现身杭州 围观数学竞赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405613}{马云星期六（6月17日）到``2023阿里巴巴全球数学竞赛''杭州赛事现场观赛。（达摩院公众号） 在日本东京教课的阿里巴巴创始人马云星期六（6月17日）现身杭州，到``2023阿里巴巴全球数学竞赛''决赛现场观赛。 据``达摩院''微信公众号星期六消息，马云在开赛前到杭州的赛事现场了解情况，并与参赛选手、命题老师在线交流，畅谈数学。 马云说，大赛会不断创新，给热爱数学的人们带来新的乐趣……}

\entryitemWithDescription{韩媒：中超韩籍外援孙准浩被批捕在意料中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405611}{中国山东泰山足球俱乐部的韩国外援孙准浩星期六（6月17日）刑拘期满，已被正式批准逮捕。（法新社） 韩媒引述消息人士称，中国山东泰山足球俱乐部的韩国外援孙准浩星期六（6月17日）刑拘期满，已被正式批准逮捕。 据韩联社报道，消息人士星期天（18日）透露，中国检察机关已批准逮捕孙准浩，警方通常会进行两个月左右的补充调查，若案情重大，可能要数月之后才会起诉……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：碰上最难就业季 大学生求职路茫茫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230618-1405118}{刚走出三年冠病疫情的中国大学生，又迎来竞争激烈的最难就业季。图为5月19日湖南长沙为应届毕业生举办的专场招聘会。（新华社） 学者认为，中国当前就业市场的最大问题是经济增长乏力，应届大学毕业生面对严峻的就业形势。在6月12日东方航空公司四川招聘会上，大批毕业生排队进入初试现场。（中新社） 中国大学毕业季来临，创纪录的1158万应届毕业生正进入就业市场……}

\entryitemWithDescription{``鼠鸭之争''尘埃落定 调查组判定江西工职院食堂异物是鼠头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405415}{江西工业职业技术学院一名学生称6月1日在食堂吃到老鼠头，学校却辨称那是鸭脖，引发一场``鼠鸭之争''。右图为学生拍摄的食堂餐食异物，左图是网民为讥讽学校制作的``鸭身鼠头''图。（互联网） （南昌综合讯）闹得沸沸扬扬的``鼠头鸭脖''事件官方调查结果出炉，判定江西工业职业技术学院食堂餐食中的异物为老鼠类啮齿动物的头部……}

\entryitemWithDescription{受禁令影响 美光中国市场营收或减半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405397}{美国最大内存芯片制造商美光科技（Micron Technology）称，由于产品在中国的销售受限，公司将面临中国市场营收减半的风险。 综合路透社、彭博社报道，美光星期五（6月16日）向美国证券交易委员会提交的监管文件披露，公司来自中国客户的销售额中，约一半营收可能受到中国政府的禁令影响。 目前，直销和分销渠道加起来，中国大陆和香港市场的营收占美光全球总营收的四分之一……}

\entryitemWithDescription{中国官媒称就业形势改善 分析：失业率统计方法与现实脱节}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405396}{中国16岁至24岁劳动力调查失业率在5月升至20.8％，较4月攀升0.4个百分点，再创有纪录以来新高。（中新社） 中国青年失业率再创新高之际，官媒却称就业形势总体改善，引发民间对失业率数据真实性的质疑。分析认为，中国的失业率统计方法存在与现实脱节的漏洞，亟待进一步完善……}

\entryitemWithDescription{华为抨击欧盟歧视性政策 称将致严重经济社会风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405389}{中国电信科技巨企华为抨击欧盟将其列为``高风险''供应商的决定，称该决定是基于``歧视性的判断''，违反了自由贸易原则，将带来严重的经济和社会风险。 综合法新社和路透社报道，针对欧盟委员会将华为列为``高风险''供应商，并敦促成员国停用的消息，华为星期五（6月16日）在一份声明中说，欧盟的决定显然不是基于对5G网络经过验证、透明、客观和技术的评估……}

\entryitemWithDescription{港警方拘捕六人 涉嫌破坏比亚迪展厅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405384}{中国电动车大厂比亚迪在香港的展销厅和汽车维修中心星期一（6月12日）凌晨遭人破坏后，香港警方拘捕六名嫌疑人。 据《星岛日报》报道，新界北总区刑事部署理警司（行政及支援）欧阳德星期五（6月16日）说，比亚迪在港三家展销厅及一家服务中心星期一分别被淋红油及撞闸，遭到连环破坏。 经调查，警方锁定四辆涉案车辆，三辆为淋油``行动组''的车，一辆是接载撞闸疑犯的车……}

\entryitemWithDescription{英国卫星通讯公司网络将在年底覆盖全台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405383}{英国卫星服务供应商一网公司（OneWeb）的卫星网络将在年底覆盖全台湾。台湾数位发展部长唐凤称，这将增加台湾可运用的低轨卫星网络，更有``联防台湾''的意义。 据彭博社报道，唐凤（6月17日）星期六说，英国政府支持的一网公司``非常愿意''与台湾合作，加强台湾的通讯基础设施……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中国驻韩大使邢海明引发外交风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405062}{中国驻韩国大使邢海明的一席话近日在韩国引发轩然大波，也让中韩关系骤然紧张……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：主客异位的``非绿大联盟''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405161}{新北市长侯友宜5月中旬以``最强''之姿被在野国民党征召参选2024年总统，这一个月来非但没有蜜月期，反而每况愈下。民调显示，国民党和侯友宜的支持度皆沦为老三，``换侯''之说甚嚣尘上。成立不到四年的民众党跃居第二，反过来向国民党喊话``白（民众党）蓝（国民党）合''，呼吁共同支持最好的在野力量人选------民众党总统参选人、民众党主席柯文哲，叫有百年历史的国民党情何以堪……}

\entryitemWithDescription{澳门将修法落实``爱国者治澳'' 由国安委审查参选资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1405128}{继香港之后，澳门也将修改《行政长官选举法》及《立法会选举法》，包括加强对参选人的资格审查，以全面贯彻落实``爱国者治澳''原则。 澳门政府是在周四（6月15日）作出以上宣布，并表示由即日起就此进行公开咨询，为期45日。咨询期间将举办八场咨询会……}