\entryitemWithDescription{于泽远：中国国足输出了喜感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4660056}{中国国家男子足球队（国足）上周四（9月5日）又输了，这本算不上多大的新闻，因为国足输球太普通了，普通到普通中国人都麻木了。 但这次中国国足在世界杯亚洲区预选赛上以0:7输给了日本队，创下了国足正赛史上最大的比分差距，还是让大批中国球迷破了防。一时间，舆论对中国足球的谩骂和讽刺铺天盖地，足球名宿范志毅声称自己恨不得跳进黄浦江……}

\entryitemWithDescription{中国进一步放宽外资准入 允许设立外商独资医院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4660393}{中国官方星期天宣布，计划允许北京、上海等九地设立外商独资医院。（互联网） 中国将进一步降低外资准入门槛，允许外资在北京等八个主要城市和海南省设立独资医院，同时全面取消制造业领域的外资准入限制， 以期扭转外资下跌的颓势。 受访学者分析，中国政府在医疗领域的开放值得关注，预计当局将以医疗行业为开端，带动服务业领域扩大开放……}

\entryitemWithDescription{时隔七年再有澳洲财长访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4660336}{（堪培拉讯）澳大利亚财政部长查默斯（Jim Chalmers）宣布本月将访问中国，是时隔七年再有澳洲财长访华。 彭博社报道，查默斯星期天（9月8日）接受澳大利亚广播公司（ABC）访问时透露，他将在本月最后一周在北京与中国高级官员会面，进行``战略经济对话''。 查默斯介绍，他将讨论贸易限制等课题，并就双方如何看待全球经济交换意见。由于澳洲正对外国投资框架进行改革，双方也将讨论外国投资限制……}

\entryitemWithDescription{连续两年萎缩后 中国多地今年上半年出生人口增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4660319}{``龙年生龙子''心态带动中国多地出生人口止跌回升。图为江西宜春的一个月嫂培训班。（法新社） （北京综合讯）中国人口连续两年萎缩后，多地近期报告今年上半年出生人口增加。分析认为，出生人口回升的主要原因包括龙年属相偏好和冠病疫情的补偿效应，但可能只是昙花一现。 广东省、山东青岛、陕西宝鸡、湖北天门、黑龙江大庆和内蒙古阿拉善盟等地8月以来陆续宣布，今年上半年出生人口呈现增长态势……}

\entryitemWithDescription{上万支持者立法院外声援柯文哲 马英九基金会执行长萧旭岑也到场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4660423}{民众党立院党团总召黄国昌星期天（9月8日）晚上近7时在脸书发帖，称司法要正义、程序要公平，并附上万人空巷的图片。民众党当天在立法院旁的济南路举行全台湾首场街头开讲，声援涉京华城弊案被羁押禁见的民众党主席柯文哲。（黄国昌脸书） 民众党主席柯文哲涉京华城弊案被羁押禁见，民众党星期天（9月8日）于立法院旁的济南路举行全台湾首场街头开讲，声援柯文哲……}

\entryitemWithDescription{两岸关系未见缓和 台湾海基会预算却大增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4659663}{财团法人海峡交流基金会，简称海基会，是受台湾陆委会委托、授权，与中国大陆针对涉及公权力行使事宜进行联系协商，对口单位是大陆的海峡两岸关系协会。（自由时报） （台北综合讯）台海两岸关系未见缓和之际，台湾负责两岸民间交流的海峡交流基金会（海基会）明年度预算却暴增，引发在野的国民党立法委员质疑民进党政府在浪费民脂民膏……}

\entryitemWithDescription{``摩羯''远去后 海南逐步恢复交通和景区运营}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4659797}{海南省海口市滨海第九小学的工作人员，星期六（9月7日）清理台风过境后的校园。海南省气象局在当天晚上7时，解除了台风四级预警。（新华社） （海口、台北综合讯）随着超强台风``摩羯''远去，中国海南岛当地和对外交通逐渐恢复，部分景区也重新营业。 综合新华社和中新社报道，海南省气象局星期六（9月7日）解除台风四级预警，三亚凤凰国际机场和琼海博鳌国际机场，都在当天早上10时恢复航班运行……}

\entryitemWithDescription{宣传文案称赞美国民主制度 北京游学公司据报遭处罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4659403}{（香港讯）北京一家游学公司据报在研学广告文案中称美国国会大厦``体现了美国民主制度的庄严与权威''，被指``存在导向错误''和``违背社会良好风尚''，遭到行政处罚。 据香港《星岛日报》星期天（9月8日）报道，一份北京市场监督管理局行政处罚告知书近期在互联网上流传……}

\entryitemWithDescription{大陆赴港餐饮品牌水土不服纷结业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4655713}{图为``柠濛濛手打香水柠檬茶''位于香港九龙荃湾路德围的一家分店。（取自商家网站） 过去一年有不少中国大陆知名餐饮品牌前赴香港开店，但到了今年6月部分餐厅已经结业，令人质疑是否水土不服。不过，近月继续有大陆餐饮企业在香港扩充业务，显示香港仍是大陆餐饮企业进军海外的重要平台……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：黑悟空大闹电玩界 画质惊艳玩家入魔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4639461}{中国游戏《黑神话：悟空》发售不到一个月，在线玩家人数破纪录，这股热潮也刮到新加坡。本地玩家认为，与西方的超级英雄不同，孙悟空的人生课题不是拯救世界，而是东方式的自我探索与修炼。作为中国首款3A级游戏，它虽不完美，但却打破了中国生产快餐游戏、赚快钱的循环。 最近两周，生活在新加坡的马来西亚人唐子宇下班后的主要时间，都留给了火爆全网的中国游戏《黑神话：悟空》……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''席卷中国和越南 致至少八死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4657319}{超强台风``摩羯''星期六（9月7日）在越南海防市登陆，狂风将海水扫上岸。（法新社） ``摩羯''星期五（9月6日）晚间在广东省徐闻县二次登陆，台风过后当地街道一片狼藉。（中新社） （广州／海防综合讯）超强台风``摩羯''在横扫中国海南多地后又在广东西南部的徐闻县二次登陆，星期六（9月7日）再度西移席卷越南北部，在中国和越南造成至少八人遇难……}

\entryitemWithDescription{美国据报制定援助非洲加蓬配套 阻中国设军事基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657274}{中非合作论坛9月4日至6日在北京举行，数十位非洲国家领导人与会。图为加蓬总统恩圭马（右一）9月1日抵达北京首都国际机场。（路透社） 美国和中国在非洲的地缘政治博弈加剧，在北京高调宣布无偿军援非洲后，美国据报正在为具有重要战略位置的中非国家加蓬制定经济和安全援助配套，以阻止中国在加蓬建立军事基地……}

\entryitemWithDescription{美气候特使：中美在气候融资等问题仍有分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657068}{美国气候特使波德斯塔（左）星期五在北京与中国外长王毅会面。（法新社） （北京综合讯）美国气候特使波德斯塔（John~Podesta）说，中美在气候融资等问题上仍存在``一些分歧''，但双方在本周的会谈中，在缩小分歧上取得了进展。 美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔9月4日起访问中国三天，与中国外交部长王毅、中国气候变化事务特使刘振民会晤……}

\entryitemWithDescription{谷歌高管预估 2030年AI商机或达20万亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4625643}{国际半导体展SEMICON Taiwan 2024于9月4日在台北揭幕，当天下午举办AI晶片世纪对谈，谷歌生成式人工智能解决方案架构副总裁迪亚、韩国三星电子记忆体业务总裁李祯培，以及台积电执行副总经理暨营运长米玉杰参加对谈。台上左起为主持人台湾日月光投控营运长吴田玉、米玉杰、迪亚和李祯培……}

\entryitemWithDescription{华为首款三折叠手机预售 五小时预约量破百万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657010}{华为首款三折叠手机星期六（9月7日）开启预售。（华为官方微博） （深圳综合讯）中国通讯设备巨头华为首款三折叠手机开启预订，五小时内预约量破100万。这款手机定于9月10日发布，将与美国苹果公司同天推出的iPhone 16等新款智能手机正面对决。 综合证券时报和每日经济网等报道，华为Mate XT非凡大师三折叠手机星期六（9月7日）中午开启预订……}

\entryitemWithDescription{中国消费疲软 月饼白酒行情遇冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4656985}{中国中秋国庆双节临近，月饼行情却格外冷清。图为山东省新泰市翟镇一家食品生产企业的月饼生产线。（新华社） （上海／广州综合讯）中国中秋国庆双节临近，本是一年中消费高峰的白酒市场却刮起冷风，月饼行情也格外冷清，凸显消费市场持续疲软。 《第一财经》引述酒商透露，今年中秋酒水消费市场表现不如往年，过去临近旺季茅台价格会有一波上涨行情，而今年飞天茅台的批发价连续下跌……}

\entryitemWithDescription{美国警告在港企业面临更大法律风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4656347}{美国政府警告，在香港运营的企业面临更大的法律和监管风险。（法新社） （香港综合讯）美国政府警告，在香港运营的企业可能因常规经营活动触犯当地国安条例，并面临更大的法律和监管风险，包括违反美国的制裁令。 美国国务院、农业部、商务部、国土安全部和财政部星期五（9月6日）联合发出《香港商业咨询》（Hong Kong Business Advisory）公告……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：潜龙勿用 蒋万安低调访美}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4638812}{dao\_jiangwanan0709\_2024-01（Lianhe Zaobao） 在前市长柯文哲的京华城风暴延烧到台北市政府之际，现任市长蒋万安星期三（9月4日）低调访美。这位被视为国民党中生代政治明星的蒋家第四代，以一贯的谨小慎微风格，应对在野阵营间的磨合变数，并与美方建立互动，奠定未来接班基础。 ``潜龙勿用''出自《易经》卦辞，意指龙尚潜伏在水中，养精蓄锐，暂时不能有所作为……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：柯文哲的``图利''争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4654352}{台湾在野民众党主席柯文哲上周被台北地方检察署（简称北检）依《贪污治罪条例》的图利罪、公务员违背职务收贿罪声请羁押禁见，外界多认为柯文哲凶多吉少，不料，台北地方法院（简称北院）认为北检举证无法证明柯文哲犯罪嫌疑重大，裁定无保请回。北检抗告，高等法院认定柯文哲``积极介入京华城案''，撤销原裁定发回更裁，北院星期四（9月5日）裁定柯文哲羁押禁见，该案峰回路转，舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{中国大幅收紧跨国收养政策 不再向国外送养儿童}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4654148}{自中国1992年首次开放国际收养以来，已有超过16万名中国儿童被世界各地的家庭收养。近来，越来越多被收养者赴华寻找亲生父母，例如现年19岁的大学生露莉·威尔逊（左）。她今年6月和养母科琳到访中国重庆市垫江镇一家已被拆除的工厂，往袋子里舀了一把石子作为纪念。这里相信是她小时候被遗弃的地方。她在幼儿时被父母抛弃，后来被送进孤儿院，被一对美国夫妇收养……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''登陆 海南掀起狂风暴雨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4654100}{超强台风``摩羯''星期五（9月6日）在海南文昌登陆，当地一名男子星期五涉险在风雨中外出。（中新社） （海口／香港综合讯）超强台风``摩羯''星期五（9月6日）在海南文昌翁田镇沿海地区登陆，海南大部分地区出现狂风暴雨，街道树木倒塌，交通标识、房屋门窗等严重受损……}

\entryitemWithDescription{上海豪宅市场频报``日光盘'' 的虚虚实实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4574668}{上海豪宅销量在今年上半年出现显著增长。图为上海9月6日上海一处在建楼盘。（法新社） 在中国楼市尚未走出寒冬之际，上海据报8月出现多个``日光''豪宅盘。但几名受访房产经纪指出，开发商声称开盘当日售罄有造势成分，随着豪宅大量入市，热销局面可否持续仍存疑虑……}

\entryitemWithDescription{中国两家大型国有券商合并 打造航母级券商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4652814}{（上海／华盛顿综合讯）中国A股市场持续低迷、市场活跃度跌入低谷之际，官方推动国泰君安与海通证券两家大型国有券商合并，以打造航母级券商，增强中资券商的国际竞争力。 综合《证券时报》与彭博社报道，国泰君安证券、海通证券星期四（9月5日）晚上发布停牌公告，拟筹划重大资产重组，股票星期五（6日）开始停牌。 根据公告，国泰君安将通过换股方式吸收合并规模较小的海通证券……}