\entryitemWithDescription{中国著名学者王缉思：症结在各自国内政治问题 中美再多对话也难改善关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379240}{北京大学国际战略研究院创始院长王缉思4月3日在新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院演讲。（陈斌勤摄） 王缉思表示，美国民主党和共和党之间的共识是，用攻击中国来团结美国，美国国会和行政部门对华立场也一致。同样的，中国也因为美国这个外在威胁而团结起来。 中国著名学者王缉思说，中美关系恶化的症结在于各自的国内政治问题，再多的对话都难推动两国关系改善，中国也已不对改善中美关系抱任何期望……}

\entryitemWithDescription{国民党候选人悬而未决 为化解两岸逆境 马英九或再选总统？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379241}{台湾前总统马英九访问中国大陆的声量开低走高，在两岸民间掀起和平暖流。在国民党总统候选人悬而未决下，若为了化解两岸逆境，马英九能否再选总统？这个问题最近在民间引起了讨论。 受访学者评估，马英九不宜卷入选战恶斗，若他能周游陆美台并奠定和平论述，再由国民党征召出最能凝聚中间选民、非绿力量的候选人来执行，蓝军就有逆转胜的机会……}

\entryitemWithDescription{林青霞获颁 港大名誉博士学位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379242}{香港大学4月3日下午举行第209届学位颁授典礼，向七名杰出人士颁授名誉博士学位。这七名杰出人士是诺贝尔物理学奖得主朱棣文、环境科学家丹杰蒙德（Jack Dangermond）、美国图灵奖得主亨尼西（John L Hennessy），中国科学院院士、著名物理学家杨振宁，临床医学家和科学家布莱克（Carol M Black）、恒基兆业地产有限公司副主席林高演、著名影星林青霞……}

\entryitemWithDescription{台陆委会： 中国大陆必将介入台湾选举}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379243}{台湾大陆委员会主委邱太三相信，中国大陆必将介入2024年台湾总统选举，希望一个立场与其相近的候选人当选。 台湾2024年将举行总统选举。据《自由时报》报道，邱太三直言，如果说中国大陆不想要影响台湾的选举，``这个就太小看它了''。他指出，无论是使用资金或其他方式，历届台湾总统选举都可以看到中国大陆介入的案例；一些在台特定团体会扮演角色，让代理人参与立委选举……}

\entryitemWithDescription{港府限制市民游行惹争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379245}{香港今年初逐渐解除疫情限制后，社会开始恢复正常生活，不少团体近来陆续申请举办公众集会或游行。但香港警方提出的条件却在社会上引起颇大争议。 3月26日，有居民组织游行反对将军澳区内填海，成为《香港国安法》生效以来的首次游行。虽然这场游行只针对民生议题，不涉及政治，警方仍然如临大敌，要求人数上限100人，参加者还要在脖子上挂号码牌，被喻为香港史上管理最严厉的游行……}

\entryitemWithDescription{港天星小轮两航线加价}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379248}{香港天星小轮两条航线4月3日起加价，``中环至尖沙咀''以及``湾仔至尖沙咀''航线，平日成人上层票价由3.2港元加至5港元（0.54新元至0.85新元）。周末、周日及公共假期，上层票价由4.2港元加至6.5港元。月票就由160港元加至190港元。长者免费乘船优惠取消，但合资格长者可以享用2港元乘车优惠……}

\entryitemWithDescription{港美国商会：逾七成会员 对港目前法治有信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230404-1379249}{香港美国商会最新调查显示，逾七成会员对香港目前的法治有信心。不过，超过五成会员对香港过去一年的法治情况信心转差。 香港美国商会今年1月16日至2月26日进行调查，上星期四（3月30日）在商会网站公布调查报告。在接受调查的会员中，73\%对香港目前的法治有信心，非常有信心和有信心占29\%，一般有信心44\%，没信心和完全没信心占27\%……}

\entryitemWithDescription{王缉思：症结在各自国内政治问题 中美再多对话也难改善关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1379213}{北京大学国际战略研究院创始院长王缉思4月3日在新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院演讲。（（陈斌勤摄）） 中国著名学者王缉思说，中美关系恶化的症结在于各自的国内政治问题，再多的对话都难推动两国关系改善，中国也已不对改善中美关系抱任何期望。 王缉思是北京大学国际战略研究院创始院长。他星期一（4月3日）在新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究院的讲座上，回应与会者提问时表达上述看法……}

\entryitemWithDescription{钟南山建议中国民众 4月以后可不戴口罩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378917}{钟南山建议中国民众4月后在条件允许的情况下，可以不戴口罩。图为3月27日北京一处火车站等候登车的旅客，多数戴着口罩。（法新社） （广州讯） 按照中国目前的冠病疫情形势，中国工程院院士钟南山认为，佩戴口罩可成为非强制性的措施，建议今年4月以后在条件允许情况下让民众不戴口罩。 据《南方都市报》报道，钟南山星期五（3月31日）在广州一场有关冠病药物的研讨会上指出，过去三年，戴口罩是预防病毒的有效措施……}

\entryitemWithDescription{在湖南大学解说一中 马英九：两岸``都是中华民国''同属中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378918}{马英九（中左）星期天带领台湾青年学生，与湖南大学校长段献忠（中右）等师生交流座谈，现场气氛友好热烈。（新华社） 马英九重申两岸同文同种，双方都坚持一个中国的立场，尽管目前分属两边，有各自的制度和政策，但希望双方真诚交流、减少不必要隔阂，并呼吁两岸青年生力军继续交流。 台湾前总统马英九星期天（4月2日）在与湖南大学师生座谈时说，``台湾和中国大陆都是中华民国''，但同属一个中国……}

\entryitemWithDescription{蔡英文访危地马拉 盼台危邦谊``3000年也不为过''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378920}{台湾总统蔡英文（左）与友邦危地马拉总统贾马特一同参访玛雅文明所在的蒂卡尔国家公园，承诺在中国大陆的外交攻势面前保持牢固关系。（路透社） 台湾总统蔡英文星期天（4月2日）与中美洲邦交国危地马拉总统贾马特一同面对媒体时说，希望两地邦谊永固，``3000年也不为过''……}

\entryitemWithDescription{湖南一原局长受审 昔日同事现场``围观''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378921}{湖南省益阳市国土资源局原局长贺国伟涉嫌受贿犯罪一案开审，座无虚席的庭审现场竟有33名原单位的前同事 ``围观''。 据``清风益阳''微信公众号消息，贺国伟受贿案近日在沅江市人民法院开审。贺国伟曾任益阳市国土资源局党组书记、局长，以及市自然资源和规划局党组书记 出席旁听庭审的除了来自益阳市纪委监委、市委办、市委政法委等多个党政机关，共144名党员领导干部，还包括贺国伟原单位的33名前同事……}

\entryitemWithDescription{台媒：侯友宜若获征召参选总统将向郭台铭请益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378922}{台湾媒体报道，一旦国民党新北市长侯友宜确定获征召，代表国民党参加2024年总统大选，他将向鸿海创办人郭台铭在内的党内外要角请益，争取支持。 国民党上月决定以征召方式提名总统大选人选。综合《联合报》、《中国时报》、TVBS等台媒报道，多名国民党立委连日来已向党中央喊话，应尽速征召侯友宜参选总统，立法院国民党团预估超过九成立委力挺侯友宜……}

\entryitemWithDescription{中国愿与亚细安加快推进 《南中国海行为准则》磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378923}{中国总理李强与马来西亚首相安华举行会谈时说，中国愿同马来西亚等亚细安国家加快推进《南中国海行为准则》磋商，共同维护南中国海和平稳定。 据新华社报道，李强星期六（4月1日）在北京人民大会堂与访华的安华举行会谈时，发表上述谈话。李强也说，``亚洲是我们的共同家园，合作共赢是唯一正确选择''，并称中国愿同马来西亚等亚细安国家积极推进中国亚细安自贸区3.0版谈判，共同实施好《区域全面经济伙伴关系协定》……}

\entryitemWithDescription{美军参联会主席米利：美中并未处在战争边缘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378924}{美国参谋长联席会议主席米利（Mark Milley）说，美国与中国并未处于``战争边缘''，而且北京要攻下台湾并非易事。 为开战言论降温据美国新闻网站``防务一号''（Defense One）星期五（3月31日）刊登的报道，米利在专访中指出，美国必须避免让美中开战的话题和言论变得``过热 ``。 继今年2月初的气球风波，中美关系持续紧张……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国足球反腐还会牵出谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378925}{足球反腐能否革除积弊，让中国足球焕发生机，短期内恐怕很难看到成效……}

\entryitemWithDescription{湖北锣圈岩天坑 动植物生命之源}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230403-1378927}{在中国湖北省西部山区的宣恩县矅天眼景区，春季研学的师生在深达290余米的锣圈岩天坑及周边溶洞中进行科普学习。这个喀斯特天坑四周植物茂密，坑内峭壁森然。在天坑底部，阳光从坑口射入，清水从天空及绝壁而降，汇成小溪，成为天坑``动植物王国''的生命之源。图为4月1日拍摄的锣圈岩天坑景色……}