\entryitemWithDescription{马祖士兵 没肉吃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230311-1371308}{驻守马祖列岛的台湾军人在沙滩上划出喊饿文字，引发外界质疑台军``还没打仗，就已断粮''。 初到马祖服役的台湾男子，在西莒岛坤坵沙滩上划下几行字：``不要罐头''\,``马防部（马祖防卫指挥部）伙房，主菜是白饭''\,``马防部伙房都没肉，肚子饿都吃罐头泡面''。在当地经营旅游业的网红陈竑任将留字拍照上网，引起各界哗然……}

\entryitemWithDescription{台湾能否当和战与统独棋手？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230311-1371310}{今年台海局势的两颗潜在炸弹------美国众议院议长麦卡锡访台以及台湾总统蔡英文访美，忽然调整为蔡英文过境美国时与麦卡锡在加州会面，初步拆除了可能导致军事冲突的引信。 有消息称麦卡锡被蔡政府说服，同意不在此时访台激怒北京，避免重演类似去年8月前议长佩洛西访台引发围台军演，甚至升级为台湾国防部长邱国正评估的严峻情况：解放军战斗机和军舰逼近12海里的台湾空域和海域，迫使台军必须采取武力反击……}

\entryitemWithDescription{台恢复两岸部分直航点 行政院长否认为蔡英文过境美国灭火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230311-1371311}{台湾自3月10日起，恢复开放深圳、广州、南京、重庆、杭州、福州、青岛、武汉、宁波、郑州10个两岸空运客运直航点，并预告将开放大陆13个包机航点，以及在清明节前恢复``小三通''客运中转。 （香港中通社） 台湾自星期五（3月10日）起恢复两岸部分直航航点，行政院长陈建仁否认这是为总统蔡英文4月过境美国先行灭火，强调是考量两岸疫情缓解，且清明节将届，民众有返台祭祖需求所作的安排……}

\entryitemWithDescription{传蔡英文月底过境美国 会见众议院议长麦卡锡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230311-1371312}{据报台湾总统蔡英文将在本月底过境美国期间，在纽约发表演讲，并在加利福尼亚州会见美国众议院议长麦卡锡。 英国《金融时报》星期四（3月9日）引述知情人士报道，蔡英文3月30日将在纽约一场由美国智库哈德逊研究所（Hudson Institute）赞助的活动上发表演讲，并获该研究所颁发``全球领导力奖''（global leadership award）……}

\entryitemWithDescription{网红``潮汕阿秋''抵港脚踏车被偷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230311-1371313}{中国大陆网红阿秋骑脚踏车到过32个省份，没想到脚踏车竟在香港被盗 。（互联网） 中国大陆一名分享骑行中国游历的短视频博主，抵达香港后脚踏车被盗。他声称，这是自己骑行逾三年以来第一次脚踏车被偷。香港警方星期五（3月10日）回应说，正追缉一名黑衣裤涉案男子。 据《星岛日报》报道，在抖音平台拥有超百万粉丝的骑行博主``潮汕阿秋''，以骑脚踏车游历中国、分享不同地区景色和风土人情知名……}

\entryitemWithDescription{台湾今起恢复10个两岸定期航班航点 清明节前开放``小三通''客运中转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371023}{台湾的大陆委员会发言人詹志宏星期四（3月9日）宣布，在现行五个航点外，自3月10日起恢复包括广州等10个两岸定期航班航点，另有13个航点得申请包机，清明节前会开放``小三通''客运中转……}

\entryitemWithDescription{提出必要时依法停工停业停市停课 西安流感应急预案引发再封控担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371024}{西安2021年12月23日封控期间的空荡荡街头。（新华社） 西安发布的流感高发期应急预案引发国内舆论反弹，学者认为，中国不会再出现大规模封控，政府在出台类似应急政策时应更注意措辞，以免引发社会恐慌情绪。 中国陕西省会西安在流感高发期发布流感大流行应急预案，提出要适时采取临时社会面管控措施，必要时依法采取停工、停业、停市、停课。预案随即引发国内舆论反弹，不少网民担忧疫情封控卷土重来……}

\entryitemWithDescription{特稿：应勇料接任最高检检察长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371025}{应勇预计将在星期六接替张军，出任最高检察院检察长。（互联网） 张军3月7日在全国人大会议上作最高检察院工作报告。（新华社） 中国两高（最高人民法院、最高人民检察院）本周末即将迎来高层人事调整。去年9月被任命为正部级的最高检副检察长、由此重返政坛一线的应勇，预计将在星期六（3月11日）举行的全国人大全体会议上，接替张军出任最高检检察长，跻身``党和国家领导人''行列……}

\entryitemWithDescription{本报和通商中国联办``解读两会''论坛 三专家剖析中国政经环境与走向}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371026}{南洋理工大学经济学教授陈光炎（左起）；华侨银行大中华地区研究主管谢栋铭；吉宝企业中国首席代表兼吉宝资本总裁吴来顺，将解读中国经济趋势。（档案照片） 走过三年多的冠病疫情，中国政府将今年的经济增长目标设在5％左右，属于市场预期的低端。保守的经济增速目标意味着什么？新一届中国政府领导班子上任后，中国的经济环境、政策会有怎样的变化……}

\entryitemWithDescription{蔡英文过境拟会麦卡锡 美国务院：程序符合一中政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371027}{台湾总统蔡英文计划在4月初过境美国期间，与美国众议院议长麦卡锡会面。（路透社档案照） 针对台湾总统蔡英文计划在4月初过境美国期间与美国众议院议长麦卡锡会面，美国国务院称，台湾高阶官员过境美国行之有年，所有程序都符合美国的一中政策。 根据美国国务院官网发出的文字实录，国务院发言人普莱斯星期三（3月8日）在媒体简报会上应询时做出上述表述……}

\entryitemWithDescription{柯文哲访美约见市长议员等遇冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371028}{已表态参选台湾总统的民众党主席柯文哲计划4月访问美国，但柯文哲的会见请求遭到多名美国地方首长和议员冷处理，让他的访美行程安排碰壁。 据中时新闻网星期三（3月8日）报道，柯文哲计划4月8日起展开为期21天的访美之行，与多名美国地方首长和国会议员会面。但民众党消息人士透露，美国许多单位人员都不愿与柯文哲会面，包括得克萨斯州长、休斯敦市长和波士顿市长都没有回复会面请求……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371029}{我们不要太在乎诺贝尔文学奖。 ------中国作家协会副主席、中国全国人大代表麦家在全国两会期间接受中新社采访时说，中国作家很少获得诺贝尔文学奖，并不代表中国的文学作品不好。他认为，任何奖项都会带有感情甚至政治色彩，而诺贝尔文学奖是以西方的价值观为评判标准的……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国金融监管人员大减薪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371030}{中国两会星期二（3月7日）公布国务院机构改革方案。图为两会举办地点北京人民大会堂。（香港中通社） ``国企老总最大的悲剧就是当了正局级。'' 在中国两会（全国人大与政协年会）本周公布国务院机构改革方案后，一名北京友人带调侃的语气感叹，许多金融监管人员这下可要大减薪了，就像中国国企老总被任命官职后，薪资福利大减……}

\entryitemWithDescription{中国学生``翻墙''用ChatGPT做功课 官方担心或成为外国政治宣传工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371031}{有中国业内人士认为，因为有审核制度，ChatGPT永远不可能进入中国。（路透社档案照） 由于ChatGPT给出的答案没有经过审查，中国官方担心其可能成为外国政府的政治宣传工具。官媒《中国日报》上个月曾发文批评ChatGPT在新疆问题上与美国政府口径一致，指外国政府可以利用其传播虚假信息、操纵舆论叙事等……}

\entryitemWithDescription{富士康否认中国社媒传言 称深圳厂运作正常未撤离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371032}{苹果公司最大代工厂富士康再传将生产线撤出中国的消息，网传消息称，富士康深圳工厂已开始清退临时工并拆除生产线。不过富士康回应说，该消息不实，目前深圳园区运作正常。微博、抖音等中国社交媒体平台本周陆续出现自称深圳富士康员工的网民发文，称厂区目前已开始拆除生产线，并已收到通知让临时工在月底前走完，同时鼓励正式工请假等……}

\entryitemWithDescription{潮汕民居村庄 犹如大地棋盘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371033}{中国广东省普宁市大坝镇白坑村的传统建筑具有鲜明的潮汕民居特色。民居的结构、高度，巷道宽度均统一。从空中俯瞰，横平竖直、整齐划一，村庄布局犹如大地上的棋盘。图摄于3月8日……}

\entryitemWithDescription{澳洲取消中国入境旅客行前检测要求 中方期待各国携手合作为旅游提供便利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230310-1371034}{澳大利亚卫生部宣布，将从星期六（3月11日）起，取消对从中国入境旅客的行前冠病检测要求。中国外交部回应说，期待各国与中国一道为中外人员往来提供更多便利。 据澳大利亚卫生部官网星期四（3月9日）发布的新闻稿，卫生部长巴特勒说，取消对来自中国大陆、香港和澳门旅客的行前检测要求是``明智、慎重的''决定……}

\entryitemWithDescription{发改委强调消费对复苏重要意义 提振内需是中国今年经济工作重任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370687}{专家认为，中国今年经济工作的核心焦点是如何有效扩大内需。图为浙江宁波的一个露天市场。（法新社） 在部署今年经济工作时，报告首先提出要``着力扩大国内需求''，并强调``把恢复和扩大消费摆在优先位置''。为此，官方将多渠道增加城乡居民收入，稳定大宗消费，推动生活服务消费恢复。 ``展望全年，消费能够成为经济增长的主拉动力，更好发挥对经济增长的基础性作用……}