\entryitemWithDescription{发改委强调消费对复苏重要意义 提振内需是中国今年经济工作重任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370687}{专家认为，中国今年经济工作的核心焦点是如何有效扩大内需。图为浙江宁波的一个露天市场。（法新社） 在部署今年经济工作时，报告首先提出要``着力扩大国内需求''，并强调``把恢复和扩大消费摆在优先位置''。为此，官方将多渠道增加城乡居民收入，稳定大宗消费，推动生活服务消费恢复。 ``展望全年，消费能够成为经济增长的主拉动力，更好发挥对经济增长的基础性作用……}

\entryitemWithDescription{德国拟禁中企5G设备 中方斥为国家力量干预市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370690}{德国政府拟禁用华为和中兴通讯5G设备的消息传出后，中国驻德国大使馆回应称坚决反对德国在对华合作中泛化国家安全概念、滥用国家力量干预市场。 受访学者分析，美国在乌克兰危机后加强对德国的施压，朔尔茨政府正在寻求平衡，即照顾自身经济和市场的同时，也要对美国有所交代……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370691}{年轻人有使用高科技获取知识的愿望，这是一纸禁令所无法阻挡的。 ------中国武汉大学校长张平文接受《中国科学报》访问时说，他不赞成高校禁用ChatGPT，对待ChatGPT的态度应像治理洪水一样，堵不如疏。高校应引导学生不用ChatGPT替代学术训练、不触碰学术规范红线。他也说，现在很多学生在数字化方面的技能甚至超过了教师，教师要虚心向学生学习，积极理解和拥抱社会的进步……}

\entryitemWithDescription{台湾民进党成立大选提名策略小组 赖清德将在16艰困选区征召候选人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370693}{台湾中华亚太菁英交流协会秘书长王智盛接受《联合早报》采访时说，民进党青壮派普遍上都有避免在当选议员后转战立委的认知，对照国民党世代交替竞争``杀得见血见骨''，赖清德的建议案让民进党维持更公开透明和有纪律的游戏规则，有助强化与国民党的品牌区隔。 台湾执政的民进党星期三（3月8日）成立跨派系的选战提名策略小组，为了与国民党``当选后落跑''的现象区隔，不建议现任议员转战立委……}

\entryitemWithDescription{成都研发第五代机器人 可助截瘫患者站立行走}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370694}{在四川成都，一名截瘫患者3月6日在外骨骼机器人辅助下起身站立。近日，位于成都的电子科技大学机器人研究中心的第五代外骨骼机器人研发取得进展。这种机器人能帮助截瘫患者站立行走，还可辅助截瘫患者进行上下楼梯、抬腿、调整步态等康复训练……}

\entryitemWithDescription{台国民党启动 总统立委提名作业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230309-1370695}{台湾在野的国民党中常会星期三（3月8日）决定，即日起展开2024年总统和立委提名准备作业。党主席朱立伦说：``我们不躁进，但绝对不拖延''，国民党一定要重返执政，团结所有非绿力量共同努力，才能迎向胜选。 国民党秘书长黄健庭会后转述，中常委关心总统提名时程不要拖太晚，也有中常委直接表达要征召。朱立伦表示，过去国民党总统的人选大概都在5、6月产生，四年前情况特殊，但今年绝不会拖到7月才办初选……}

\entryitemWithDescription{中国出生率逐步下降 月嫂需求却越来越高？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370620}{中国人口出生率虽逐年下降，城市父母对月嫂的需求却有增无减。 官方数据显示，2022年中国人口自1961年来首次出现负增长，全国人口出生率（即每千人中出生人数的比率）跌至6.77\%，创历史新低。 少子化，也意味着家长更重视子女抚育，再加上城市双薪家庭日益普遍，中国家长不惜下重本聘请月嫂和育婴保姆，对月嫂的专业需求与薪水也水涨船高……}

\entryitemWithDescription{再多护栏也挡不住脱轨翻车 秦刚：美若再打压中国双方必冲突对抗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370306}{秦刚星期二（3月7日）首次在中国``两会''外长记者会上亮相，在回应有关中美关系的提问时，指美国所谓的竞争，``就是全方位遏制打压，就是你死我活的零和博弈''。（路透社） 秦刚昨天首次在中国``两会''外长记者会上亮相，他以两名运动员在奥运田径赛跑来比喻中美关系，指一方不是想着如何跑出自己的最好成绩，而总是要去绊倒对方，甚至想让对方参加残奥会，``这不是公平竞争，而是恶意对抗，犯规了''……}

\entryitemWithDescription{秦刚：台湾问题处理不好 中美关系地动山摇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370307}{中国外长秦刚强调，台湾问题是中美关系第一条不可跨越的红线；台湾问题处理不好，中美关系地动山摇。 秦刚星期二（3月7日）在中国两会外长记者会上回应有关台湾的提问时，首先拿出一本《中华人民共和国宪法》，并念出序言里的涉台内容，强调``台湾是中华人民共和国的神圣领土的一部分。完成统一祖国的大业，是包括台湾同胞在内的全中国人民的神圣职责。'' 他接着表明，解决台湾问题是中国人自己的事，任何外国都无权干涉……}

\entryitemWithDescription{不再被称为``中国战狼'' 秦刚笑言若有所失}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370308}{中国外长秦刚在两会外长记者会上回应有关台湾的提问时，举起桌上红色的《中华人民共和国宪法》册子，念出序言中的有关台湾的内容。（彭博社） 中国外长秦刚称，在他回国当外长后，美国媒体不再称他``中国战狼''，令他``若有所失''。 过去以风格``刚猛''著称的秦刚星期二（3月7日）首次以外长身份亮相两会记者会……}

\entryitemWithDescription{应对持续升级中美对抗态势 中国国务院改革提高金融科技等部门职能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370309}{中国国务院机构改革方案十三条改革措施中，有六条涉及金融系统。图为3月5日在人民大会堂外站岗的武警。（路透社） 武汉光谷自贸研究院院长陈波分析，金融监管机构和其他政府机构相比，在人员待遇和行使职权方面都更具独立性，这可能间接助长腐败和风险滋生。 中国国务院机构改革方案星期二（3月7日）出炉，通过整改金融和科技等领域，使核心关键部门的职能更专注与高效，以应对持续升级的中美对抗态势和防范系统风险……}

\entryitemWithDescription{栗战书总结近五年人大工作 加快涉外立法维护国家利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370311}{栗战书星期二（3月7日）下午在全国人大会议上宣读任内最后一份全国人大常委会工作报告。（中新社） 中国全国人大常委会委员长栗战书说，全国人大过去五年加快国家安全领域立法，把维护国家安全放在立法工作的重要位置，同时还坚决维护国家主权安全利益，坚持对等原则对有关国家议员采取反制措施。 即将卸任的栗战书，星期二（3月7日）下午在全国人大会议上，宣读任内最后一份全国人大常委会工作报告……}

\entryitemWithDescription{中国两高维安扫黑 过去五年共起诉827万3000人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370312}{中国两高（最高人民法院、最高人民检察院）近年加大力度维护国家安全和扫黑除恶，全国检察机关过去五年起诉827万3000人，比前一个五年上升12％，其中判处776万1000人。 两高也宣示，今年将更好统筹发展和安全，严厉打击境内外敌对势力渗透、破坏、颠覆、分裂活动。 中国最高法院长周强与最高检察院检察长张军，星期二（3月7日）先后在全国人大会议上作工作报告，强调两高过去五年坚决维护国家安全、社会安定……}

\entryitemWithDescription{发布重污橙色预警 北京不见``两会蓝''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370313}{图为在雾霾天气下，在北京道路上行驶的车辆。（路透社） 中国全国两会上周末开幕，但北京空气有雾霾，不见``两会蓝''。所谓``两会蓝''，指的是中国两会期间良好的天气状况及空气质量，而这通常是因为地方领导在重大活动期间对空气污染活动采取了严厉的整治手段。中国国家大气污染防治攻关联合中心说，围绕北京的13座城市在星期天（3月5日）发布了重污染天气橙色预警，这是第二高的警报级别……}

\entryitemWithDescription{蔡天凤碎尸案再一嫌犯被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370314}{香港名媛蔡天凤碎尸案再有一名嫌犯被捕，这名29岁的嫌犯为蔡天凤前夫邝港智的女性友人，她是在中国大陆被公安抓捕后移交给香港警方。 综合《星岛日报》《明报》、网媒``香港01''报道，女嫌犯的洋名为``Irene''，因疑似协助罪犯而被捕。此前，为免受到牵连，她逃到深圳暂避风头，但香港执法部门掌握信息后，向大陆方面要求协助拘捕。有消息说，Irene为香港的大陆新移民，在大陆有居所……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370315}{有人说我是澳门人，有人说我是香港人，我会说我是大湾区人。大湾区内，九个内地城市和两个特区，大家同饮一江水，同享千年岭南文化，都喜欢吃皮蛋瘦肉粥，也都具备吃苦耐劳的品德。 ------中国全国政协委员、信德集团董事长，也是已故澳门赌王何鸿燊女儿的何超琼星期二（3月7日）在全国政协十四届一次会议第二场``委员通道''集体采访活动中被问及粤港澳大湾区的发展时如是说……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中美对抗不再是两会``房间里的大象''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370316}{中美对抗已经进入更危险的新阶段，两个大国一旦陷入``你死我活''，整个区域都会被拖下水。（路透社） 在各界瞩目中，新任中国外交部长秦刚星期二（3月7日）首次亮相两会（全国人大、政协年会）记者会。 与他的前任王毅相比，这名``60后''外交高官在首秀中略显拘谨，表情和肢体语言不多。近两个小时的记者会上，秦刚总共回答14道中外记者提问，比去年两会上，王毅外长的记者会少了近一半……}

\entryitemWithDescription{台湾为免激怒北京 传麦卡锡访台改为在加州会蔡英文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370317}{据外媒报，蔡英文将在4月初走访中美洲两个邦交国途中过境美国，并与众议院议长麦卡锡会面。消息说，蔡政府团队说服麦卡锡将访台计划改为在加州会见，以免激怒中国大陆。 台湾总统蔡英文据称将在4月初过境访美，在加州会见美国众议院议长麦卡锡，并走访纽约。消息说，蔡政府团队说服麦卡锡将访台计划改为在加州会见，以免激怒中国大陆……}

\entryitemWithDescription{邱国正证实与美磋商 将东亚增加军备库存放到台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370318}{台湾国防部长邱国正证实，正与美国磋商将东亚增加的军备库存改放到台湾，外界担忧台海危机可能升温。 行政院长陈建仁星期二（3月7日）在立法院会备询时表示，这件事情还在研议，没有具体的方案。他说，美台都有维持印太地区自由开放的共同理念，所以会继续合作，``要努力备战，才能避战；要能战，才能止战''。 数位国民党立委质询，建议政府除了以备战来避战外，也应思考两岸和平之道……}

\entryitemWithDescription{南京牛首山 春日好风光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230308-1370319}{（中新社） 游客3月7日在江苏南京牛首山参观佛顶宫，感受神秘与静谧。牛首山位于南京市南郊，因山顶突出的双峰相对峙恰似牛头双角而得名。每年春季，慕名而来踏青的游人络绎不绝。现有佛顶寺、佛顶塔、佛顶宫、岳飞抗金故垒、摩崖石刻、弘觉寺塔等人文景观。佛顶宫属于深坑建筑，其外部空间分为大穹顶、小穹顶和佛顶摩崖三大部分，内部空间共九层，地上三层、地下六层……}