\entryitemWithDescription{新闻人间：``北大才女''李雪琴的游泳证书}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4042460}{中国一年一度高考成绩放榜之际，有着``北大才女''之称的脱口秀艺人李雪琴，因为11年前的一张游泳运动员证书，陷入了舆论漩涡。 事缘李雪琴此前在一档节目中表示自己不会游泳，结果被网民挖出一张她的游泳二级运动员证书，称她2013年高考就是通过这张证书加分才进入北京大学……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：澎湖渔船扣押事件对``新两国论''的考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4070729}{台湾澎湖``大进满88号''渔船星期二（7月2日）违法捕鱼，被中国大陆海警登检扣留。台湾海巡署三艘巡防艇赶往救援，却面临比其吨位大出10倍以上的七艘大陆海警船包围窘境，仓皇撤离。 台湾官方罕见低姿态且迅速定调，将责任归咎``大进满88号''渔船``越界''作业，大陆委员会等相关部会皆强调，会``透过各种管道''与大陆沟通，希望相关人员尽快平安回来……}

\entryitemWithDescription{罕见休长假 贺一诚能否连任澳门特首引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4070061}{澳门特首贺一诚自6月21日以来突然接连休假29天，引起外界关注。（互联网） 澳门新一届行政长官选举最快将于今年10月举行。现任特首贺一诚近来罕有地连续休假29天，引起港澳政界热议，关注他会否沿袭惯例连任。 澳门政府星期四（7月4日）出版的特区公报副刊公布，贺一诚再休假16天，至7月19日才结束假期，期间继续由行政法务司司长张永春临时代理行政长官职务……}

\entryitemWithDescription{路透：部分在华外企考虑把台湾员工调派境外}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4069784}{（北京／台北路透电）知情人士指出，在北京发布惩治台独分子的司法解释文件后，有部分外国企业考虑将在华的台湾员工调离中国。 博钦律师事务所（Perkins Coie）驻北京合伙人兹默曼告诉路透社：``有数家公司找我们咨询，评估他们员工所面对的风险……}

\entryitemWithDescription{中国企业两高管菲律宾被撕票 据报一名嫌犯来自台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4069602}{（上海/北京综合讯）两名中国企业高管6月下旬赴菲律宾洽谈业务遭绑架，尽管家属支付了数百万人民币的赎金，但两人仍遭撕票。据报菲律宾警方已锁定两名嫌犯，其中一人来自台湾。 综合澎湃新闻与《新民晚报》等媒体消息，该案其中一名受害者为中国公民，另一人为美籍华人，分属两家不同的医疗器械公司。他们应一名自称为``李娜''的经销商邀请，相约前往菲律宾考察业务……}

\entryitemWithDescription{北京加强展现台海管辖权 余茂春：美台应加强海巡合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4069687}{曾在特朗普政府时期担任美国国务卿中国政策规划首席顾问的哈德逊研究所中国中心主任余茂春，7月5日在台北出席座谈会时强调，台湾问题已全球化，面对北京加强法律战与域外执法，台湾应该加强与国际民主伙伴合作因应……}

\entryitemWithDescription{外国人上半年入境中国倍增 免签入境占逾一半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4069191}{中国大陆各口岸今年上半年入境的外国人达1463.5万人次，同比增长152.7\%，其中通过免签入境有854.2万人次，占52\%。图为上海浦东国际机场2月迎来春运出行高峰，旅客排队办理登机手续。（路透社） （北京综合讯）中国大陆各口岸今年上半年入境的外国人达1463.5万人次，同比增长152.7\%。其中，通过免签入境有854.2万人次，占52\%，同比增长190.1\%……}

\entryitemWithDescription{中国7月18日将召开欧盟白兰地反倾销案听证会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4068275}{中国商务部星期五宣布，将于7月18日召开对欧盟白兰地反倾销案调查的听证会　以反制欧盟按照计划对中国电动车征收临时关税。图为法国人头马酒厂的酒窖里存放着装有干邑白兰地的橡木桶。（路透社档案照） （北京综合讯）中国商务部星期五宣布，将于7月18日召开对欧盟白兰地反倾销案调查的听证会　以反制欧盟按照计划对中国电动车征收临时关税……}

\entryitemWithDescription{台湾渔船被日本公务船登检扣查船员 船东缴付5万罚款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4068986}{（台北综合讯）中国大陆扣押台湾渔船事件尚未告一段落，台湾再有一艘渔船星期五（7月5日）被日本水产厅公务船拦下，船长与轮机长被带走调查，船东应日方要求，当天缴付了逾600万日元（约5万新元）罚款……}

\entryitemWithDescription{李强：推动建立普遍参与的人工智能国际机制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4046658}{特斯拉第二代人形机器人Optimus首次亮相世界人工智能大会。（杨靖摄） 中美高科技竞争加剧之际，中国总理李强在2024世界人工智能大会上说，中国愿与各国一道，推动人工智能更好服务全球发展，包括深化创新合作，实现更大程度的数字包容，并且推动建立普遍参与的国际机制，形成具有广泛共识的治理框架和标准规范……}

\entryitemWithDescription{台国安局长：大陆或借扣押渔船弱化台政府主权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4046597}{台湾澎湖渔船``大进满88号''遭中国大陆海警登船检查扣押，台湾国安局长蔡明彦认为是比较不寻常的案例。他重申台湾政府会捍卫渔民合法作业权利，也提醒渔民进入敏感水域要提高警觉，须遵守``相关国家''规定……}

\entryitemWithDescription{刚果中企遭武装袭击 六名中国公民遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4044836}{（布拉柴维尔／北京综合讯）刚果东北部一个与中资相关的矿场遭到武装袭击，当地官员称，有六名中国公民和至少两名刚果士兵在袭击中遇难。 综合路透社、法新社报道，这场袭击发生在星期三（7月3日），地点在刚果金矿丰富的伊图里省居古（Djugu）地区。 居古行政长官马佩拉（Ruphin Mapela）星期四通报，发动此次袭击的是民兵组织``刚果发展合作组织''；该组织主要成员是伦度族，他们声称在捍卫伦度族……}

\entryitemWithDescription{澳门小赌王周绰华终审维持原判18年刑期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4046097}{（澳门／北京综合讯）绰号``洗米华''的澳门太阳城集团创办人周焯华涉非法赌博等多项罪名，去年被判18年监禁后提出上诉，澳门终审法院裁定上诉败诉，周焯华维持18年有期徒刑的刑罚。 据澳门特区政府网站消息，澳门终审法院星期三（7月3日）对涉太阳城集团刑事犯罪的上诉案件作出裁决，除周焯华确定获刑18年外，其余八名被告维持被上诉裁判的判罚，刑期在九年至12年不等……}

\entryitemWithDescription{中国大部分地区今年盛夏气温将偏高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4045318}{中国国家气候中心预计，中国未来降水更趋于极端化。受近期强降雨影响，江西省九江市鄱阳湖水位持续超出警戒水平，导致与鄱阳湖水系南北港连接的湖口县马影镇集镇路段被淹。当地在通往县城的门港桥路段抢建一条应急``便民桥''，变``水路''为通途。（中新社） 这座长130余米、宽1.5米的``便民桥''，还铺设防滑木条。它从7月2日下午5时一直搭建到晚上9时，方便集镇周边多个乡村的5000多名民众出行……}

\entryitemWithDescription{施小琳任四川代省长 中国女性省级政府一把手增至三位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4044610}{四川省人大常委会星期四表决通过，决定任命施小琳为四川省人民政府副省长、代理省长。（中新社） （北京综合讯）中国四川省政府党组书记施小琳获任命为四川代省长，在她履新之后，中国现任女性省级政府主官增至三位……}

\entryitemWithDescription{香港国际机场航空交通量料今年底前完全复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4044433}{香港机场管理局指出，香港国际机场的航空交通量显著增长，近期旅游高峰期的客运量及飞机起降量均恢复至冠病疫情前水平的80\%，预计于今年底前完全复苏。图为香港国际机场6月发生航空资料显示系统故障，现场人士无法从机场的显示屏查看航班资讯资料图……}

\entryitemWithDescription{中国海警驱离钓鱼岛海域日本船只}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4043506}{（北京／东京综合讯）在不到一个月内，中国海警二度驱离进入有领土争议的钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）周边海域的日本船只。日本则指中国海警船均搭载类似机关炮的装置，跟随日本渔船的动向航行。 中国海警局官网通报，日本``鹤丸''、``善幸丸2''号渔船和数艘巡视船，7月2日至4日先后进入钓鱼岛附近海域，中国海警舰艇对其采取必要管控措施并警告驱离。中国也敦促日本立即停止在该海域的一切违法活动……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：外资保卫战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4035465}{最近在大连出差，到酒店附近的便利店买东西，店家热情招呼一名排在我前面的外国旅客，还秀了好几句英语，赢得旅客连连点赞。店家笑说：``好几年没说了，都生锈了。'' 闲聊中得知，因为便利店开在涉外酒店旁，经常有外国旅客光顾，为了方便做生意，店家自学了一些简单的英语。可冠病疫情那几年期间，大连几乎看不到外国旅客，他也没了说英语的机会……}

\entryitemWithDescription{大陆扣押台渔船引发两岸关系紧张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4035366}{台湾海巡署副署长谢庆钦星期三（7月3日）举行记者会，证实台湾渔船被登检位置在大陆领海内。（法新社） 台湾澎湖渔船``大进满88号''星期二（7月2日）晚间于金门东北外海作业，被中国大陆海警船登检押回福建晋江围头港。台湾海巡署获报派三艘海巡艇赶往救援，追至大陆海域内，反被七艘大陆海警船包围；双方对峙一小时后，台湾海巡艇为避免升高冲突而撤退……}