\entryitemWithDescription{于泽远：中国军队会不会越界打击敌对集团？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452487}{随着缅甸北部战事激烈进行，有百多辆从中国进入缅甸的货车车队上星期被烧毁后，中国南部战区11月25日宣布开始在中缅边境中方一侧举行实战化演训，并称军方时刻做好应对各类突发情况准备。 有中国军事学者建议，针对缅北地区长期存在走私、贩毒和电信诈骗等严重危害中国公民的现象，中国军队可在必要时尝试越境打击敌对武装集团……}

\entryitemWithDescription{中国跨境商家叹今年``黑五''史上最惨淡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452524}{（北京讯）不少中国跨境商家称，今年的``黑色星期五''购物季并未带来预期中的景气表现。相反，他们普遍感受到了行情的惨淡，有者甚至形容今年是史上最惨淡的``黑五''。 据第一财经报道，``黑五''历来是跨境卖家销售旺季，但今年接连不断的促销活动，似乎已让消费者感到疲惫，导致他们的购买热情大减……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选举三角战首周末 蓝绿互捣虎穴白营低调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452522}{民进党副总统候选人萧美琴（前排左一）星期天（11月26日）回到耕耘10年的花莲，与总统候选人赖清德（前排左二）一同为该党立委候选人张美慧（前排右二）造势。（民进党提供） 台湾总统选战三角战打响后，首个周末蓝绿行程满档，国民党``侯康配''和民进党``赖萧配''互捣虎穴，到对手票仓大造势，白营民众党``柯盈配''低调沉潜，没有公开活动……}

\entryitemWithDescription{中日韩时隔四年举行外长会 商定加紧筹备三国领导人峰会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452514}{日本外长上川阳子（左起）、韩国外长朴振，以及中国外长王毅星期天（11月26日）在韩国釜山举行第10次三国外长会。（法新社） 中日韩时隔四年多于星期天举行三国外长会，商定加紧筹备三国领导人峰会，并同意在安全、经贸、科技等六个领域推进合作。受访学者分析，中日韩外长会再度举行释放非常积极的信号，展现三国希望防止东亚地缘政治出现新阵营分裂的意愿……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国大陆对台经济影响力正在减弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452509}{（北京／台北综合讯）美国媒体报道，随着更多台湾企业开始转向其他市场并减少对中国大陆的依赖，北京方面感到对台湾的经济影响力正在减弱。 美国《华尔街日报》星期五（11月25日）引述台湾政府数据报道，今年前10个月，台湾对美国的出口比2018年同期增长逾80\%，但台湾对中国大陆的出口下降了1\%，与大约10年前两岸经济迅速融合时相比发生了重大变化……}

\entryitemWithDescription{中国云南丽江至香格里拉铁路开通营运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452503}{丽江至香格里拉铁路星期天（11月26日）开通运营，两地间最快1小时18分可达，昆明经大理、丽江可直达香格里拉。图为无人机拍摄的一列丽香铁路列车。（新华社） （丽江 / 香格里拉综合讯）历经九年建设，中国云南丽江至香格里拉的铁路正式开通运营，当地自此结束不通火车的历史，自香格里拉乘火车最快1小时18分钟左右即可到达丽江，五小时以内就可到达云南省会昆明……}

\entryitemWithDescription{【视频】重庆再度改写中国最深地铁站纪录 深度达39层楼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452491}{中国最深地铁站的纪录去年再度被重庆改写，刷新纪录的是深度达116米、相当于39层楼高度的红岩村站。这座地铁站吸引一些外地游客前去打卡，成为山城又一地铁景点。 受访市民则说，地铁站开通后给当地带来极大便利，但重庆轨道交通今年事故频发，担忧紧急时乘客能否从100多米深的地道中快速疏散……}

\entryitemWithDescription{中国对``中植系''财富公司展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452464}{（北京综合讯）在中国资产管理巨头中植集团宣布严重资不抵债的三天后，中国警方通报对``中植系''所属财富公司展开调查。 北京市公安局朝阳分局星期六（11月25日）晚通报，警方近期对``中植系''所属财富公司涉嫌违法犯罪立案侦查，对解某某等多名犯罪嫌疑人采取刑事强制措施。 通报也呼吁投资人积极配合调查取证，通过网上、邮寄和实地报案的方式进行报案登记，以维护自身权益，挽回损失……}

\entryitemWithDescription{澳门明年特首选举 学者：贺一诚成功连任概率大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452446}{澳门现任特首贺一诚至今未表态是否会在明年寻求连任，但受访学者相信，他参选并成功连任的概率相当大。图为11月14日贺一诚就2024年施政报告在特区政府总部召开记者会。 （香港中通社） 澳门将于明年举行新一届行政长官选举。现任澳门特首贺一诚至今仍未表态会否角逐连任，但有受访学者相信，他参选并成功连任的概率相当大。 澳门行政长官是由400人选举委员会提名并投票产生……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：东莞海外订单骤减 中国``世界工厂''为何失速？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452155}{东莞一排空置的店铺，街上人车稀少。（林煇智摄） 被誉为``世界工厂''的中国广东城市东莞在今年疫情管控放开后，企业订单出现断崖式下滑，经济增速在广东省垫底。这座GDP万亿级城市曾在中国改革开放后快速崛起，现在为何会全面``失速''？东莞将何去何从？ 在广东省东莞市的街镇漫步，随处可见厂房外墙上招租的告示，以及空置的店铺……}

\entryitemWithDescription{解放军中缅边境展开军演 学者：向民地武和军政府发出稳定局势信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452373}{一支从中国进入缅甸的货车车队星期五（11月24日）在缅北掸邦西北部木姐镇（Muse）遇袭，120辆载有家用品、衣物和建筑材料等的货车被烧毁。（路透社） 随着缅甸北部战乱升级，中国人民解放军在中缅边境启动实战化军事演习，并呼吁当地侨胞撤离。 受访学者认为，军演是中国分别向缅甸军政府和少数民族地方武装组织（简称``民地武''）发出的信号，即打击诈骗的力度不可缓，双方冲突不可升级，危及中缅关系……}

\entryitemWithDescription{以色列驻华大使：中国社会反犹言论逐渐平息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452367}{以色列驻中国大使潘绮瑞说，以中关系不会因为以哈战争改变，当地反犹言论也逐渐平息。图为以哈即将停火前，以色列星期五上午继续进行空袭，乌黑浓烟遮盖大片天空。（路透社） （北京综合讯）以色列驻中国大使潘绮瑞说，尽管过去一段时间中国社群平台出现大量反犹言论，但这不代表中国反犹，以中关系不会因为以哈战争改变，当地反犹言论也逐渐平息……}

\entryitemWithDescription{香港民众北上逼爆各大深圳超市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452361}{最近过境到深圳游玩的香港民众持续增加，出现港人挤爆深圳超市的现象。图为今年2月深港恢复通关初期。（彭博社） （香港综合讯）深港自今年1月恢复通关后，过境到深圳游玩的香港民众持续增加，近日更是出现港人挤爆深圳超市的现象。 香港入境事务处数据显示，今年10月，港人北上的累计人次达535万，创单月新高；周末均录得逾20万人次……}

\entryitemWithDescription{中基协要求从业人员不得随意离职 奢靡炫富}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452353}{（北京综合讯）中国证券投资基金业协会修订新规，要求基金管理从业者自律约束，不得随意离职、奢靡炫富。 据澎湃新闻报道，中基协星期五（11月24日）修订发布《基金从业人员管理规则》及配套规则和《证券期货经营机构投资管理人员注册登记规则》。 《管理规则》订明，基金从业人员不得有``败坏社会风气、违背公序良俗，奢靡炫富、拜金主义、享乐主义和极端个人主义的行为''……}

\entryitemWithDescription{中国高校食堂饭菜出现针头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452341}{有网民爆出，在上海交通大学食堂饭菜里吃出针头，引发舆论关注。（互联网） （上海综合讯）中国高校食堂餐中发现鼠头、蛆虫后，又爆出在食堂吃出疫苗针头的事件。 有网民爆出，在上海交通大学食堂饭菜里吃出针头，引发舆论关注。据陕西网旗下视频媒体白鹿视频的报道，大学后勤保障部星期五（11月24日）回应称，已咨询过相关部门，在饭菜中发现的针头，不是用于人体或做实验用的针头，是给猪打疫苗的针头……}

\entryitemWithDescription{赌场大亨纪晓波定性为恶势力团伙首脑 姨妈获刑八年半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452327}{赌场大亨纪晓波被定性为恶势力团伙首脑。（互联网） （北京/香港综合讯）继澳门``赌厅之王''周焯华和陈荣炼被捕宣判后，北京法院通报，警方捣毁了赌场大亨纪晓波主导的恶势力犯罪集团，其姨妈、团伙主要成员崔丽梅获刑八年半……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：昔日政治金童 赵少康重披战袍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452206}{距离台湾总统选举倒数50天，蓝白合确定破局，``战斗蓝''精神领袖赵少康星期五（11月24日）临危受命，成为国民党总统候选人侯友宜副手。昔日``政治金童''转战媒体多年后，如今挟着高声量与深蓝民众支持重披战袍，在蓝绿白``三脚督''局势中，将有助巩固蓝营基本盘。 侯友宜星期四（11月23日）与鸿海创办人郭台铭、民众党总统候选人柯文哲会面讨论整合未果，不欢而散……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：蓝白破局台海难乐观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452225}{台湾舆论形容，蓝白双方即便还要继续合，也只是貌合神离，最终换来的还是无穷尽的麻烦。图为23日，（左起）柯文哲、郭台铭、马英九、侯友宜、朱立伦在台北君悦酒店公开会面。（路透社） 台湾2024年总统选举星期五（11月24日）截止登记，肥皂剧式的在野``蓝百合''最终以破局收尾。 此前一天，国民党（蓝）、民众党（白）和台湾首富郭台铭三方人马在台北君悦酒店上演大闹剧……}

\entryitemWithDescription{中国乌拉圭同意推进贸易 加快南方共同市场自贸协议建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452219}{中国国务院总理李强（右）11月23日在北京人民大会堂，会见到访中国进行国事访问的乌拉圭总统拉卡列。（新华社） （北京综合讯）中国和乌拉圭升级为全面战略伙伴关系后，两国星期四（11月23日）同意推动双边贸易增量提质，并加快乌拉圭和南方共同市场同中国的自贸伙伴关系建设……}

\entryitemWithDescription{台湾大选三足鼎立 学者分析赖清德或以相对多数获胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452216}{台湾在野民众党总统候选人柯文哲（右）和副总统候选人、民众党立委吴欣盈（左），星期五在中央选举委员会登记参选2024年正副总统后，向媒体挥手致意。（法新社） 台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）整合破局后，国民党总统候选人侯友宜和民众党总统候选人柯文哲，星期五（11月24日）各自带副总统候选人前往中央选举委员会正式登记参选。而通过连署的鸿海集团创办人郭台铭，则发表``人退，志不退''声明……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：增进对中国了解是全球最重要任务之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452210}{新加坡学者马凯硕认为，促进对中国的更深入理解是当今全球最重要的任务之一，也是西方国家``前所未有的紧迫需求''。 身为新加坡国立大学亚洲研究所杰出研究员的马凯硕，在星期五（11月24日）召开的``世界中国学大会·上海论坛''上，与另外两名外国学者共同获颁中国学贡献奖。他透过视频发表获奖感言时强调，增进对中国了解，有助于消除美国等西方国家对中国威胁的深刻恐惧，促进大国携手解决全球挑战……}