\entryitemWithDescription{武汉抗议医保改革人群不退 中国多地政府相继发声解释}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362473}{湖北武汉上周接连出现退休人士聚集维权，抗议医疗保险改革导致个人账户资金减少。中国多地政府部门连日来相继发声解释医保新规，试图减少改革面对的民意阻力。 网传视频显示，上星期三（2月8日）有大批老年人冒雨在武汉市政府门前聚集，其中不少人打伞在警车旁合唱《国际歌》，还有人高喊：``还我养命钱''。此后两天仍陆续有年长者上街聚集……}

\entryitemWithDescription{台学者：求学时就被贴上地位标签 中国大陆精英教育固化社会阶级流动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362474}{长期关注中国大陆教育课题的台湾社会学者姜以琳，在北京追踪28名家庭优渥的精英学生，如何在八年内从中学生一步步出国求学，再进入全球高端市场就业，成为跨国精英阶级的历程。（缪宗翰摄） 大陆社会精英运用金钱资源，确保下一代得到最好的教育，进而成为跨国精英。而在中国二三线城市里，出身经济条件与社会地位较低家庭的子弟，只能仰赖读书、考试，希望能挤进高校窄门，翻转自身阶级……}

\entryitemWithDescription{国台办发唁函悼念星云法师 大陆团赴台遇阻引两岸争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362475}{以国务院台办副主任龙明彪为团长的中国大陆官方吊唁团，2月12日下午3时出席在江苏宜兴大觉寺举行的星云法师吊唁仪式。图为佛光山``祖庭''江苏宜兴大觉寺吊唁星云法师仪式现场。（新华社） 中国大陆国台办主任宋涛发唁函，深切悼念星云法师，并感怀他坚定促统，反对台独。与此同时，两岸政界也因大陆官方代表团取消赴台湾吊唁行程一事，展开舆论攻防战……}

\entryitemWithDescription{指到处干涉别国内政 中国官媒批美国``假民主真霸权''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362476}{中美关系因气球事件滑坡之际，中国官媒《人民日报》连续两天发文，强烈批评美国的民主制度是``假民主真霸权''，将民主工具化、武器化到处干涉别国内政，已尽显病态和颓势……}

\entryitemWithDescription{单日在院死例维持100多起 大陆冠病疫情持续趋稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362477}{中国冠病疫情持续趋稳，官方公布今年2月首个星期累计在院冠病感染相关死亡病例912起。这意味着中国过去一周平均单日在院死亡病例维持在100多起，与官方上周公布的单日数字相似。 中国疾病预防控制中心星期六（2月11日）发布2023年2月3日至9日冠病疫情数据显示，中国累计在院冠病感染相关死亡病例有912起，当中27起属冠病感染导致呼吸功能衰竭，其余885起属基础疾病感染……}

\entryitemWithDescription{美国得州考虑禁中国公民买房地产 引发当地民众抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362479}{中美关系日益紧张之际，美国得克萨斯州基于国家安全考量，正考虑禁止中国公民购买房地产。这一做法在当地引发了民众抗议，中国外交部也批评这是将经贸行为政治化，违背国际贸易规则。 据法新社报道，约300名抗议者星期六（2月11日）在得州第一大城休斯顿唐人街游行，高喊``停止仇恨中国人''和``得州是我们的家''。报道称，抗议者多为美籍华裔和新移民……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362480}{随着这部戏的火爆，我最担心的事还是发生了。该来的总会来的，我只能面对。 ------在中国热播反黑刑侦剧《狂飙》中饰演毒贩的演员含笑，星期天（2月12日）在微博发文承认自己曾吸毒，并向剧组、观众和缉毒警察道歉。《狂飙》剧组回应说，将对含笑的参演片段进行修改删除，并强调始终秉持对涉毒零容忍的态度……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国拼经济的外部挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362481}{今年以来，摆脱疫情影响的中国经济呈现明显复苏景象，各地方政府也纷纷发出拼经济的强音。观察人士纷纷预计中国经济今年有望一扫三年疫情的阴霾，强势反弹。 但近期突发的``气球事件''引起的中美新一轮博弈，不仅给已经脆弱不堪的中美关系又蒙上一层阴影，也让中国外部环境进一步恶化。如处理不当，中国拼经济的努力有可能受到外部挑战的重大干扰……}

\entryitemWithDescription{涉隐私争议停映 港片《给十九岁的我》再掀蓝黄对骂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362482}{香港著名导演张婉婷历时10年拍摄的纪录片《给十九岁的我》虽然备受好评，但因涉及伦理争议在公映四天后就下架。（香港中通社） 《给十九岁的我》以导演张婉婷的母校英华女学校为拍摄背景，追踪六位性格及家境各异的千禧世代女生，在2011年至2021年的成长故事。影片屡次入选影展还获奖，但因有多名片中女生控诉遭不公对待而停映……}

\entryitemWithDescription{港渣打马拉松3万余人参赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230213-1362483}{第25届渣打香港马拉松2月12日早晨开跑，此次赛事参赛名额由2万5000个增至3万7000个，设有全马马拉松、半马拉松和10公里三个距离组别。图为参赛者跑过港岛铜锣湾区。（路透社） 延迟了三个月举行的香港渣打马拉松，星期天（2月12日）吸引超过3万4000人参加，是香港复常后举行的最大型运动赛事。 特区行政长官李家超说，香港已经全面复苏，将陆续举办多项体育和国际盛事……}

\entryitemWithDescription{被指为解放军收集情报 六家中国企业机构被美国列入黑名单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362171}{受访学者认为，拜登政府此次的制裁措施是为了回应中国的气球飘入美国领空，但其目的更多是在借此来加大对华科技战的范围，进一步加剧对中国的打压和科技脱钩。 中国和美国因气球事件陷入外交纠纷之际，美国将六个中国实体列入贸易黑名单，华盛顿指它们从事包括气艇和气球在内的航天技术及设备开发，参与了中国军方的情报收集活动……}

\entryitemWithDescription{国台办：民进党罔顾人道主义阻挡 大陆团取消赴台吊唁星云大师行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362172}{信众在台湾佛光山吊唁2月5日圆寂的星云大师。（中通社） 台湾方面回应，吊唁团的部分团员为大陆现职官员，未循既有机制申请在先，有关指控明显是政治操作。 （北京／台北综合讯）中国大陆代表团取消了赴台湾吊唁星云大师的行程，官方并指责民进党当局阻挡吊唁团赴台，罔顾基本的人道主义。台湾方面则回应说，吊唁团的部分团员为大陆现职官员，未循既有机制申请在先，有关指控明显是政治操作……}

\entryitemWithDescription{中国公司争相将ChatGPT技术 整合到产品或推出类似软件服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362173}{微软支持的OpenAI尚未向中国用户开放爆红的聊天机器人ChatGPT，但该应用在中国引起了巨大兴趣，多家公司争相将ChatGPT的技术整合到自身产品中，或推出类似软件服务。 据路透社报道，ChatGPT本身并未被中国当局封锁，但OpenAI不允许中国大陆、香港、伊朗、俄罗斯和非洲部分地区的用户注册……}

\entryitemWithDescription{数千辆车``向寒而去'' 赴黑龙江黑河市试车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362174}{地处高纬、高寒地区的黑龙江省黑河市凭借独特的地理气候条件，成为众多中国车企进行寒区试验的选择地，寒区试车量占全中国80\%以上，每年冬季都有数以千计的车辆``向寒而来''。随着中国汽车产业的发展，黑河试车的种类、范围不断扩大，试验单位、车辆、人员逐年增加，现已成立八家寒区试验企业，16个试验基地，24个专属试验基地。图为扫雪车2月10日在黑河小乌斯力测试基地清扫冰面上的积雪……}

\entryitemWithDescription{俄驻华大使：俄中贸易今年有望超过2660亿元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362175}{俄罗斯驻华大使莫尔古洛夫说，俄中贸易有望在2023年超过2000亿美元（2660亿新元），主要由能源资源供应增长驱动。 据俄罗斯卫星通讯社报道，莫尔古洛夫星期五（2月10日）受访时说，能源行业是中俄经贸往来的火车头，能源资源贸易约占俄对华出口总值的75\%。 两国也正在谈论增加石油、天然气、煤炭、液化天然气供应的量化指标，以及金额上的增长……}

\entryitemWithDescription{挑战在港说普通话 大陆女网红屡被服务员翻白眼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362176}{拥有逾98万名追踪者的抖音博主``沪漂女孩艺轩''拍短视频实测``在港一日游只讲普通话''。（视频截图） （香港讯）香港与中国大陆2月6日全面通关后，赴港自由行的大陆旅客人数大增。 有大陆女网红日前在社交平台抖音上载题为``挑战在香港一天只说普通话，会不会被翻白眼''的短视频，显示她屡次因只说普通话受到香港服务人员不公正对待……}

\entryitemWithDescription{美荷对华实施技术出口管制 傅聪：不符合任何一方利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362177}{中国驻欧盟使团团长傅聪说，荷兰决定加入美国对中国实施的技术出口管制，不符合荷兰和欧洲国家的利益，在经济上也不符合美国的利益。 据中国驻欧盟使团网站星期六（2月11日）消息，傅聪星期三（2月8日）出席了欧盟智库欧洲政策中心（European Policy Center）举办的活动。对于如何看待荷兰最近决定加入美国对中国实施的技术出口管制，傅聪回答说，中国认为这是一个政治干预技术和商品贸易的典型案例……}

\entryitemWithDescription{中国今年恢复派学生赴俄留学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362178}{因冠病疫情暂停三年后，中国今年将恢复公派学生赴俄罗斯留学的计划。 鼓励中学生选修俄语 为中俄合作培养专才 河南省教育厅办公室1月31日发布通知，指出为促进中俄两国人文交流，鼓励更多中学生选修俄语，为中俄合作培养各类专业人才，中国国家留学基金委2023年拟从河南省选拔优秀应届高中毕业生，派往俄罗斯留学……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：台政军专家：蓝绿争主政 两岸和平方案须服众}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362179}{台湾前参谋总长李喜明上将认为，台湾无论水雷、地雷都买得不够，虽说要发展不对称战力，但仍把重点摆在买战机和军舰等昂贵的武器。图为台湾新竹空军基地的幻影2000-5军机。（路透社） 去年爆发的俄乌战争与台海危机，让台湾民众惊觉两岸战火不再是远在天边的事，并开始担忧一味号召``抗中保台''，是否只会将家园引向战争。随着总统选战开打，民众关注的焦点转向谁能带来和平，以及如何达致和平……}

\entryitemWithDescription{中国多地精子库列条件 贴钱鼓励大学生捐精 引发优胜劣汰及近亲结婚风险热议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361888}{受访分析人士认为，多地花费资源鼓励大学生捐精显得急功近利，不仅可能助长不良风气，在社会上加强大学生比其他教育程度人士基因更优的印象，还可能提供寻租空间引发腐败行为……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：法定结婚年龄之争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361889}{恒大前首席经济学家任泽平的每条鼓励生育建议，基本上都伴随着争议。这一次，他将``法定婚龄降到18岁''送上热搜。 任泽平2月5日在微博发文，指出中国结婚率从2000年的6.7\%上升到2013年的9.9\%，随后逐年下降，2020年结婚率下降到5.8\%。在结婚率高的2013年，结婚登记对数为1346.93万对，如今已连续八年下降……}

\entryitemWithDescription{成都狗儿助 治疗心理疾病}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361890}{中国四川成都市心理健康中心自2022年9月开始开展动物辅助团体治疗，是该省首次将治疗犬只应用于精神科心理治疗。动物辅助疗法是指通过动物与患者建立和谐关系，帮助患者治疗抑郁症、焦虑、孤独症等，促进患者心理治疗目标实现和康复。图为2月9日成都市心理健康中心迎来两只可爱的狗狗，受到了患者们的欢迎……}