\entryitemWithDescription{中国企业据报要求官方 对欧盟乳制品展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866732}{（北京综合讯）中国和欧盟的贸易摩擦升温之际，中国企业据报要求有关部门对从欧盟进口的乳制品展开反补贴调查。 中国官媒《环球时报》英文版星期六在社媒X的一个帖子中引述消息人士称，中国的一些行业企业正在为此准备相关证据。不过，该帖文未披露其他细节。 据路透社报道，去年欧盟向中国出口了17亿欧元（18.4亿新元）的乳制品，低于2022年的20亿欧元。 中国和欧盟的贸易摩擦去年以来不断升温……}

\entryitemWithDescription{土耳其将对所有从中国进口汽车加征40\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866539}{土耳其将把所有从中国进口的汽车关税提高40\%。图为在山东烟台港等待出口的中国汽车。（法新社） （伊斯坦布尔综合讯）土耳其将把所有从中国进口的汽车关税提高40\%，以避免国家的经常账户余额出现更大赤字，并保护国内汽车制造业。 据彭博社报道，土耳其官方公报星期六（6月8日）发布的一项总统决定显示，加征的关税将至少为7000美元（约9456新元），该决定将在30天后生效……}

\entryitemWithDescription{刚对中国新能源汽车加税 美议员又要求制裁两锂电池巨头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866339}{美国众议院共和党议员呼吁，将中国电池制造商宁德时代列入实体清单，禁止该公司的新能源电池出口到美国。图为今年4月北京车展上宁德时代的展区。（法新社） 拜登政府对中国新能源汽车加征关税不到一个月，美国共和党议员以新疆强迫劳动为由，提出制裁中国两大新能源汽车锂电池制造商，要求将它们列入实体清单……}

\entryitemWithDescription{吉利董事长：简单粗暴价格战是造假售假导火线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866537}{中国车企吉利董事长李书福通过视频发言时说，无穷无尽的内卷，简单粗暴的价格战，其结果就是偷工减料。（视频截取） （重庆综合讯）中国电动汽车竞争激烈、价格战频起，中国车企吉利董事长李书福直言，无穷无尽的内卷，简单粗暴的价格战，结果就是偷工减料、造假售假以及不合规的无序竞争……}

\entryitemWithDescription{中使馆促菲律宾彻查涉中国公民绑架事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866321}{（马尼拉综合讯）中国驻菲律宾大使馆敦促菲律宾当局，彻查涉及中国公民被绑架事件。 中国驻菲律宾大使馆星期五（6月7日）在官网通报说，包括三名中国公民在内的四人近日在马尼拉遭遇绑架勒索后被释放；据报道，目前部分犯罪嫌疑人已被捕，有当地警察涉案，案件正在进一步调查中。 通报称，使馆第一时间向菲方提出交涉，要求务必彻查案件，将所有涉案人员捉拿归案、绳之以法，全力保障在菲中国公民人身财产安全和正当权益……}

\entryitemWithDescription{【视频】郭德纲：我只负责中国人的快乐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3855743}{5000人挤爆现场看表演，9000人抢不到票望门兴叹。 是什么把这1万4000人的眼神牵到一块儿？ 中国著名相声演员郭德纲和他创办的德云社在新加坡演出。 郭德纲魅力不可挡，更惊人的是中国社媒平台串联海外中国人的威力。演出不通过在地主流媒体宣传，只发上抖音、小红书和微信等中国人常用的社媒。主办方说，门票开卖不到一小时就售罄……}

\entryitemWithDescription{特斯拉在中国上线百度地图 5月销量增77\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866053}{美国电动车巨头特斯拉目前已在中国上线百度地图最新版本的车道级导航系统。（路透社档案照片） （北京综合讯）美国电动车企特斯拉上线最新的百度地图车道级导航软件，意味着特斯拉的全自动辅助驾驶系统在中国的启用迈出一大步……}

\entryitemWithDescription{美议员呼吁审查源自中国的新闻聚合软件Newsbreak}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3865061}{美国国会议员呼吁对新闻聚合软件NewsBreak进行更多审查。 图为位于美国加州的Newsbreak标识。（路透社） （华盛顿综合讯）三名美国国会议员呼吁对源自中国、在美国风靡的新闻聚合软件NewsBreak进行更多审查。 NewsBreak在美国有超过5000万月度活跃用户。路透社此前报道称，该软件使用人工智能（AI）生产不实新闻……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``万金油''顾立雄}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3855531}{台湾新任国防部长顾立雄一上任便送上``端午大礼包''，取消传统刺枪术、踢正步，废除官兵休假互助回报，开放军官士兵出国可以自由行。他强调专注战训本务，其他可采``减法''处理，一些形式主义规定可取消。 上述措施让基层士兵很有感，但被外界解读为``邱规顾不随''。顾立雄解释，有些措施是国防部前部长邱国正已检讨推动……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台湾又在忙选战布局了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3854530}{台湾1月大选结束还未满半年，各政党又忙着选战布局了。 无论是媒体报道、政论节目、行家评论，都指向台前幕后的选战布局。它牵涉到党选、地方首长和中央政权的竞争，具体范围包括民进党7月底的中执委、中评委和中常委改选、国民党明年10月的党主席改选、两年半后的``九合一''地方选举，以及四年后的总统与立委大选。 一场选战刚结束，马上又准备下一场战役，令人目不暇给……}

\entryitemWithDescription{新政带动沪穗深楼市回暖 中国高层会议预示将推出更多救市政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3855277}{目前一线城市中仅剩北京尚未落地房贷新政，房贷首付比率和利率均为全国最高。图为北京一个住宅小区。（彭博社） 上海、广州和深圳三个中国一线城市推行房地产新政一周后，楼市买气明显回弹。中国高层会议预示，将继续推出政策去库存、稳楼市。分析预计，目前尚未跟进房贷新政的北京，可能将推出集购房和土地政策于一体的综合措施……}

\entryitemWithDescription{中国公安部长和美国国土安全部长视频通话 同意就禁毒问题继续沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854502}{中国国务委员、公安部部长王小洪在和美国国土安全部部长马约卡斯（Alejandro Mayorkas）通话时说，中美双方应持续在禁毒、非法移民遣返、打击跨国犯罪上深化合作。（路透社档案照） （北京综合讯）中国国务委员、公安部部长王小洪在和美国国土安全部部长马约卡斯（Alejandro Mayorkas）通话时说，中美双方应持续在禁毒、非法移民遣返、打击跨国犯罪上深化合作……}

\entryitemWithDescription{中国今年1342万人参加高考 创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854720}{中国全国高考星期五（6月7日）登场，今年全国报名人数为1342万人，创历史新高。图为辽宁沈阳东北育才学校考点，家长星期五在考场外等候。（中新社） （北京综合讯）中国普通高等学校招生全国统一考试（高考）星期五（6月7日）登场，今年全国报名人数为1342万人，创历史新高。 综合澎湃新闻和中新社报道，中国教育部公布的数据显示，2024年全国高考报名人数1342万人，比去年增加51万人，再创历史新高……}

\entryitemWithDescription{香港反修例运动五周年 终审法院两英国法官辞职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854869}{来临星期天（6月9日）将是香港反修例运动五周年。中国政府过去五年全面整顿香港，成功令香港局势平稳下来；但政治、社会与教育等领域也发生了巨大变化，近日终审法院更有两名英国法官辞职。 受访的香港时事评论员认为，近年香港有走向``一国一制''的趋势，建议北京公开保证恪守《中英联合和声明》及宣布将``一国两制''延长多50年，以恢复外国对香港的信心……}

\entryitemWithDescription{台湾海基会新任董事长郑文灿：盼两岸交流取代围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854843}{台湾行政院前副院长郑文灿（台上站立者）6月7日出任海峡交流基金会董事长。他在致词时说，``对两岸的稳健、逐阶段的开放，我们是准备好了''。（缪宗翰摄） 曾在蔡英文政府时期担任行政院副院长的郑文灿，星期五（6月7日）正式出任台湾海峡交流基金会（简称海基会）董事长。他特别援引《宪法》与《两岸人民关系条例》作为海基会处理两岸事务的法源依据，并向北京喊话，希望能以``交流取代围堵、对话取代对抗''……}

\entryitemWithDescription{中国5月出口同比增长7.6\% 高于预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3853158}{中国5月出口增长高于预期，其中中国制造船舶、电动汽车和家电增长明显。图为5月15日在中国东部山东省烟台港，出口汽车正等待装船。（法新社） （北京综合讯）得益于全球需求回暖，中国5月出口增速继续加快，高于市场预期。中国对各发达国家和新兴经济体的出口走势，均出现好转……}

\entryitemWithDescription{香港三球迷因涉嫌公开侮辱国歌被拘捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854414}{香港足球队星期四（6月6日）在世界杯预选赛中对阵伊朗，赛前演奏中国国歌时，三名香港球迷因没有站立或背向球场，涉嫌违反《国歌条例》被拘捕。图为香港球迷庆祝香港足球运动员杜俊晖在比赛中踢进第二球。（路透社） （香港综合讯）香港足球队星期四（6月6日）在世界杯预选赛中对阵伊朗，赛前演奏中国国歌时，三名香港球迷因没有站立或背向球场，涉嫌违反《国歌条例》被拘捕……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国军事防卫台湾的幻觉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3840208}{美国总统拜登又再谈武力保台了。他最近接受《时代》杂志专访时说，如果北京单方面改变现状，美国``不会不''保卫台湾、不排除动用美军力量。 这番话旋即引起多方报道，大多以拜登声称不排除动用美军为题。台湾外交部随后对拜登表达``诚挚欢迎和感谢''。而在海峡彼岸，中国大陆外交部也不出所料地敦促``美方认清`台独'分裂势力的本质和野心''，停止以任何方式向``台独''分裂势力发出任何错误信号……}

\entryitemWithDescription{解放军若进领空领海 台军将行使自卫权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839722}{美军阿利·伯克级导弹驱逐舰``哈尔西''号（USS Halsey）2024年5月8日驶过台湾海峡。照片由美国海军提供。（法新社） 台防长：台湾没有第一击 台湾新任国防部长顾立雄强调，台湾没有发第一击的问题，若中国大陆解放军侵入台湾12海里（22.22公里）内对台海空域构成威胁时，台湾会行使自卫权。 顾立雄星期四（6月6日）首度赴立法院外交及国防委员会进行业务报告并备询……}

\entryitemWithDescription{香港拟推10项控烟措施 包括禁止排队时吸烟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839847}{香港政府星期四（6月6日）宣布计划推出10项控烟措施，包括全面禁止电子烟、加热烟，以及禁止公众排队时吸烟，希望在明年将吸烟率降至7.8\%，长远实现``无烟香港''。 其他控烟措施包括：禁止向未成年人提供烟草产品；将吸烟禁区扩大至幼儿中心、学校、安老院、公营医疗设施的出入口指定范围等；将违例吸烟的定额罚款增至3000港元（517新元）……}

\entryitemWithDescription{马晓伟易会满增补为政协委员 张晓明辞任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839442}{（北京综合讯）中国全国政协常委会本周召开会议，决定增补国家卫生健康委员会原主任马晓伟、证监会前主席易会满为全国政协委员。 司法部前部长唐一军，以及不久前官宣被查的国家体育总局原局长苟仲文被撤销委员资格。今年3月被免去政协副秘书长职务的国务院港澳办前主任张晓明，则辞去委员职务。官媒报道仍以``同志''称呼张晓明……}

\entryitemWithDescription{莫迪期待与台湾建立更密切联系 北京向印度提出交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839443}{印度总理莫迪表示，期待与台湾建立更密切联系引起北京不满。图为印度大选结果星期二（6月4日）揭晓，莫迪在位于首都新德里的印度人民党总部发言。（彭博社） （北京综合讯）印度总理莫迪表示，期待与台湾建立更密切联系引起北京不满。中国大陆外交部称，印度对一个中国原则有严肃的政治承诺，应``抵制台湾当局的政治图谋''，并称北京已向印度提出交涉……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号完成月球轨道交会对接}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839353}{嫦娥六号上升器星期四（6月6日）成功与轨道器和返回器组合体完成月球轨道交会对接，并将月球样品容器安全转移至返回器中。图为在北京航天飞行控制中心大屏幕上拍摄的嫦娥六号月球轨道交会对接与在轨样品转移动画模拟画面。（新华社） （北京综合讯）中国探月飞行器嫦娥六号的上升器完成月球轨道交会对接，并成功将月球样品容器转移至返回器中……}