\entryitemWithDescription{王纬温：希普金斯访华释放的信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1408856}{今年1月接替阿德恩出任新西兰总理的希普金斯，上星期天（6月25日）开始正式访问中国六天。在西方国家近期不断高举对中国``去风险化''的旗帜之际，这个南太平洋主要国家首脑率团访华，再度释放西方世界并非铁板一块的信号，也表明在美国主导的联盟体系中，仍有一些国家更看重经济利益，希望加强与北京的经贸连结对冲经济阴霾……}

\entryitemWithDescription{7月中下旬起 境外可绑定国际卡在华以微信支付}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408873}{腾讯从7月中下旬起陆续向VISA等国际卡组织开放微信支付商户网络。（路透社） 中国科技企业腾讯将从7月中下旬起，陆续向VISA等国际卡组织开放微信支付商户网络。这意味着境外用户将能绑定国际信用卡和借记卡，在中国通过微信支付向商家付款。 腾讯金融科技副总裁陈起儒星期三（6月28日）在天津举行的夏季达沃斯一场圆桌讨论中，透露上述消息……}

\entryitemWithDescription{金刻羽：中国没有足够资源出台大规模刺激措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408867}{伦敦政治经济学院经济学副教授金刻羽星期三（6月28日）在天津举行的夏季达沃斯论坛场边受访时指出，中国需要进行更多结构性改革。图为金刻羽前一天出席一场主题为``中国的未来趋势''对话会。（新华社） 中国经济学者金刻羽研判，中国仍有刺激经济的空间，但政府没有足够资源出台上万亿元人民币的大规模刺激措施。她也呼吁官方不要单靠基建投资拉动经济，而是要设法降低中小企业融资成本、扩大内需，解决信心不足问题……}

\entryitemWithDescription{NCC通过镜电视上架案 台湾在野党拒审预算}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408860}{台湾国家通讯传播委员会（NCC）决议许可《镜电视》上架有线电视86台。图为NCC主任秘书黄文哲（右）在NCC记者会上。（自由时报） 台湾的国家通讯传播委员会（NCC）星期三（6月28日）无畏外界争议，强行管制电梯等通路，闭门通过镜电视在中嘉等32个有线电视系统的第86频道上架。 在野的国民党立委赖士葆等人和时代力量立委陈椒华到场抗议，不得其门而入……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：5G正在跨越从量变到质变的拐点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408857}{中国科技巨头华为轮值董事长孟晚舟星期三（6月28日）在上海世界移动通信大会（MWC上海）上作主题演讲。（法新社） 中国科技巨头华为轮值董事长孟晚舟指出，5G通信技术正在跨越从量变到质变的拐点，``万物互联''正成为现实。 孟晚舟星期三（6月28日）在上海世界移动通信大会（MWC上海）的主题演讲中指出，2022年中国5G用户超过5.6亿，终端市场也已经完成准备，5G正走在商业成功的道路上……}

\entryitemWithDescription{美众议院军委会主席罗杰斯 与台湾总统蔡英文会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408855}{台湾总统蔡英文星期三（6月28日）接见以美国众议院军事委员会主席罗杰斯（Mike Rogers）为首的访问团，承诺台湾将继续与美国合作，维护印太区域的和平稳定。 罗杰斯率领跨党派访问团，从6月27日至29日访台三天，要与台湾领袖讨论美台关系、区域安全、贸易与投资，以及双方利益相关议题……}

\entryitemWithDescription{台湾前国安会秘书长金溥聪 将领导侯友宜竞选团队}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408830}{国民党总统参选人侯友宜（左）宣布，邀请台湾前国安会秘书长金溥聪（右）担任竞办执行长。（自由时报） 国民党总统参选人侯友宜7月1日将成立竞选办公室。他星期三宣布邀请台湾前国安会秘书长金溥聪担任竞办执行长。 综合《联合报》、《自由时报》报道，侯友宜星期三（6月28日）召开记者会宣布首轮竞选办公室的人事布局，确认在前总统马英九执政时期担任过总统府国家安全会议秘书长、台湾驻美代表的金溥聪，出任执行长……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯护卫舰航经台湾东部海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408797}{台湾国防部星期二侦察到两艘俄罗斯籍护卫舰航经台湾东部海域。 台湾国防部在官网发布的新闻稿说，截至星期二（6月27日）晚上11时许，侦获两艘俄罗斯籍护卫舰，由南向北航经台湾东部海域，并自宜兰苏澳外海向东南方向脱离台湾应变区，台军全程掌握并严密监控应处。苏澳设有一个海军基地。 台湾国防部强调，台军运用联合情监侦手段，全程掌握俄舰动态，并检派任务机、舰及岸置导弹系统，严密监控应处……}

\entryitemWithDescription{月内第二颗 重庆一医院食堂盒饭吃出老鼠头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408793}{网民发布视频称，在重庆秀山县中医医院的盒饭中发现了长着胡须、疑似老鼠头的异物。图为视频截取。（互联网） 继月初江西``鼠头鸭脖事件''后，重庆市一家医院餐厅盒饭中再出现疑似老鼠头的异物，当地官方一天内介入调查并通报确认为鼠头。一个月内连续两起类似的严重食品安全事件，引发民众担忧……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：瓦格纳兵变给中国提了什么醒？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408527}{戏剧性的瓦格纳集团兵变，在刚过去的周末是中国舆论场最热门的话题。 消息传出后，挺乌克兰的中国网民难掩兴奋，等着看俄罗斯``内讧''，还把瓦格纳集团首脑普里戈任比作俄版``安禄山''；挺俄派则忧心忡忡，担心俄罗斯陷入内战，引发俄乌战局大转折，让美国得以腾出手来对付中国。 不过，与舆论场上热火朝天的讨论相比，中国官方采取的态度要冷很多，并没有在兵变发生后的第一时间做出任何评论……}

\entryitemWithDescription{陈诗龙：中国疫后在政策上增加了韧力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408515}{我国人力部长兼贸工部第二部长陈诗龙医生（左二）星期二（6月27日）到访位于成都高新区的新川兰花文化博览园，赠予园方一盆珍贵罕见的胡姬品种``Aranda Noorah Alsagoff''。左一是四川副省长杨兴平……}

\entryitemWithDescription{台在野党批教育部为延兵役牺牲教育}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408511}{为配合2024年义务役恢复为一年，台湾国防部与教育部近日推出``3＋1''修课新方案，让男大学生能三年完成学业、一年当兵。首批适用对象为2005年以后出生的役男，今年9月进入大学即适用。 在野的国民党和民众党立委星期二（6月27日）各自举行记者会，齐轰民进党政府执政七年造成两岸兵凶战危，如今再把年轻人推到最前线，让学制大乱，要求教育部长潘文忠下台。 ``3＋1''方案在民间引起不小反弹……}

\entryitemWithDescription{全台首个AI科技主播 引发主播饭碗被抢热议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408496}{台湾民视6月26日推出全台首个AI电视主播，虚拟气质美女今后每逢星期一至五在黄金时段播报气象新闻。（民视提供） 台湾推出全台首个人工智能（AI）电视主播，从星期一（6月26日）起在黄金时段由虚拟美女播报气象新闻，揭示台湾正迈向人机相融的新闻新时代，也引发主播饭碗是否被抢的讨论……}

\entryitemWithDescription{李强：政府不要越俎代庖替企业评估风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408489}{中国总理李强（左）星期二（6月27日）在夏季达沃斯开幕大会上致辞后，与世界经济论坛主席施瓦布交谈。（法新社） 在去风险成为欧美对华政策主流之际，中国总理李强称``降依赖、去风险''是一道伪命题，他呼吁政府和相关组织不要越俎代庖替企业评估风险，更不要把去风险政治化和意识形态化……}

\entryitemWithDescription{李家超：香港会对接国家的要求 支持爱国主义教育}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408469}{中国全国人大常委会近日在审议制订《爱国主义教育法（草案）》，当中列明港澳台人士等要自觉维护国家统一和民族团结。香港特首李家超说，港府会对接国家的要求，支持爱国主义教育。 李家超星期二（6月27日）出席行政会议前会见媒体时强调，香港已进行了大量爱国教育的工作，包括中史课、国安法教育等，也有推动学生访问中国大陆不同省市。这些措施都是推动爱国主义教育、加强认识国家、推动两地人民交流、认识中华文化的工作……}

\entryitemWithDescription{香港骨灰龛场高楼化 解决安置地短缺问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408432}{图为6月7日善心生命文化纪念馆的一名职员，指着放置骨灰盒的壁龛。（法新社） 一座拥有白色大理石门厅和奢华吊灯的12层高楼，或许会被误认作香港最新的酒店；事实上它将为数千人提供更长久的寄宿，成为他们骨灰最终的安息之地。 法新社星期二（6月27日）报道，上个月开幕的善心生命文化纪念馆计划提供2万3000个骨灰龛位。这是香港政府十年来引入私营公司以缓解死亡关怀行业压力的部分应对措施……}

\entryitemWithDescription{李尚福：中国愿与越南加强军事合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408414}{中国国务委员兼国防部长李尚福星期二（6月27日）在北京向到访的越南国防部长潘文江表示，中国愿同越南一道加强两军高层沟通，深化务实合作。 据中国国防部官网发布的新闻稿，李尚福说，当前国际局势变乱交织，亚太地区安全仍面临一些挑战，中越双方应继续在社会主义新征程中并肩携手、紧密团结，维护两国共同战略利益，为地区和平稳定作出积极贡献……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：李家超上任一周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408122}{``在我们这儿，要保持原地不动，你得飞快地跑动才行。'' 这句话出自英国童话小说《爱丽丝镜中奇遇记》中红皇后与爱丽丝的对话。美国进化生物学家范华伦（Leigh van Valen）后来引用这句话提出了``红皇后假说''。根据该假说，在适者生存的大自然，比其他生物体进化速度缓慢的生物体，最终会面临被淘汱和灭亡。 去年7月1日，警察出身的李家超在外界普遍不看好的情况下出任香港第六任特首……}

\entryitemWithDescription{陈诗龙：新中合资医院将助成都成为宜居城市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408161}{新加坡人力部长兼贸工部第二部长陈诗龙医生（右二），星期一（6月26日）在成都走访企业，并品尝当地茶饮。右一是新加坡驻中国大使陈海泉。（王纬温摄） 到访四川省会成都的新加坡人力部长兼贸工部第二部长陈诗龙医生，星期一（6月26日）为新落户成都的一家新中合资医院主持启动仪式……}

\entryitemWithDescription{柯文哲称若当选总统 将重启两岸货贸服贸谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230626-1408150}{民众党总统参选人柯文哲（右）星期一（6月26日）上广播节目，谈两岸服务贸易谈判。（民众党提供） 台湾民众党总统参选人、党主席柯文哲表示，2024年若当选总统，会先通过《两岸协议监督条例》建立规范，再依续和中国大陆重启《海峡两岸货品贸易协议》和《海峡两岸服务贸易协议》（简称货贸和服贸）谈判。 他星期一（6月26日）在接受广播节目专访时作此表示……}

\entryitemWithDescription{新粤首季度双边贸易增五成 疫后首次线下合作理事会召开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230626-1408139}{新加坡卫生部长、新加坡---广东合作理事会新方联合主席王乙康（右）星期一（6月26日）与广东省省长、理事会粤方联合主席王伟中，签署广东---新加坡深化合作备忘录。（梁麒麟摄） 新加坡和中国广东省的双边贸易额再创新高，新加坡卫生部长王乙康说，新粤经济联系强大且有韧性，未来双方将在具有前瞻性的绿色经济、数码经济和健康医药领域展开合作……}