\entryitemWithDescription{王纬温：美国大选年南中国海风险升高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120361}{菲律宾海岸警卫队人员星期二（3月5日）在有争议的南中国海拍摄一艘中国海警船只。（法新社） 美国``超级星期二''总统初选本周登场，现任总统拜登和前总统特朗普距离年底再次对决仅一步之遥之际，中国和菲律宾船只同日在万里之外的南中国海发生两起碰撞。两国今年1月底以来在该海域发生近10次摩擦，这是至今事态最严重的一次……}

\entryitemWithDescription{贵州省长：习惯过紧日子会成为常态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120371}{作为中国财政最吃紧的省份之一，贵州的官员公开称要``过紧日子''会成为常态，并要求坚决杜绝无效低效投资，各类节庆与展会``能不办的就不办，需要办的要节俭''。 贵州省长李炳军星期三（3月6日）在面向媒体开放的贵州人大代表团组审议环节中回应记者有关政府``过紧日子''的提问时说，贵州省级机关与事业单位要按照15\%的比率统一压减公用开支……}

\entryitemWithDescription{李强报告中提``统一''少``和平''两字 台陆委会主委称其意涵难遽下论断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120323}{中国国务院总理李强星期二（3月5日）在政府工作报告涉台部分只提``统一''，较去年的``和平统一''少了``和平''两字。 台湾的大陆委员会主任委员邱太三，称无法对其意涵遽下论断，会搜集更多资讯及相关单位研判，再作定论。 台湾立法院星期三（3月6日）邀请邱太三及交通部次长林国显等人，对``赴陆旅游团停招：决策过程与后续影响评估''进行专题报告并备询。 邱太三被询及李强报告内容，初步作上述回应……}

\entryitemWithDescription{港府推23条立法 强调无意禁脸书YouTube等社媒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3119542}{香港特区政府星期三（3月6日）正式在立法会推动《基本法》第23条立法。图为在香港中环过马路的行人。（路透社） 香港特区政府星期三（3月6日）正式在立法会推动《基本法》第23条立法，并强调立法针对的是危害国家安全的言论，绝对没有任何意图禁制脸书、YouTube等社交媒体。 23条立法的公众咨询刚结束一个星期，港府星期三随即向立法会交代咨询结果……}

\entryitemWithDescription{欧盟恐对中国电动车征收追溯性关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3118759}{欧盟星期二（3月5日）公布对从中国进口的电动车进行海关登记的计划。图为一辆在北京马路上行驶的比亚迪电动车。（路透社） （布鲁塞尔综合讯）欧盟委员会计划对从中国进口的电动车进行海关登记，意味着如果欧盟的反补贴调查最终认定中国电动车接受了不公平补贴，这些被登记的汽车或将被追加关税。 据路透社报道，欧盟星期二（3月5日）在一份文件中公布上述计划……}

\entryitemWithDescription{上任不满月 中国证监会主席吴清自称菜鸟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3120092}{中国证监会主席吴清星期三（3月6日）首次在媒体前亮相。（彭博社） 履新不到一个月的中国证监会主席吴清，星期三（3月6日）首次在媒体前亮相。他自称``菜鸟''，并强调将``瞪大眼睛''对重点领域的重大违法行为重点严打。 中国全国人大会议星期三（3月6日）举行经济主题记者会，这是吴清2月7日出任证监会主席后，首次在记者会上接受媒体采访……}

\entryitemWithDescription{美议员要求字节跳动六个月内剥离TikTok}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3119581}{美国议员提出新法案，要求字节跳动在六个月内剥离旗下短视频平台TikTok，否则它将在美国面临禁令。（路透社） （华盛顿综合讯）美国国会两党议员提出一项新法案，要求中国互联网巨头字节跳动在六个月内剥离旗下短视频平台TikTok，否则它将在美国面临禁令……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】李强的首份《政府工作报告》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3118705}{全国人大宣布今年的两会不再举行总理记者会，打破了一个三十多年的惯例，引起各方震惊。（香港中通社） 中国总理李强3月5日在一年一度的两会上公布中国今年的经济增长预期目标是5\%左右。这个具有雄心的目标，显示中国有信心继续保持中高速的经济增长。中国也要发展新质生产力、培育新兴产业和未来产业，包括新能源汽车、新材料、生物制造、商业航天、量子技术、生命科学等……}

\entryitemWithDescription{中国火箭军原政委徐忠波 亮相军队人大代表团成立会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3118009}{此前被免职的火箭军原政委徐忠波（左三）星期一出席解放军和武警部队代表团成立会。（视频截取） （北京综合讯）去年7月被免职的中国人民解放军火箭军原政委徐忠波，星期一（3月4日）在解放军和武警部队人大代表团成立会上亮相。港媒分析，这说明他被免职只是为腐败案负领导责任。 据《解放军报》报道，今年中国全国人大的解放军和武警部队代表团星期一成立。中国军方发布的视频显示，徐忠波在上述成立会上现身……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：熟悉的两会不同了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-1472371}{在星期日（3月3日）举行的中国全国政协会议新闻发布会上，媒体出席人数比疫情期间多出许多。（黄小芳摄） 经历了几年疫情下的非常时期，中国两会（全国人大、政协年会）今年终于完全开放了。 从星期一（3月4日）的全国政协会议开幕式到星期二的全国人大会议开幕式，北京人民大会堂内外重现熙熙攘攘的景象。 由于官方不再像过去四年那样，严格控制采访每场两会活动的媒体人数，两会记者又开始上演激烈竞争……}

\entryitemWithDescription{传统产业增长乏力 中国转向发展``新质生产力''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472366}{中国政府2024年的其中一项工作重点是鼓励推动以旧换新，提振新能源车等大宗消费，以扩大国内需求。图为工人2月20日在贵州一家生产车厢的企业打磨车厢。（新华社） 内需复苏趋缓、楼市持续低迷之际，中国政府将重心转向科技创新主导的未来产业，寻求以``新质生产力''打造新增长引擎……}

\entryitemWithDescription{金门翻船事件中国大陆代表 指责台湾歪曲事实推卸责任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472361}{中国大陆泉州台办副主任李朝晖星期二（3月5日）束装返回大陆前，严词谴责台湾海洋委员会主任委员管碧玲，在立法院对金门翻船事件出尔反尔、歪曲事实，推卸责任；且台湾协商人员自3月3日离开金门便未返回、毫无音信，充分表明民进党当局没有解决问题的诚意，``后果由民进党当局负责''……}

\entryitemWithDescription{中国设定5\%左右增长目标 将发展未来产业推动科技自立自强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472350}{中国总理李强星期二（3月5日）在全国人大会议开幕式上发表任内首份政府工作报告，阐述新一年施政方向。（路透社） 面对国内挑战与国际逆风，中国政府为今年全年设立了5％左右的较乐观增长目标；虽没有出台强力刺激措施提振信心，但官方提出发展量子技术等高科技含量的未来产业，以期提升国家长远竞争力。 中国总理李强星期二（3月5日）在全国人大会议开幕式上发表任内首份政府工作报告，阐述新一年施政方向……}

\entryitemWithDescription{荷兰关闭重庆领馆或因商业活动有限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472348}{《联合早报》记者星期二（3月5日）走访位于重庆地标解放碑、设在一座商业大楼高层的荷兰驻渝总领馆，发现已人去楼空。（王纬温摄） 外商对中国的直接投资跌至30年来新低之际，荷兰宣布正式关闭驻重庆的总领事馆，原因据报可能是在川渝地区的商业活动有限……}

\entryitemWithDescription{台湾外交部政务次长访问图瓦卢谈双边合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472340}{（台北综合讯）在图瓦卢新政府承诺维持与台湾的``特殊''关系后，台湾外交部政务次长星期一（3月4日）启程访问图瓦卢。 综合台湾外交部官网新闻稿和法新社报道，台湾外交部政务次长田中光以台湾总统蔡英文特使身份访问图瓦卢。他将于星期六（3月9日）返台。 田中光将出席图瓦卢新政府成立的庆祝活动，并会见包括新任总理特奥（Feleti Teo）在内的高级官员，讨论双边合作……}

\entryitemWithDescription{中国今年军费增幅同比持平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472314}{中国今年军费预算同比增长7.2\%，增幅与去年持平。图为解放军和武警部队代表团星期二（3月5日）列队进入北京人民大会堂，出席全国人大会议开幕会。（香港中通社） 中国今年军费预算为1.6655万亿元人民币（3108亿新元），同比增长7.2\%；增幅与去年持平，在连续三年小幅上升后维持不变。 中国财政部星期二（3月5日）在全国人大会议上发布的政府预算草案报告中披露上述信息……}

\entryitemWithDescription{王超回应为何今年不再担任全国人大会议发言人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472308}{中国全国人大常委会委员、外事委员会副主任委员王超仅担任人大会议发言人一年。图为档案照。（取自网络 ） 上一任中国全国人大会议发言人王超星期二（3月5日）以代表身份出席人大开幕式，并在回应媒体询问时称，他不继续当发言人是``上面整个的安排''。 全国人大去年刚任命全国人大常委会委员、外事委员会副主任委员王超为新闻发言人。但他仅担任发言人一年，并未按惯例继续担任今年的发言人……}

\entryitemWithDescription{港将在4月15日前完成23条立法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472305}{（香港综合讯）香港据悉将在4月15日即国家安全日前，完成《基本法》23条立法工作。 香港立法会官网显示，立法会星期三（3月6日）将举行``维护国家安全：《基本法》第二十三条立法公众咨询''联席会议，由官员交代公众咨询结果。 综合``香港01''和《星岛日报》报道，有消息指，多名身兼港区人大、政协委员的立法会议员星期二（3月5日）出席全国人大会议开幕式后将``请假''返港出席会议……}

\entryitemWithDescription{中菲船只南中国海争议水域再碰撞 互指对方过失}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472291}{（马尼拉／北京综合讯）中菲船只在南中国海争议水域再发生两起碰撞事件。菲律宾指责中国海警船危险拦截并用水炮攻击致四名船员受伤；中国则指菲律宾蓄意碰瓷滋事，中方处置专业规范。 中国海警星期二（3月5日）早上先在公众号发文称，对驶入南沙群岛仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）海域的菲律宾船只采取管制措施……}