\entryitemWithDescription{中国海军万吨医院船赴南中国海执行首次任务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254882}{中国南部战区海军万吨新舰``丝路方舟''号医院船将奔赴西南沙及华南沿海岛礁进行医疗巡诊，开展海上伤员救治演练等任务。（央视新闻） （北京综合讯）中国南部战区海军万吨新舰``丝路方舟''号医院船星期三（7月10日）赴南中国海域，开启入列以来的首次医疗服务。 综合南部战区微信公号与央视新闻消息，``丝路方舟''号在广东湛江某军港解缆起航，奔赴西南沙及华南沿海各岛礁，目的地包括杆列岛、永暑礁、永兴岛等……}

\entryitemWithDescription{中国再爆水路食用油化工油混运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254662}{中国媒体爆出有煤油化工罐车运输食用油后，又爆出水路运输也有化工油和食用油混用问题。图为在长江水域行驶的货船、船舶。（新华网） （北京综合讯）中国以煤油化工罐车运输食用油引起舆论哗然，而最新的媒体报道揭露，不仅是公路货运，食用油经水路运输也存在混运现象。 财新网星期五（7月12日）报道，有食用油专用运输船船长对其意向客户称，他们是持有植物油运输证的食用油运输船，但没货时也接运白油、柴油等其他油品……}

\entryitemWithDescription{郑文灿将至少被关押两个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254813}{台湾海峡交流基金会前董事长郑文灿（左二）涉嫌在华亚科学园区开发案中收贿，7月11日历经三次羁押庭后被裁定收押禁见。（互联网） （台北讯）台湾高等法院驳回海基会前董事长郑文灿代表律师的抗告，郑文灿将至少被关押两个月。 综合《联合报》和中时新闻网等报道，民进党籍桃园市前市长郑文灿在两度交保后，星期四（7月11日）在第三次羁押庭召开后被裁定收押禁见。郑文灿不服裁决，由代表律师提出抗告……}

\entryitemWithDescription{欧盟对华电动车关税案德国或投弃权票 分析：关税难逆转 但税率可谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254567}{路人走过意大利米兰的比亚迪汽车门店前。照片摄于3月20日。（路透社） 德国据报将在星期一（7月15日）就欧盟对中国电动汽车征收关税提案投下弃权票，从而推动欧盟与中国继续就此磋商。分析认为，欧盟对华加征关税的大势难以逆转，但具体税率还有谈判空间。 路透社星期五（7月12日）引述匿名知情人士说法称，德国在关税案第一阶段投票中选择弃权，是因为欧盟对华反补贴调查仍在继续，双方谈判也还在进行……}

\entryitemWithDescription{中国网络频现``历史的垃圾时间''论调 官媒反驳：伪学术概念}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254420}{（北京综合讯）中国互联网世界频繁出现``历史的垃圾时间''论调，官媒发文反击，称这是一个伪学术概念，某些人借题发挥，对国家发展阴阳怪气，影射``无奈无望''。 所谓``垃圾时间''（Garbage~time），原是一个用在多种限时制体育赛事中的术语，意指一场比赛中，对垒两队的分数差距太大、胜负结果难以改变时，剩余的比赛时间就称为``垃圾时间''~……}

\entryitemWithDescription{江西基础教育大面积肃贪 至少14名校长、书记落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254297}{（上海综合讯）中国江西省基础教育领域掀起大面积肃贪行动，四个月内至少有14名中学校长、书记落马。 据江西宜春市纪委监委微信公号``廉洁宜春''星期五（7月12日）通报，该市万载县第二中学原党总支书记、校长宋雄伟涉嫌严重违纪违法，主动向组织交代问题，目前正接受县纪委监委纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{台国防部首次通报大陆火箭军多批试射 分析：向对岸展示台军侦察能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4253954}{中国人民解放军东部战区5月24日发布的这张未注明日期照片显示，中国军方举行``联合利剑-2024A''军演期间，在福建省的一座基地台发射火箭。（法新社） （台北／北京综合讯）台湾国防部首次通报中国人民解放军火箭军部队在内蒙古进行多波次试射，分析认为这是一种``侦查性吓阻''，旨在向中国大陆展示台湾侦察、掌握其军事动态的能力……}

\entryitemWithDescription{中国抗议拜登签署西藏法案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4254011}{（北京／华盛顿综合讯）美国总统拜登签署了一项名为促进解决西藏争议的法案，被中国斥为粗暴干涉中国内政，并向美方提出严正交涉。 拜登是在当地时间星期五（7月12日）签署《促进解决藏中争议法案》（简称法案）成法。他通过白宫官网发表声明说，他与国会两党一样，致力于促进藏人人权与支持维护西藏独特的语言、文化和宗教遗产，并将继续呼吁北京恢复与达赖喇嘛或其代表进行不设前提的直接对话，以寻求解决分歧的办法……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中美爆发电子战？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4248971}{中美两军6月下旬在南中国海进行电子战的消息，近日在中国互联网上传得沸沸扬扬。消息称，中美这场12小时的电子对抗战，使菲律宾吕宋岛北部的全球定位系统（GPS）信号和通信信号一度出现大面积失灵，结果是解放军大获全胜。 一些港台媒体和名嘴也对中美电子战发表了评论，但中美双方都未证实这场电子战的存在。有中国通信专家指出，所谓中美电子战导致吕宋岛大面积断网，是假消息……}

\entryitemWithDescription{郑文灿从总统接班人到涉贪人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240713-4246557}{民进党``胖周瑜''郑文灿涉贪出事，撼动全台。 57岁的郑文灿属于野百合学运世代领袖人物，也是桃园升格直辖市后首任且连任的市长。在台湾前总统蔡英文执政时期，郑文灿一度晋升党内热门的接班梯队。``胖周瑜''这个绰号也是蔡英文给的，赞许郑文灿足智多谋且身段柔软。 从呼声极高的总统接班人，陨落成被收押禁见的涉贪人士，郑文灿短短几年经历仕途过山车……}

\entryitemWithDescription{王毅批华盛顿峰会无端指责中国 分析：中方反驳北约烈度不强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4251450}{北大西洋公约组织本周指责中国是俄罗斯对乌克兰开战的``决定性赋能者''后，中国外长王毅星期四反驳北约无端指责中国。图为王毅5月8日旁观中国和塞尔维亚两国元首举行会谈。（路透社） 北大西洋公约组织本周指责中国是俄罗斯对乌克兰开战的``决定性赋能者''后，中国外长王毅星期四反驳北约无端指责中国，并敦促北约不要插手亚太事务、不要干涉中国内政、不要挑战中方正当权益……}

\entryitemWithDescription{中国上半年自然灾害致经济损失达931亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4251716}{7月11日航拍照片显示，重庆市垫江市在暴雨过后面对洪水泛滥，当地居民正利用轮式装载机进行疏散。 （法新社） （北京／重庆综合讯）据中国官方通报，今年上半年全国因自然灾害造成的直接经济损失达931.6亿元（人民币，下同，173亿新元），造成3238.1万人次不同程度受灾。 路透社报道，根据官方数据，这是自2019年以来，上半年与灾害相关的最严重损失……}

\entryitemWithDescription{揭中国运油乱象记者微博显示注销 安危引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250995}{（北京综合讯）中国媒体《新京报》揭露罐车运输食用油的乱象后，参与这篇报道的记者韩福涛的个人微博账号显示已注销，原因不明，其个人安危引起中国网民关注。 《新京报》7月初报道，中国粮油企业使用的罐车卸完煤制油，不清洗就直接运输食用油，这种乱象引发轩然大波。中国国务院食安办星期二（7月9日）宣布成立调查组彻查……}

\entryitemWithDescription{传美在台协会处长提一中政策被删 台总统府要求媒体撤下报道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4249869}{美国在台协会（AIT）台北办事处新任处长谷立言，在拜会台湾总统赖清德时提到一中政策，但这番言论据报被台湾总统府删除。图为谷立言7月10日在台湾总统府发表讲话。（法新社） （台北综合讯）美国在台协会（AIT）台北办事处新任处长谷立言，在拜会台湾总统赖清德时提到一中政策，但这番言论据报被台湾总统府删除。总统府否认删除的动机和可能性，并要求媒体撤下报道……}

\entryitemWithDescription{郑文灿辞海基会董事长谁接任？罗文嘉：待陆委会指示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250739}{郑文灿因涉土地开发案收贿案，辞去海峡交流基金会董事长一职。海基会副董事长兼秘书长罗文嘉（图）7月12日表示，新任董事长人选有待台湾政府的大陆委员会指示。（缪宗翰摄） 台湾前行政院副院长郑文灿卷入土地开发案收贿案，且有串证疑虑，遭收押禁见。他此前辞去负责两岸民间交流的海峡交流基金会董事长职务，据悉暂由海基会副董事长兼秘书长罗文嘉代理……}

\entryitemWithDescription{中国各省份产假均延长至158天以上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250756}{中国国家卫生健康委披露，各省份产假均延长至158天以上。图为两名护士5月10日在中国江苏省兴化市的一家医院里，照顾一名新生儿。（法新社） （北京讯）中国国家卫生健康委披露，各省份普遍设立了60天以上的延长产假，15天左右的配偶陪产假，5天至20天的父母育儿假，各省份产假均延长至158天以上。 星期四（7月11日）是世界人口日，据央视新闻客户端当天报道，中国半数省份对延长产假部分给予生育津贴……}

\entryitemWithDescription{中国海警驱离日渔船 日媒：刷新2012年以来现身钓鱼岛最长天数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250955}{中国海警船星期三（7月10日）在钓鱼岛争议水域驱离一艘日本渔船，据日本媒体统计，这是中国公务船连续第203天现身该水域，是2012年9月以来的最长天数。图为一艘中国海警船4月27日在争议水域附近驶近日本海警船。（路透社） （北京／东京综合讯）中国海警船星期三（7月10日）在钓鱼岛争议水域驱离一艘日本渔船，据日本媒体统计，这是中国公务船连续第203天现身该水域，是2012年9月以来的最长天数……}

\entryitemWithDescription{台湾采购美国红外线追踪系统 强化侦搜大陆匿踪战机能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4248506}{台湾将向美国采购一款能提升战机追踪系统的设备，以强化台军侦搜中国大陆歼20等匿踪战机的能力。图为一架F-16战斗机5月24日准备在台湾花莲的空军基地降落。（法新社） （台北综合讯）台湾将向美国采购一款能提升战机追踪系统的设备，以强化台军侦搜中国大陆歼20等匿踪战机的能力……}

\entryitemWithDescription{德国对中国电信巨头下禁令 5G网络分两阶段移除华为中兴组件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4249314}{德国政府以国家安全为由对中国电信巨头下禁令，未来五年分两阶段要把华为和中兴通讯的组件从德国5G网络中移除。（法新社档案照） （柏林／北京综合讯）德国政府以国家安全为由对中国电信巨头下禁令，未来五年分两阶段要把华为和中兴通讯的组件从德国5G网络中移除……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国硬杠北约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4242363}{以美国为首的北大西洋公约组织，本周在华盛顿举行了为期三天的75周年纪念峰会。除了痛批俄罗斯、并重申坚定不移支持乌克兰外，北约32个成员国在星期三（7月10日）发表的《华盛顿峰会宣言》，毫不含糊地指责中国是``俄罗斯对乌克兰战争的决定性赋能者''（decisive enabler），并措辞强烈地表明：中国将为此付出代价……}

\entryitemWithDescription{中国学者指现状不可持续 暗示北京可能采取措施恢复仁爱礁无人居住状态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4242041}{图为6月10日中国海警赤瓜舰执法员~，将布设在仁爱礁坐滩菲律宾军舰附近的渔网收回。（新华社（中国海警供图）） 中菲近期在仁爱礁频繁对峙，长期研究南中国海问题的中国学者认为，中国允许菲律宾给坐滩军舰提供人道补给、但阻止运输建筑材料的管控模式不可持续，暗示北京可能采取措施，恢复仁爱礁无人居住状态……}

\entryitemWithDescription{又有中国民企的火箭在任务中发生故障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4241864}{（酒泉综合讯）中国又有一家民营企业研制的火箭在任务过程中发生故障。 据新华社报道，双曲线一号遥八民营商业运载火箭星期四（7月11日）上午在酒泉卫星发射中心点火升空，但火箭飞行异常，最终试验任务失利。 研制该火箭的星际荣耀在官方微信公号上发声明说，发射任务失利的具体原因，将于详细调查和审议后第一时间公布……}