\entryitemWithDescription{走进老社区感受台湾亲老温度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391653}{新北市平溪老街的十分火车站旁，游客三代同堂放天灯，满满的祝福等待升空。（温伟中摄） 陈瑞希（左）星期天帮母亲捡天灯赚外快，巧遇龙安社区发展协会理事长吴明贤。（温伟中摄） 居服员郑文化（右）上门陪伴患帕金森症的朱正男，教他简单体操、为他沐浴，也陪他聊天。（温伟中摄） 台北医学大学高龄健康管理暨长期照护学系兼任讲师徐国强提倡，社工应在邻里建立绵密的互助网络，广布``眼线''掌握老人异状动态……}

\entryitemWithDescription{走进老社区感受台湾亲老温度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391688}{新北市平溪老街的十分火车站旁，游客三代同堂放天灯，满满的祝福等待升空。此图摄于4月30日。（温伟中摄） 台湾将在2025年迈入超老龄社会，到时21％的人口将超过65岁，比新加坡早一年。《联合早报》记者走进全台最老社区，探访遍布全台巷弄的关怀据点，跟照顾病弱父母多年后把小爱化为大爱的社区工作者交谈，与长期关怀老人的学者对话，感受台湾社会亲老的温度……}

\entryitemWithDescription{经济学者：疫后复苏``甜蜜期''难持久 中国经济整体依然偏冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391563}{清华大学五道口金融学院讲席教授、国际金融与经济研究中心主任鞠建东（左），清华中国经济思想与实践研究院院长李稻葵，以及摩根史丹利前亚洲区主席、耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心高级研究员罗奇（大屏幕）5月6日在``2023清华五道口首席经济学家论坛''上，围绕全球金融动荡与世界秩序变革发表看法……}

\entryitemWithDescription{中国官媒：两岸已没有ECFA合作基础}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391553}{中国全国政协机关报发表文章说，两岸当前已毫无``海峡两岸经济合作架构协议''（ECFA）继续运作的政治共识基础与前提条件，再次引起对北京或将终止ECFA的关注。 《人民政协报》星期六（5月6日）发表题为``ECFA从来没有`铁帽子王'\,''的文章指出，ECFA当年是两岸在坚持``九二共识''前提下签署的，民进党2016年上台后否认了这个前提，大陆可以随时停止这一协议……}

\entryitemWithDescription{美国拟参照援助乌克兰方式 向台湾提供5亿美元军援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391533}{美国计划通过类似援助乌克兰的方式，使用紧急授权，推进向台湾提供5亿美元（6亿6305万新元）的武器援助。 综合彭博社和路透社星期六（5月6日）的报道，消息人士称，美国正计划通过总统提取权（Presidential Drawdown Authority）的机制，向台湾提供上述武器援助。 总统提取权允许美国总统跳过国会审批，直接从美国现有库存调拨物资。这种紧急授权已经被用于向乌克兰提供35次军援……}

\entryitemWithDescription{疫后首届广交会出口订单减少}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391528}{第133届广交会线下展星期五（5月5日）在广州落幕，虽然主办方声称线下参展企业数量与累计进馆人次均创历史新高，现场出口成交额仍比2019年春季交易会签署的订单下降近三分之一。 不过，中新社引述广交会新闻发言人、中国对外贸易中心副主任徐兵坚称，本届广交会``出口成交好于预期''……}

\entryitemWithDescription{温伟中：街头巷尾看台湾文化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391199}{文化是群体展现创意的结晶，包括精致殿堂文化、充满烟火气的街头美食，也包括对人文与自然环境的保存……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：昔日王子陈致中将成阶下囚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391324}{``人生有晴天也有暴风，打断手骨颠倒勇（台语，意指更勇敢）''。台湾前总统陈水扁的儿子、民进党籍高雄市议员陈致中4月下旬得悉南港展览馆等案的洗钱罪判刑一年定谳必须入狱，在脸书以此自勉。隔天他再引述德国知名哲学家尼采名言``受苦的人没有悲观的权利'' ，称自己从小到大面临挫折时，``重思这句话好似荒漠甘泉，可赐我勇气、给我智慧'' ……}

\entryitemWithDescription{香港警方扣押``国殇之柱''雕塑 列为涉嫌煽动颠覆国家政权证物}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391195}{香港警方扣押``国殇之柱''雕塑，被丹麦创作者高志活斥责为无理。图为2021年6月4日香港大学一群学生在雕塑下默哀。（路透社档案照） 香港警方扣押``国殇之柱''，称这座知名雕塑是一宗涉嫌``煽动颠覆国家政权``罪案的证物。 香港警务处国家安全处星期五（5日）早上持法庭手令，到元朗区搜查一件涉及一宗``煽动他人颠覆国家政权罪''案件的相关证物……}

\entryitemWithDescription{侯友宜肯定马英九在中国大陆讲出``中华民国'' 批民进党``非核家园''根本做不到}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391190}{新北市长侯友宜在市议会备讯，受到民进党议员从核能、治安等课题轮番猛攻。（互联网） 新北市长侯友宜公开肯定台湾前总统马英九在中国大陆公开讲出``中华民国''很了不起，并抨击民进党政府2025年``非核家园''\,``理想很丰满，现实很骨感，根本完全做不到''……}

\entryitemWithDescription{国防军事专家：中国航母扮演``宣传''角色 尚未构成实质威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391185}{图为2018年4月18日中国海军第一艘航空母舰``辽宁号''，与其他中国海军舰艇在西太平洋展开远航训练。（路透社） 多名军事和国防分析人士认为，中国海军的航空母舰目前只能展示尚未完全掌握的能力，而要在远离中国海岸的地区发挥实质性威胁，可能还需要十多年的时间。 路透社发表深度解析报道说，中美若因台湾问题发生冲突，中国航母在冲突中能发挥的作用值得怀疑，目前更像是一件宣传品……}

\entryitemWithDescription{联邦快递拟将亚太总部由香港迁移至新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391176}{美国联邦快递集团计划将亚太区总部从香港迁至新加坡，让香港作为国际商业中心的形象再受打击． 据彭博社星期四（5月4日）报道，联邦快递在一份电邮声明中表示，公司将在新加坡整合部分亚太、中东和非洲总部职能，并在香港保留``显著''存在和领导岗位。公司在上述地区有3万5000名员工，并向100多个国家提供服务……}

\entryitemWithDescription{两中国游客峇厘岛酒店死亡 引发东南亚旅游安全讨论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391163}{两名中国游客近日在印尼峇厘岛酒店死亡，死因还在调查中，但事件在中国网民中引发了新一轮对东南亚旅游安全的关注。 综合《南方都市报》和印尼Indonesia Posts English的报道，五星级的峇厘岛洲际酒店是在星期一（5月1日）发现两名住客（一男一女）身亡。中国驻峇厘岛首府登巴萨总领事馆星期四（5月4日）证实，两名死者均为中国公民……}

\entryitemWithDescription{加拿大称考虑驱逐外交官 中国外交部抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391160}{加拿大政府声称，正考虑驱逐一名试图恐吓一名加拿大议员及其家人的中国外交官，中国外交部对此提出强烈抗议。 加拿大《环球邮报》星期二（5月2日）引述加国情报机构2021年的机密报告报道，加拿大华裔保守党议员庄文浩因为在国会发起一项动议批评北京在新疆的``种族灭绝''行为，他和家人因此成为中国政府的针对目标。该报还公开这名外交官的身份，就是被指涉及威胁庄文浩的中国驻多伦多外交官赵巍（音译）……}

\entryitemWithDescription{香港机场缺地勤 航空公司复飞遇阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391147}{全球航空公司陆续恢复航班，但香港机场因地勤人手不足，影响一些航空公司复飞。（彭博社） 全球航空公司陆续恢复航班，但香港机场因地勤人手不足，影响一些航空公司回归复飞。有学者忧人手持续短缺，或威胁香港的国际航空枢纽地位。 根据香港《明报》报道，埃及航空已经获批从今年10月起恢复航班，但因为在香港采购地勤服务时遇阻，在冬季（今年10月到明年2月）都未能实现复飞……}

\entryitemWithDescription{大使皮凯特：欧盟经济不会与中国脱钩 但须去风险化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390786}{欧盟驻印尼和文莱大使文森特·皮凯特认为欧盟不会跟中国脱钩。（视频截图） 欧盟将跟中国保持合作关系，但会通过外交对华去风险化，经济上不会跟随美国，不会跟中国脱钩，然而会检讨在哪些方面过于依赖中国。 欧盟驻印度尼西亚和文莱大使文森特·皮凯特（Vincent Piket），星期四（5月4日）在欧盟大使大讲堂上，通过网络现场直播给八所印尼大学的学生演讲时发表欧盟对华关系的看法……}

\entryitemWithDescription{美交通部批准中国航司每周运行中美航班12班次 与美国航司相等}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390780}{美国交通部批准增加中国航空公司运行中美间航班的数量，允许其与美国航空公司一样，每周运行12个班次。不过，这一数字仍远低于疫情前两国每周的航班数量。 据路透社报道，美国交通部星期三（5月3日）做出这项决定，允许中国的航空公司将每周往返中美的航班班次从八个增加至12个。不过，与疫情之前双方每周150多次往返航班相比，两国客运航空距离复常还有相当一段路程……}

\entryitemWithDescription{台防长：大陆无人机若越界 台军将自卫反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390776}{针对中国大陆无人机近日进入台湾防空识别区，台湾国防部长邱国正回应，不管是有人或无人飞行器，只要逾越某界线，台军就要进行自卫反制。 综合台湾《联合报》《自由时报》等报道，邱国正星期四（5月4日）上午赴立法院外交国防委员会，报告``海空战力提升计划暨F-16V新式战机采购进度及因应配套''，并备质询……}

\entryitemWithDescription{中国发布调查报告指美中情局网络攻击多国重要设施机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390771}{中国官方机构发布调查报告，指美国中央情报局（CIA）通过网络攻击武器，在世界各地策划组织实施大量``颜色革命''事件，并对中国和其友好国家的重要信息基础设施、科研机构及政府机构等实施攻击。 隶属中国国务院的国家计算机病毒应急处理中心（CVERC）星期四（5月4日）发布针对美国``黑客帝国''报告的第一部分，指CIA在世界各地秘密实施``和平演变''和``颜色革命''，持续进行间谍窃密活动……}

\entryitemWithDescription{秦刚要求缅甸严厉打击网络诈骗犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390767}{中国国务委员兼外交部长秦刚在缅甸访问期间，要求缅甸严厉打击网络诈骗犯罪。 秦刚5月2日至5日访问缅甸。根据中国外交部官网星期三（3日）发布的消息，秦刚在访缅期间说，缅甸边境地区长期盘踞电信网络诈骗团伙，严重侵害中国公民利益，中国民众对此深恶痛绝。 他强调，中国政府高度重视，决心严厉打击网络诈骗犯罪。中方要求缅方采取切实措施，协调各部门继续推进中缅泰联合打击行动，并及时解救被困中方人员……}

\entryitemWithDescription{中国地方债风险还待化解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390764}{数据显示，交通运输、市政建设和产业园区基建等传统基建项目仍是地方政府稳增长的主要抓手。图为贵州省黔西南布依族苗族自治州晴隆县境内正在建设的牂牁江大桥。（中新社） ``受制于财力水平有限，化债工作推进异常艰难，仅依靠自身能力已无法得到有效解决。'' 这段话并非出自某家企业的告股东书，而是贵州省政府智库4月初发表的文章……}