\entryitemWithDescription{台政府停招赴陆旅行团 被批跳票和转移焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467308}{台湾政府下令业者停止招揽赴中国大陆旅行团，最大在野党国民党指控，政府选前承诺却转眼跳票，质疑是要转移猪肉片验出瘦肉精的食安焦点，却牺牲旅游业者和消费者的利益。 2020年初冠病疫情爆发后，台湾就禁止旅行社组团赴陆旅游至今。去年11月，交通部长王国材宣布今年3月1日起将解除``禁团令''，开放组团赴陆旅游，被视为民进党政府的选举承诺……}

\entryitemWithDescription{数千名在华朝鲜劳工据报出现骚乱 抗议拖欠薪资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467282}{（首尔 / 北京综合讯）韩国情报部门透露，海外朝鲜劳工面临的艰苦环境引发了纠纷与事故，有研究人员说，与朝鲜军方有关的贸易公司在中国的工人爆发了罕见的示威和骚乱。 路透社星期四（2月8日）引述两名与韩国政府有关的研究人员------其中一人为朝鲜前外交官------报道，多达3000名朝鲜在华工人因无法忍受长期拖欠工资和冠病疫情封锁，上个月在中国展开了抗议活动……}

\entryitemWithDescription{港人北上深圳吃团圆饭 享受更高性价比}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467267}{相当一部分香港家庭北上深圳吃团圆饭，是因为当地餐馆提供更高的性价比和更愉快的用餐体验。（林煇智摄） ``三年了，我们终于可以回来深圳吃团圆饭了。'' 来自香港的吴先生在除夕前四天（2月5日）在深圳一家粤菜餐馆和家人一起提前吃了团圆饭。他告诉《联合早报》，在深圳餐馆吃团圆饭一直是家人的传统，但这个传统因冠病疫情两地封关被打破。 能再次和家人北上深圳吃团圆饭，吴先生和家人满心欢喜……}

\entryitemWithDescription{梅西缺阵风波 陆港媒体将矛头指向``外部势力''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467250}{阿根廷球王梅西到香港参加表演赛不上阵的风波余波未了，中国大陆和香港的亲政府媒体星期四（2月8日）纷纷将矛头指向``外部势力''，香港《大公报》更指梅西效力的美职球队迈阿密国际，其老板的父亲曾``效力美中情局''。 梅西2月4日缺阵迈阿密国际对垒香港队的表演赛，引来香港社会鼓噪……}

\entryitemWithDescription{台驻美代表称中国大陆科技靠作弊 大陆斥毫无常识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467239}{（华盛顿综合讯）台湾驻美代表俞大㵢说，中国大陆尝试通过不正当手段在晶片（大陆称芯片）技术上追赶台湾，但尽管投入巨资，到目前为止仍然未果。 俞大㵢去年底抵达华盛顿，接替台湾副总统当选人萧美琴担任驻美代表。他星期三（2月7日）接受路透社访问时说，他对中国大陆晶片制造商能在今年制造出下一代智能手机处理器表示怀疑。他还指大陆晶片制造商，``不真正遵守规则。他们作弊、抄袭等等，他们窃取技术……}

\entryitemWithDescription{加拿大观察机构：30国逾百家推送亲中国内容网站由中国公关公司运作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467208}{（旧金山路透电）总部位于加拿大多伦多的数字观察机构公民实验室（Citizen Lab）发现，在欧洲、亚洲和拉丁美洲，有100多家伪装成当地新闻机构的网站在推送亲中国内容，这背后的操作与一家中国公关公司有关。 据路透社报道，公民实验室星期三（2月7日）发布报告称，这些亲中内容散布在30个国家的网站上，其中夹杂着从当地新闻机构和中国国家媒体汇总而来的新闻……}

\entryitemWithDescription{陈婧：一纸禁令的涟漪效应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467053}{一道让人摸不着头脑的禁令，在兔年最后几天闪电出台又被迅速废除。它在上海内外引发的震荡，至今还没完全平息。 上海市道路运输管理局在1月29日发布《关于禁止网约车在浦东机场运营的通知》，称为确保浦东机场陆侧交通顺畅有序，特别是春运期间，将严禁网约车在浦东机场区域揽客运营。 消息传开，舆论立即炸了锅。要知道，从浦东机场乘车到市区，巡游出租车费用至少比网约车高30％，且排队等候时间通常比网约车更久……}

\entryitemWithDescription{香港龙年花车巡游和烟花汇演实施特别安排 方便陆客即日返回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467061}{时隔五年，香港将于今年农历新年再次举办花车巡游和大型烟花汇演。港府吸取早前中国大陆游客赴港参加元旦倒数活动后回不了大陆的教训，星期三（2月7日）宣布届时会实施多项交通特别安排措施，以方便陆客即日返回。 受访的地区议员认为，当局的做法正确，并相信不会再发生类似上次的风波，且有助推动香港的夜经济……}

\entryitemWithDescription{台糖公司梅花肉片 验出瘦肉精``西布特罗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467048}{台中市卫生局抽检台湾公营事业台糖公司的梅花肉片，验出禁用的瘦肉精``西布特罗''（Cimbuterol），引发地方扛上中央的争议。台湾卫生福利部和台中市卫生局双轨复检，星期三结果出炉，确认含有``西布特罗''。 先前要求外界不要捕风捉影造成恐慌的行政院长陈建仁缓颊说，感谢台中市府在中央协助下将样品送到卫福部食品药物管理署，中央、地方都是同心协力维护食品安全……}

\entryitemWithDescription{英国钢琴家伦敦街头举青天白日旗 台外交部表示欢迎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467012}{英国钢琴表演艺人卡瓦纳（Brendan Kavanagh）在YouTube上拥有超过200万订阅者。（卡瓦纳脸书） （台北/伦敦综合讯）英国钢琴表演艺人卡瓦纳（Brendan Kavanagh）日前在伦敦街头直播演奏时，与中国大陆游客发生争执。他星期二（2月6日）在脸书贴出手举青天白日满地红旗的照片，并说``今天在钢琴前很平静''。台湾外交部对此表示欢迎……}

\entryitemWithDescription{香港迪士尼室内过山车发生故障 被困12人获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1467004}{游客去年10月13日在游行队伍中观看以迪士尼卡通人物米老鼠为主角的万圣节节目。（路透社档案图） （香港综合讯）香港迪士尼乐园的一处室内过山车星期三（2月7日）下午发生故障停在半空，12名乘客一度被困。 综合网媒``香港01''和《星岛日报》报道，香港迪士尼乐园明日世界园区内的``星战极速穿梭''设施星期三下午3时许发生故障，共12人被困。香港警察和消防人员到场救援……}

\entryitemWithDescription{被荷兰指控入侵国防部电脑系统 中国称不允许网络攻击等非法活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466999}{荷兰官方把网络黑客事件归咎于中国后，中国驻荷兰大使馆星期三（2月7日）驳斥称，中国不允许任何国家或个人在中国境内、或利用中国基础设施从事网络攻击等非法活动。 这是荷兰首次公开指责中国对其展开网络攻击。受访学者分析，荷兰罕见地公开点名中国，显示荷兰面对的网安威胁或许极为严重……}

\entryitemWithDescription{美国向中方表达耶伦希望今年再度访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466971}{美国财长耶伦过去几个月频频释放出希望再次访问中国的信号。图为耶伦星期二在美国华盛顿出席听证会。（彭博社） （华盛顿/北京综合讯）中美经济工作组本周在北京举行了第三次会议，参加会谈的美国财政部代表团告诉中国官员，美国财政部长耶伦希望今年能访问中国……}

\entryitemWithDescription{中美商务部副部长通话 中方就美对华半导体和云服务管制表达关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466964}{（北京/首尔综合讯）中国商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文星期二（2月6日）与美国商务部副部长拉戈视频通话时，就美对华半导体和云服务管制、公平对待在美中国企业、光伏限制措施等表达了关切。 据中国商务部网站星期三发布，王受文与拉戈就中美商贸工作组第一次副部长级会议筹备工作和双方关切的经贸问题进行了``坦诚、深入的沟通''。 王受文说，中美经贸合作是两国关系的稳定力量……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国股民能否过个安心年？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240207-1466809}{``人生不仅仅只有股市，还有父母、爱人、孩子和朋友，建议投资者可以暂时离开股市，放下执念，给自己换一个心情，以轻松平和的心情迎接新年的到来。'' 中国股市近期哀鸿遍野，面对吐槽与质疑，一家中国上市公司上周五（2月2日）在互动平台上如此劝喻投资者。 这家公司还安抚股民：``对于这个市场的波动，一个公司很难改变什么，个人投资者也很难改变，我们只能接受和适应这个市场环境……}

\entryitemWithDescription{台中市爆台糖肉品含瘦肉精 检验结果星期三揭晓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466794}{台中市政府抽验年节肉品，发现台糖安心豚冷冻梅花肉片，含有不得验出的瘦肉精``西布特罗''。（香港中通社） 农历新年将届，台中市政府启动大规模食品安全抽查，从公营事业台糖公司梅花肉片检出含有禁用的瘦肉精``西布特罗''（Cimbuterol）。但台湾政府强调，同批肉品样品的瘦肉精零检出。双方双轨复验结果，可望于星期三（2月7日）出炉……}

\entryitemWithDescription{中国粉丝办观影派对盼泰勒丝赴华演出 政治因素或成阻碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466790}{手持荧光棒、身着闪亮连衣裙、佩戴友谊手环，美国歌坛天后泰勒丝的中国粉丝将原本安静的电影院变成了他们偶像的派对现场。图为2024年2月3日，泰勒丝的中国歌迷在北京一家电影院观看演唱会电影《泰勒丝：时代巡回演唱会》。（法新社） （北京法新电）美国歌坛天后泰勒丝（Taylor Swift）的中国粉丝们在电影院举办观影派对盼她赴华演出，但有人担忧她的政治立场会成为阻碍……}

\entryitemWithDescription{香港表演赛梅西未上场：建制阵营质疑背后有外部势力破坏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466787}{热情的梅西粉丝2月4日在香港表演赛开场前，兴高采烈地在观众席上举牌以西班牙文向偶像喊话：``可以给我你的球衣吗？''料想不到的是，梅西最后并未下场。（法新社） 美国足球大联盟球会迈阿密国际（Inter Miami）访问香港的表演赛，由于球王梅西未上场，点燃全城球迷怒火，建制派阵营更质疑梅西是否背后受压而不出场，担心日后香港会面对新的破坏行动。不过，有受访学者认为这些看法流于阴谋论……}

\entryitemWithDescription{中国遭遇大范围强雨雪天气 春运返乡路受阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466775}{（北京/上海综合讯）中国中东部地区本月以来持续出现低温雨雪冰冻天气，令民众的春节返乡路变得更为复杂与艰难。在中部省份湖北，高速公路出现大范围拥堵现象，有车主被困三天三夜无法动弹。 综合央视网与第一财经网报道，自1月31日开始，冰冻雨雪天气席卷中国中东部，多地遭遇了2009年以来冬季最强雨雪冰冻天气……}