


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Novo Nordisk's Canadian Mistake}{https://news.ycombinator.com/item?id=45637744}{https://www.science.org/content/blog-post/novo-nordisk-s-canadian-mistake}

\entryitemTwoLinks{US Government Uptime Monitor}{https://news.ycombinator.com/item?id=45637049}{https://usa-status.com/}

\entryitemTwoLinks{Airliner hit by possible space debris}{https://news.ycombinator.com/item?id=45636285}{https://avbrief.com/united-max-hit-by-falling-object-at-36000-feet/}

\entryitemTwoLinks{Ask HN: What are people doing to get off of VMware?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45635940}{https://news.ycombinator.com/item?id=45635940}

\entryitemTwoLinks{Doing well in your courses: Andrej's advice for success (2013)}{https://news.ycombinator.com/item?id=45635533}{https://cs.stanford.edu/people/karpathy/advice.html}

\entryitemTwoLinks{Thieves steal crown jewels in 4 minutes from Louvre Museum}{https://news.ycombinator.com/item?id=45635528}{https://apnews.com/article/france-louvre-museum-robbery-a3687f330a43e0aaff68c732c4b2585b}

\entryitemTwoLinks{Windows 11 25H2 October Update Bug Renders Recovery Environment Unusable}{https://news.ycombinator.com/item?id=45635287}{https://www.techpowerup.com/342032/windows-11-25h2-october-update-bug-renders-recovery-environment-unusable}

\entryitemTwoLinks{The zipper is getting its first major upgrade in 100 years}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634797}{https://www.wired.com/story/the-zipper-is-getting-its-first-major-upgrade-in-100-years/}

\entryitemTwoLinks{With deadline looming 4 of 9 universities reject Trumps pact to remake higher ed}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634774}{https://arstechnica.com/culture/2025/10/with-deadline-looming-4-of-9-universities-reject-trumps-compact-to-remake-higher-ed/}

\entryitemTwoLinks{RFCs: Blueprints of the Internet}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634678}{https://ackreq.github.io/posts/what-are-rfcs/}

\entryitemTwoLinks{Why an abundance of choice is not the same as freedom}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634641}{https://aeon.co/essays/why-an-abundance-of-choice-is-not-the-same-as-freedom}

\entryitemTwoLinks{Xubuntu.org Might Be Compromised}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634367}{https://old.reddit.com/r/Ubuntu/comments/1oa4549/xubuntuorg\_might\_be\_compromised/}

\entryitemTwoLinks{Replacement.ai}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634095}{https://replacement.ai}

\entryitemTwoLinks{Abandoned land drives dangerous heat in Houston, study finds}{https://news.ycombinator.com/item?id=45634026}{https://stories.tamu.edu/news/2025/10/07/abandoned-land-drives-dangerous-heat-in-houston-texas-am-study-finds/}

\entryitemTwoLinks{Pebble is officially back on iOS and Android}{https://news.ycombinator.com/item?id=45633591}{https://twitter.com/ericmigi/status/1979576965494710564}

\entryitemTwoLinks{OpenAI researcher announced GPT-5 math breakthrough that never happened}{https://news.ycombinator.com/item?id=45633482}{https://the-decoder.com/leading-openai-researcher-announced-a-gpt-5-math-breakthrough-that-never-happened/}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Duck-UI – Browser-Based SQL IDE for DuckDB}{https://news.ycombinator.com/item?id=45633453}{https://demo.duckui.com}

\entryitemTwoLinks{What Happened in 2007?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45633426}{https://whathappenedin2007.com/}

\entryitemTwoLinks{The case for the return of fine-tuning}{https://news.ycombinator.com/item?id=45633081}{https://welovesota.com/article/the-case-for-the-return-of-fine-tuning}

\entryitemTwoLinks{The Accountability Problem}{https://news.ycombinator.com/item?id=45631678}{https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-accountability-problem}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18-rc2 Will Make Sure To Wipe Stale Information About AMD System Reboots}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-rc2-AMD-Reboot-Info}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AYANEO 3 Modular Handheld Console Prepares For Better Linux Support With New Driver}{https://www.phoronix.com/news/AYANEO-3-Linux-Platform-Driver}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GCC Front-End Patches Updated For Algol 68 Programming Language}{https://www.phoronix.com/news/Algol-68-GCC-Patches-Updated}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Multi-Kernel Architecture Patches Updated For The Linux Kernel}{https://www.phoronix.com/news/Multi-Kernel-Linux-v2}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}FreeBSD 15.0 Beta 2 Released With Release Building Improvements, New "Blocklist"}{https://www.phoronix.com/news/FreeBSD-15.0-Beta-2}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}New Code Merged For Linux 6.18 To Address Linus Torvalds' Rust Formatting Critique}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-rc2-Rust}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Display Driver Patches Posted For The Qualcomm Snapdragon X2 Elite}{https://www.phoronix.com/news/Snapdragon-X2-Display-Support}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Tellusim Core SDK Posted On GitHub As C++ SDK For Graphics / Compute}{https://www.phoronix.com/news/Tellusim-Core-SDK-GitHub}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Updated Linux Patch Would Disable RDSEED For All AMD Zen 5 CPUs}{https://www.phoronix.com/news/RDSEED-Disable-All-Zen-5}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}维基百科称 AI 导致人类访问量下降}{https://www.solidot.org/story?sid=82577}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}报告称互联网上逾半数内容是 AI 生成的}{https://www.solidot.org/story?sid=82575}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}椿象腿部器官含有共生真菌}{https://www.solidot.org/story?sid=82574}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GZDoom 开源社区因创始人使用 AI 生成代码而分裂}{https://www.solidot.org/story?sid=82573}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}韩国在四个月试用后放弃了 AI 教科书}{https://www.solidot.org/story?sid=82572}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}南极洲冰盖出现类似格陵兰岛的加剧融化迹象}{https://www.solidot.org/story?sid=82571}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}2024 年大气二氧化碳水平创新高}{https://www.solidot.org/story?sid=82570}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软新产品计划在中国之外制造}{https://www.solidot.org/story?sid=82569}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Mozilla 测试免费的 Firefox VPN 服务}{https://www.solidot.org/story?sid=82568}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Paxos 不小心制造了 300 万亿美元的 PayPal 稳定币}{https://www.solidot.org/story?sid=82567}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 一直收藏的飞书云文档被删除了有什么办法可以联系作者恢复？}{https://www.v2ex.com/t/1166843}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Steam] 今年买的最值的服务}{https://www.v2ex.com/t/1166841}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 我用 AI 撸了一个完全无后端免登录的作文学习平台，家里有六年级小孩的可以试一下用来辅导作文。}{https://www.v2ex.com/t/1166840}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 最近痴迷音乐类游戏，又做了一个节奏盒子 sprunki，欢迎大家赏脸。。。}{https://www.v2ex.com/t/1166837}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 三星 Z Fold 7 vs 谷歌 Pixel 10 Pro Fold 上手体验分享}{https://www.v2ex.com/t/1166836}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[摄影] 这种风格的照片是怎么制作出来的？}{https://www.v2ex.com/t/1166835}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 真扯淡，自己用 AI 生成小说，竟然看上瘾了。}{https://www.v2ex.com/t/1166834}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 现在还能用 DDNS 吗？一直访问 IP}{https://www.v2ex.com/t/1166833}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 完全免费的 claude 工具，真香！}{https://www.v2ex.com/t/1166831}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] 十月安全更新会引发 USB 设备失效问题}{https://www.v2ex.com/t/1166829}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Edge] 鉴于 Edge 疯狂的占用内存, 我只能被迫使用 Safari 了}{https://www.v2ex.com/t/1166828}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] x86 的 mac 还能用多久呢？}{https://www.v2ex.com/t/1166827}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 电子支付？}{https://www.v2ex.com/t/1166826}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 便宜的 sora2 api}{https://www.v2ex.com/t/1166825}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 为什么喜欢跑马拉松？}{https://www.v2ex.com/t/1166822}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 如何让苹果审核人员看到完整功能}{https://www.v2ex.com/t/1166821}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] MotionFlow：在浏览器中提取 Android 动态照片中的静态图片和视频}{https://www.v2ex.com/t/1166820}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 全球独一份的中国 eSIM…………}{https://www.v2ex.com/t/1166818}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 请教, 正处于迷茫加自我怀疑阶段, 求指导}{https://www.v2ex.com/t/1166817}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘： Execution Quant/Desk Quant  APAC Community Lead DevRel Engineer DEX/DeFi 产品经理 RWA 产品经理 Golang 、flutter 、测试、前端}{https://www.v2ex.com/t/1166816}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 人在大陆，除了 ibkr，还有其他买美股的券商可以开户吗}{https://www.v2ex.com/t/1166815}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] dingtalk-oidc: 一个把钉钉的非标准 OAuth 登陆转换成标准 OIDC 的项目}{https://www.v2ex.com/t/1166814}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请问各位大佬，怎么配置合适的机场规则啊？}{https://www.v2ex.com/t/1166813}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 感觉和别人争论或者吵架很累 很少与别人发生冲突 除非事情特别过分的情况下}{https://www.v2ex.com/t/1166812}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 安卓 15 如何安装旧版 app？}{https://www.v2ex.com/t/1166810}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Intellij idea windsurf 插件 代码自动提示实效了?}{https://www.v2ex.com/t/1166809}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] V2EX Polish 是不是添加新字体了 网站字体变化了}{https://www.v2ex.com/t/1166808}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 华为云 CEO 张平安被连降三等}{https://www.v2ex.com/t/1166807}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 手机疯狂弹录音提醒,还找不到到底是什么应用在使用权限.}{https://www.v2ex.com/t/1166806}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 分享一次飞猪购买火车票的维权经历}{https://www.v2ex.com/t/1166805}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 预算有限，想入一台 MacBookPro 做开发， M1pro 2025 年还能再战几年？}{https://www.v2ex.com/t/1166804}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 你在闲鱼上遇到过最无语的事是什么}{https://www.v2ex.com/t/1166803}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] iPhone 还是可以信赖的，安全，保护隐私。。。}{https://www.v2ex.com/t/1166802}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 为什么我在 ubuntu22 上用 fio 测试 virtiofs 挂载目录不如 qcow2 虚拟机磁盘的速度呢？}{https://www.v2ex.com/t/1166801}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Claude Agent skills 不错，感觉比 mcp 更实用}{https://www.v2ex.com/t/1166799}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 使用 网站模版+ claude code + glm4.6 撸了一个故事生成网站}{https://www.v2ex.com/t/1166798}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了个期末成绩计算器，给还在上学的朋友们用}{https://www.v2ex.com/t/1166797}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[前端开发] uni-app H5 项目想复用到微信小程序，多端适配与多项目复用怎么设计？}{https://www.v2ex.com/t/1166795}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 当前这个阶段哪个冷钱包更好呢}{https://www.v2ex.com/t/1166794}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 请问有做过小票打印的朋友么，我们最近准备做小票打印，买了个热敏打印机，然后想前端直接调用打印}{https://www.v2ex.com/t/1166792}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[MacBook Pro] 我的 mac 笔记本会多出来个 Virtual Display 显示器}{https://www.v2ex.com/t/1166791}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 买 apple watch 就是一种病 买完立马继续了}{https://www.v2ex.com/t/1166789}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] CAP 理论里的可用性 A 和分区容错性 P 的区别到底是啥啊？}{https://www.v2ex.com/t/1166788}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 鉴于 macOS 看图功能不好用，我自己照着 AI 写了一个}{https://www.v2ex.com/t/1166787}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 不想选歌、不想刷推荐，就听``人声''流动}{https://www.v2ex.com/t/1166786}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[音乐] 没出息.mp3（非鬼畜版）}{https://www.v2ex.com/t/1166785}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 大饼还是黄鱼？}{https://www.v2ex.com/t/1166784}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Samsung] 三星手机指纹登录支付宝和银河证券会报指纹（生物特征）发生变化然后自动关闭指纹快捷登录}{https://www.v2ex.com/t/1166783}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] macrodroid 宏的问题：在后台时能 log 到动作，但是没能真实开启 app 服务}{https://www.v2ex.com/t/1166781}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[游戏开发] [游戏] 鸡排主理人，来体验主理人的忙碌吧}{https://www.v2ex.com/t/1166779}


\ipart{Generic News}
