


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Crooks threaten to leak 3B personal records 'stolen from background check firm'}{https://news.ycombinator.com/item?id=40566938}{https://www.theregister.com/2024/06/03/usdod\_data\_dump/}

\entryitemTwoLinks{Sam Altman, Lately}{https://news.ycombinator.com/item?id=40566605}{http://oftheclock.com/sam-altman-lately}

\entryitemTwoLinks{Oldest largest German Minecraft server shut down and open sourced everything}{https://news.ycombinator.com/item?id=40566533}{https://github.com/muxcraftserver/MuxSystem}

\entryitemTwoLinks{Fusion tech finds geothermal energy application}{https://news.ycombinator.com/item?id=40565983}{https://spectrum.ieee.org/geothermal-energy-gyrotron-quaise}

\entryitemTwoLinks{Libadwaita: Splitting GTK and Design Language}{https://news.ycombinator.com/item?id=40565357}{https://tesk.page/2024/06/03/libadwaita-splitting-gtk-and-design-language/}

\entryitemTwoLinks{If English was written like Chinese (1999)}{https://news.ycombinator.com/item?id=40565060}{https://zompist.com/yingzi/yingzi.htm}

\entryitemTwoLinks{Why YC went to DC}{https://news.ycombinator.com/item?id=40564639}{https://www.ycombinator.com/blog/why-yc-went-to-dc/}

\entryitemTwoLinks{Posthog – open-source analytics and UX research tool}{https://news.ycombinator.com/item?id=40564345}{https://github.com/PostHog/posthog}

\entryitemTwoLinks{Go east from Seattle}{https://news.ycombinator.com/item?id=40564332}{https://finmoorhouse.com/writing/go-east/}

\entryitemTwoLinks{Mamba-2 – State Space Duality}{https://news.ycombinator.com/item?id=40564067}{https://tridao.me/blog/2024/mamba2-part1-model/}

\entryitemTwoLinks{Ask HN: Who is hiring? (June 2024)}{https://news.ycombinator.com/item?id=40563283}{https://news.ycombinator.com/item?id=40563283}

\entryitemTwoLinks{Ask HN: Who wants to be hired? (June 2024)}{https://news.ycombinator.com/item?id=40563280}{https://news.ycombinator.com/item?id=40563280}

\entryitemTwoLinks{FBI Raids Big Corporate Landlord over Nationwide Rent Hikes}{https://news.ycombinator.com/item?id=40562834}{https://www.thebignewsletter.com/p/monopoly-round-up-fbi-raids-big-corporate}

\entryitemTwoLinks{What if they gave an Industrial Revolution and nobody came? (2023)}{https://news.ycombinator.com/item?id=40562741}{https://rootsofprogress.org/robert-allen-british-industrial-revolution}

\entryitemTwoLinks{Show HN: I made a tiny camera with super long battery life}{https://news.ycombinator.com/item?id=40562458}{https://toaster.llc/photon/}

\entryitemTwoLinks{DuckDB 1.0.0}{https://news.ycombinator.com/item?id=40562342}{https://duckdb.org/2024/06/03/announcing-duckdb-100.html}

\entryitemTwoLinks{Show HN: 10 Years to Build a Free SQL Editor}{https://news.ycombinator.com/item?id=40562210}{https://www.timestored.com/qstudio/release-version-3}

\entryitemTwoLinks{Auto-brewery syndrome in a 50-year-old woman}{https://news.ycombinator.com/item?id=40561906}{https://www.cmaj.ca/content/196/21/E724\#msdynttrid}

\entryitemTwoLinks{How many photons are received per bit transmitted from Voyager 1?}{https://news.ycombinator.com/item?id=40561872}{https://physics.stackexchange.com/questions/816698/how-many-photons-are-received-per-bit-transmitted-from-voyager-1}

\entryitemTwoLinks{Ruby's Timeout is dangerous and Thread.raise is terrifying (2015)}{https://news.ycombinator.com/item?id=40560913}{https://jvns.ca/blog/2015/11/27/why-rubys-timeout-is-dangerous-and-thread-dot-raise-is-terrifying/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Hiring To Improve Their Linux Driver/ROCm Installation Process Across Distributions}{https://www.phoronix.com/news/AMD-Unified-Linux-Jobs}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Rust-Written Redox OS Continues Gravitating Toward The COSMIC Desktop}{https://www.phoronix.com/news/Redox-OS-May-2024}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Debian Seeing Work To Support systemd-boot}{https://www.phoronix.com/news/Debian-Expert-systemd-boot}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Mint Disabling Unverified Flatpaks By Default}{https://www.phoronix.com/news/Linux-Mint-Unverified-Flatpaks}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Up To 162\% Faster AES-GCM Encryption/Decryption For Intel \& AMD CPUs On Linux}{https://www.phoronix.com/news/AES-GCM-Faster-AVX-VAES}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GCC 15 Merges Support For Intel APX NF}{https://www.phoronix.com/news/GCC-15-APX-NF}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenCV 4.10 Released With Many DNN Improvements, Wayland Backend For Linux}{https://www.phoronix.com/news/OpenCV-4.10-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Phoronix Turns 20 Years Old This Week - Celebrate With A Premium Special}{https://www.phoronix.com/news/Phoronix-20th-Birthday-Special}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Ryzen 9000 Series Announced - Zen 5 Showing Big Generational Uplift}{https://www.phoronix.com/news/AMD-Ryzen-9000-Series-Zen-5}\ichapter{GitHub}
\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}immich-app/immich}{https://github.com/immich-app/immich}{High performance self-hosted photo and video management solution.\\
Language: TypeScript\\
Stars: 34855\\
Forks: 1646}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}soybeanjs/soybean-admin}{https://github.com/soybeanjs/soybean-admin}{A clean, elegant, beautiful and powerful admin template, based on Vue3,
Vite5, TypeScript, Pinia, NaiveUI and UnoCSS.
一个清新优雅、高颜值且功能强大的后台管理模板，基于最新的前端技术栈，包括
Vue3, Vite5, TypeScript, Pinia, NaiveUI 和 UnoCSS。\\
Language: TypeScript\\
Stars: 8314\\
Forks: 1485}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}tiann/KernelSU}{https://github.com/tiann/KernelSU}{A Kernel based root solution for Android\\
Language: Kotlin\\
Stars: 8731\\
Forks: 1403}\ichapter{Dribbble}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Brooklyn Nets Poster}{https://dribbble.com/shots/24281365}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Snake Rum}{https://dribbble.com/shots/24283304}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Nerdy Nuts}{https://dribbble.com/shots/24277136}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Cat Robot}{https://dribbble.com/shots/24271982}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}untitled (Madder Spirit)}{https://dribbble.com/shots/24271813}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Mcneese University x Crust Pizza - Pattern Illustration}{https://dribbble.com/shots/24261239}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Lighthouse}{https://dribbble.com/shots/24265898}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Like-Wha?}{https://dribbble.com/shots/24265558}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Jake's Details}{https://dribbble.com/shots/24265803}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Summer Vibe}{https://dribbble.com/shots/24266593}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Hard Work Pays Off – lettering and illustration print}{https://dribbble.com/shots/24263974}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Pegasus}{https://dribbble.com/shots/24258933}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Luncheonette Food Packaging Branding}{https://dribbble.com/shots/24260372}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Flamingo Flag \& Anthem}{https://dribbble.com/shots/24255976}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Web design for SAS Design Studio}{https://dribbble.com/shots/24257855}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AFJS logo concept}{https://dribbble.com/shots/24252417}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Austin FC Matchday Posters}{https://dribbble.com/shots/24252763}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Spirit of the forest}{https://dribbble.com/shots/24251473}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Shape Studies: 056}{https://dribbble.com/shots/24237536}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Traveller Chair}{https://dribbble.com/shots/24224737}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Glyph Beer 46}{https://dribbble.com/shots/24251705}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Music Lovers 1/3}{https://dribbble.com/shots/24240827}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Phantom Islands}{https://dribbble.com/shots/24231029}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Create Something}{https://dribbble.com/shots/24252882}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}中国科学家使用细胞疗法治愈一名患者的糖尿病}{https://www.solidot.org/story?sid=78338}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Steam 平台 Linux 玩家四分之三使用 AMD CPU}{https://www.solidot.org/story?sid=78337}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Hugging Face 称黑客窃取了 Spaces 平台的身份验证令牌}{https://www.solidot.org/story?sid=78336}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Ticketmaster 证实用户数据被盗}{https://www.solidot.org/story?sid=78335}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AI 时代 AMD 再次搞乱其笔记本芯片命名方案}{https://www.solidot.org/story?sid=78334}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD 宣布 Zen 5 桌面处理器 Ryzen 9000 系列}{https://www.solidot.org/story?sid=78333}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}澳大利亚新法律将对深度伪造色情判刑}{https://www.solidot.org/story?sid=78332}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}科学家在一种小型植物中发现已知最大的基因组}{https://www.solidot.org/story?sid=78331}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}6 月 3 日太阳系六大行星将形成一条直线}{https://www.solidot.org/story?sid=78330}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}嫦娥六号着陆月背南极}{https://www.solidot.org/story?sid=78329}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AI 革命可能已失去动力}{https://www.solidot.org/story?sid=78328}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}日本亿万富翁取消了私人环月球之旅 }{https://www.solidot.org/story?sid=78327}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}黑客从日本加密货币交易所窃取了价值逾 3 亿美元的比特币}{https://www.solidot.org/story?sid=78326}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}``智能''抗生素能选择性的杀死致命耐药病菌}{https://www.solidot.org/story?sid=78325}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 突然意识生活曾将我击溃，变成一个困在原地的人}{https://www.v2ex.com/t/1046530}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 拍照好就是加美颜吗？ 4000 价位段哪家的相机比较还原真实？}{https://www.v2ex.com/t/1046529}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[服务器] 阿里云 2C2G3M 主机能干点啥}{https://www.v2ex.com/t/1046528}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 想买一个胶囊咖啡机，有什么推荐的吗？}{https://www.v2ex.com/t/1046527}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[汽车] 丰田本田马自达铃木汽车测试数据造假，日本部分工厂停工。丰田战士们你们在哪里}{https://www.v2ex.com/t/1046526}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] RFC Host 香港 HK1 VPS 两人车，找一人上车}{https://www.v2ex.com/t/1046525}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有办法在电视上播放带字幕的 b 站视频}{https://www.v2ex.com/t/1046523}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 对比一下股市图表的用户体验和视觉效果, 各位评价一下}{https://www.v2ex.com/t/1046522}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 大家群晖 nas 会有一直读写的情况出现吗？}{https://www.v2ex.com/t/1046521}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 软路由会导致延迟上升和波动吗}{https://www.v2ex.com/t/1046519}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 请教 homelab 迁移方案}{https://www.v2ex.com/t/1046517}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[V2EX] 有 thread 的 rss 吗？我只找到了 post 的 rss}{https://www.v2ex.com/t/1046515}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] EarPods TypeC 口转传统 3.5mm 无效}{https://www.v2ex.com/t/1046514}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 进来看看电脑城给俺推荐的配置，如何评价？}{https://www.v2ex.com/t/1046513}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 油猴脚本在 @require 引入第三方脚本时，有没有办法添加备用网址？}{https://www.v2ex.com/t/1046512}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] iOS 锁屏界面通知会变直角边，然后很快恢复圆角，这是 bug 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1046511}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[求职] V 友们来点美团、得物、哈啰等一些二三线厂的内推吧}{https://www.v2ex.com/t/1046508}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[随想] 为什么不能差评的天猫还有这么多人用？}{https://www.v2ex.com/t/1046507}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如果钱给的很多，但是工作本身没有成长性，怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1046506}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 端午节 10 号候补成功率 85\%郑州回北京，有戏么？}{https://www.v2ex.com/t/1046505}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 一个好用的、纯软件的扩展屏方案}{https://www.v2ex.com/t/1046504}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 寻靠谱团队开发移动应用 | Looking for a reliable team to develop mobile applications}{https://www.v2ex.com/t/1046500}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Vaultwarden 频繁要求验证主密码}{https://www.v2ex.com/t/1046499}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 有没有老哥给个建议： m1 16g 的 macbook air 足够研究生毕业吗}{https://www.v2ex.com/t/1046498}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 问下各位 iPad 日历里面的日程全是广告，怎么删除？}{https://www.v2ex.com/t/1046497}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 绿联 Nas 发布致歉信}{https://www.v2ex.com/t/1046493}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何 RSS 订阅知网的期刊？}{https://www.v2ex.com/t/1046492}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求推荐笔记软件：重度用户}{https://www.v2ex.com/t/1046490}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 新款 iPad Air 涉嫌虚假宣传}{https://www.v2ex.com/t/1046489}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Linux] UOS 下打包 deb 文件可以配置用户环境变量嘛}{https://www.v2ex.com/t/1046488}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Apple ID 的信任设备列表无法加载}{https://www.v2ex.com/t/1046485}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] cartoon AI generator - https://cartoonaigenerator.com}{https://www.v2ex.com/t/1046483}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 绿联公众号发布致歉信}{https://www.v2ex.com/t/1046482}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[求职] [广州/远程] 4 年 node 全栈开发，求岗位}{https://www.v2ex.com/t/1046480}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[日本] 计划赴日留学，准备组一台高性能台式机，是在国内配还是在日本配好？}{https://www.v2ex.com/t/1046479}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 为什么 things 能这么贵}{https://www.v2ex.com/t/1046478}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Steam] 找回了被盗的 Steam 账号}{https://www.v2ex.com/t/1046477}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[机器学习] 各位大佬有研究机器学习交易的吗，有没有图像方面的模型，可以识别上涨或者下跌进行预测}{https://www.v2ex.com/t/1046475}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 绿联新品已经发布了一个星期，让我来简述一下这个产品的现状}{https://www.v2ex.com/t/1046474}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 注册全新美区 ID 和国区 ID 转成美区 ID 会有异常嘛，商店会发生中文+英文的 app？哪种会更加舒服点呢}{https://www.v2ex.com/t/1046473}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 宠物保险调查，抛砖引玉}{https://www.v2ex.com/t/1046472}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 安卓机子拿去修了，会泄露隐私吗？}{https://www.v2ex.com/t/1046471}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenWrt] AdGuardHome 可以预防 Cookies 被盗吗}{https://www.v2ex.com/t/1046470}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 公网开 https 端口, 能有哪些保护措施?}{https://www.v2ex.com/t/1046469}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] coze.com 在香港不能用吗？}{https://www.v2ex.com/t/1046467}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 局域网内将设备网关指向旁路由，和设置里添加旁路由的 socks5 有何区别？}{https://www.v2ex.com/t/1046466}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[跑步] 跑步一个月了}{https://www.v2ex.com/t/1046464}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 大厂面试一轮游的话，是不是短时间内没有被捞的可能}{https://www.v2ex.com/t/1046463}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 使用 Win 系统如何在 U 盘上创建一个 RAW 分区？}{https://www.v2ex.com/t/1046462}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] 墙好像开始发力，大家感受到了吗}{https://www.v2ex.com/t/1046461}


\ipart{Generic News}
\ichapter{AP News}
\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Company that bred beagles for research pleads guilty to neglect, ordered to pay record \$35M fine}{https://apnews.com/article/49b77e5c3ac9a77dc06cde2498b1efc8}{A company that bred beagles for medical research agreed Monday to pay a record \$35 million as part of a criminal plea admitting it neglected thousands of dogs at its breeding facility in rural Virginia. Prosecutors said the penalties...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}New Orleans valedictorian lived in a homeless shelter as he rose to the top of his class}{https://apnews.com/article/aed34ce1bb26a88391c15f137b28d92d}{NEW ORLEANS (AP) --- From a New Orleans homeless shelter to the top of his high school class, Elijah Hogan has already conquered much in life. Hogan recently graduated as one of two valedictorians at Walter L. Cohen charter high school...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Trial in the fatal daytime ambush of rapper Young Dolph reset to September}{https://apnews.com/article/cb3313d0c14ba1e909a06d8fd4c1fbeb}{MEMPHIS, Tenn. (AP) --- A judge on Monday reset the trial date for a man charged with killing rapper Young Dolph in a daytime shooting ambush at a cookie shop in his hometown of Memphis, Tennessee. Shelby County Judge Jennifer J. Mitchell...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Sandy Hook families ask bankruptcy judge to liquidate Alex Jones' media company}{https://apnews.com/article/e2aa4dde1277b5cd7c179e409e7bcf80}{Relatives of victims of the Sandy Hook Elementary School shooting are asking a bankruptcy judge to liquidate conspiracy theorist Alex Jones' media company, including Infowars, instead of allowing him to reorganize his business as they...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}'SNL' lampooned men in artistic swimming. Bill May could be the sport's first male Olympian}{https://apnews.com/article/73b1a984c7f119658c7a733b15717b4f}{NEW YORK (AP) --- Bill May chuckles at the mere mention of the words ``Saturday Night Live,'' knowing that the conversation is about to turn to the TV show's 1984 skit starring Martin Short as one of two brothers attempting to make it to...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Toyota apologizes for cheating on vehicle testing and halts production of three models}{https://apnews.com/article/26585a96df2a32f7d67a4011a0a98772}{TOKYO (AP) --- Toyota Chairman Akio Toyoda apologized Monday for massive cheating on certification tests for seven vehicle models as the automaker suspended production of three of them. The wide-ranging faulty testing at Japan's top...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}From decay to dazzling. Ford restores grandeur to former eyesore Detroit train station}{https://apnews.com/article/49c55d18ee0b377fa54c70f389168639}{DETROIT (AP) --- The once-blighted monolithic Michigan Central train station --- for decades a symbol of Detroit's decline --- has new life following a massive six-year, multimillion-dollar renovation to create a hub for mobility projects...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}The matchup is set: Panthers, Oilers will meet in the Stanley Cup Final}{https://apnews.com/article/88e8b8c87432f2601ea942fd4011f495}{SUNRISE, Fla. (AP) --- Matthew Tkachuk is about to renew some acquaintances. Connor McDavid is going back to where his NHL career started. The Stanley Cup Final matchup is set: The Florida Panthers, back in the title round for the second...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Simone Biles continues Olympic prep by cruising to her 9th U.S. Championships title}{https://apnews.com/article/ee35d8671238d511467e794c97eaad47}{FORT WORTH, Texas (AP) --- Gymnastics superstar Simone Biles won her ninth U.S. Championship on Sunday, leaving little doubt that at 27 and a decade-plus into her run atop the sport, she is as good as ever. Biles posted a two-day all...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Yuka Saso wins another US Women's Open. This one was for Japan}{https://apnews.com/article/fbcd680141a45158ca45cbfb095cb926}{LANCASTER, Pa. (AP) --- Yuka Saso became a U.S. Women's Open champion for the second time Sunday and took her place in history with a rare footnote --- the first Filipino to win the Women's Open in 2021, and now the first from Japan. No...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Gay pride revelers in Sao Paulo reclaim Brazil's national symbols}{https://apnews.com/article/27c64e4b89da74b371e5b33fb401103f}{SAO PAULO, Brazil (AP) --- The iconic yellow and green of Brazil's flag mixed with a sea of rainbow-colored tutus, hand fans and drag queen hairdos at Sunday's LGBTQ+ pride parade in Sao Paulo, Brazil. The annual event along Sao Paulo's...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Rugby star and ALS campaigner Rob Burrow dies at age 41}{https://apnews.com/article/6810e415ec1b003c9b74ee4ba4220f54}{LEEDS, England (AP) --- Rob Burrow, a former rugby star who was widely praised for his fundraising campaigns after being diagnosed with Lou Gehrig's disease in 2019, has died. He was 41. Leeds Rhinos announced his death on Sunday. Burrow...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Ex-NJ officer sentenced to 27 years in shooting death of driver, wounding of passenger in 2019 chase}{https://apnews.com/article/e362ff23b64ed36e039c7d9acb32f0e3}{NEWARK, N.J. (AP) --- A former New Jersey police officer has been sentenced to a total of 27 years in prison in the shooting death of one man and the wounding of another during a high-speed car chase 5 1/2 years ago in the city of Newark...}\ichapter{Reuters}
\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Iraq detains at least 12 after latest attack on Baghdad KFC}{https://www.reuters.com/world/middle-east/iraq-detains-least-12-after-latest-attack-baghdad-kfc-2024-06-03/}{Iraqi security forces cracked down on rioters in Baghdad who were attacking a KFC on Monday, wounding three with live fire and detaining at least 12, security and medical sources told...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Netanyahu to address US Congress on June 13, Punchbowl reports}{https://www.reuters.com/world/us/netanyahu-address-us-congress-june-13-punchbowl-reports-2024-06-03/}{Israel\textquotesingle s Prime Minister Benjamin Netanyahu will address a joint meeting of the U.S. Congress on June 13, Punchbowl News reported on Monday, following an invitation by top lawmakers intended as a show of support despite...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Yemen's Houthis say they targeted 'military site' in Israel's port city Eilat}{https://www.reuters.com/world/middle-east/yemens-houthis-say-they-targeted-military-site-israels-port-city-eilat-2024-06-03/}{Yemen\textquotesingle s Houthis say they targeted a military site on Israel\textquotesingle s port city of Eilat with a new ballistic missile, the Iranian-backed group\textquotesingle s military spokesperson Yahya Saree said on...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Climate change made devastating Brazil floods twice as likely, scientists say}{https://www.reuters.com/business/environment/climate-change-made-devastating-brazil-floods-twice-likely-scientists-say-2024-06-03/}{Climate change made the recent flooding that devastated southern Brazil twice as likely, a team of international scientists said on Monday, adding that the heavy rains were also intensified by the natural El Nino...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}South Korea plans to convene UN meeting on North Korea rights abuses}{https://www.reuters.com/world/asia-pacific/south-korea-plans-convene-un-meeting-north-korea-rights-abuses-2024-06-03/}{South Korea plans to convene in mid-June a public United Nations Security Council meeting on human rights abuses in North Korea, Seoul\textquotesingle s U.N. envoy said on Monday, a move that is likely to anger Pyongyang and face...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}India's Modi eyes biggest win yet when votes counted in giant election}{https://www.reuters.com/world/india/indias-modi-eyes-biggest-win-yet-when-votes-counted-giant-election-2024-06-03/}{India\textquotesingle s Prime Minister Narendra Modi is expected to win a record-equalling third consecutive term in office on Tuesday when the 642 million votes cast in the world\textquotesingle s largest election are...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}G7 leaders 'fully endorse' Biden's Gaza peace plan}{https://www.reuters.com/world/g7-leaders-fully-endorse-bidens-gaza-peace-plan-2024-06-03/}{Leaders of the Group of Seven (G7) major democracies "fully endorse and will stand behind the comprehensive" ceasefire and hostage release deal for the Gaza war outlined by U.S. President Joe Biden and call on Hamas to accept it, a...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Portugal toughens migration rules after swing to the right}{https://www.reuters.com/world/europe/portugal-toughens-migration-rules-after-swing-right-2024-06-03/}{Portugal announced on Monday a new plan that will toughen some immigration rules, following in the footsteps of other EU countries and days before Europeans head to the polls in an election set to tilt the bloc\textquotesingle s politics...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Four more Israeli hostages died in Gaza captivity, Israel's military says}{https://www.reuters.com/world/middle-east/four-more-israeli-hostages-died-gaza-captivity-israels-military-says-2024-06-03/}{The Israeli military said another four Israeli hostages abducted by Hamas on Oct. 7 had died in captivity and that their bodies are being held by the Palestinian Islamist...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}World leaders react to Sheinbaum election as Mexico's first woman president}{https://www.reuters.com/world/americas/world-leaders-react-sheinbaum-election-mexicos-first-woman-president-2024-06-03/}{Claudia Sheinbaum won a landslide victory to become Mexico\textquotesingle s first female president, inheriting the project of her mentor and outgoing leader Andres Manuel Lopez Obrador whose popular anti-poverty measures helped drive her...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}In blow to PM, Brexit champion Nigel Farage to stand in UK election}{https://www.reuters.com/world/uk/brexit-champion-nigel-farage-lead-reform-party-2024-06-03/}{Nigel Farage, who helped champion Britain\textquotesingle s departure from the European Union, said on Monday he would stand as a candidate in next month\textquotesingle s election and will lead the right-wing Reform Party in a major blow...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Palestinian sisters cry out for missing mother after Gaza airstrike}{https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-sisters-cry-out-missing-mother-after-gaza-airstrike-2024-06-03/}{After another airstrike pulverised Gaza, the two al-Breim sisters realised their mother Amira was missing and rushed to the scene, crying out her name and frantically sifting through rubble for any sign of...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Lebanon's Hezbollah fires drone squadron at Israel as violence intensifies}{https://www.reuters.com/world/middle-east/lebanons-hezbollah-launches-drones-squadron-towards-israeli-military-targets-2024-06-03/}{Lebanon\textquotesingle s Hezbollah said on Monday it had launched a squadron of drones towards the headquarters of the Israeli military\textquotesingle s Galilee formation in an intensification of cross-border violence between the two...}\ichapter{联合早报}
\entryitemWithDescription{巴基斯坦总理访华 中巴将重振经济走廊项目}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3782018}{巴基斯坦总理夏巴兹星期二（6月4日）起访问中国。（路透社） 巴基斯坦总理夏巴兹星期二（6月4日）起访问中国，中巴预计将重振因疫情、巴基斯坦国内经济困难等原因而停滞不前的中巴经济走廊项目。 中国《经济日报》上星期五（5月31日）报道，中国和巴基斯坦近期在中巴经济走廊联合合作委员会会议上，确定了该项目第二阶段的五条新走廊，包括增长走廊、民生走廊、创新走廊、绿色走廊和开放走廊……}

\entryitemWithDescription{中华电信证实民进党立委和外部单位曾要求加强手机讯号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781754}{台湾执政的民进党政策会执行长王义川，一席以手机讯号定位分析集会群众的谈话，引发``国家机器''监控人民疑云。台湾政府相关单位连日来极力撇清绝无此事，并称三大电信业者并未提供任何资料给王义川。 民进党先前强调，5月下旬立法院会审查立法院改革法案时，院外的青鸟行动都是自发性的，并非民进党策动……}

\entryitemWithDescription{传俄中天然气管道谈判陷僵局 俄罗斯称谈判仍在持续}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781496}{（莫斯科综合讯）有消息指中俄就``西伯利亚力量二号''天然气管道协议的谈判陷入僵局，俄罗斯澄清称谈判仍在持续，各方维护自己的利益完全正常。 路透社星期一（6月3日）报道，克里姆林宫发言人佩斯科夫星期一告诉记者，俄罗斯将与中国就西伯利亚力量二号天然气管道达成协议，有关谈判仍在持续，但商业讯息不会公开。 另据俄罗斯卫星通讯社报道，佩斯科夫称，各方维护各自的利益是完全正常的……}

\entryitemWithDescription{李稻葵：中国应发行更多国债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781367}{（北京彭博电）中国著名经济学家李稻葵说，中国应发行更多中央政府债券，因为地方政府资金短缺，无力投入资金和推动经济增长。 李稻葵星期一（6月3日）接受彭博电视采访时说，中央政府债务与中国国内生产总值（GDP）的比率目前约为20\%，这个比率应是现有的一倍以上。 中国从去年开始表明愿意加大中央政府发债的力度……}

\entryitemWithDescription{中国今年国内游支出近1万亿美元 将超疫情前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3781232}{今年中国``五一''劳动节假期的第一天，众多游客爬上北京市郊的八达岭长城。 （法新社） （北京综合讯）中国旅游业强劲复苏，国内游对中国大陆经济的贡献预计达到9380亿美元（1.29万亿新元），将首次超过冠病疫情前的水平。 据彭博社星期一（6月3日）消息，世界旅游及旅行理事会（WTTC）和牛津经济研究院发布的报告显示，今年中国国内旅游支出预计将比2019年高出11\%……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：南中国海问题升温责任全在菲律宾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3777174}{中国外交部星期一（6月3日）强调近期南中国海问题升温，责任完全在菲律宾。图为5月16日``巴加凯''号上的菲律宾海岸警卫队人员在有争议的南中国海观察一艘中国海警船。（法新社） （北京综合讯）针对菲律宾总统小马可斯近日在香格里拉对话会上阐述对南中国海的主权声索，中国外交部星期一指菲方有关表态罔顾历史和事实，歪曲渲染海上事态，并强调近期南中国海问题升温，责任完全在菲律宾……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国为何不参加乌克兰和平会议？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240603-3766440}{中国明确表示不参加6月15日由瑞士主办的乌克兰和平会议，这一决定难免会让乌克兰和西方国家失望。 中国外交部发言人毛宁5月31日对中国立场进行了解释。她说，中方坚持国际和会应当具备俄乌双方认可、各方平等参与、对所有和平方案进行公平讨论这三个重要的要素，否则难以为恢复和平发挥实质作用……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯使馆回应泽连斯基 指和平会议是个``笑话''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767519}{俄罗斯驻新加坡大使馆星期天下午发脸书贴文，指泽连斯基参加香格里拉对话会让俄罗斯感到愤慨，并称所谓``和平会议''是个笑话。俄罗斯指泽连斯基以参加香会作为最后手段，试图说服全球南方参加``滑稽的会议''，意图制造并向俄罗斯发出最后通牒。 俄使馆又指香会主办方国际战略研究所（IISS）正让一个著名的论坛成为反俄言论平台，以及迫使东南亚国家支持北约和乌克兰的工具……}

\entryitemWithDescription{批民进党政府和外部势力 中国防长董军：台湾正被引向险境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767195}{中国大陆防长董军（台上致辞者）星期天（6月2日）在香格里拉对话上发表演讲，抨击民进党政府大搞渐进式台独。（法新社） 中国大陆国防部长董军在香格里拉对话上大篇幅阐述北京在台湾问题上的立场，批评民进党政府大搞渐进式台独 、外部干涉势力以``切香肠''方式虚化掏空``一中原则''，把台湾引向险境，导致两岸和平统一的前景被破坏……}

\entryitemWithDescription{【早知】探索月球背面有什么意义？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767525}{（早报图表） 月球是距离地球最近的自然天体，但人们在地球上无法看到月球背面，如今迅速发展的航天技术正在为人类解开月球背面神秘的面纱。 ● 为什么人们看不到月球背面？ 数十亿年来，地球引力持续对月球施加了潮汐力的作用，导致月球自转速度越来越慢，自转周期越来越长。最终，月球自转周期变得与月球绕地球的公转周期相同，均为27.32天……}

\entryitemWithDescription{董军批菲律宾在南中国海``碰瓷''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767242}{中国防长董军星期天（6月2日）在香格里拉对话上批评菲律宾在南中国海``碰瓷''。（海峡时报） 中国防长董军星期天（6月2日）在香格里拉对话上批评菲律宾在南中国海``碰瓷''，并警告称中国对侵权挑衅行径的克制有限……}

\entryitemWithDescription{中国官媒：菲律宾坐滩仁爱礁军舰人员持枪在甲板活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766938}{（北京综合讯）中国官媒称，菲律宾坐滩仁爱礁军舰上的人员上个月被发现持枪在甲板上活动。 中国环球电视网（CGTN）旗下``CGTN记者团''微博账号星期天（6月2日）发布一段29秒的视频，称菲律宾5月19日对坐滩仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）的57号军舰进行空投补给，中国海警应对时发现，舰上至少有两名人员持枪在甲板活动，并用手、用枪指着中国海警方向……}

\entryitemWithDescription{中国嫦娥六号将从月球背面采样 创人类纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767422}{``嫦娥六号''在月球背面着陆当天，北京航天飞行控制中心的工作人员监测这架探测器的着陆器和上升器组合体工作情况。（新华社） 中国飞行探测器``嫦娥六号''星期天（6月2日）成功登陆月球背面，将实施人类首次从月背采集样本并返回的任务。一旦成功，这次行动将扩大中国在国际太空竞赛中的优势，朝着载人登月目标更近一步。 中国国家航天局星期天发布嫦娥六号在月背着陆的影像……}

\entryitemWithDescription{泽连斯基指中国配合俄罗斯 阻止他国参加和平峰会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767155}{乌克兰总统泽连斯基星期天（6月2日）在新加坡香格里拉对话期间举行的记者会上发言。（路透社） 乌克兰总统泽连斯基指中国配合俄罗斯，试图阻止他国参加由乌克兰倡议的全球和平峰会。 在乌克兰东北城市哈尔科夫防线吃紧、俄军声称夺下乌东顿涅茨克一村庄之际，泽连斯基星期天（6月2日）在香格里拉对话演讲的基调，围绕于争取亚洲国家领导人参加全球和平峰会……}

\entryitemWithDescription{中日防长在新加坡首次面对面会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766804}{（东京 /北京综合讯）日本国防部长木原稔和中国国防部长董军，在新加坡出席香格里拉对话期间会面。这是日中防长时隔一年再次会晤，也是木原稔与董军去年上任后首次面对面会谈。 据日本国防部官网发出的新闻稿，木原稔和董军星期六（6月1日）上午进行约50分种的会谈。木原稔在会谈开始时说，由于日中之间存在许多安全方面的关切，所以两国防务部门之间应该反复进行坦率讨论。新闻稿说，董军对此表达了同样观点……}

\entryitemWithDescription{男子在河北当街砍死三人被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766529}{（河北综合讯）中国河北保定发生当街砍杀事件，三人受伤被送医抢救无效死亡。当地警方称，事件涉及经济纠纷，疑犯已被刑拘。 河北省保定市曲阳县公安局上周六（6月1日）在微信公众号通报，曲阳县燕赵镇寺留营村上周五（5月31日）上午11时许发生一起刑事案件，窦姓疑犯被警方当场抓获，目前案件正在进一步侦办中……}

\entryitemWithDescription{中国开展校园食品安全排查整治 半年来85家企业被责令停产停业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766976}{（北京讯）中国政府多个部门自半年前联合在中国大陆各地开展校园食品安全排查整治专项行动，目前立案查处1.02万件违法案件，已责令85家企业停产停业。 据中国国家市场监督管理总局微博星期六（6月1日）的消息，中国国家市场监管总局联合教育部、公安部、国家卫生健康委员会等部门，自2023年12月起开展校园食品安全排查整治专项行动……}

\entryitemWithDescription{特稿：北京加大力度在国际推进一中原则}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3736543}{第77届世界卫生大会5月27日在瑞士日内瓦举行，台湾连续八年争取参与失利。 （路透社） 台湾八度叩关世界卫生大会失利，凸显赖清德就职总统后，随即面临国际空间限缩压力；北京也强调，这体现了``国际社会坚持`一个中国'原则的格局不可撼动''。受访学者分析，中国大陆势必会在国际间加大推进一中原则，不排除施压限缩外国对台湾护照等旅游文件的承认度……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国海军``下饺子'' 从黄水加速航向蓝海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3742634}{中国海军过去15年服役或下水了一大批性能更佳、技术水平更优的大吨位作战舰艇，包括三艘航空母舰，被外界形容为``下饺子''。中国海军从近海的``黄水海军''，逐 步迈向远海的``深蓝海军''，它的作战能力与美国还有多大差距？整体装备与编制还有哪些软肋？ 13年前，中国官宣将把前苏联一艘半成品航空母舰改为军事用途，时任美国助理国务卿坎贝尔对此表示理解，并称中美两国有足够的智慧避免冲突……}

\entryitemWithDescription{奥斯汀：印太国家形成新合流 构建强大伙伴关系网}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3764164}{美国国防部长奥斯汀星期六（6月1日）在香格里拉对话的一场全体大会上，重申美国对本区域安全与繁荣的承诺。（彭博社） 美国国防部长奥斯汀在香格里拉对话上指出，印太地区国家正在共同的原则下形成合流，构建更强大的伙伴关系网；美国也将继续把维护本区域安全与繁荣，视为国家安全政策的核心运行原则。 他提出的这番愿景引发中国军方代表强烈反驳，指责美国试图建设``亚太版北约''……}

\entryitemWithDescription{奥斯汀：不对菲律宾人若在中菲海上冲突中死亡是否触发美菲防御条约做揣测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763726}{美国防长奥斯汀（左）星期六（6月1日）在香格里拉对话场边举行的防长圆桌讨论活动上与中国防长董军握手。两人前一天也举行了75分钟会晤。（彭博社） 在中菲南中国海冲突中，若有菲律宾公民或军人被杀害，是否会触发《美菲共同防御条约》？美国国防部长奥斯汀被问到这个问题时表示不愿揣测，但他强调共同防御条约坚定如铁……}

\entryitemWithDescription{泽连斯基抵达新加坡 将在香会发表演讲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763873}{乌克兰总统泽连斯基一身标志性军绿T恤装扮，于星期六（6月1日）傍晚抵达香格里拉酒店时，香会主办方、英国国际战略研究所所长奇普曼（穿米色西装者）在酒店大堂迎接。（卓祾祎摄） 乌克兰总统泽连斯基于星期六（6月1日）抵达新加坡，星期天将在香格里拉对话上发表演讲。这是俄乌战争爆发以来，泽连斯基首次到访东南亚国家。 在乌克兰东北城市哈尔科夫遭受俄军猛攻之际，泽连斯基预料将在演讲中寻求各国加强对乌克兰的支援……}

\entryitemWithDescription{美国拟对陆港官员实施签证限制 港府：不惧威吓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763615}{（华盛顿／香港综合讯）美国拟对实施《香港国安法》的陆港官员实施签证限制，香港特区政府对此表达强烈不满和谴责，并强调不畏惧任何威吓。 美国国务院发言人米勒星期五（5月31日）在官网发布声明，指美国对涉违反《香港国安法》的``民主派47人案''的有罪裁决深表关切。 米勒说，这些被告仅仅因和平参与受《香港基本法》保护的政治活动，而遭到出于政治动机的起诉和监禁……}