\entryitemWithDescription{台湾退休村——人生第三春}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372195}{当你老了，头发白了，你会在哪里安身？ 人到晚年，无论有没有伴侣、子女，都免不了要面对这个问题。不过随着社会发展与进步，人们对于退休养老，逐渐产生了新观念，在家终老早已不是唯一选择。 拥有2300多万人口的台湾，在1993年步入老龄化社会。为年长者而设的退休村应运而生，怎么``休闲养生，健康老化''渐渐成为一股风潮。 《联合早报》摄制团队走访台湾三个退休村，实地了解台湾老人为什么有家不住，有儿不靠……}

\entryitemWithDescription{李强首场中外记者会 强调要``吃改革饭走开放路''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372271}{新任中国总理李强星期一（3月13日）在首场中外记者会上表明，新一届中国政府将坚定不移深化改革开放，要``吃改革饭、走开放路''。图为记者会现场。（法新社） 新任中国总理李强在首场中外记者会上表明，新一届中国政府将坚定不移深化改革开放，要``吃改革饭、走开放路''，传达中国不会走回头路的强烈信号……}

\entryitemWithDescription{首场记者会中规中矩 李强展现``接地气''一面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372273}{中国新任总理李强周一（3月13日）举行他的首场总理记者会。（路透社） 中国新任总理李强周一（3月13日）上午举行了他的首场总理记者会。整体上看，李强的首秀中规中矩，符合他平实低调的个人风格。 李强总共回答了10名记者提问，用时不到90分钟，记者提问数量和记者会时长都少于10年前李克强的总理首秀。与李克强相比，李强较少使用肢体语言，但语速较快，表达也更为流畅……}

\entryitemWithDescription{李强喊话增强外资企业信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372274}{新任中国总理李强强调，对外开放是中国的基本国策，无论外部形势怎么变，中国都将坚定不移向前推进。 李强星期一（3月13日）在就职后的首场记者会上回应外界对于外企在华投资信心的关切。 他举连续五届举办的中国国际进口博览会为例指出，即便在疫情期间进博会也没有中断，进博会的举办充分说明，开放的中国大市场是各国企业发展的大机遇……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372277}{恶意挖人，在这个过程中窃取别人的技术，像这样的现象也是比较多的。它扰乱了人家企业的正常运行，破坏了创新的环境，导致很多企业不愿意投钱。 ------据凤凰网财经星期一（3月13日）发布的视频，中国全国人大代表、格力电器董事长、总裁董明珠受访时，批评恶意挖人的现象。她说，企业要有社会责任担当，坚守自主培养人才，并建议中国出台合理流动制度，让企业更有信心培养人才……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：去哪里讲好香港故事？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372278}{部分港区全国人大代表星期天（3月12日）出席中国人大会议后，在会议举办地点北京人民大会堂外合影。 （中新社） 为期逾一个星期的中国全国两会星期一（3月13日）闭幕。期间，多名国家领导人接见港区全国人大代表和政协委员时提出了不同的期望，如政治局常委王沪宁鼓励港澳全国政协委员讲好香港``一国两制''故事……}

\entryitemWithDescription{台陆委会证实金门失踪士兵在大陆 邱太三：待法律定性后再决定处置方式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372279}{台湾的大陆委员会主任委员邱太三星期一（3月13日）证实，3月9日在金门二胆失踪的陈姓上兵确定在中国大陆。（互联网） 金门防卫指挥部二胆守备队陈姓上兵3月9日清晨失踪，后传出他穿着救生衣游至大陆，体力不支被大陆海警救起。金门立委陈玉珍10日证实该士兵人在厦门，然而国防部一直未证实……}

\entryitemWithDescription{逾20港股上市公司宣称 未受SVB倒闭影响或影响有限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372280}{美国硅谷银行（SVB）破产事件波及中国多家创新药企与医药外包服务公司，截至星期一（3月13日），逾20家港股上市公司发布与硅谷银行相关公告，宣称公司在SVB没有存款或只存有少量现金，强调事件对企业无影响或影响有限。 至少13中企有业务往来美国是创新药企们在海外布局研发的首选之地，多家在海外寻求市场的中国医疗初创企业在SVB有一部分存款……}

\entryitemWithDescription{香港海港城展出 法国艺术家JR作品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372281}{香港海港城邀请到法国知名艺术家JR在海运观点展出他的亚洲首件GIANTS系列作品---GIANTS: Rising Up。巨形人像公共艺术装置以巨型跳高运动员为创作蓝本，捕捉运动员轻盈地跃起的瞬间，背部优美地弯成一道弧线，就如飘浮在半空中，向后仰望壮丽的维多利亚港。整个大型公共艺术装置高12米，宽12米，巧妙地与标志性的维多利亚港互动。跳高运动员以背越式跳离地面，正享受在天空飞翔的无重力状态……}

\entryitemWithDescription{新竹苗栗收听到大陆统战广播}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372283}{有台湾民众反映开车经过新竹、苗栗时收听到中国大陆电台对台统战内容。 综合台湾《自由时报》《经济日报》报道，民进党立委赖品妤星期一（13日）在立法院内政委员质询称，有民众反映开车经过新竹、苗栗时收听不到台湾广播电台，反而听到中国大陆电台广播，内容都在对台统战，宣称要把台湾青年当成家人照顾，希望台青赴大陆创业。 赖品妤也称，中国大陆数个广播电台对台统战内容在台湾各地都可以接收到……}

\entryitemWithDescription{中国锂产量2025年或占全球近三分一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230314-1372284}{瑞银集团（UBS）预计，在2025年，中国的锂开采量将占据全球锂供应的近三分之一。 据彭博社星期一（3月13日）报道，瑞银上周五（10日）发布消息预测，包括非洲项目在内，中国控制的锂矿产量将从2022年的19万4000吨提高至2025年的70万5000吨。这将使中国在全球锂供应中所占份额从去年的24\%升至2025年的32\%。锂是电动汽车电池的关键原料……}

\entryitemWithDescription{学者：国务院领导班子缺少中央管理经验 李强内阁角色料着重执行非制定政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230313-1371927}{由排名第一的国务院副总理丁薛祥（前排中）星期天领誓，国务院副总理以及国务委员星期天（3月12日）集体进行宪法宣誓就职。 后排左起为秦刚、吴政隆、李尚福、张国清、何立峰、刘国中、王小洪和谌贻琴。（法新社） 新加坡国立大学李光耀公共政策学院助理教授陆曦分析，此次内阁名单没有任何意外，李强若想增强外界的信心，他的内阁团队必须进行制度性建设，并要营造长期的制度环境，不能只出台短期临时的政策……}

\entryitemWithDescription{易纲连任央行行长 分析：显示北京要保持政策连贯性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230313-1371930}{分析认为，中国央行行长易纲连任，释放金融改革将稳扎稳打的积极信号，稳固市场信心。图为易纲在3月3日的新闻发布会上讲话。（路透社） （北京综合讯）已届退休年龄的中国央行行长易纲连任职务，出乎外界意料。分析认为，易纲连任显示中国官方有意保持金融经济领域政策连贯性，释放金融改革将稳扎稳打的积极信号，稳固市场信心……}

\entryitemWithDescription{虽连任卫健委主任 清零推手马晓伟反对票最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230313-1371931}{马晓伟以2917票赞成，21票反对，八票弃权，连任中国国家卫生健康委员会主任。（互联网） 中国国家卫生健康委员会主任马晓伟续任职务。他是国务院组成部门负责人当中，获最多反对票的人选。 中国全国人大全体会议星期天（3月12日）上午表决通过由国务院总理李强提名的各部部长、各委员会主任、中国央行行长、审计长、秘书长等人选。外交、国防、公安等``一把手''均获2946张赞成票，无反对票……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230313-1371932}{台湾的政论节目很多，为了让名嘴每天都有话题，所以就像八点档连续剧，一条基本的主线外，要加入很多的插曲情节，且剧本的走法要符合大部分观众的认知模式，这样大家才不用花太多脑力往下看下去。 ------国民党智库执行长柯志恩星期天（3月12日）在脸书贴文如是说。她也说，目前主线发展到``民进党已定于一尊，国民党还在乱''，但她不觉得国民党有乱，只是这不符合外界对国民党的期待……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国新一届政府特色}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230313-1371933}{由排名第一的国务院副总理丁薛祥（前排中）星期天领誓，国务院副总理以及国务委员星期天（3月12日）集体进行宪法宣誓就职。 后排左起为秦刚、吴政隆、李尚福、张国清、何立峰、刘国中、王小洪和谌贻琴……}

\entryitemWithDescription{特稿：过去仰赖赴陆田野调查方式风险大增 两岸情势改变在台大陆研究系统转型}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230313-1371934}{政治大学国际关系研究中心是台湾最早成立，从事中国大陆研究的机构。 （缪宗翰摄） 台湾已故总统蒋中正在1953年批示，要求成立对中、苏共研究的机构，开启台湾从事中国大陆研究的源头。图为蒋中正批示手稿影本……}