\entryitemWithDescription{学者：中俄联合军演针对日本色彩明显}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4672681}{俄罗斯国防部7月公布的视频截图显示，中国解放军空军一架H-6K轰炸机在俄罗斯苏霍伊Su-30CM喷气式战斗机的陪同下，在美国阿拉斯加州附近进行联合巡航。（路透社） 中国和俄罗斯军队时隔七年，再次在鄂霍次克海展开联合军演，并赴太平洋组织双方第五次海上联合巡航。 鄂霍次克海毗邻俄罗斯和日本有争议的北方四岛（俄称南千岛群岛）……}

\entryitemWithDescription{绿色和平：香港郊野动物粪便样本85\%含微塑料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4672038}{环保组织绿色和平称，香港郊野常见动物的粪便样本中，85\%含有微塑料。图为绿色和平项目主任谭颖琳9月1日在香港大屿山收集水牛粪便样本。（法新社） （香港讯）环保组织绿色和平称，香港郊野常见动物的粪便样本中，85\%含有微塑料，呼吁香港政府和企业从源头减塑。 绿色和平星期一（9月9日）在官网发布香港首个《郊野哺乳类动物粪便微塑胶研究》……}

\entryitemWithDescription{中国对加拿大油菜籽展开反倾销调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4671141}{（北京综合讯）加拿大宣布对中国电动车等加征关税后，中国启动针对加拿大油菜籽的反倾销调查。 加拿大8月26日宣布，将对从中国进口的电动车征收100\%的关税，对钢铁和铝征收25\%的关税。中国商务部9月3日称，将对上述限制措施发起``反歧视调查''，并预告将对加拿大油菜籽和化工产品发起反倾销调查……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''致海南多台风机倒塌 单台造价逾千万元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4672150}{受超强台风``摩羯''影响，一处位于海南文昌的建筑工地的工棚受损严重。（中新社） （海口综合讯）超强台风``摩羯''在中国海南岛造成严重破坏，登陆地文昌有多台造价逾千万元（人民币，下台，184万新元）的风电机组倒塌。在中国风电行业持续推进风机大型化的背景下，这起事故引发对安全性和抗台风能力的关注……}

\entryitemWithDescription{中国五矿与青海省将共同组建中国盐湖集团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4671623}{中国五矿将与青海省共同组建中国盐湖集团。图为盐湖股份所属察尔汗盐湖。（中新社） （北京综合讯）中国央企国企整合重组步伐加速，钾、锂资源拥有量在中国国内盐湖居首的盐湖股份将与中国最大的金属矿业央企中国五矿共同组建中国盐湖集团，推动打造世界级盐湖产业集团。 盐湖含有丰富的钠、镁、钾、锂储量，其中锂是动力电池不可或缺的原材料之一，而中国的盐湖资源大多集中在青海省……}

\entryitemWithDescription{曾在陆港留学的德国人权组织成员 被港府拒绝入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4672001}{（香港综合讯）曾在香港及中国大陆留学的德国人权组织成员穆达伟（David Missal）称，他从北京飞抵香港后，特区政府拒绝让他入境。这是今年至少第三名被拒入港的外籍活动人士。 据法新社报道，穆达伟星期天（9月8日）在社交媒体发文称，经过13个小时的无间断查问，被问到在港逗留计划、会见什么人、大陆求学经历、现在工作的组织等，香港入境事务处拒绝让他入境。他最后获准搭机前往越南，其间行李遭到搜查……}

\entryitemWithDescription{中国一网红阻日本游客拍照 被质疑蹭``爱国''流量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4670896}{网传视频显示，中国男网红``亚人''（灰白发者）据报9月7日在圆明园阻止日本游客拍照，并与对方争吵。（``黄西炮''微博账号视频截图） （北京综合讯）中国一名男网红近日在北京圆明园，因不满被要求让地方给日本游客拍照，而与人发生口角并阻止对方拍照。许多中国网民不认同网红的做法，质疑他在蹭``爱国''流量……}

\entryitemWithDescription{柯文哲确定不抗告 要当台湾曼德拉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4670780}{台湾民众党支持者星期天（9月8日）在台北立法院外的集会上，举着抗议字板声援因京华城案被羁押禁见的党主席、台北市前市长柯文哲。（法新社） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲因涉京华城案被羁押禁见，决定不提出抗告，将完成两个月的收押。民众党表示尊重，并支持他的决定……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国国足输出了喜感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4660056}{中国国家男子足球队（国足）上周四（9月5日）又输了，这本算不上多大的新闻，因为国足输球太普通了，普通到普通中国人都麻木了。 但这次中国国足在世界杯亚洲区预选赛上以0:7输给了日本队，创下了国足正赛史上最大的比分差距，还是让大批中国球迷破了防。一时间，舆论对中国足球的谩骂和讽刺铺天盖地，足球名宿范志毅声称自己恨不得跳进黄浦江……}

\entryitemWithDescription{中国进一步放宽外资准入 允许设立外商独资医院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240909-4660393}{中国官方星期天宣布，计划允许北京、上海等九地设立外商独资医院。（互联网） 中国将进一步降低外资准入门槛，允许外资在北京等八个主要城市和海南省设立独资医院，同时全面取消制造业领域的外资准入限制， 以期扭转外资下跌的颓势。 受访学者分析，中国政府在医疗领域的开放值得关注，预计当局将以医疗行业为开端，带动服务业领域扩大开放……}

\entryitemWithDescription{时隔七年再有澳洲财长访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4660336}{（堪培拉讯）澳大利亚财政部长查默斯（Jim Chalmers）宣布本月将访问中国，是时隔七年再有澳洲财长访华。 彭博社报道，查默斯星期天（9月8日）接受澳大利亚广播公司（ABC）访问时透露，他将在本月最后一周在北京与中国高级官员会面，进行``战略经济对话''。 查默斯介绍，他将讨论贸易限制等课题，并就双方如何看待全球经济交换意见。由于澳洲正对外国投资框架进行改革，双方也将讨论外国投资限制……}

\entryitemWithDescription{连续两年萎缩后 中国多地今年上半年出生人口增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4660319}{``龙年生龙子''心态带动中国多地出生人口止跌回升。图为江西宜春的一个月嫂培训班。（法新社） （北京综合讯）中国人口连续两年萎缩后，多地近期报告今年上半年出生人口增加。分析认为，出生人口回升的主要原因包括龙年属相偏好和冠病疫情的补偿效应，但可能只是昙花一现。 广东省、山东青岛、陕西宝鸡、湖北天门、黑龙江大庆和内蒙古阿拉善盟等地8月以来陆续宣布，今年上半年出生人口呈现增长态势……}

\entryitemWithDescription{上万支持者立法院外声援柯文哲 马英九基金会执行长萧旭岑也到场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4660423}{民众党立院党团总召黄国昌星期天（9月8日）晚上近7时在脸书发帖，称司法要正义、程序要公平，并附上万人空巷的图片。民众党当天在立法院旁的济南路举行全台湾首场街头开讲，声援涉京华城弊案被羁押禁见的民众党主席柯文哲。（黄国昌脸书） 民众党主席柯文哲涉京华城弊案被羁押禁见，民众党星期天（9月8日）于立法院旁的济南路举行全台湾首场街头开讲，声援柯文哲……}

\entryitemWithDescription{两岸关系未见缓和 台湾海基会预算却大增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4659663}{财团法人海峡交流基金会，简称海基会，是受台湾陆委会委托、授权，与中国大陆针对涉及公权力行使事宜进行联系协商，对口单位是大陆的海峡两岸关系协会。（自由时报） （台北综合讯）台海两岸关系未见缓和之际，台湾负责两岸民间交流的海峡交流基金会（海基会）明年度预算却暴增，引发在野的国民党立法委员质疑民进党政府在浪费民脂民膏……}

\entryitemWithDescription{``摩羯''远去后 海南逐步恢复交通和景区运营}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4659797}{海南省海口市滨海第九小学的工作人员，星期六（9月7日）清理台风过境后的校园。海南省气象局在当天晚上7时，解除了台风四级预警。（新华社） （海口、台北综合讯）随着超强台风``摩羯''远去，中国海南岛当地和对外交通逐渐恢复，部分景区也重新营业。 综合新华社和中新社报道，海南省气象局星期六（9月7日）解除台风四级预警，三亚凤凰国际机场和琼海博鳌国际机场，都在当天早上10时恢复航班运行……}

\entryitemWithDescription{宣传文案称赞美国民主制度 北京游学公司据报遭处罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4659403}{（香港讯）北京一家游学公司据报在研学广告文案中称美国国会大厦``体现了美国民主制度的庄严与权威''，被指``存在导向错误''和``违背社会良好风尚''，遭到行政处罚。 据香港《星岛日报》星期天（9月8日）报道，一份北京市场监督管理局行政处罚告知书近期在互联网上流传……}

\entryitemWithDescription{大陆赴港餐饮品牌水土不服纷结业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4655713}{图为``柠濛濛手打香水柠檬茶''位于香港九龙荃湾路德围的一家分店。（取自商家网站） 过去一年有不少中国大陆知名餐饮品牌前赴香港开店，但到了今年6月部分餐厅已经结业，令人质疑是否水土不服。不过，近月继续有大陆餐饮企业在香港扩充业务，显示香港仍是大陆餐饮企业进军海外的重要平台……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：黑悟空大闹电玩界 画质惊艳玩家入魔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4639461}{中国游戏《黑神话：悟空》发售不到一个月，在线玩家人数破纪录，这股热潮也刮到新加坡。本地玩家认为，与西方的超级英雄不同，孙悟空的人生课题不是拯救世界，而是东方式的自我探索与修炼。作为中国首款3A级游戏，它虽不完美，但却打破了中国生产快餐游戏、赚快钱的循环。 最近两周，生活在新加坡的马来西亚人唐子宇下班后的主要时间，都留给了火爆全网的中国游戏《黑神话：悟空》……}

\entryitemWithDescription{超强台风``摩羯''席卷中国和越南 致至少八死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240908-4657319}{超强台风``摩羯''星期六（9月7日）在越南海防市登陆，狂风将海水扫上岸。（法新社） ``摩羯''星期五（9月6日）晚间在广东省徐闻县二次登陆，台风过后当地街道一片狼藉。（中新社） （广州／海防综合讯）超强台风``摩羯''在横扫中国海南多地后又在广东西南部的徐闻县二次登陆，星期六（9月7日）再度西移席卷越南北部，在中国和越南造成至少八人遇难……}

\entryitemWithDescription{美国据报制定援助非洲加蓬配套 阻中国设军事基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657274}{中非合作论坛9月4日至6日在北京举行，数十位非洲国家领导人与会。图为加蓬总统恩圭马（右一）9月1日抵达北京首都国际机场。（路透社） 美国和中国在非洲的地缘政治博弈加剧，在北京高调宣布无偿军援非洲后，美国据报正在为具有重要战略位置的中非国家加蓬制定经济和安全援助配套，以阻止中国在加蓬建立军事基地……}

\entryitemWithDescription{美气候特使：中美在气候融资等问题仍有分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4657068}{美国气候特使波德斯塔（左）星期五在北京与中国外长王毅会面。（法新社） （北京综合讯）美国气候特使波德斯塔（John~Podesta）说，中美在气候融资等问题上仍存在``一些分歧''，但双方在本周的会谈中，在缩小分歧上取得了进展。 美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔9月4日起访问中国三天，与中国外交部长王毅、中国气候变化事务特使刘振民会晤……}

\entryitemWithDescription{谷歌高管预估 2030年AI商机或达20万亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240907-4625643}{国际半导体展SEMICON Taiwan 2024于9月4日在台北揭幕，当天下午举办AI晶片世纪对谈，谷歌生成式人工智能解决方案架构副总裁迪亚、韩国三星电子记忆体业务总裁李祯培，以及台积电执行副总经理暨营运长米玉杰参加对谈。台上左起为主持人台湾日月光投控营运长吴田玉、米玉杰、迪亚和李祯培……}