\entryitemWithDescription{杨丹旭：民营企业家的``爱国劫''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240313-3147370}{中国电动汽车巨头比亚迪的创始人王传福，近来成为又一位被推上舆论风口浪尖的中国企业家。 事缘松散汽车创始人张小雷近日在网上发布一条举报视频，爆料这名中国新能源汽车行业领军人物婚内出轨，不仅育有两个私生子女，而且还是美国籍……}

\entryitemWithDescription{农夫山泉舆论危机或冲击提振市场努力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240312-3147136}{有网民上周质疑农夫山泉旗下东方树叶的产品包装含有日本元素，批评其``不爱国''\,``媚日''，涉嫌辱华，要求下架。（互联网） 中国饮料巨头农夫山泉近期深陷舆论漩涡，创始人钟睒睒家族对中国的忠诚度受到不少网民质疑，引发一波抵制潮，拖累农夫山泉股价半个多月来重挫约6％……}

\entryitemWithDescription{学者：中国GDP一度突破美国的三分之二 不能怪美国担忧中国崛起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240312-3141999}{南洋理工大学经济学教授陈光炎3月8日在新加坡国立大学李光耀公共政策学院亚洲竞争力研究所2024年度研究会议上，分析中美博弈对本区域造成的冲击。（亚洲竞争力研究所提供） ``如果我是白宫首席战略师，我可能制定比拜登政府还更大规模的（对华）措施……}

\entryitemWithDescription{港立会前主席：不是所有境外势力都是魔鬼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240312-3146791}{（香港讯）香港立法会前主席曾钰成星期二指出，不是所有``境外势力''都是魔鬼，跟境外势力合作做正当合法的事，不会构成``境外干预罪''。 曾钰成星期二（3月12日）在《明报》撰文，评论香港特区政府上周五提交立法会审议的《维护国家安全条例草案》。 他指出，在条例草案下构成境外干预罪的元素，即``意图带来干预效果，而配合境外势力作出某项作为''，以及``作出该项作为时，使用不当手段''……}

\entryitemWithDescription{广州市区汽车与行人电动脚踏车碰撞11伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240312-3146896}{（广州综合讯）中国广东省广州市星期二发生汽车与行人和电动脚踏车碰撞，造成11人受伤，涉事司机被警方控制。 广州市公安局交通警察支队星期二（3月12日）通报，一辆小汽车当天上午9时许，先后在广州市越秀区中山四路、广仁路与行人和电动自行车发生碰撞，造成11人受伤。 警方接报后，迅速派警员到场处置，并协助将伤者送医院救治。目前，49岁肇事男司机黄某已被警方控制，事故仍在进一步调查处置中……}

\entryitemWithDescription{中国空军副司令证实轰20即将面世 专家预计航程至少可飞8000公里}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240312-3145269}{（香港综合讯）中国空军副司令员王伟近日证实，中国自主研发的新一代战略轰炸机``轰20''即将面世。军事专家分析，轰20的航程预计至少有8000公里，最高航程可达10000公里以上。 王伟星期天（3月10日）在北京出席全国两会（全国人大、政协年会）期间，被《香港商报》问及轰20何时能对外公布时说：``快了，你们等着吧。''报道称，这是中国官方首次证实轰20的真实存在……}

\entryitemWithDescription{在野立委联手成立``镜电视申设及后续弊案争议''调阅专案小组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3142092}{台湾在野的国民党和民众党立法委员，星期一（3月11日）在立法院交通委员会以6比5的表决结果，决议成立``镜电视申设及后续弊案争议''调阅专案小组，并谴责国家通讯传播委员会（NCC）主任委员陈耀祥业务报告极尽敷衍，严重藐视立法院。 NCC于会后发布新闻稿强调，NCC组织法规定，该会委员应超出党派以外，独立行使职权……}

\entryitemWithDescription{中国官方首度称杨恒均可能不会处决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3142031}{中国驻澳大使肖千星期一（3月11日）首度公开表态称杨恒均可能不会被处决。（杨恒均X平台（前称推特）账号） 澳大利亚籍华裔作家杨恒均今年2月被北京法院判处死缓，可能阻碍中澳进一步修复双边关系之际，中国驻澳大使肖千首度公开表态称杨恒均可能不会被处决。肖千也透露中国对澳洲葡萄酒关税的审查进展良好，暗示两国贸易纠纷有望完全落幕……}

\entryitemWithDescription{两会对台论述显示和统仍是首要目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3140807}{这次两会期间，不论是中国国务院总理李强（左）或全国政协主席王沪宁（右），对台相关论述都较以往简短。（路透社） 中国全国两会（人大、政协年会）星期一（3月11日）正式落幕。台湾学者受访时分析，这次两会的对台论述看不出新要求，可以确定``和平统一''仍是首要目标。不过随着北京``说少做多''趋势日渐明显，未来藉由两会观察对台政策的难度会上升……}

\entryitemWithDescription{港行会成员：在家存放《苹果日报》是否违法要看意图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3141273}{（香港综合讯）香港特区行政会议成员称，《基本法》第23条立法后，港人在家存放《苹果日报》是否违法，将取决于此举的意图。 据网媒``香港01''星期一（3月11日）报道，作为行会成员的资深律师汤家骅，就市民在家中存放《苹果日报》是否会构成管有煽动刊物罪行做出回应时说，这种行为本身不是犯法，但要看是否有犯罪意图。 汤家骅举例称，如果市民把报纸放在床下留纪念，闲来自己阅读，并无犯罪意图……}

\entryitemWithDescription{美指中国起重机威胁港口安全 上海振华重工否认构成风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3140935}{美国指中国制造起重机对国家安全构成风险，对此，中国制造商上海振华重工回应否认其起重机构成网络安全风险。图为位于美国加利福尼亚州奥克兰港的上海振华重工供应起重机。（法新社） （上海／华盛顿综合讯）美国指中国制造的起重机对国家安全构成风险，将更换在美所有港口的中国造起重机。中国制造商上海振华重工回应称，其起重机不会对任何港口构成网络安全风险……}

\entryitemWithDescription{福建舰甲板涂装完成逾七成 中国首艘电磁弹射航母即将海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3140056}{最近网上传出的空照图片显示，仍在进行系泊试验的福建舰，飞行甲板涂装已完成超过七成，预计很快就会进行首次海试。（互联网） （香港讯）最近传出的空中俯拍照片显示，仍在进行系泊试验的中国首艘电磁弹射航空母舰``福建号''，其飞行甲板涂装已完成逾70\%，预计很快就会进行首次海试，中国海军距离``三航母时代''为期不远……}

\entryitemWithDescription{于泽远：TikTok又悬了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3136397}{就在中国忙于召开两会之际，美国又对TikTok出手了。这次出手来自美国国会，总统拜登3月9日也明确表态，如果国会通过制裁TikTok的法案，他将签署执行。 这项法案来得比较突然……}

\entryitemWithDescription{曹忠明出任中国驻新加坡大使 预计本月底履新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3135781}{中国驻比利时原大使曹忠明将出任中国驻新加坡大使，预计将在本月底前履新。 （中国驻比利时大使馆官网） 中国驻比利时原大使曹忠明将出任中国驻新加坡大使，预计于本月底履新。 上一任中国驻新加坡大使孙海燕去年7月底卸任返回中国后，中国驻新加坡大使的职位一直悬空至今。据《联合早报》了解，曹忠明将接任，他的新职务近日已确定。 曹忠明此前是中国驻比利时大使……}

\entryitemWithDescription{仅访基辅半天 官方罕见未提李辉表态发言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3137032}{中国政府欧亚事务特别代表李辉上星期四（3月7日）抵达基辅访问。中国外交部在李辉访乌后罕见未提供他在当地的任何表态发言。（路透社档案图） 中国政府欧亚事务特别代表李辉上周抵达基辅访问，仅短暂停留半天，比他10个月前访问乌克兰两天时间大幅缩短，此行也未获乌国总统泽连斯基会见。中国外交部在李辉访乌后以``坦诚友好''简短形容此访，但罕见未提供李辉在当地的任何表态发言……}

\entryitemWithDescription{贵州大数据中心创始人刘东昊因意外离世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136779}{贵州大数据安全工程研究中心创始人刘东昊3月5日因意外离世。（互联网） （贵州综合讯）贵州大数据安全工程研究中心创始人刘东昊因意外离世。 ``大数据安全工程研究中心''公众号星期六（3月9日）发布讣告，研究中心创始人、理事会秘书长刘东昊，因意外于3月5日离世。讣告未透露意外细节。 公开资料显示，刘东昊曾任贵州大数据安全工程研究中心常务副主任、大数据协同安全技术国家工程研究中心贵州分中心主任等职务……}

\entryitemWithDescription{``港车北上''突破50万辆次 港人北上消费成风尚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136729}{港珠澳大桥边检站星期天公（3月10日）布，截至3月9日，经该站查验的出入境香港单牌车数量已突破50万辆次。（中新社） （香港综合讯）今年2月``港车北上''数量首次超过单月10万辆次，累计已突破50万辆次。 自去年7月1日``港车北上''政策正式实施以来，驾驶单牌私家车北上中国大陆的香港居民数量持续上升……}

\entryitemWithDescription{中国两会期间加强网络管控 军方发短片普及翻墙违法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136587}{中国军方两会期间发布普及``翻墙''违法的宣传片，但因为内容过于详细被指像``翻墙教学片''。（视频截图） （北京综合讯）中国官方据报在今年两会（全国人大、政协年会）期间加大了网络管控力度。中国军方也在此期间发布普及``翻墙''违法的宣传片，但因为内容过于详细被指像``翻墙教学片''……}