\entryitemWithDescription{美国政要再就乌克兰问题升高对华施压 分析：预告制裁援俄中国企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4310195}{美国安顾问沙利文星期五（7月19日）在阿斯彭安全论坛上暗示，中国银行可能因援助俄罗斯入侵乌克兰而成为制裁目标。图为沙利文7月9日在美国商会北约峰会国防工业论坛上发言。（路透社） 美国政府要员本周再就乌克兰问题加强施压中国力度，国家安全顾问沙利文警告，拜登政府正准备对支持俄罗斯入侵乌克兰的中国实体实施新制裁，还暗示银行可能成为目标……}

\entryitemWithDescription{温州发生持刀伤医事件 中国上半年刑事案增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4310057}{（温州综合讯）中国发生一起暴力伤医案。浙江温州一名心血管内科医生在门诊被一男子持刀伤害，多处严重受伤，抢救无效身亡。 温州市公安局瓯海区分局星期五（7月19日）在微博通报，当天下午6时许，一名男子在温州医科大学附属第一医院伤害一名医生后跳楼，受伤医生和跳楼男子在抢救中……}

\entryitemWithDescription{陕西柞水桥梁垮塌 12人遇难31人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4309412}{7月20日在陕西省柞水县境内拍摄的丹宁高速公路桥垮塌现场。通过高速收费系统比对、视频监控、电话核实，当局估计共有17辆轿车和八辆货车在该桥长达40米的垮塌处坠河。（新华社） 救援人员星期六（7月20日）在陕西柞水高速公路垮塌桥梁下的湍急河流中搜寻落水的人与车。（新华社） 陕西省柞水县境内因突发暴雨山洪局部垮塌的高速公路桥梁。此图摄于7月20日……}

\entryitemWithDescription{日防卫省通报山东舰已驶向南中国海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4309441}{（东京／台北综合讯）日本国防部通报，在太平洋水域多次被目击的中国山东号航母编队已航经台湾与菲律宾之间的水域驶向南中国海，日方研判中国正尝试提升航母在远洋的作战能力。 日本国防部统合幕僚监部星期五（7月19日）通报，包括山东舰在内的六艘中国海军舰艇星期四（7月18日）晚8时左右在沖绳县宫古岛西南方约580公里处的太平洋上航行，并向西驶向南中国海……}

\entryitemWithDescription{澳门特首再度宣布延长假期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4309619}{澳门官方通报，特首贺一诚从星期六（7月20日）起再休假10天。（取自澳门新闻局官网） （澳门讯）已经休假近一个月的澳门特首贺一诚，再度宣布延长假期至本月底，官方并透露他休假期间``接受了必要的诊疗，当前身体状况良好''。 上述星期六（7月20日）作出的宣布意味着贺一诚将连续休假39天，他的健康情况、接下来的动向令人关注……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：钟南山否认病重 网民评论被封}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4294697}{因抗击冠病疫情而获得``共和国勋章''的中国防疫专家钟南山近期被传病重，钟南山星期三（7月17日）对此否认，解释自己是痛风引起的基本病变，目前康复得还不错。相关话题当天冲上微博热搜。 已是耄耋之年的钟南山健康无大碍，许多中国网民在评论区表达了祝福，但也有不少网民尖酸留言说：``吃点连花清瘟就好了''，``少喝酒，多喝奶''，``应酬太多，喝酒喝不过来''……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：特朗普要台湾付保护费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4307379}{美国前总统、共和党总统候选人特朗普6月下旬接受美国媒体访问指出，台湾从美国夺走晶片业务，并坦言要保卫远在万里之外的台湾有实际困难，声称台湾应向美国支付保护费。 特朗普这番言论，让人想起已过世的文史学家李敖2005年担任立委时，质询时任国防部长李杰的这段话：``我们守在第一岛链最前线，是美国的看门狗，看门狗买骨头还要自己花钱吗……}

\entryitemWithDescription{香港注册公司及非港公司数量均创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4307156}{香港政府公布的最新数据显示，注册的香港公司及非港公司的数量均创历史新高。 根据香港公司注册处星期五（7月19日）公布的数据，今年上半年新成立的香港公司总数超过6万6700家。截至6月底，根据《公司条例》注册的香港公司总数约有144万1000家，创历史新高。 另外，今年上半年共有501家非香港公司在香港新设营业地点并注册。截至6月底，注册非港公司总数有近1万5000家，同样创历史新高……}

\entryitemWithDescription{学者：亚细安将从大国竞争中受益 但须警惕战略外溢效应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4303525}{上海复旦大学美国研究中心副主任宋国友，星期四在深圳的一场论坛演讲时指出，美国无论谁问鼎白宫，将继续在关税、技术封锁等领域向中国施压。（主办方提供） 中美竞争在美国总统大选后的演变如何影响东南亚地区备受关注。上海复旦大学美国研究中心副主任宋国友认为，无论谁问鼎白宫，美国将继续在关税、技术封锁等领域向中国施压；亚细安将从大国竞争中受益，但须警惕战略外溢效应……}

\entryitemWithDescription{中国投资者5月抛售美国证券规模创纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4306536}{（北京综合讯）由于中美关系依然紧张，中国投资者在5月份抛售了创纪录数量的美国股票和债券。 据彭博社报道，美国财政部周四公布的最新数据显示，亚洲国家基金净抛售了价值426亿美元（约572.7亿新元）的长期证券，包括国债、机构债券、公司债券、其他债券，以及股票。今年前五个月的抛售总额为797亿美元，同比创下了历史新高……}

\entryitemWithDescription{接班五个月后 传娃哈哈集团总经理宗馥莉辞职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4305312}{宗庆后的42岁女儿宗馥莉，在娃哈哈集团接班五个月后，因经营管理遭质疑而提出辞职。（互联网） （上海／北京综合讯）~中国食品饮料龙头企业娃哈哈集团，据传出现内部管理权风波，创办人宗庆后之女宗馥莉接班五个月后，因经营管理遭质疑而提出辞职。 综合澎湃新闻与界面新闻报道，一封落款为宗馥莉的《致娃哈哈集团全体员工的函》，星期四（7月18日）在社交媒体上传播……}

\entryitemWithDescription{特朗普要求交保护费 台外长：军费预算持续增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4304716}{台湾外交部长林佳龙7月19日在上任后首场面向国际媒体的记者会上。（缪宗翰摄） 台湾外交部长林佳龙星期五（7月19日）在面向国际媒体的记者会，被询及美国前总统特朗普要求台湾交``保护费''时说，面对中国大陆的威胁，台湾从不会侥幸依靠别人，会持续增加军事预算。 林佳龙在星期五举办上任后首场面向国际媒体的记者会……}

\entryitemWithDescription{美國前国安顾问建议台湾将国防开支提升到GDP 5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4298225}{美国前总统特朗普点名台湾应向美国支付保护费后，特朗普政府时期的前国安顾问奥布莱恩说，面对中国大陆的潜在侵犯，台湾需要考虑将国防开支提升到至少本地生产总值（ GDP）的5\%，以跟上大陆的发展步伐……}

\entryitemWithDescription{港消委会就农夫山泉测试样本归类出现落差致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297867}{香港消费者委员会日前点名中国大陆著名瓶装水品牌农夫山泉的饮用天然水溴酸盐含量达欧盟上限，遭该公司发律师函与要求道歉，港消委会随后称有关产品可安全饮用，又就是次测试样本归类有误致歉。事件引起陆港两地网民对大陆企业行为有无``霸凌''的热议……}

\entryitemWithDescription{中美舆论围绕中国游泳队兴奋剂风波隔空交锋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297908}{（北京/洛桑综合讯）巴黎奥运会下周即将开赛，中美舆论围绕中国游泳队兴奋剂风波隔空交锋。中国舆论称中国选手接受兴奋剂检测最为严格，美国舆论关注巴黎奥运会可能蒙上兴奋剂阴影。 中国国家游泳队营养师于良星期四（7月18日）在微博发文称，中国游泳队抵达法国的10天里，31名运动员除了训练、倒时差，还累计被国际兴奋剂检测机构（ITA）查了接近200人次，平均每天接近20人次，每人平均被查五至七次……}

\entryitemWithDescription{香港记者协会新任主席被《华尔街日报》解雇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4296320}{（香港综合讯）新任香港记者协会主席郑嘉如称，因拒绝雇主《华尔街日报》要求其退出记协选举而被辞退。这是该报将亚洲总部从香港迁走后，再次在港掀起风波。 郑嘉如星期三（7月17日）在社交媒体平台X（原推特）发表声明，称《华尔街日报》以``架构重组''为由将她的职位裁撤。但郑嘉如认为，真正的原因是报社曾施压要她不要参选香港记协主席，并辞任理事一职，被她拒绝了……}