\entryitemWithDescription{中印举行外交防务对话机制高官首会 分析：北京对普拉博沃新政府``早投资''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489603}{中国和印尼星期三（8月13日）在雅加达，举行外长防长``2+2''对话机制首次高官会。（中新社） 南中国海局势持续紧张之际，中国与印度尼西亚举行外长防长``2+2''对话机制首次高官会，显示两国有意保持更紧密的合作关系。 受访学者分析，印尼政权交接在即，中国有意早做外交投资，提升与亚细安大国印尼的关系；印尼在推动《南中国海行为准则》磋商中展现的作用，也为中国所重视……}

\entryitemWithDescription{双边贸易上半年增15％ 陈诗龙：新川未来可在绿色经济等领域深化战略合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489259}{新川企业星期三（8月14日）在我国人力部长兼贸工部第二部长陈诗龙医生（后排右三）、四川省副省长左永祥（后排左三）等见证下签署五份谅解备忘录，涉及绿色经济、医疗保健及民间交流等领域。后排左二、右二分别是中国驻新加坡大使曹忠明、新加坡驻成都总领事陈知恩……}

\entryitemWithDescription{北京将派中国国家运动员访问港澳 再增大熊猫笼络香港民心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489104}{中国中央政府陆续推出一连串笼络香港民心的措施，包括刚在巴黎奥运会夺得40面金牌创佳绩的中国国家运动员，将于本月底访问香港；中央政府送赠的一对大熊猫，也将于9月底前到港。（法新社档案照片） 中国中央政府陆续推出一连串笼络香港民心的措施，包括刚在巴黎奥运会夺得40面金牌创佳绩的中国国家运动员，将于本月底访问香港；中央政府送赠的一对大熊猫，也将于9月底前到港……}

\entryitemWithDescription{美媒：华为将推出新款AI芯片 挑战英伟达}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489297}{美国媒体报道，中国科技巨头华为即将推出一款用于人工智能的新芯片，克服美国制裁，在中国市场挑战英伟达的地位。（路透社） （深圳综合讯）美国媒体报道，中国科技巨头华为即将推出一款用于人工智能的新芯片，克服美国制裁，在中国市场挑战英伟达（Nvidia）的地位。 《华尔街日报》星期二（8月13日）引述知情人士报道，华为最近几周正在测试一款名为``升腾910C''的最新处理器……}

\entryitemWithDescription{被控向中国出售国防信息 美国陆军情报分析员认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4488997}{（华盛顿综合讯）美国陆军一名情报分析员星期二就向中国提供敏感国防信息的指控认罪，这些敏感信息包括有关美国武器系统和军事战术与战略的文件。 综合法新社与美国之音报道，美国陆军第89宪兵旅第720宪兵营的情报分析员舒尔茨（Korbein Schultz）中士，持有美国最高机密安全许可。今年3月, 他在肯塔基州坎贝尔堡军事基地被捕……}

\entryitemWithDescription{研究：中国至少有4800万套已售住房未完工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4487419}{彭博行业研究一份报告指出，中国至少有4800万套已售住房还未建设完工，这将对中国房地产开发商的收入构成直接威胁。图为中国恒大集团位于河北省石家庄市郊区的未完工住宅。（路透社） （北京彭博电）彭博行业研究的一份报告指出，中国至少有4800万套已售住房还未完工，意味着中国的房地产危机不会很快得到解决……}

\entryitemWithDescription{柯文哲政治献金风暴延烧 竞选团队提告会计师端木正}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4488397}{台湾民众党主席柯文哲（右二）与他的时任竞选总部财务长李文宗、总干事黄珊珊及副总干事陈智菡，8月12日下午举行记者会说明2024总统大选政治献金争议。（档案照片） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲涉嫌政治献金申报不实争议延烧；他的竞选团队星期三（8月14日）控告会计师端木正自行调节账目，涉嫌业务登载不实、使公务员登载不实等罪……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国式内卷出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4482667}{不久前和朋友逛家具店，接待我们的店员又端茶又递水，朋友看中一套实木桌椅，为了尽快拿下单子，店家主动提出折扣优惠，还送上各种小礼品。 眼看朋友还在犹豫，店员赶忙说：``要不您给咱们门店写个好评，再送您一对抱枕。''原本到店里买家具的朋友离开时，手上提了一大包跟家具不相干的东西：抱枕、水杯、香薰、手机支架……}

\entryitemWithDescription{MSCI指数剔除60只中国股票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481962}{MSCI将60只中国股票从其指数中剔除，凸显全球投资者对A股抱持谨慎态度。（彭博社） （华盛顿/上海综合讯）股市指数编制公司明晟（MSCI）将60只中国股票从其指数中剔除，再度凸显全球投资者对A股抱持谨慎态度，最新调整可能进一步加剧中国股市的下行压力……}

\entryitemWithDescription{深圳``以购代建''保障房效果备受期待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4470384}{深圳安居集团8月初发布通告，将在全市范围征集存量商品房，用于保障性住房项目。征集范围包括深圳小于65平方米以下的住宅、公寓、宿舍等。（档案照片） 深圳房地产去化压力持续增加之际，当地政府宣布大规模收购商品房用于保障性住房，成为中国首个在全市范围内采取此类措施的一线城市……}

\entryitemWithDescription{中国激光雷达巨头禾赛科技据报将从五角大楼黑名单移除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481653}{（华盛顿综合讯）美国国防部据报决定将中国激光雷达制造商禾赛科技，从中国军方关联企业黑名单移除。此前，这家中企起诉五角大楼，敦促法院裁定后者将它从相关清单中移除。 《金融时报》引述消息人士称，五角大楼认为禾赛科技不符合列入黑名单的法律标准，因此决定将它从中国军方关联企业黑名单中移除。 知情人士称，美国政府律师担心，根据2021年立法中概述的标准，将这家中企列入名单的理由经不起法律审查……}

\entryitemWithDescription{北京挺德黑兰捍卫主权安全 分析：或变相鼓励伊朗报复以色列}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4482092}{以色列上月底暗杀人在德黑兰的哈马斯领导人哈尼亚。图为德黑兰巴勒斯坦广场旁，人们走过印着新任命的哈马斯领导人辛瓦尔肖像的海报。（法新社） 以色列上月底暗杀人在德黑兰的哈马斯领导人哈尼亚，伊朗本周可能袭击以色列作为报复。中国外长王毅近日与伊朗代外长巴盖里通电话，强烈谴责暗杀行为，称这严重侵犯伊朗主权安全和尊严，并表示北京支持德黑兰捍卫主权安全和民族尊严……}

\entryitemWithDescription{学者：假账风暴重挫台民众党支持者信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481645}{台湾民众党主席柯文哲深陷政治献金申报不实风暴，分析认为，系列争议将重创民众党支持者信心，恐让柯文哲``不死也剩半条命''。图为柯文哲5月19日在台北抗议执政的民进党游行中发表演讲。（路透社） 台湾民众党主席柯文哲深陷政治献金申报不实风暴，他星期二（13日）扬言要控告涉案会计师端木正。但受访学者认为，系列争议将重创民众党支持者信心，恐让柯文哲``不死也剩半条命''……}

\entryitemWithDescription{被扣逾40天后 大陆释放澎湖籍渔船四名船员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4480155}{（北京／台北综合讯）被扣押逾40天后，中国大陆星期二（8月13日）宣布释放澎湖籍渔船四名船员不予追究，但船长和渔船须待裁决确定后才能释放。 澎湖籍``大进满88号''在7月2日大陆伏季休渔期间，到金门附近水域捕捞时遭大陆海警船登检，洪姓船长、丁姓船员及三名印度尼西亚渔工共五人被带往泉州围头港留置41天……}

\entryitemWithDescription{原日军731部队成员清水英男赴华忏悔谢罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4480616}{94岁高龄的原日军``731部队''成员清水英男，时隔79年后重返哈尔滨，并在``谢罪与不战和平之碑''前忏悔谢罪。（新华社） （北京综合讯）原日军``731部队''成员清水英男，星期二赴中国黑龙江省会哈尔滨，在侵华日军第七三一部队旧址忏悔谢罪……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】巴黎奥运折射中美角力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4476351}{中国泳队在男子4X100米混合泳接力决赛上，打破美国在该项目上40年的垄断，摘得一枚分量极重的金牌。（路透社） 经历了一番纷纷扰扰，2024年巴黎奥运在当地时间星期天落下帷幕。 全球运动员一同经历了16天的拼搏、激情、欢笑与泪水。最终，金牌榜上出现了一个史无前例的成绩------中国和美国各自摘下40枚金牌，并列金牌榜第一名……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港电视台抢攻中年人市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4466035}{开台只有八年的香港免费电视台ViuTV，近年不时推出一些新颖节目，例如举办《造美人》和《口罩小姐》等选美真人秀，在坊间引发不小反响。近日ViuTV又再出新招，宣布将于9月初播出另一个选美节目------《美丽40路》。 根据ViuTV官方网站介绍，《美丽40路》的参赛者介乎35岁至50岁之间，不论单身、已婚，甚至身为人母都可以报名参赛……}

\entryitemWithDescription{中美全方位博弈延伸至奥运舞台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468592}{中美历届奥运会奖牌数（蔡新友） 中国在巴黎奥运会摘下40枚金牌，创下参加境外奥运会以来最佳战绩，在金牌数上首次与美国持平。美国学者撰文分析称，中国在奥运会上的崛起，反映中国作为美国21世纪中最重要的地缘政治对手，几乎全方位崛起。 美国凭借女子篮球赛一分之差气走法国夺金，惊险追平中国金牌数，并凭银牌比中国多出17枚的优势，在奖牌榜上排在中国之上。美国的奖牌总数达126枚，同样居首……}

\entryitemWithDescription{中国官方首次系统部署绿色转型 分析：新能源车为绿色经济重中之重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468500}{中国官方发布文件首次从国家层面对全面绿色转型作出系统部署，分析认为，这凸显绿色经济对国家发展的重要性，同时为绿色产业发展制定量化指标，其中新能源汽车是重中之重。图为工作人员8月3日在上海市一新能源汽车街区向消费者介绍新能源车相关信息……}

\entryitemWithDescription{澳门将在10月13日举行行政长官选举}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468389}{澳门官方公告，澳门行政长官贺一诚颁布行政命令，决定在今年10月13日举行第六届行政长官选举。图为行政长官选举委员会8月11日举行选举，法人选民当天在澳门理工大学体育馆投票地点投票。（新华社） （澳门/香港综合讯）澳门官方星期一（8月12日）公告，澳门行政长官贺一诚颁布行政命令，决定在今年10月13日举行第六届行政长官选举……}

\entryitemWithDescription{乌克兰军队攻入俄罗斯领土 中国吁战场不外溢战事不升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468305}{针对乌克兰军队跨境攻入俄罗斯领土，中国外交部呼吁各方遵守战场不外溢、战事不升级的原则，称将继续推动危机政治解决。图为乌克兰军人8月11日乘坐一辆军用车辆在俄乌边境附近行驶。（路透社） （北京综合讯）针对乌克兰军队跨境攻入俄罗斯领土，中国外交部呼吁各方遵守战场不外溢、战事不升级的原则，称将继续推动危机政治解决……}