\entryitemWithDescription{民调与当选率预测：赖萧配维持领先 侯康配逐步进逼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455782}{距离2024年初台湾总统大选只剩一个月左右，蓝绿对决态势日益明朗。相关民调与当选率预测均显示，执政的民进党``赖萧配''仍维持领先，但在野国民党``侯康配''逐步进逼，差距已在误差范围内……}

\entryitemWithDescription{台湾向美国寻求合作以强化网安防御力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455779}{台湾政府官员和金融机构正向美国财政部的安全专家求助，并与美国网络安全公司合作，演练模拟网络攻击。图为人来人往的台北市西门町街道。（彭博社） （台北彭博电）台湾政府官员和金融机构正向美国财政部的安全专家求助，并与美国网络安全公司合作，演练模拟网络攻击，以强化它急需要提升的网安防卫力。 彭博社报道，对台湾而言，加强对网络攻击的防御十分迫切，不仅因为台湾身处中国大陆与美国紧张关系的中心，且台湾大选逼近……}

\entryitemWithDescription{李家超：120万人区选投票 证明市民支持港府和新选制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455748}{香港特首李家超12月12日上午出席行政会议前会见媒体，强调对区选有120万人投票感到满意。（中新社） 香港改革选举制度后的首场区议会选举，投票率不足三成，但特首李家超强调，新选制有120万人投票，他满意投票人数，并认为这证明市民支持特区政府、新选制。 李家超星期二（12月12日）出席行政会议前会见媒体时说，这次区选成功举行，媒体不时提及投票率，可他认为应聚焦区选方案最终产生了什么区议员……}

\entryitemWithDescription{台湾发布新版``国际合作发展白皮书''汇整援外成果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455739}{（台北综合讯）台湾外交部时隔14年发布新版``国际合作发展政策白皮书''，汇整台湾历年来援外的贡献和成果。 台湾外交部上星期四（12月7日）发布新版白皮书，分八个章节说明当前国际合作发展潮流，并归纳台湾国际合作发展的宗旨、模式和策略等。 星期一（12月11日）发布的新闻稿说，新版白皮书有三项主要特色……}

\entryitemWithDescription{卫健委：责任报告单位应在两小时内报告重大突发事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455737}{（北京综合讯）中国国家卫生健康委员会发文要求，获得突发事件相关信息，责任报告单位应在两小时内向属地卫生健康行政部门报告。 中国国家卫健委星期一（12月11日）发布《突发事件医疗应急工作管理办法（试行）》，文件自发布即日起施行。 《办法》分四章26条，对突发事件医疗应急信息的报告、应急处置和保障流程进行规范，并明确了有关部门、机构的工作职责……}

\entryitemWithDescription{台新任驻美代表俞大㵢抵华盛顿履新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455736}{台湾新任驻美代表俞大㵢已抵达华府履新。（驻美国台北经济文化代表处脸书） （华盛顿／台北综合讯）台湾新任驻美代表俞大㵢已抵达华府履新，他说未来的工作主轴，主要是安全、经贸合作和台湾的国际空间。 综合台湾《联合报》《自由时报》等报道，俞大㵢星期一（12月11日）抵达华盛顿，美国在台协会（AIT）执行理事蓝莺（Ingrid Larson）到场接机……}

\entryitemWithDescription{英商会调查：在华英企悲观情绪有所改善}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455731}{中国英国商会最新调查结果显示，在华英国企业的悲观情绪对比去年的顶峰时期，有所改善。图为中国金融中心上海的城市夜景。（法新社） （上海综合讯）中国英国商会最新调查结果显示，在华英国企业的悲观情绪对比去年的顶峰时期，有所改善，但仍然有多数企业认为，营商环境比2022年更具挑战性，许多企业推迟了投资决定……}

\entryitemWithDescription{中国国安部对地理信息遭窃展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455713}{（北京综合讯）中国国家安全部针对中国大陆境外组织和个人，通过地理信息系统软件进行的情报窃密活动，展开专项调查。 中国国安部星期一（12月11日）在其微信公众号发布文章，指出地理信息数据是重要的战略性数据资源和新型生产要素，可广泛应用于精准农业、能源电力、智能网联汽车等行业领域，以及日常快递网购、外卖送餐、家政服务等生活场景……}

\entryitemWithDescription{中国智库：孩子是当前中国经济最好的投资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455712}{中国智库育娲人口研究发文称，当前中国经济，孩子是最好的投资。图为杭州一名女童挥舞着中国国旗。（路透社） （北京综合讯）在中国内需不振、生育率低迷的背景下，中国智库育娲人口研究发文称，当前中国经济，孩子是最好的投资。 ``育娲人口研究''官方微信号星期一（12月11日）发布专家团队署名文章，提出通过大力发放生育补贴，以提振生育和扩大内需……}

\entryitemWithDescription{中国网信办：整治三类信息内容导向不良短视频}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455702}{（北京综合讯）中国网信办将治理传播虚假信息、展示不当行为、传播错误观念等三类信息内容导向不良的短视频。 网信办星期二（12月12日）在其公众号通告，将开展上述专项行动，为期一个月，并称要加强短视频平台管理，优化推荐机制、强化内容审核把关。 网信办提出的第一类问题，是传播虚假信息，包括摆拍制作、技术生成的虚假视频，和罔顾事实篡改造假，对官方发布的权威信息进行篡改或断章取义的视频……}

\entryitemWithDescription{中国咖啡馆数量超过美国 成全球第一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455701}{中国目前有近5万家咖啡馆，图为以外卖为主的连锁品牌瑞幸咖啡。（路透社） （北京彭博电）在过去一年增长58\%后，中国已超越美国成为全球拥有品牌咖啡馆最多的国家。 根据顾问公司Allegra Group旗下研究机构World Coffee Portal星期二（12月12日）发布的一份报告，中国目前有近5万家咖啡馆……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国青年到寺庙去 想找寻什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455632}{越来越多中国青年到寺庙当义工是为了找出路，还是为了逃避现实？（林煇智摄） 近半年来，志愿到各个寺庙去当义工的中国年轻人明显增多。``在上学和上班之间''，一些其实原本没有强烈宗教信仰的年轻人，选择了``上山''，那是为什么？ 不同寺庙有不同安排。有的让你当随喜义工，只做一天。有的则需要你当常住义工，可能得住在寺庙几个星期到几个月。 到寺庙上香拜佛的年轻人人数也暴增……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：区选结果为港府施政敲响警钟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455556}{香港的区议会选举刚落幕，地方直选投票率只有27.54\%，较2019年区选的71.23\%大减43个百分点，与2015年区选相比也足足少了19个百分点。（彭博社） 香港实施新选举制度后的首次区议会选举，在刚刚过去的星期日（12月10日）徐徐闭幕。虽然当晚多个投票站一度出现电脑系统故障而闹出小风波……}

\entryitemWithDescription{总统候选人号次抽中1号 柯文哲向蓝绿左右开弓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455563}{民进党副总统候选人萧美琴抽到2号后，与支持者高喊``美德双全，稳健向前''。（路透社） 台湾中央选举委员会星期一（12月11日）举行2024总统大选候选人号次抽签，抽签结果分别是：民众党``柯盈配''1号，民进党``赖萧配''2号，国民党``侯康配''3号……}

\entryitemWithDescription{新一轮雨雪天气来袭 中国多地封路停课}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455554}{中国华北、黄淮多地雨雪纷飞，北京在星期日（12月10日）也迎来了今年初雪，图为人们隔天在故宫角楼附近欣赏和拍摄雪景。（新华社） （北京综合讯）中国京津冀地区迎来今冬首场大范围降雪，其他地方也遭遇强降雪和寒潮天气，交通出行和能源供应等受到挑战，各地为此采取停课和错峰出行等应对措施。 据中央气象台、中国天气网发布的消息，中国中东部从星期天（12月10日）起遭遇一轮强降雪和寒潮天气……}

\entryitemWithDescription{英外交部称黎智英案以国安之名压制批评 中使馆驳斥}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455538}{（伦敦综合讯）针对英国外交发展部指香港特区政府起诉壹传媒创办人黎智英，是``以国家安全为名压制批评声音''，中国驻英使馆驳斥英方言论颠倒是非、干涉香港法治。　 黎智英涉嫌违反《香港国安法》，被控串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全罪、串谋刊印、发布、邀约发售、分发、展示或复制煽动刊物罪一案，将于12月18日开审……}

\entryitemWithDescription{中国``民间防艾第一人''高耀洁 纽约辞世享年95岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455521}{高耀洁致力于爱之病防治，在2003年获得有亚洲''诺贝尔奖''之称的拉蒙·麦格塞塞奖。（拉蒙·麦格塞塞奖官网） （纽约综合讯）中国著名爱之病防治专家高耀洁医生，于星期日（12月10日）在纽约去世，享年95岁。她因揭发上世纪90年代中国河南血液交易导致爱之病蔓延，被誉为中国``民间防艾（艾滋病，即爱之病）第一人''……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：北京正加大力度介入台湾大选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455519}{（台北综合讯）据台湾政府的大陆委员会最新两岸情势简报分析称，中国大陆对台湾情势的高度危机感、台美关系，以及中国经济疲软压力，驱动北京加大力度介入明年初的台湾大选。 据台湾陆委会在网站发布的简报，随着1月13日台湾总统及立法委员选举投票日的接近，大陆政治操作贸易壁垒调查、对台企查税、农产品输中国大陆、及陆客到台观光等议题，加大对台政策的介选力度……}

\entryitemWithDescription{香港特首李家超下令调查投票站系统故障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455506}{香港区议会选举星期一（12月11日）凌晨完成投票，所有投票站转为点票站，工作人员开始清点选票。香港特首李家超（后排右二）和选举管理委员会主席陆启康（后排左二）等到香港铜锣湾皇仁书院点票站巡视。（香港中通社） （香港综合讯）香港区议会选举日发生的系统故障事件，导致投票暂停半小时。香港特首李家超表示高度重视，要求选举管理委员会成立专责调查小组，三个月内提交调查报告……}

\entryitemWithDescription{中国悬赏50万元人民币 再通缉缅北10名电诈头目}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231211-1455494}{（北京综合讯）继上月成功打击以明学昌为首的家族犯罪集团后，中国公安再展开重大行动，正悬赏通缉包括缅甸掸邦果敢自治区原主席白所成在内的10名电信诈骗集团核心成员。 据中国公安部星期日（12月10日）发布的通缉令，10名头目包括白所成、白应苍（又名李云晨）、白应兰（又名李梦娜）、魏怀仁、魏榕（又名陈榕）、魏青松（又名杨松）、刘正祥、刘积光（又名李华光）、刘正茂，以及徐老发（又名徐发启）……}