\entryitemWithDescription{中国发布俄乌停战12建议 分析：避谈领土问题难落实和谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366657}{在俄乌战争爆发一周年之际，中国外交部星期五（2月24日）发布《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》，内容包括尊重各国主权和领土完整、停火止战、启动和谈、反对使用或威胁使用核武器等等。 分析人士指出，这份由12条建议组成的立场文件，核心仍然是劝和促谈，这也是中国对俄乌战争的一贯态度。但目前俄乌双方在领土主权等问题上的矛盾无法化解，还看不到俄乌战争有结束的迹象，劝和促谈也无从落实……}

\entryitemWithDescription{台学者：大陆因俄乌战 调整对台促统步骤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366659}{俄乌战争爆发后，台海情势持续升温，今年却看似有逐渐趋缓的迹象。台湾学者分析，两岸官方都从俄乌战争经验，看出自身需要补足的问题，因而重新调整步调，但若有新变数出现，情势仍可能再度急转直下。 回顾过去一年，除了乌克兰战争造成世界局势动荡，美国前众议院议长佩洛西去年8月访问台湾，北京对台升高军事恫吓，同样引发全球瞩目……}

\entryitemWithDescription{指言论构成干涉 北京为美驻港总领事划三红线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366660}{北京为美国驻香港最高外交官划定了三条红线，称总领事最近的言论构成了干涉，要求美国不要搞政治渗透。 综合``香港01''、彭博社报道，中国外交部驻香港特派员公署发言人星期四（2月23日）回应媒体询问时指出，中国外交部驻香港特派员刘光源星期四约见美国驻港总领事梅儒瑞（Gregory May），就他近期一系列干预香港事务的言行，提出严正交涉，表达强烈不满……}

\entryitemWithDescription{贺建奎复出受挫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366661}{五年前因``全球首例基因编辑婴儿''事件获刑三年的南方科技大学原副教授贺建奎，最近因申请香港``高才通''（高端人才通行证）风波再次站到风口浪尖。 港府去年底在``抢人才''大战中推出一项吸引招揽高收入和顶尖学府毕业生的计划，至今已有7700例获批，去年4月刑满释放的贺建奎就是其中一个……}

\entryitemWithDescription{傅莹：缺乏直接交流机会 欧洲人对中国误解加深}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366662}{傅莹：中欧关系中有些矛盾看似死结，但解开的关键在于能否诚恳相待、坦诚沟通，并付诸行动。（澎湃新闻） 中国全国人大外事委员会副主任委员傅莹认为，过去两三年间中国与欧洲缺少直接交流机会，使欧洲人对中国的误解加深，社会上对华认知也更被偏见所影响。 曾担任过中国外交部副部长的傅莹在慕尼黑安全会议结束后为澎湃新闻撰文说，误解加深的主要原因是，当欧洲人因乌克兰问题陷入安全危机感时，对中国态度和政策缺乏了解……}

\entryitemWithDescription{秦刚的东南亚时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366663}{在中美、中欧和中俄关系议题占据全球媒体版面之际，履新不久的中国外长秦刚也正式开启围绕东南亚国家的外事活动行程。 秦刚今年1月起相继与马来西亚外长赞比里，以及印度尼西亚外长蕾特诺通话；过去两周启动主场外交，分别在北京会见柬埔寨副首相兼外交与国际合作部长布拉索昆、泰国副总理兼外长敦，以及新加坡外长维文医生；2月21日至23日则访问印度尼西亚，分别与印尼总统佐科、蕾特诺，以及亚细安秘书长高金洪会面……}

\entryitemWithDescription{台防长：须先克服海峡天险 大陆不可能一两周内拿下台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366664}{台湾国防部长邱国正针对大陆《环球时报》前总编辑胡锡进称台海战争一旦开打，大陆将以小时计速战速决的说法，表示不认为大陆能在一两周以内拿下台湾。 台湾国防部长邱国正星期五（2月24日）指出，中国大陆想速战速决拿下台湾，``他们预想得也太宽大了一点吧！''他强调，敌方再快都要通过海峡天险，``我们一定会奉陪到底''……}

\entryitemWithDescription{中国网信办发布 个人信息出境标准合同范本}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366665}{中国互联网信息办公室发布个人信息出境标准合同范本，要求处理个人信息少过100万人的信息提供方须与境外接收方签订标准合同，以保护个人信息权益，规范个人信息出境活动。 据中国网信办官网星期五（2月24日）公布的《个人信息出境标准合同办法》，从今年6月1日起，处理个人信息少过100万人的非关键信息基础设施运营者，须通过订立标准合同的方式开展个人信息出境活动……}

\entryitemWithDescription{内蒙古煤矿坍塌六人死 重庆工地围墙垮塌五人亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366667}{中国连续两天发生重大安全事故。内蒙古露天煤矿坍塌事故死亡人数已上升至六人，仍有47人失联，重庆星期四（2月23日）也发生一起在建项目围墙垮塌事故，造成五人死亡。 内蒙古仍有47人失联 综合央视新闻和人民网等报道，内蒙古自治区阿拉善盟阿拉善左旗新井煤业有限公司露天煤矿，星期三（2月22日）中午1时许发生大面积坍塌……}

\entryitemWithDescription{莫斯科喜迎 中国旅游团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366668}{据塔斯社、俄新社等多家俄罗斯媒体报道，由34人组成的中国旅游团星期四（2月23日）从深圳飞抵莫斯科，在机场受到了穿着传统服装的俄罗斯姑娘用圆面包和盐的迎接和热情接待。这是中国自2月6日放宽出入境政策后抵达俄罗斯的首支中国旅游团。 据联合国世界旅游组织23日发布公告说，中国重启出境游对全球旅游业的复苏产生了积极影响……}

\entryitemWithDescription{美众议院美中战略竞争特委会主席 加拉格尔秘密访台会见蔡英文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366315}{美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（左）上周末秘密访台四天，并与台湾总统蔡英文会面。（路透社） 加拉格尔返美后接受《华邮》专访，提及访台期间会见蔡英文和赖清德、国防部长邱国正及情报首长等人。他说，低调访台是希望与台湾方面的会面更富有成效，尤其是看到去年8月时任众院议长佩洛西访台引发的风波……}

\entryitemWithDescription{大陆促恢复两岸16直航航点 台湾陆委会：尚需时间评估}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366316}{在台湾主张两岸统一的新党人士，2月23日赴大陆委员会楼下递交请愿书，呼吁尽速恢复两岸直航航点。陆委会经济处专门委员石美瑜（前右二）代表接受陈情。 （缪宗翰摄） 中国大陆2月初向台湾提出恢复16个直航航点的诉求，尚未获回复。台媒星期三（2月22日）引述不具名大陆官员透露，提出恢复航点代表陆方有意恢复陆客赴台旅游，但台北要先开放台湾赴大陆旅行团……}

\entryitemWithDescription{内蒙煤矿坍塌 酿五死六伤48人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366317}{事发采矿区是一个山谷，整个山体塌下来后，将谷底的作业全面覆盖。当局派出大量救援人员开展搜救工作。（新华社） 内蒙古一座露天煤矿发生大面积坍塌，截至星期四（2月23日）下午，事故已造成五人死，六人受伤，48人仍失联。救援指挥部称，警方已介入调查，相关人员已被控制……}

\entryitemWithDescription{商务部：中国消费市场复苏势头强劲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366318}{中国消费市场去年因冠病管控措施而陷入低迷，商务部表示将继续多方面推动扩大消费，并乐观评估今年1月的消费市场复苏势头强劲。 据中国商务部网站消息，针对中国会否发放大规模的消费券的问题，商务部新闻发言人束珏婷星期四（2月23日）在新闻发布会上说，从中国1月份的消费情况来看，全国消费市场的复苏势头强劲，各方对今年消费市场恢复有信心……}

\entryitemWithDescription{台湾派钱抢旅客 赴台自由行可获221元消费金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366320}{为促进旅游业复苏，台湾将向50万名访台自由行旅客各发放新台币5000元（同下，221新元）消费金，希望达到今年旅客人数600万人次的目标。要争取的客源包括日韩、港澳和东南亚国家等。 据台湾中时新闻网、彭博社报道，台湾行政院会星期四（2月23日）上午通过交通部报告作出上述宣布。该计划是台湾作为吸引国际游客53亿元方案的一部分……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366321}{我们不能打肿脸充阔佬，外汇基金在《基本法》里，指明用作捍卫联系汇率，特区政府不会轻易触碰。 ------有香港市民质疑，香港仍有外汇储备及其他基金，不解今年预算案的消费券金额为什么比去年少一半。香港财政司司长陈茂波星期四（2月23日）早上出席香港电台节目《财政司司长热线》，针对听众来电询问如是回应……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：俄乌战争为何让亚洲也凉飕飕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366322}{今年农历新年期间，遇到老同学一家从香港搬回新加坡。同学任职的跨国金融机构深深担忧本区域地缘政治风险，正努力分散业务与重新布局运营中心，他也因此被公司调离了已居住多年的香港，转移到新加坡与东南亚。 香港的最大担忧是地缘政治风险？我一直看到港人议论社会动荡或北京管制下自由空间受影响，有些意外地缘政治才是在港外企``润''的原因……}

\entryitemWithDescription{寒夜下直播 靠打赏讨生活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366324}{20多名主播2月20日深夜在广西桂林一座立交桥的人行道上做直播。因为天气寒冷，图中这名主播还带了炭炉取暖。（法新社） （桂林法新电）中国部分网红将直播间从室内转移到深夜的户外，期望抢占这个时间段的流量赚取赏金。 据法新社星期四（2月23日）报道，广西桂林市一座立交桥上，每到深夜人静的时候，就会出现多名主播坐在人行道上开抖音做直播……}

\entryitemWithDescription{44年来台外长第一次进入首都圈 台美国安高层会谈首次在华盛顿举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230223-1365919}{台湾国际战略学者分析，不对外公开的会谈内容，相信包括如何加强台湾防卫力量、商讨美国众议长访台和台湾总统访美，借此向北京传达别因俄乌战争错判台湾局势的信号。 在俄乌战争一周年和台海局势持续紧张之际，台美国安高层会谈首次在华盛顿城郊举行七小时闭门会议。这是1979年台美断交后，44年来台湾外交部长第一次进入美国首都圈……}