\entryitemWithDescription{温伟中：地震不断与两岸旅游重启}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3508185}{今年的台湾四月天，地震反常的多。 花莲4月3日发生里氏规模7.2的全台有感大地震后，据台湾中央气象署统计，在截至星期五（4月26日）晚上9时的24天里，已经发生1342起余震，包括334起里氏规模4以上的显著有感地震，平均每天14次有感地震。 一般在强震后，余震都会逐渐减弱、频率减少……}

\entryitemWithDescription{美团据报计划在沙特阿拉伯推出国际外卖平台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508904}{（路透社） （华盛顿/上海综合讯）中国最大外卖平台美团在国内市场增长放缓之际，计划在沙特阿拉伯首都利雅得推出国际外卖平台KeeTa，首次走出大中华区拓展市场。 综合彭博社与路透社报道，美团正努力在中东地区推出KeeTa应用程序，最早可能在未来几个月推出，利雅得将是第一站。目前，该公司在利雅得正在招聘至少12个职位，寻求在业务发展、用户获取和客户维系方面具有专长的候选人……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会会议闭幕 表决通过有关任免案但未透露内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508913}{中国十四届全国人大常委会第九次会议星期五（4月26日）在北京闭幕，会议表决通过了有关任免案，以及关于个别代表的代表资格的报告，但官方没有透露任免案的内容。 会议审议了有关统计、会计、反洗钱、国防教育等法律的修正案。官媒称，统计法修正案将加强统计监督，加大法律责任追究力度，着力解决统计造假等突出问题……}

\entryitemWithDescription{港财库局：九个中东资金有意赴港开家办}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507506}{香港特区政府大力争取中东资金打造家办枢纽，已有九个中东资金有意赴港开家办。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府大力争取中东资金打造家办枢纽，据港府财经事务及库务局透露，已有九个中东资金有意赴港开家办。 据网媒``香港01''报道，香港财库局局长许正宇星期三（4月24日）说，截至3月底，香港投资推广署的家族办公室团队共接获超过650个赴港成立家族办公室的查询，当中有40个查询来自中东……}

\entryitemWithDescription{王毅会见马外长莫哈末哈山：愿同马方捍卫全球南方共同利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508745}{中国外交部长王毅（左）会见访华的马来西亚外长莫哈末哈山（右）。（中国外交部网站） （北京/吉隆坡综合讯）中国外交部长王毅与访华的马来西亚外长莫哈末哈山会谈时指出，中方愿同马方维护国际公平正义，捍卫全球南方共同利益。 据中国外交部官网消息，王毅星期四（4月25日）在北京与莫哈末哈山举行会谈，王毅在会上说，今年正值中马建交50周年，是一个承前启后的重要年头……}

\entryitemWithDescription{世界反兴奋剂组织委任独立检察官 审查中国泳手药检呈阳事件处理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507924}{世界反兴奋剂组织（WADA）宣布，已任命一名独立检察官，审查中国泳手药检呈阳事件处理。图为WADA今年3月在瑞士洛桑举行研讨会。（路透社） （巴黎/伦敦综合讯）23名中国游泳选手被曝在2021年东京奥运会前药检呈阳性，引发全球体育界强烈反应。世界反兴奋剂组织（WADA）星期四（4月25日）宣布，已任命一名独立检察官，审查对该案件的处理……}

\entryitemWithDescription{中国外交部就间谍事件召见德国大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507275}{四名德国人因涉嫌为中国情报机构从事间谍活动，而被德国警方逮捕。德国驻中国大使傅融（图）在社交平台上称，中国外交部星期四就间谍事件召见她。（互联网） （伦敦/柏林综合讯）四名德国人因涉嫌为中国情报机构从事间谍活动，在本周被德国警方逮捕。德国驻华大使傅融（Patricia Flor）在社交平台上称，中国外交部星期四（4月25日）就间谍事件召见她……}

\entryitemWithDescription{华为新款手机搭载中芯七纳米N+2工艺芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508134}{一名消费者4月18日在北京的华为旗舰店内查看该品牌最新推出的Pura 70系列智能手机。（路透社） （深圳综合讯）独立分析显示，华为新款智能手机Pura 70系列搭载了最新中国国产芯片，显示华为有能力持续生产先进芯片……}

\entryitemWithDescription{中国发射神舟十八号载人飞船 2030年前实现载人登月的最新任务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503766}{中国神舟十八号载人飞行任务航天员（左起）李广苏、李聪和叶光富星期四（4月25日）在登上飞船前的出征仪式上挥手致意。（法新社） （酒泉综合讯）中国神舟十八号载人飞船成功升空，航天员乘组状态良好。 据新华社报道，搭载神舟十八号载人飞船的长征二号F遥十八运载火箭星期四（4月25日）晚上8时59分在酒泉卫星发射中心点火发射。10分钟后，飞船与火箭成功分离，进入预定轨道……}

\entryitemWithDescription{赖清德宣布国安首长团队 吁北京自信面对台湾民选政府}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3500104}{台湾候任总统赖清德（左五）星期四（4月25日）公布国安首长核心团队。左起为顾立雄、林佳龙、吴钊燮、潘孟安、卓荣泰、蔡明彦、邱垂正、郑文灿和严德发。（温伟中摄） 台湾候任总统赖清德宣布国家安全首长团队时说，新团队面对非常严峻的挑战，包括面对区域霸权崛起。面对两岸官方八年的零互动，他呼吁北京自信面对``台湾人民托付的民选合法政府''……}

\entryitemWithDescription{特斯拉据报撤回所有中国应届毕业生的录用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503556}{美国电动车制造商特斯拉据报撤回对所有中国应届毕业生的录用。图为摄于4月22日特斯拉在北京的展厅。（彭博社） （深圳／上海综合讯）~美国电动车制造商特斯拉据报撤回对所有中国应届毕业生的录用，并赔偿一个月薪水。与此同时，多家中国车企在线``抢人''，宣称可安排被毁约人员优先面试……}

\entryitemWithDescription{中国国安部长深圳调研 要求织密反间谍安全防范``立体网''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503139}{（深圳综合讯）中国国家安全部部长陈一新在广东深圳调研时，要求织密反间谍安全防范``立体网''，依法打击各类间谍窃密活动。 根据中国国安部官方微信公众号星期四（4月25日）发布的消息，陈一新近日赴广东省深圳市调研，并在深圳市国家安全局召开调研座谈会……}

\entryitemWithDescription{路透：卫星图像显示 涉向俄转运朝武器的俄货轮停泊在中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3502698}{卫星图像显示，今年2月11日，俄罗斯货船安加拉号停靠在中国舟山市鑫亚船舶修造公司码头的一艘体积更大的船只旁边。（路透社） （华盛顿综合讯）卫星图像显示，中国正在为一艘受美国制裁的俄罗斯货船提供停泊设施，该货船涉嫌向俄罗斯转运朝鲜武器……}

\entryitemWithDescription{中国留学生恐吓支持民主人士 在美被判九个月监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3501763}{在美国波士顿伯克利音乐学院留学的吴啸雷，2022年12月14日在马萨诸塞州切尔西的联邦调查局办公室接受讯问。（路透社） （华盛顿综合讯）因恐吓一名张贴支持中国民主海报的学生，并威胁要向中国执法部门举报她的中国留美学生吴啸雷，被美国法院判处九个月监禁。 综合路透社和美国之音报道，在波士顿伯克利音乐学院留学的吴啸雷，当地时间星期三（4月24日）被波士顿法院判处九个月监禁……}

\entryitemWithDescription{欧盟突击检查中国监控设备制造商 中国商务部促立即停止}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3501428}{欧盟首次根据《外国补贴条例》对中国监控设备制造商同方威视在欧办公室展开突袭检查。图为欧盟旗帜在比利时布鲁塞尔欧盟总部外飘扬。（路透社） （香港/北京综合讯）欧盟首次根据《外国补贴条例》（FSR）对中国监控设备制造商同方威视在欧办公室展开突袭检查，对此，中国商务部敦促欧方立即停止有关行动，为各国企业在欧投资经营提供开放、公平、公正、非歧视性的环境……}

\entryitemWithDescription{陈婧：老外又来了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3494614}{从新加坡飞回上海，一踏进浦东机场入境厅，映入眼帘的是一整面墙的支付宝广告。大屏幕上亮出和支付宝合作的多家外国付款机构标识，上方是醒目的中英双语广告词：``欢迎使用Alipay+钱包畅游中国''。 根据广告，外国游客可以扫码查看中国大陆支持的电子钱包列表；支付宝还在浦东机场里设立服务台，协助入境游客设置电子钱包。几名洋人旅客在广告牌停下脚步，掏出手机研究起来……}

\entryitemWithDescription{台湾宪法法庭激辩死刑的存废}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3493732}{台湾宪法法庭星期三（4月23日）举行死刑是否违宪的公开激烈辩论，三个月内将有判决。由于约八成主流民意反对废除死刑，一旦法院判决死刑违宪，将对社会和政治带来深远冲击。 推动废死、台独与非核家园都明列在民进党党纲，被视为民进党``神主牌''。虽然台湾法律还没有废死，却是几乎没有执行死刑的``实质废死''状态。 过去五年476起杀人案，只有一起判死刑……}

\entryitemWithDescription{美学者：美中之间最大风险是南中国海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3494262}{美国学者一致认为，美中之间最大的风险不再是台湾，而是南中国海，长远则是科技之争。有美国学者指出，目前东南亚国家同时担忧中国在南中国海的行为会更强硬，以及美国对区域的投入减弱，这些都推动地区军费走高。 中美学者星期二（4月23日）在新加坡出席南洋理工大学拉惹勒南国际研究院举办的第五届``三边交流''闭门论坛后，分别在会场外接受本地媒体采访……}

\entryitemWithDescription{布林肯抵上海 星期五赴北京与王毅会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3494204}{美国国务卿布林肯（右一）搭乘行政专机于4月24日下午抵达上海，上海市政府外办主任孔福安（左三）与美国驻华大使伯恩斯（左二），分别代表中方及美方在机场迎接。（路透社） 美国国务卿布林肯乘坐的车队（图中未显示）4月24日驶过上海外滩时，马路边挤满了民众。（路透社） 美国国务卿布林肯（前排左）和美国驻华大使伯恩斯（前排右）4月24日在上海豫园漫步……}