\entryitemWithDescription{蔡麦会登场 台美默契强调民主 北京坚定``内政''自决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380275}{美国时间4月5日上午，台湾总统蔡英文（右二）与团队，与美国众议院议长麦卡锡（左三）率领的跨党派议员，在加州的里根图书馆会谈。（路透社） 牵动台海局势的蔡麦会在全球瞩目下登场，台湾总统蔡英文在会后感谢美国挺台，并形容民主正受威胁；美国众议院议长麦卡锡则指美台友谊对维持和平稳定至关重要……}

\entryitemWithDescription{通过巡航执法将台海``内海化'' 学者：大陆``面子里子''兼得}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380277}{中国大陆星期三派出``海巡06''轮领衔的海事执法船艇编队，进行为期三天的台湾海峡中北部联合巡航巡查专项行动，对两岸船只实施现场检查。（中新社） 台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会晤后，中国大陆官媒展开文攻，密集发文警告``倚美谋独''必遭惩戒，北京同时出动海巡船对两岸船只展开执法行动，并派出航母舰队在台海附近航训……}

\entryitemWithDescription{布林肯： 北京不应强行改变台海现状}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380278}{美国国务卿布林肯说，北京不应以台湾总统蔡英文在美国过境为借口，采取任何让情势紧张的行动，或进一步推动改变台湾现状。 布林肯星期三（4月5日）在布鲁塞尔出席北约外长会议后，在记者会上试图淡化蔡麦会的重要性。布林肯说，蔡英文过境美国不是什么新鲜事，这样的停留是``私人的''和``非官方的''……}

\entryitemWithDescription{数百上海民众雨中``追马''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380280}{台湾前总统马英九4月6日到访上海四行仓库抗战纪念馆时，数百民众冒雨在场等待。（陈婧摄） 历时12天，台湾前总统马英九大陆行最后一站依然引发``追马''热潮，数百民众在上海四行仓库抗战纪念馆外冒雨等候他现身。 马英九星期四（4月6日）下午乘车到访四行仓库。尽管上海当天阴雨绵绵，但数百民众仍提前一小时就到场等候。四行仓库外的马路两旁，早早站满了围观民众……}

\entryitemWithDescription{港澳流感疫情呈活跃趋势 医学专家吁市民尽快接种疫苗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380281}{香港和澳门全面复常后，近来皆进入流感高峰期，感染个案急升。受访的医学专家提醒，市民尤其是高风险人士应尽快接种流感疫苗，以及在人流密集处做好个人卫生。 香港``口罩令''解除一个月后，冠病病毒近日呈现活跃趋势。香港大学发表的数据显示，冠病病毒即时有效繁殖率曾经升破``1''，意味着每名患者平均传染多于一人……}

\entryitemWithDescription{沙特伊朗外长北京会晤 宣布即日起恢复外交关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380282}{中国外长秦刚（中）4月6日宴请在北京举行会晤的沙特外交大臣费萨尔（右）和伊朗外长阿卜杜拉希扬（左）。（路透社） 断交七年后，沙特阿拉伯和伊朗两国外长星期四（4月6日）在北京正式会面并签署联合声明，宣布即日起恢复外交关系……}

\entryitemWithDescription{中国测量船停靠南非港口 分析：或令西方更担忧南非靠拢中俄}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380283}{在南非与中国、俄罗斯举行联合海上军事演习不到两个月后，中国``远望五号''测量船本周在南非东部最大港口德班港停靠。有分析认为，这可能加剧西方国家对南非正在向中国和俄罗斯靠拢的担忧。 彭博社收集的资料显示，远望五号在德班港停靠后，已继续向西行驶。据中国官媒《环球时报》此前报道，远望五号今年2月20日离港，赴预定海域执行海上测控任务，不过报道并未透露其他信息……}

\entryitemWithDescription{中印互指对方 给自家记者制造签证麻烦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380285}{印度和中国星期四（4月6日）爆发新的外交争吵，指责对方为自家记者制造签证麻烦。 据路透社报道，印度媒体本周报道，两名驻北京的印度记者被禁止从印度返回北京。消息人士说，《印度教报》和印度国家广播公司的记者星期二（4月4日）被告知，他们的签证已被冻结……}

\entryitemWithDescription{台湾``双英''出访的高下}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380286}{台湾前后两任总统马英九和蔡英文，最近分别前往中国大陆和美国，行程不偏不倚都在星期四（4月6日）进入最后一站。 台湾两个阵营则大打口水战。民进党人称，蔡英文在回程过境时见到美国政坛第三号人物------众议院议长麦卡锡，麦卡锡还称她``台湾总统''（President of Taiwan），已经取得了过境外交的创纪录成果，和马英九在大陆所受待遇高下立判……}

\entryitemWithDescription{王缉思：国内政治问题导致关系恶化 中美最坏情境是双方因意外而开战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380287}{中国著名中美关系学者王缉思（左）星期四（4月6日）下午在南洋理工大学拉惹勒南国际研究院杰出学者公开讲座上演讲。右为拉惹勒南国际研究院院长古玛。（邬福梁摄） 中国著名中美关系学者王缉思说，中美各自国内政治问题是左右双边关系走向、导致两国关系恶化的最关键因素。``要是中美各自国内政治继续沿当前的轨道发展，两国关系恶化的势头将无法逆转……}

\entryitemWithDescription{中国服务业加速扩张 3月PMI创28个月新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380288}{随着市场正常化节奏加快，中国服务业景气度修复持续加速，星期四（4月6日）公布的3月财新中国通用服务业经营活动指数（服务业PMI）录得57.8，创下28个月新高。 据财新网报道，3月财新中国服务业PMI较2月上升了2.8点，连续三个月处于扩张区间。 此前公布的3月财新中国制造业采购经理指数（制造业PMI）录得50.0，较2月下降了1.6点，显示制造业扩张步伐放缓……}

\entryitemWithDescription{澳门赌场酒店缺人手 数千个客房被迫关闭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380289}{澳门今年初解除所有防疫及入境限制，但由于劳动力短缺，当地赌场酒店难以开放所有客房迎接游客，数千个客房因而空置，客房清洁等客服也被迫削减。 彭博社引述知情人士透露，由于人手不足，澳门一些五星级赌场酒店目前只有不到一半的房间可供预订。 澳门负责任博彩协会主席宋伟杰说，由于服务人员严重短缺，澳门一些酒店削减了服务人员的工作量，只在顾客退房后清理房间……}

\entryitemWithDescription{大批港人复活节出游 餐饮生意料下跌一成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380290}{清明节及复活节长假期间，大批香港市民外游。香港入境处数据显示，截至星期三（4月5日）晚上9时，香港有逾36万3000人次出境，入境的人次则只有22万7000。香港餐饮业界指出，大批市民外游，加上中国大陆赴港旅客数字未全面恢复，预计这个复活节假期饮食业整体生意将下跌一成……}

\entryitemWithDescription{刘国梁连任中国乒协主席 破除被带走调查传闻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380291}{中国体坛掀起反腐风暴之际，中国乒乓球协会主席刘国梁获得连任，破除了此前他被带走调查的传闻。 据中国官媒《人民日报》报道，中国乒协星期四（4月6日）在北京召开会员代表大会，刘国梁经表决当选中国乒协第10届主席和法定代表人，获得连任。中国国家体育总局副局长李颖川出席了会议……}

\entryitemWithDescription{蔡英文与麦卡锡会面前夕 大陆航母台湾东南海域航巡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379913}{一名台湾海军士兵远眺中国大陆海军的航母``山东号''（最远处）和另一艘型号不明的军舰。（台湾国防部提供） 台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡将在美西时间4月5日早上10时（新加坡时间4月6日凌晨1时）会面。消息传出同日，中国大陆海军``山东号''航母编队经台湾东南海域，首次展开西太平洋航训；福建海事局也在台海中北部，启动联合巡航巡查专项行动……}

\entryitemWithDescription{为四年前负气离党鞠躬道歉 郭台铭表态力争国民党提名参选总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379915}{郭台铭星期三为自己四年前负气离开国民党，公开向国民党鞠躬道歉。（视频截图） 鸿海集团创办人郭台铭表明态度，将全力争取国民党提名他为2024年台湾总统候选人，同时也为自己四年前负气离开国民党鞠躬道歉。他强调，如果新北市长侯友宜的民调支持度高过他而获国民党征召，他会全力辅选，协助国民党团结赢得总统选举……}

\entryitemWithDescription{马克龙：贸易关系虽存在风险 欧洲决不能与中国脱钩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379916}{法国总统马克龙星期三（4月5日）下午抵达北京首都国际机场，展开为期三天的国事访问。（新华社） 法国总统马克龙表示，尽管与中国的贸易关系存在风险和不平衡，但欧洲决不能与中国脱钩。他并指出，由于中俄的密切关系，中国可以在寻找乌克兰的和平之路上发挥重要作用。 马克龙星期三（4月5日）下午抵达北京，对中国展开三天国事访问……}

\entryitemWithDescription{中国要美日荷澄清芯片出口限制协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379917}{中国要求美国、日本、荷兰澄清是否存在对华出口芯片限制的协议，并指这样的协议违背了世贸组织的公开透明原则，呼吁世贸组织加强对这些措施的监督。 据央视新闻报道，中国代表在星期一至星期二（4月3日至4日）举行的世界贸易组织货物贸易理事会会议上，对媒体广泛曝光，却未有官方信息的``美国、日本和荷兰之间关于芯片出口限制的协议''提出关切……}

\entryitemWithDescription{中国女大学生在泰遭绑遇害 三中国籍嫌疑人逃回国落网}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379918}{一名中国女大学生在泰国留学期间遭绑架遇害，三名中国籍嫌疑人逃回中国后在湖北落网，泰国警方将派人前往中国协助案件侦办起诉。另有一名泰国籍女子因涉嫌协助犯案，被泰国警方拘留。 据浙江温州市公安局星期三（4月5日）发布的警情通报，受害人姓金，今年20岁，3月31日警方接获受害人父亲报案，称女儿在泰国被绑架，绑匪索要50万元（人民币，约10万新元）赎金……}

\entryitemWithDescription{王纬温：马英九让``一中各表''走向正常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379919}{中国大陆新届政府正努力拼经济，展现亲商开放形象，自然也希望降低两岸对抗强度……}

\entryitemWithDescription{港电视业风光不再 业界：仍有优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230406-1379920}{香港无线电视（TVB）高层与艺人与中国数字零售平台淘宝高层，3月29日出席TVBX淘宝直播媒体见面会。（ TVB提供） 受访的业界人士认为香港电视产业未来应与时并进，积极在大陆或者粤港澳大湾区寻找机遇，并呼吁港府推出优惠政策和扶持新人入行，以推动香港电视行业发展。 香港电视产业曾经在华人地区拥有巨大影响力，但近年风光不再，各家电视台皆收入大不如前甚至亏损，被迫要重组架构和裁员……}