\entryitemWithDescription{中国研学热背后的分化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230827-1427138}{去年暑假，英国私校研学营结束后的毕业典礼上，老师正在为学生颁发毕业证书。（受访者提供） 中国疫情松绑后首个暑假，研学团业者大举进军各地市场，但不同地区和背景的家庭在研学团上的消费出现两极分化。在原本地区间经济发展失衡、教育资源分配不均下，这是否会进一步加剧未来阶层分化的问题……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多明起访华 据报将提出市场准入等问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427523}{美国商务部长雷蒙多将从明天起访问中国。图为雷蒙多今年5月出席在国会山庄举行的参议院拨款委员会听证会。（路透社档案照） 美国商务部长雷蒙多星期日（8月27日）开启四天访华行程。媒体称，雷蒙多此行将和中方讨论一系列问题，包括中国对美国公司的突击检查、数据安全、市场准入等……}

\entryitemWithDescription{中科院博士被困缅甸从事诈骗一年后获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427513}{中国驻泰国大使馆星期六（8月26日）确认，一名被困缅甸从事诈骗一年的中国科学院博士已获解救，并称将尽快安排他回国。 综合红星新闻、澎湃新闻早前报道，这名张姓中科院博士为赚钱还债，于去年8月12日出境，不料被骗到缅甸妙瓦底从事诈骗，等他察觉情况不对劲时，已失去人身自由。此后一年，他断断续续和家人保持联系，后更发出求助信息要家人筹集赎金。今年7月底，他的亲属在转账时被冻结了账号，他因此被打及关禁闭……}

\entryitemWithDescription{中国体育总局冬运中心主任倪会忠落马 分析：奥运资金使用可能成反腐重点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427498}{中国国家体育总局冬季运动管理中心党委书记、主任倪会忠涉嫌严重违纪违法被查。（互联网） 中国体坛反腐风暴延烧至北京冬奥会管理层，中国国家体育总局冬季运动管理中心党委书记、主任倪会忠涉嫌严重违纪违法落马；倪会忠曾担任北京冬奥会中国体育代表团秘书长。 今年以来，奥运备战办前官员刘爱杰和胡光宇也分别被调查。有分析认为，这三起案件显示涉及奥运的资金使用可能已成为中国体坛反腐风暴的焦点……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：台湾的山道猴子}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427175}{《山道猴子的一生》最近在台湾掀起不少讨论，因为当地许多年轻人在这部线上动画片中，看到了熟悉的影子。 简单来说，《山道猴子的一生》分为上下集，剧情以一名在便利商店打工的年轻人为主角，并透过他的视角，展现台湾的摩托车（也称机车）流行文化。同时，藉由这名年轻人经历的种种，带出时下Y世代、Z时代面对爱情、友情、金钱、职场的价值观和批判等等……}

\entryitemWithDescription{温伟中：美国加码对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230826-1427243}{台海局势持续紧绷，美国加码对台军售，台湾国防预算相应提升。 美国国防部星期三（8月23日）宣布新一轮5亿美元（约6.8亿新元）对台军售，包括红外线追踪侦搜系统（IRST），提升侦测到``匿踪战机''歼20的能力。这是美国拜登政府第11度对台军售，也是继7月28日宣布向台湾提供3.45亿美元军援后，再出手助台湾``保持可靠的防御能力''……}

\entryitemWithDescription{学者：中国可在2035年成为中等发达国家 须培育战略性产业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427284}{浙江大学国家制度研究院副院长金维刚说，从2005年到2022年，包括三年疫情期间，中国连续18年提高企业退休人员的养老金。（梁麒麟摄） 中国学者认为，中国有望在2035年实现达成中等发达国家水平的目标，即人均GDP翻一番达到2万1000美元（2万8424新元）。不过要达到这个目标，中国必须培育战略性产业、有重大的技术突破……}

\entryitemWithDescription{赖清德指台湾举办各级选举 充分说明主权独立的事实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427256}{赖清德（中）应邀与来自18国、45家媒体的驻台特派员对话，会后一一握手，轻松交流。（民进党提供） 民进党主席、总统参选人赖清德星期五（8月25日）向外国驻台记者指出，台湾定期举办从总统到里长的选举，说明主权独立的事实，未来前途须尊重全民意愿和寻求共识。 台湾将在四个半月后的2024年1月13日举行总统与立委选举，赖清德目前在民调支持度稳定领先……}

\entryitemWithDescription{美研究报告：中国结束清零后两个月超额死亡人数或达187万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427236}{美国的一项研究报告估计，中国放宽防疫政策后两个月内，由不同原因导致的超额死亡数字可能达到187万人。图为今年1月眉山市彭山区人民医院正抢救一名冠病确诊患者。（路透社档案图） 美国的一项研究报告估计，中国放宽防疫政策后两个月内，由不同原因导致的超额死亡数字可能达到187万人……}

\entryitemWithDescription{上半年中国大陆游客出境更青睐澳门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427233}{(香港讯) 中国文化和旅游产业研究院一份报告显示，相较于香港，中国大陆游客今年上半年更倾向于将澳门作为旅游目的地。 据《明报》报道，中国文化和旅游产业研究院8月1日公布《2023年上半年出境旅游大数据报告》，显示上半年中国大陆出境游共有4037万人次，93.9\%集中在亚洲，而港澳是最热门的出境游目的地，接待了78\%旅客……}

\entryitemWithDescription{中国官方扩大限制 禁业者采用日本水产品制作餐食}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427227}{中国官方限制日本水产品进口后，再禁止食品生产经营者使用日本水产品制作餐食。图为北京市民星期五（8月25日）在海鲜市场采购海鲜。（彭博社） 中日围绕福岛核废水排放的交锋持续升级，中国驻日本大使吴江浩强调，中国政府全面暂停进口原产地为日本的水产品``完全必要''；官方也进一步扩大限制，严禁食品生产经营者使用日本水产品制作餐食……}

\entryitemWithDescription{台湾退伍军人环岛徒步 盼提升台人抗敌意识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427211}{刚在7月退伍的蔡东林（音译），重新穿上台湾陆军的作战迷彩服，穿戴护具与行军包，手持塑料仿制冲锋枪，以全副武装之姿，希望唤起民众对防卫议题的关注。他8月8日从台中启程，以逆时针方向展开徒步环岛行程。图为8月21日（星期一），他走到基隆市区街道的情景……}

\entryitemWithDescription{香港警方首次侦破深度伪造诈骗案 拘捕六人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1427196}{香港警方星期四（8月24日）开展代号``解诈行动''的拘捕行动，首次侦破利用人工智能换面技术（deepfake，深度伪造）诈骗集团，逮捕涉案六人……}

\entryitemWithDescription{中国恢复赴日团队游 首个观光团抵达东京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426969}{中国政府宣布恢复赴日团队游两周后，首个观光团星期三抵达东京。（彭博社） 时隔三年半，日本在星期三（8月23日）迎来第一个中国旅行团。这也是中国政府宣布恢复赴日团队游两个星期后的第一团。 观光团从北京出发，乘搭全日空航班，星期三晚间抵达东京羽田机场。据全日空介绍，这个观光团将到东京都和富士山等地游览，预定8月27日返回中国……}

\entryitemWithDescription{徐芳达访问山东 探讨加强绿色经济、贸易等领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426938}{新加坡代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达（前排左）访问山东，与山东省长周乃翔（前排右）会面。（新加坡企业发展局提供） 新加坡代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达访问山东，与山东省长周乃翔等会面，双方探讨了在绿色经济、贸易与互联互通、现代服务业等领域加强合作……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：金砖灿烂的造势与隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230825-1426926}{在西方舆论的密切关注下，金砖国家领导人本星期在南非约翰内斯堡进行了第15次会晤。在俄罗斯总统普京未亲身出席的情况下，五国领导人与代表经过了三天闭门峰会，在星期四（8月24日）宣布正式扩员：阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯、阿联酋将从明年1月起正式成为新成员。 除阿根廷以外，其他新成员有三个是中东国家，两个是非洲国家……}

\entryitemWithDescription{美国宣布新一轮5亿美元对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426906}{美国8月23日宣布最新一轮对台军售，将向台湾提供5亿美元（约6.7亿新元）的F-16战机红外线追踪侦搜系统。图为停在台湾花莲空军基地的一架F-16V战机。（路透社档案图） 美国国防部批准向台湾出售逾5亿美元（约6.7亿新元）用在战斗机的先进传感器设备；台湾明年则将额外花费943亿新台币（约40亿新元），购买包括战斗机在内的武器，以应对来自中国大陆的威胁……}

\entryitemWithDescription{美国寻求延长中美科学合作协定半年 以谈判修订内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426893}{美国正在寻求延长《中美科技合作协定》六个月，以便跟中国进行谈判，``加强''协定的相关条款。 据路透社报道，有44年历史的《中美科技合作协定》（Science and Technology Agreement，STA），于1979年中美建交时签署，此后大约每五年续签一次。 报道称，这项协定的存在释放出中美双方可以搁置争议、携手合作的强有力讯号……}

\entryitemWithDescription{香港许多日式餐厅近来生意已减少三成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426883}{香港市民8月23日走过当地一家日式餐厅外。（法新社） 日本福岛第一核电站星期四（8月24日）开始将处理过的核废水排入海。作为进口日本海产最多地区之一的香港，许多日式餐厅受事件影响，近来生意已减少三成，预料未来一段日子还会再下跌。 港府星期四起禁止来自日本10个都县的水产品进口。不少港人都表示，短期内暂时不会食用日本任何都县的水产品，改吃其他产地例如挪威进口的食品……}

\entryitemWithDescription{台湾主动宣布开放陆客团 盼陆方相向而行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426866}{台湾宣布将从9月1日起恢复开放旅居海外的中国大陆旅客赴台观光，并将恢复两岸团体旅游。在递出橄榄枝的同时，陆委会也呼吁北京采取相应作为，与台方``相向而行''。 据中时新闻网报道，台湾陆委会副主委詹志宏星期四（8月24日）在记者会上作出上述宣布，并称这是在风险可控之下，因应两岸民众旅行旅游与商务需求……}

\entryitemWithDescription{台湾：未检测到风险暂不禁日本水产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230824-1426861}{台湾卫生福利部食品药物管理署说，尚未看到日本水产品风险有改变，暂不会改变对日本进口食品的管制措施，不会跟进香港、澳门禁止日本十都县水产品进口的做法。 综合《联合报》《民报》报道，台湾食药署副署长林金富星期三（8月23日）称，从去年第四季到今年，已抽验52件日本水产品建立生物氚背景值，包括鲭鱼、秋刀鱼、牡蛎、扇贝、海鳗、海藻类、鲑鱼、章鱼等，均未发现异常……}