\entryitemWithDescription{李强与三星会长李在镕会面 强调中国市场始终向外企敞开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732482}{中国总理李强（右）星期天（5月26日）在首尔新罗酒店与韩国三星电子会长李在镕会面。（欧洲新闻图片社） （首尔综合讯）中国总理李强访韩期间与韩国三星电子会长李在镕会面时表明，外资企业是中国发展不可或缺的重要力量，中国市场将始终向外企敞开。 李强也承诺，中国将稳步推进制度型开放，进一步扩大市场准入，提供更优质的营商环境，让更多外企更安心和放心地在中国投资发展……}

\entryitemWithDescription{中国防长本周访新出席香格里拉对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732681}{中国防长董军将应邀出席第21届香格里拉对话会并访问新加坡。（路透社） （北京/华盛顿综合讯）中国国防部星期一宣布，中国防长董军应邀出席香格里拉对话会，将从星期三起将访问新加坡。访新期间，预计他将与美国防长奥斯汀会晤，这将是两国防长近两年来首次实质性的面对面交流……}

\entryitemWithDescription{美众院外委会主席对台湾承诺 将要求华盛顿加速交付武器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3730545}{美国众议院外交委员会主席麦考尔（左）星期一（5月27日）在台湾总统府，祝贺赖清德顺利就任总统，并赠送他一顶牛仔帽。（路透社） 美国众议院外交委员会主席麦考尔（Michael McCaul）认为，围台军演显示北京打算对台湾进行军事封锁，现在的关键是加强台湾的威慑力与反登陆兵力。他承诺继续向军火商和美国政府施压，要求尽快给台湾运送武器……}

\entryitemWithDescription{中阿将共同发声推动结束加沙冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732736}{巴林、埃及、突尼斯与阿联酋四个阿拉伯国家元首星期二（5月28日）起对中国进行五天国事访问，并将出席中国---阿拉伯国家合作论坛第10届部长级会议开幕式。中阿将就巴勒斯坦问题继续深入探讨，形成并发出``中阿共同声音''，以尽快结束加沙冲突、实现和平。 受访学者研判，中阿双方将通过此访寻求达成基本共识，进而在联合国安理会形成可以推动的共同提案……}

\entryitemWithDescription{台湾连续第八年无法参加世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732981}{第77届世卫大会5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行。（路透社） （日内瓦/北京综合讯）在北京的反对下，台湾连续第八年无法参加世界卫生大会。中国大陆外交部称，北京的立场得到国际社会广泛理解和支持，一个中国原则是国际社会人心所向。 第77届世卫大会5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行。据路透社报道，世界卫生组织成员国星期一（27日）决定，不邀请台湾参加今年的世卫大会……}

\entryitemWithDescription{中国外交部原发言人华春莹升任副部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3731581}{中国外交部原发言人华春莹获任命为外交部副部长。~（路透社） （北京综合讯）中国外交领域人事调整继续，此前担任外交部发言人近12年的华春莹，最近获任命为外交部副部长。~ 中国人力资源和社会保障部官网星期一（5月27日）通报上述人事任命。中国外交部网站信息则显示，华春莹已担任该部党委委员、副部长，是目前五名副部长之中唯一的女性副部長……}

\entryitemWithDescription{中国黄山景区遭雷击 13名游客受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3731152}{黄山飞来石景区遭雷击后，台阶上留下一些碎石。（互联网） （黄山综合讯）中国著名景点黄山出现雷电天气，区内护栏突被雷击，13名游客遭碎石击伤。景区已临时关闭，将组织专业机构勘察修复。 黄山风景区管理委员会星期天（5月26日）在官方微信公众号通报，景区星期六（25日）下午4时许接电话报警，地标之一的飞来石区域突发雷击，有游客受伤。 救援人员随后赴现场将13名受伤或身感不适的游客，安全转运至山下医院……}

\entryitemWithDescription{于泽远：大陆围台军演效果如何？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3726515}{在中国大陆解放军围台军演落下帷幕后，中国总理李强5月26日（星期天）抵达首尔，出席中日韩领导人会议。美国国防部5月24日宣布，美中两国防长将在下周举行的新加坡香格里拉对话期间会晤。中日韩领导人重启会议以及中美防长会晤，显示由台湾新任总统赖清德的``两国论''引发的台海军事危机，暂时告一段落。 对这次解放军围台军演，美国总统拜登5月25日重申美国坚定维护台海和平稳定……}

\entryitemWithDescription{中国国家烟草局副局长徐㼆落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3727072}{（北京综合讯）中国国家烟草专卖局副局长徐㼆，星期六（5月25日）被通报任上落马。 徐㼆落马前最后一次出席公开活动，是5月14日在河北省烟草专卖局（公司）调研，走访石家庄市部分零售客户，并听取河北省局（公司）工作汇报。 公开资料显示，今年60岁的徐㼆先后在云南、浙江、湖北、湖南、广东、广西等多地的烟草部门任职，也曾任江西省和北京市烟草专卖局（公司）局长、总经理……}

\entryitemWithDescription{全球首例 安徽医院移植猪肝给肝癌患者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3726723}{（合肥讯）中国安徽省一家医院成功将猪肝移植到71岁的肝癌患者体内，完成全球首例活体人的异种肝移植手术，也是全球第五例活体人的异种器官移植手术。 安徽医科大学第一附属医院星期五（5月24日）在官方微信公号通报称，该院孙倍成教授团队和云南农业大学魏红江教授团队合作，5月17日在医院成功将10基因编辑供体猪的肝脏，移植到一名71岁右叶巨大肝癌的男性病人身上……}

\entryitemWithDescription{意大利部长吁欧盟仿效美国 对中国产品征税保护欧洲工业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3726506}{意大利工业部长乌尔索于4月8日在巴黎郊外举行的欧洲产业政策三方会议后，向媒体发表讲话。（法新社） （北京／特伦托综合讯）中欧经贸关系持续紧张，意大利工业部长乌尔索星期六（5月25日）呼吁欧盟效仿美国，通过对中国产品征收关税，以保护自身工业。中国媒体同日则引述业内人士披露，中国可能针对从欧盟进口猪肉展开反倾销调查。 彭博社认为，这是中国通过官媒暗示北京准备对欧盟采取报复性措施……}

\entryitemWithDescription{台艺人接连表态支持一中 赖清德盼台湾人谅解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3726349}{民进党星期天（5月26日）举行党代表及党职选举，台湾新任总统赖清德以民进党党员身份回到台南投票。（民进党提供） （台北综合讯）随着台湾艺人接二连三表态支持一个中国的立场，台湾新任总统赖清德表示，台湾的文化工作者到中国大陆被迫政治表态，讲什么内容固然是一回事，但更重要是他们内心的想法，``我们应该给予谅解，给予体谅''……}

\entryitemWithDescription{特稿：两岸关系恶化 陆配成夹心人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3650663}{来自哈尔滨的姜凤（左）最近与丈夫廖登镇和女儿廖嫣然结伴旅游，到中国大陆内蒙古欣赏呼伦贝尔大草原的风光。（受访者提供） 台湾总统赖清德上台后两岸关系再恶化，40多万中国大陆配偶（简称陆配）成夹心人。受访陆配感叹两岸关系前景难测，最担心爆发台海冲突，下一代被迫上战场。 赖清德5月20日的就职演说阐述``中华民国与中华人民共和国互不隶属''、高举台湾``事实独立''，引起大陆强烈反弹，令台海局势升温……}

\entryitemWithDescription{分析：赖清德就职演说使两岸敌意螺旋升高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3720270}{台湾总统赖清德的就职演说引发北京强烈不满，对台发动一系列文攻武吓。图为北京民众5月24日阅读一份报道解放军在台湾周边进行军事演习的报纸。（法新社） 台湾总统赖清德的就职演说引发北京强烈不满，对台发动一系列文攻武吓；赖清德政府事后则重申两岸政策并未改变，且富有善意。台湾学者分析，这次事件凸显台湾新政府与北京之间存在严重认知落差，未来四年两岸敌意恐进一步螺旋升高……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：美禁令虽拉响警报 TikTok中国电商不畏触礁破浪求生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240526-3715711}{（插图／何汉聪） 广州电商培训机构美迪电商教育的讲师4月7日在给学员讲解社交平台上的营销技巧。（法新社） 随着社交电商这一商业模式的崛起，中国互联网巨头字节跳动旗下的TikTok近年在全球快速扩大电商地盘。大批中国卖家涌入这一平台，通过短视频与直播带货等路径，将产品直接销往全球。但发展势头强劲的TikTok面临将被美国全面下架的危机，借助该平台出海的企业，发展前景因此出现诸多不确定因素……}

\entryitemWithDescription{中美防长下周香会会晤 学者：坦诚对话有助划清不可逾越红线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723963}{中美防长将于下周在新加坡出席香格里拉对话期间举行会晤。（路透社） 台海局势升温之际，中美防长将于下周在新加坡出席香格里拉对话期间举行会晤。受访学者认为，中美在国防安全领域的对话正逐步走向稳定和常态化，坦诚对话有助于双方划清不可逾越的红线。 美国五角大楼星期五（5月24日）发文告宣布，美国国防部长奥斯汀将在下周访问新加坡，并出席香格里拉对话（简称香会）……}

\entryitemWithDescription{``香港间谍案''两男子明年2月受审 英国警方：另一英籍被告死因无可疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723720}{63岁的香港驻伦敦经贸办行政经理袁松彪星期五（5月24日）离开伦敦中央刑事法院，他被指是间谍案主谋。（法新社） 38岁的移英港人卫志良星期五（5月24日）离开伦敦中央刑事法院，他被指涉嫌帮助香港当局在英国收集情报。（法新社） （伦敦／香港综合讯）被控在英国为香港当局收集情报的两名被告，将于明年2月受审；控方终止对开庭前身亡的另一名英国籍被告的诉讼，英国警方称他的死因并无可疑之处……}

\entryitemWithDescription{台湾邦交国危地马拉夏威夷果等产品被中国大陆拒绝入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723838}{（危地马拉城综合讯）危地马拉总统阿雷瓦洛星期五（5月24日）称，中国大陆拒绝了来自该国的货物入境，推测原因可能与危地马拉和台湾的邦交关系有关。 据路透社报道，危地马拉出口商联盟星期四通报，目前至少有七个集装箱的夏威夷果被扣留，无法进入中国大陆。危地马拉出口商也接到中国大陆客户通知，称近期危地马拉咖啡和夏威夷果将被拒绝入境……}

\entryitemWithDescription{《愿荣光》发行商将从全球各音乐平台下架该歌曲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723578}{香港法院对反修例期间广为流传的歌曲《愿荣光归香港》批出禁制令后，歌曲创作团队接到发行商通知称，歌曲将从全球各大音乐平台下架。图为香港反修例抗争者2020年5月13日在香港一家商场内聚集并高唱《愿荣光归香港》。（法新社） （香港综合讯）香港法院对反修例期间广为流传的歌曲《愿荣光归香港》批出禁制令后，歌曲创作团队接到发行商通知称，歌曲将从全球各大音乐平台下架……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警首度公开在台东外海演练 官媒：对台本岛执法权的开始}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723372}{中国大陆海警首次公布在台东外海演练的消息，其中一张配图可见台湾中央山脉。大陆官媒称，这说明演练距离台湾本岛非常近，传递了阻断台独人士外逃的信号。（``中国海警''微信公众号） （北京／台北综合讯）中国大陆海警首次公开在台东外海的演练，大陆官媒称，此举意味着大陆海警对台湾本岛明确执法权的开始……}

\entryitemWithDescription{台湾艺人阿信称``我们中国人''登热搜 两岸舆论两极}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723190}{台湾乐队五月天主唱阿信星期五（5月24日）晚在北京鸟巢举行的演唱会上，与台下观众互动时脱口说出``我们中国人''。（网络视频截图） （北京／台北综合讯）两岸关系在台湾新总统赖清德宣誓就职后趋紧，众多台湾艺人的政治立场受到关注。台湾乐队五月天主唱阿信在北京开唱时，脱口说出``我们中国人''，引发两岸网民热议……}

\entryitemWithDescription{中国商人郭文贵被指欺骗10亿美元 购买豪宅游艇豪车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723385}{流亡美国的中国商人郭文贵被控欺诈一案开庭，美国检方指郭文贵骗取投资者超过10亿美元（13.5亿新元）资金，用于购买豪宅、游艇、豪车等。图为郭文贵2018年11月在纽约举行的新闻发布会上讲话。（路透社档案照） （纽约综合讯）流亡美国的中国商人郭文贵被控欺诈一案开庭，美国检方指郭文贵骗取投资者超过10亿美元（13.5亿新元）资金，用于购买豪宅、游艇、豪车等……}

\entryitemWithDescription{港媒：汪文斌将卸任中国外交部新闻发言人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240525-3723132}{据香港媒体报道，53岁的汪文斌将卸任中国外交部新闻发言人。（互联网） （北京综合讯）中国外交部新闻司副司长、发言人汪文斌据报将卸任，可能外派担任大使或转岗其他要职。 汪文斌星期五（5月24日）主持外交部例行记者会，他在记者会最后说，``感谢大家出席外交部例行记者会，我们再见！'' 网上流传的视频显示，散会后，汪文斌走向记者席，与现场一些记者握手……}