\entryitemWithDescription{中国特稿：掀产能过剩之争 中国制造如潮涌 溢向欧美遭围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3504183}{江苏省连云港码头上，大批比亚迪电动汽车正准备通过邮轮出口到巴西。中国新能源汽车的产能过剩问题引发欧美国家关切。（路透社） 从钢铁、电池到电动汽车，中国国内市场消耗不完的制造品，出口时也遭遇多国抵制。中国商品是否存在倾销？``产能过剩''究竟谁说了算？``以旧换新''行动能帮助中国消化过剩产能吗？ 4月以来，``产能过剩''成了中国与欧美国家交锋的新领域……}

\entryitemWithDescription{中国``国药疫苗之父''落马 学者：或涉药品贪腐和疫苗研发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515644}{中国医药集团原总工程师、首席科学家杨晓明因涉嫌严重违纪违法，被罢免全国人大代表职务。（互联网） 被誉为``国药疫苗之父''的中国医药集团（简称国药集团）原总工程师、首席科学家杨晓明因涉嫌严重违纪违法，被罢免全国人大代表职务。 受访学者分析，杨晓明落马可能涉及药品贪腐和疫苗研发问题，但案件可能触及敏感的冠病议题，官方或许不太愿意公开细节……}

\entryitemWithDescription{布林肯离京前购买窦唯和泰勒斯专辑 展现柔性外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515341}{美国国务卿布林肯（右）星期五（4月26日）在离开中国前，到访位于北京798艺术区的一家黑胶唱片行。图为布林肯和唱片行店主交谈。（法新社） （北京综合讯）完成三天访华行程的美国国务卿布林肯，在离开中国前到访北京一家唱片行，并购买了中国摇滚歌手窦唯和美国流行歌手泰勒丝（Taylor Swift）的黑胶唱片……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应布林肯涉俄指控：不会为俄乌战争背锅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515442}{（北京综合讯）美国国务卿布林肯在访华期间就中国向俄罗斯出口军民两用物资提出严重关切，中国外交部回应称，中国不会为俄乌战争背锅，更不会为别人的行为买单。 据央视新闻客户端报道，中国外交部北美大洋洲司司长杨涛星期五（4月26日）就布林肯访华向媒体吹风时说，在乌克兰问题上，中国没有做任何拱火浇油和趁机渔利的事情……}

\entryitemWithDescription{中国为汽车以旧换新提供最高1万元人民币补贴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3514871}{中国官方公布汽车以旧换新补贴细则，符合条件的换车者，最高可获1万元人民币（约1919新元）补贴。图为访客星期五（4月26日）在北京车展上，参观长城汽车的一辆越野车。（彭博社） （北京综合讯）中国官方发布汽车以旧换新补贴细则，报废符合要求的旧车并购买新车的消费者，最高可获1万元（人民币，下同，约1919新元）补贴……}

\entryitemWithDescription{布林肯：出台对华芯片禁令并非为阻止中国发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515099}{美国国务卿布林肯称，美国限制向中国出口先进芯片，并不是为了阻碍中国经济或技术发展。图为布林肯4月26日在美国驻华大使馆举行的新闻发布会上讲话。（法新社） （北京综合讯）美国国务卿布林肯称，美国限制向中国出口先进芯片，并不是为了阻碍中国经济或技术发展……}

\entryitemWithDescription{中国3月工业利润增速同比下降 为去年8月以来首次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3513957}{中国3月全国规模以上工业企业实现利润同比下降3.5\%。图为员工4月16日在中国山东省青州市一家发动机制造厂的发动机装配线上工作。（法新社） （北京综合讯）中国3月全国规模以上工业企业实现利润同比下降3.5\%，终结了自去年8月以来月利润持续增长的趋势，加剧外界对中国经济复苏放缓的担忧……}

\entryitemWithDescription{温伟中：地震不断与两岸旅游重启}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3508185}{今年的台湾四月天，地震反常的多。 花莲4月3日发生里氏规模7.2的全台有感大地震后，据台湾中央气象署统计，在截至星期五（4月26日）晚上9时的24天里，已经发生1342起余震，包括334起里氏规模4以上的显著有感地震，平均每天14次有感地震。 一般在强震后，余震都会逐渐减弱、频率减少……}

\entryitemWithDescription{美团据报计划在沙特阿拉伯推出国际外卖平台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508904}{（路透社） （华盛顿/上海综合讯）中国最大外卖平台美团在国内市场增长放缓之际，计划在沙特阿拉伯首都利雅得推出国际外卖平台KeeTa，首次走出大中华区拓展市场。 综合彭博社与路透社报道，美团正努力在中东地区推出KeeTa应用程序，最早可能在未来几个月推出，利雅得将是第一站。目前，该公司在利雅得正在招聘至少12个职位，寻求在业务发展、用户获取和客户维系方面具有专长的候选人……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会会议闭幕 表决通过有关任免案但未透露内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508913}{中国十四届全国人大常委会第九次会议星期五（4月26日）在北京闭幕，会议表决通过了有关任免案，以及关于个别代表的代表资格的报告，但官方没有透露任免案的内容。 会议审议了有关统计、会计、反洗钱、国防教育等法律的修正案。官媒称，统计法修正案将加强统计监督，加大法律责任追究力度，着力解决统计造假等突出问题……}

\entryitemWithDescription{港财库局：九个中东资金有意赴港开家办}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507506}{香港特区政府大力争取中东资金打造家办枢纽，已有九个中东资金有意赴港开家办。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府大力争取中东资金打造家办枢纽，据港府财经事务及库务局透露，已有九个中东资金有意赴港开家办。 据网媒``香港01''报道，香港财库局局长许正宇星期三（4月24日）说，截至3月底，香港投资推广署的家族办公室团队共接获超过650个赴港成立家族办公室的查询，当中有40个查询来自中东……}

\entryitemWithDescription{王毅会见马外长莫哈末哈山：愿同马方捍卫全球南方共同利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508745}{中国外交部长王毅（左）会见访华的马来西亚外长莫哈末哈山（右）。（中国外交部网站） （北京/吉隆坡综合讯）中国外交部长王毅与访华的马来西亚外长莫哈末哈山会谈时指出，中方愿同马方维护国际公平正义，捍卫全球南方共同利益。 据中国外交部官网消息，王毅星期四（4月25日）在北京与莫哈末哈山举行会谈，王毅在会上说，今年正值中马建交50周年，是一个承前启后的重要年头……}

\entryitemWithDescription{世界反兴奋剂组织委任独立检察官 审查中国泳手药检呈阳事件处理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507924}{世界反兴奋剂组织（WADA）宣布，已任命一名独立检察官，审查中国泳手药检呈阳事件处理。图为WADA今年3月在瑞士洛桑举行研讨会。（路透社） （巴黎/伦敦综合讯）23名中国游泳选手被曝在2021年东京奥运会前药检呈阳性，引发全球体育界强烈反应。世界反兴奋剂组织（WADA）星期四（4月25日）宣布，已任命一名独立检察官，审查对该案件的处理……}

\entryitemWithDescription{中国外交部就间谍事件召见德国大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507275}{四名德国人因涉嫌为中国情报机构从事间谍活动，而被德国警方逮捕。德国驻中国大使傅融（图）在社交平台上称，中国外交部星期四就间谍事件召见她。（互联网） （伦敦/柏林综合讯）四名德国人因涉嫌为中国情报机构从事间谍活动，在本周被德国警方逮捕。德国驻华大使傅融（Patricia Flor）在社交平台上称，中国外交部星期四（4月25日）就间谍事件召见她……}

\entryitemWithDescription{华为新款手机搭载中芯七纳米N+2工艺芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508134}{一名消费者4月18日在北京的华为旗舰店内查看该品牌最新推出的Pura 70系列智能手机。（路透社） （深圳综合讯）独立分析显示，华为新款智能手机Pura 70系列搭载了最新中国国产芯片，显示华为有能力持续生产先进芯片……}

\entryitemWithDescription{中国发射神舟十八号载人飞船 2030年前实现载人登月的最新任务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503766}{中国神舟十八号载人飞行任务航天员（左起）李广苏、李聪和叶光富星期四（4月25日）在登上飞船前的出征仪式上挥手致意。（法新社） （酒泉综合讯）中国神舟十八号载人飞船成功升空，航天员乘组状态良好。 据新华社报道，搭载神舟十八号载人飞船的长征二号F遥十八运载火箭星期四（4月25日）晚上8时59分在酒泉卫星发射中心点火发射。10分钟后，飞船与火箭成功分离，进入预定轨道……}

\entryitemWithDescription{赖清德宣布国安首长团队 吁北京自信面对台湾民选政府}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3500104}{台湾候任总统赖清德（左五）星期四（4月25日）公布国安首长核心团队。左起为顾立雄、林佳龙、吴钊燮、潘孟安、卓荣泰、蔡明彦、邱垂正、郑文灿和严德发。（温伟中摄） 台湾候任总统赖清德宣布国家安全首长团队时说，新团队面对非常严峻的挑战，包括面对区域霸权崛起。面对两岸官方八年的零互动，他呼吁北京自信面对``台湾人民托付的民选合法政府''……}

\entryitemWithDescription{特斯拉据报撤回所有中国应届毕业生的录用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503556}{美国电动车制造商特斯拉据报撤回对所有中国应届毕业生的录用。图为摄于4月22日特斯拉在北京的展厅。（彭博社） （深圳／上海综合讯）~美国电动车制造商特斯拉据报撤回对所有中国应届毕业生的录用，并赔偿一个月薪水。与此同时，多家中国车企在线``抢人''，宣称可安排被毁约人员优先面试……}