\entryitemWithDescription{民众党抢到大选前夕的凯道路权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455993}{台湾总统府前的凯达格兰大道，向来是大选前夕最抢手的造势场合。以年轻族群为主的在野民众党，星期三（12月13日）以最快手速夺下1月12日凯道路权。 执政的民进党则包下明年1月9日至11日三天的凯道路权；国民党申请到台北市政府前的路权。 《TVBS》星期三公布民调显示，民进党``赖萧配''以36\%领先国民党``侯康配''的32\%和民众党``柯盈配''的22\%……}

\entryitemWithDescription{香港``抢人才''计划吸引超20万份申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455977}{（香港综合讯）香港``抢人才''计划截至今年11月底，共收超20万宗申请。香港政府表示，会密切留意各计划实施情况并适时优化。 综合香港政府新闻网、香港电台等报道，劳工及福利局局长孙玉菡星期三（12月13日）说，香港各类人才引进计划截至上月底，共收到超过20万份申请，是去年申请数量的近四倍，其中超过12万份申请已经获批……}

\entryitemWithDescription{美新一轮制裁援俄实体与个人涉中国企业 中方：将采取必要措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455969}{（华盛顿/北京综合讯）美国星期二（12月12日）宣布制裁来自中国、土耳其和阿联酋等国逾250个实体和个人，理由是涉嫌帮助俄罗斯进行军事采购。中国外交部星期三（13日）回应称，中方将采取必要措施，坚决维护中国企业的合法权益。 综合彭博社与美国之音报道，美国表明，最新制裁打击的是助长俄罗斯对乌克兰发动战争能力，并加强俄罗斯未来能源生产和出口能力的个人与实体……}

\entryitemWithDescription{碧桂园四董事主动降薪 行政开销大幅削减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455962}{面临流动性持续紧张，中国房地产巨头碧桂园的四名董事，自愿将年薪降至12万元人民币（2万2460新元）。图为中国江苏省镇江市一栋大楼顶部的碧桂园标志。（法新社） （佛山综合讯）面临流动性持续紧张，中国房地产巨头碧桂园实施自救措施，其四名董事自愿将年薪降至12万元（人民币，下同，2万2460新元）。为进一步削减成本，集团还取消了高管配车和免费食堂等福利……}

\entryitemWithDescription{中央经济工作会议令投资者失望 沪指再破3000点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455958}{（上海/华盛顿综合讯）中国A股与港股星期三（12月13日）双双下跌，代表外资风向的北向资金连续三天减仓，显示投资者对前一天落幕的官方年度经济工作会议未提出强有力的经济刺激措施感到失望。 A股与港股星期三开盘即走低，其中，A股三大指数集体低开，随后全天维持低位运行，收盘均跌超1\%。上证指数收跌1.15\%，再度击破3000点，北向资金全天净卖出95.90亿元人民币（17.9亿新元）……}

\entryitemWithDescription{中国二手房交易量占比创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455944}{中国官方数据显示，今年前11个月二手房交易量占总房屋交易量近四成，创历史新高。图为9月24日拍摄的重庆住宅大楼。（法新社） （北京综合讯）中国住房和城乡建设部公布数据，显示今年前11个月二手房交易量占总房屋交易量近四成，创历史新高……}

\entryitemWithDescription{中国大陆官方证实台湾网络作家罗森被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455937}{在中国大陆发展的台湾网络作家罗森，擅长玄幻武侠及成人轻小说。他在大陆发展多年，定居广东珠海。（互联网） （北京/台北综合讯）在中国大陆发展的台湾网络作家罗森，自去年下半年开始失联。中国国务院台湾事务办公室星期三（12月13日）证实，罗森在大陆被关押，目前相关案件正在办理。 据中国国台办官网发布，发言人朱凤莲在新闻发布会上回应称，罗森涉嫌制作、贩卖、传播淫秽物品牟利罪，案件正依法办理中……}

\entryitemWithDescription{台湾安全官员称大陆加强在台周边军事活动介选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455930}{（台北路透电）台湾2024年总统大选临近之际，中国大陆军队据报在上个月四次尝试接近毗连台湾的敏感区域，但被台湾军队驱离。台湾安全官员认为，这是大陆在台湾选前加大``恐吓''选民力度的行动。 路透社引述多名匿名台湾安全官员和一份总结大陆有关活动的台湾内部备忘录报道，解放军的空军和海军部队11月时进行了四次协同演习，期间抵近距离台湾本岛海岸24海里（44公里）的毗连区……}

\entryitemWithDescription{今冬最强寒潮来袭 北京齐发三重气象预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231213-1455916}{北京市气象台于星期二（12月12日）夜间将暴雪预警信号升级为``橙色''等级，同时特别提醒公众，赏雪游玩时，还需做好保暖并注意出行安全。图为12月13日人们在北京前门大街参观游览。（新华社） （北京综合讯）中国本周遭遇第二波寒潮，中国中央气象台时隔十年再次发布冰冻预警。北京同时启动暴雪、寒潮和道路结冰三重气象预警，以应对极端天气……}

\entryitemWithDescription{民调与当选率预测：赖萧配维持领先 侯康配逐步进逼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455782}{民进党正副总统候选人赖清德、萧美琴支持度短短两天暴跌5.4\%，相关分析多认为与赖清德深陷新北市万里老家违建争议，以及萧美琴的国籍争议有关。（法新社） 距离2024年初台湾总统大选只剩一个月左右，蓝绿对决态势日益明朗。相关民调与当选率预测均显示，执政的民进党``赖萧配''仍维持领先，但在野国民党``侯康配''逐步进逼，差距已在误差范围内……}

\entryitemWithDescription{台湾向美国寻求合作以强化网安防御力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455779}{台湾政府官员和金融机构正向美国财政部的安全专家求助，并与美国网络安全公司合作，演练模拟网络攻击。图为人来人往的台北市西门町街道。（彭博社） （台北彭博电）台湾政府官员和金融机构正向美国财政部的安全专家求助，并与美国网络安全公司合作，演练模拟网络攻击，以强化它急需要提升的网安防卫力。 彭博社报道，对台湾而言，加强对网络攻击的防御十分迫切，不仅因为台湾身处中国大陆与美国紧张关系的中心，且台湾大选逼近……}

\entryitemWithDescription{李家超：120万人区选投票 证明市民支持港府和新选制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455748}{香港特首李家超12月12日上午出席行政会议前会见媒体，强调对区选有120万人投票感到满意。（中新社） 香港改革选举制度后的首场区议会选举，投票率不足三成，但特首李家超强调，新选制有120万人投票，他满意投票人数，并认为这证明市民支持特区政府、新选制。 李家超星期二（12月12日）出席行政会议前会见媒体时说，这次区选成功举行，媒体不时提及投票率，可他认为应聚焦区选方案最终产生了什么区议员……}

\entryitemWithDescription{台湾发布新版``国际合作发展白皮书''汇整援外成果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455739}{（台北综合讯）台湾外交部时隔14年发布新版``国际合作发展政策白皮书''，汇整台湾历年来援外的贡献和成果。 台湾外交部上星期四（12月7日）发布新版白皮书，分八个章节说明当前国际合作发展潮流，并归纳台湾国际合作发展的宗旨、模式和策略等。 星期一（12月11日）发布的新闻稿说，新版白皮书有三项主要特色……}

\entryitemWithDescription{卫健委：责任报告单位应在两小时内报告重大突发事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455737}{（北京综合讯）中国国家卫生健康委员会发文要求，获得突发事件相关信息，责任报告单位应在两小时内向属地卫生健康行政部门报告。 中国国家卫健委星期一（12月11日）发布《突发事件医疗应急工作管理办法（试行）》，文件自发布即日起施行。 《办法》分四章26条，对突发事件医疗应急信息的报告、应急处置和保障流程进行规范，并明确了有关部门、机构的工作职责……}

\entryitemWithDescription{台新任驻美代表俞大㵢抵华盛顿履新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455736}{台湾新任驻美代表俞大㵢已抵达华府履新。（驻美国台北经济文化代表处脸书） （华盛顿／台北综合讯）台湾新任驻美代表俞大㵢已抵达华府履新，他说未来的工作主轴，主要是安全、经贸合作和台湾的国际空间。 综合台湾《联合报》《自由时报》等报道，俞大㵢星期一（12月11日）抵达华盛顿，美国在台协会（AIT）执行理事蓝莺（Ingrid Larson）到场接机……}

\entryitemWithDescription{英商会调查：在华英企悲观情绪有所改善}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455731}{中国英国商会最新调查结果显示，在华英国企业的悲观情绪对比去年的顶峰时期，有所改善。图为中国金融中心上海的城市夜景。（法新社） （上海综合讯）中国英国商会最新调查结果显示，在华英国企业的悲观情绪对比去年的顶峰时期，有所改善，但仍然有多数企业认为，营商环境比2022年更具挑战性，许多企业推迟了投资决定……}

\entryitemWithDescription{中国国安部对地理信息遭窃展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455713}{（北京综合讯）中国国家安全部针对中国大陆境外组织和个人，通过地理信息系统软件进行的情报窃密活动，展开专项调查。 中国国安部星期一（12月11日）在其微信公众号发布文章，指出地理信息数据是重要的战略性数据资源和新型生产要素，可广泛应用于精准农业、能源电力、智能网联汽车等行业领域，以及日常快递网购、外卖送餐、家政服务等生活场景……}

\entryitemWithDescription{中国智库：孩子是当前中国经济最好的投资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455712}{中国智库育娲人口研究发文称，当前中国经济，孩子是最好的投资。图为杭州一名女童挥舞着中国国旗。（路透社） （北京综合讯）在中国内需不振、生育率低迷的背景下，中国智库育娲人口研究发文称，当前中国经济，孩子是最好的投资。 ``育娲人口研究''官方微信号星期一（12月11日）发布专家团队署名文章，提出通过大力发放生育补贴，以提振生育和扩大内需……}

\entryitemWithDescription{中国网信办：整治三类信息内容导向不良短视频}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231212-1455702}{（北京综合讯）中国网信办将治理传播虚假信息、展示不当行为、传播错误观念等三类信息内容导向不良的短视频。 网信办星期二（12月12日）在其公众号通告，将开展上述专项行动，为期一个月，并称要加强短视频平台管理，优化推荐机制、强化内容审核把关。 网信办提出的第一类问题，是传播虚假信息，包括摆拍制作、技术生成的虚假视频，和罔顾事实篡改造假，对官方发布的权威信息进行篡改或断章取义的视频……}