\entryitemWithDescription{俄罗斯使馆回应泽连斯基 指和平会议是个``笑话''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767519}{俄罗斯驻新加坡大使馆星期天下午发脸书贴文，指泽连斯基参加香格里拉对话会让俄罗斯感到愤慨，并称所谓``和平会议''是个笑话。俄罗斯指泽连斯基以参加香会作为最后手段，试图说服全球南方参加``滑稽的会议''，意图制造并向俄罗斯发出最后通牒。 俄使馆又指香会主办方国际战略研究所（IISS）正让一个著名的论坛成为反俄言论平台，以及迫使东南亚国家支持北约和乌克兰的工具……}

\entryitemWithDescription{批民进党政府和外部势力 中国防长董军：台湾正被引向险境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767195}{中国大陆防长董军（台上致辞者）星期天（6月2日）在香格里拉对话上发表演讲，抨击民进党政府大搞渐进式台独。（法新社） 中国大陆国防部长董军在香格里拉对话上大篇幅阐述北京在台湾问题上的立场，批评民进党政府大搞渐进式台独 、外部干涉势力以``切香肠''方式虚化掏空``一中原则''，把台湾引向险境，导致两岸和平统一的前景被破坏……}

\entryitemWithDescription{【早知】探索月球背面有什么意义？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767525}{（早报图表） 月球是距离地球最近的自然天体，但人们在地球上无法看到月球背面，如今迅速发展的航天技术正在为人类解开月球背面神秘的面纱。 ● 为什么人们看不到月球背面？ 数十亿年来，地球引力持续对月球施加了潮汐力的作用，导致月球自转速度越来越慢，自转周期越来越长。最终，月球自转周期变得与月球绕地球的公转周期相同，均为27.32天……}

\entryitemWithDescription{董军批菲律宾在南中国海``碰瓷''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767242}{中国防长董军星期天（6月2日）在香格里拉对话上批评菲律宾在南中国海``碰瓷''。（海峡时报） 中国防长董军星期天（6月2日）在香格里拉对话上批评菲律宾在南中国海``碰瓷''，并警告称中国对侵权挑衅行径的克制有限……}

\entryitemWithDescription{中国官媒：菲律宾坐滩仁爱礁军舰人员持枪在甲板活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766938}{（北京综合讯）中国官媒称，菲律宾坐滩仁爱礁军舰上的人员上个月被发现持枪在甲板上活动。 中国环球电视网（CGTN）旗下``CGTN记者团''微博账号星期天（6月2日）发布一段29秒的视频，称菲律宾5月19日对坐滩仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）的57号军舰进行空投补给，中国海警应对时发现，舰上至少有两名人员持枪在甲板活动，并用手、用枪指着中国海警方向……}

\entryitemWithDescription{中国嫦娥六号将从月球背面采样 创人类纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767422}{``嫦娥六号''在月球背面着陆当天，北京航天飞行控制中心的工作人员监测这架探测器的着陆器和上升器组合体工作情况。（新华社） 中国飞行探测器``嫦娥六号''星期天（6月2日）成功登陆月球背面，将实施人类首次从月背采集样本并返回的任务。一旦成功，这次行动将扩大中国在国际太空竞赛中的优势，朝着载人登月目标更近一步。 中国国家航天局星期天发布嫦娥六号在月背着陆的影像……}

\entryitemWithDescription{泽连斯基指中国配合俄罗斯 阻止他国参加和平峰会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3767155}{乌克兰总统泽连斯基星期天（6月2日）在新加坡香格里拉对话期间举行的记者会上发言。（路透社） 乌克兰总统泽连斯基指中国配合俄罗斯，试图阻止他国参加由乌克兰倡议的全球和平峰会。 在乌克兰东北城市哈尔科夫防线吃紧、俄军声称夺下乌东顿涅茨克一村庄之际，泽连斯基星期天（6月2日）在香格里拉对话演讲的基调，围绕于争取亚洲国家领导人参加全球和平峰会……}

\entryitemWithDescription{中日防长在新加坡首次面对面会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766804}{（东京 /北京综合讯）日本国防部长木原稔和中国国防部长董军，在新加坡出席香格里拉对话期间会面。这是日中防长时隔一年再次会晤，也是木原稔与董军去年上任后首次面对面会谈。 据日本国防部官网发出的新闻稿，木原稔和董军星期六（6月1日）上午进行约50分种的会谈。木原稔在会谈开始时说，由于日中之间存在许多安全方面的关切，所以两国防务部门之间应该反复进行坦率讨论。新闻稿说，董军对此表达了同样观点……}

\entryitemWithDescription{男子在河北当街砍死三人被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766529}{（河北综合讯）中国河北保定发生当街砍杀事件，三人受伤被送医抢救无效死亡。当地警方称，事件涉及经济纠纷，疑犯已被刑拘。 河北省保定市曲阳县公安局上周六（6月1日）在微信公众号通报，曲阳县燕赵镇寺留营村上周五（5月31日）上午11时许发生一起刑事案件，窦姓疑犯被警方当场抓获，目前案件正在进一步侦办中……}

\entryitemWithDescription{中国开展校园食品安全排查整治 半年来85家企业被责令停产停业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3766976}{（北京讯）中国政府多个部门自半年前联合在中国大陆各地开展校园食品安全排查整治专项行动，目前立案查处1.02万件违法案件，已责令85家企业停产停业。 据中国国家市场监督管理总局微博星期六（6月1日）的消息，中国国家市场监管总局联合教育部、公安部、国家卫生健康委员会等部门，自2023年12月起开展校园食品安全排查整治专项行动……}

\entryitemWithDescription{特稿：北京加大力度在国际推进一中原则}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3736543}{第77届世界卫生大会5月27日在瑞士日内瓦举行，台湾连续八年争取参与失利。 （路透社） 台湾八度叩关世界卫生大会失利，凸显赖清德就职总统后，随即面临国际空间限缩压力；北京也强调，这体现了``国际社会坚持`一个中国'原则的格局不可撼动''。受访学者分析，中国大陆势必会在国际间加大推进一中原则，不排除施压限缩外国对台湾护照等旅游文件的承认度……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国海军``下饺子'' 从黄水加速航向蓝海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240602-3742634}{中国海军过去15年服役或下水了一大批性能更佳、技术水平更优的大吨位作战舰艇，包括三艘航空母舰，被外界形容为``下饺子''。中国海军从近海的``黄水海军''，逐 步迈向远海的``深蓝海军''，它的作战能力与美国还有多大差距？整体装备与编制还有哪些软肋？ 13年前，中国官宣将把前苏联一艘半成品航空母舰改为军事用途，时任美国助理国务卿坎贝尔对此表示理解，并称中美两国有足够的智慧避免冲突……}

\entryitemWithDescription{奥斯汀：印太国家形成新合流 构建强大伙伴关系网}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3764164}{美国国防部长奥斯汀星期六（6月1日）在香格里拉对话的一场全体大会上，重申美国对本区域安全与繁荣的承诺。（彭博社） 美国国防部长奥斯汀在香格里拉对话上指出，印太地区国家正在共同的原则下形成合流，构建更强大的伙伴关系网；美国也将继续把维护本区域安全与繁荣，视为国家安全政策的核心运行原则。 他提出的这番愿景引发中国军方代表强烈反驳，指责美国试图建设``亚太版北约''……}

\entryitemWithDescription{奥斯汀：不对菲律宾人若在中菲海上冲突中死亡是否触发美菲防御条约做揣测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763726}{美国防长奥斯汀（左）星期六（6月1日）在香格里拉对话场边举行的防长圆桌讨论活动上与中国防长董军握手。两人前一天也举行了75分钟会晤。（彭博社） 在中菲南中国海冲突中，若有菲律宾公民或军人被杀害，是否会触发《美菲共同防御条约》？美国国防部长奥斯汀被问到这个问题时表示不愿揣测，但他强调共同防御条约坚定如铁……}

\entryitemWithDescription{泽连斯基抵达新加坡 将在香会发表演讲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763873}{乌克兰总统泽连斯基一身标志性军绿T恤装扮，于星期六（6月1日）傍晚抵达香格里拉酒店时，香会主办方、英国国际战略研究所所长奇普曼（穿米色西装者）在酒店大堂迎接。（卓祾祎摄） 乌克兰总统泽连斯基于星期六（6月1日）抵达新加坡，星期天将在香格里拉对话上发表演讲。这是俄乌战争爆发以来，泽连斯基首次到访东南亚国家。 在乌克兰东北城市哈尔科夫遭受俄军猛攻之际，泽连斯基预料将在演讲中寻求各国加强对乌克兰的支援……}

\entryitemWithDescription{美国拟对陆港官员实施签证限制 港府：不惧威吓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763615}{（华盛顿／香港综合讯）美国拟对实施《香港国安法》的陆港官员实施签证限制，香港特区政府对此表达强烈不满和谴责，并强调不畏惧任何威吓。 美国国务院发言人米勒星期五（5月31日）在官网发布声明，指美国对涉违反《香港国安法》的``民主派47人案''的有罪裁决深表关切。 米勒说，这些被告仅仅因和平参与受《香港基本法》保护的政治活动，而遭到出于政治动机的起诉和监禁……}

\entryitemWithDescription{中国教育部要求在学校隐蔽场所装监控防校园霸凌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763557}{（北京综合讯）中国要求各学校在楼道、天台、储物间等隐蔽场所，做到视频监控全覆盖，以防范校园霸凌行为。 中国教育部星期五（5月31日）发布通知说，为深入推进中小学校园暴力与学生欺凌防范治理专项行动，教育部已提出上述要求……}

\entryitemWithDescription{台军方：解放军登陆艇罕见进入金门限制水域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763672}{（台北综合讯）继中国大陆海警前段时间频频在金门水域执法巡查后，台湾国防部陆军司令部通报，中国大陆解放军两艘登陆艇也进入金门水域。 综合台湾《联合报》和中时新闻网报道，台湾陆军司令部星期六（6月1日）证实，星期三（5月29日）上午9时许侦获解放军两艘登陆艇进入金门翟山南方限制海域，金门防卫指挥部立即通报金门海巡队前往应对，并通令战备部队加强戒备……}

\entryitemWithDescription{中国国产大飞机C919执飞首个跨境商业包机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763709}{上海虹桥机场星期六（6月1日）以``水门''仪式迎接由C919执飞的MU7192航班。该航班当天承运百余名香港青年学子赴上海实习。这是C919首次执飞跨境商业包机。（新华社） （上海／香港综合讯）中国国产大飞机C919运营一年后，在星期六（6月1日）执飞首个跨境商业包机，从上海飞赴香港……}

\entryitemWithDescription{马朝旭：台湾问题是中美关系最具爆炸性问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763078}{（北京／华盛顿综合讯）中国外交部副部长马朝旭说，台湾问题是中美关系第一条不可逾越的红线，也是两国关系中最敏感和最具爆炸性的问题。 正在美国访问的马朝旭星期四（5月30日）在华盛顿与美国副国务卿坎贝尔举行会谈。 据中国外交部星期五（5月31日）晚上发布的新闻稿，马朝旭说，当前中美关系处在止跌企稳的关键阶段，中国致力于稳定发展中美关系，同时将坚定维护国家主权安全发展利益……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：被判死刑的白天辉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3758153}{（Lianhe Zaobao） 中国华融国际控股有限公司原总经理白天辉5月28日以受贿罪被判死刑。这是继华融公司原董事长赖小民之后，又一名金融高管被判死刑。 白天辉是赖小民的老部下，曾任华融（香港）国际控股有限公司总经理、投资银行部董事总经理，华融国际控股有限公司总经理。2018年赖小民落马后，其手下的华融置业董事长汪平华、华融国际总经理白天辉等高管也因受贿被查……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：立法院改革法案延长赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3761012}{台湾立法院会星期二（5月28日）三读通过在野国民党和民众党立委联手推动的《立法院职权行使法》等部分条文修正案，预计下周将法案送交行政院；而行政院称上述修正案执行有窒碍难行之虞，将研议移请立法院覆议。执政的民进党立法院党团也预告要声请释宪，身兼民进党主席的总统赖清德表达尊重与支持。 赖清德政府甫上任两周，朝野就严重对立……}

\entryitemWithDescription{小马可斯：若中国海警蓄意杀害菲律宾人 ``非常接近战争行为''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3761063}{菲律宾总统小马可斯说，如果中国海警蓄意杀害菲律宾人，这将与菲律宾定义的战争行为非常接近，``几乎肯定越过红线''，菲律宾将作出相应的回应，并相信会获得条约盟友美国的支持。 小马可斯5月31日晚在香格里拉对话发表主旨演讲后，在答问环节给南中国海（菲律宾称西菲律宾海）冲突划下红线。 中菲因南中国海主权纷争而频频起海上冲突，紧张局势近半年来有升高之势……}