\entryitemWithDescription{杨丹旭：政治阴云笼罩巴黎奥运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4436314}{巴黎奥运会游泳赛事收官日，中国泳队在男子4X100米混合泳接力决赛上，打破美国在该项目上40年的垄断，摘得一枚分量极重的金牌。 在这场被中国媒体形容为``中国泳军连日来最燃的一场比赛''中，年仅20岁的泳手潘展乐发挥神勇，在最后一棒帮助中国泳队实现逆转……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运兴奋剂风波 中国质疑美国反兴奋剂机构双重标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4436281}{美国选手奈顿8月5日在巴黎奥运会参加男子200米赛跑。（法新社） 巴黎奥运会游泳项目比赛已全部结束，但反兴奋剂问题引发的风波并未平息。中国反兴奋剂中心星期二发表声明，指美国反兴奋剂机构在该国田径选手奈顿兴奋剂阳性案中的表现，是典型的``双重标准''。 受访专家认为，中美之间围绕反兴奋剂问题的博弈未必长期化；但如果美国针对中国游泳队的单方面调查能够得逞，将是对世界体育规则的一大打击……}

\entryitemWithDescription{分析：美元走弱人民币料进一步回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4436021}{离岸人民币对美元汇率星期一（8月5日）盘中一度逼近7.08，收复年内全部跌幅。星期二（6日）早盘公布的人民币对美元中间价升至7.1318，单日上调27个基点。（王彦燕摄） 人民币汇率随全球金融市场震荡走强后小幅回落，但仍处在今年来高位。分析预计，随着美元持续走弱，人民币汇率将进一步回升。 离岸人民币对美元汇率星期一（8月5日）盘中一度逼近7.08，收复年内全部跌幅……}

\entryitemWithDescription{谢锋向美国说明三中全会信息 分析：中国驻美大使经济外交角色加重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4435741}{中国驻美国大使谢锋近日不点名批评美国等西方国家选择以邻为壑、内病外治，而中国坚持通过全面深化改革应对挑战。尽管中国经济正处于转变发展方式、优化结构的攻关期，但稳中向好、长期向好的发展态势不会改变。 受访学者分析，中国驻美大使近期承担更多经济外交角色，最新表态旨在安抚投资者对中国市场信心不足的焦虑情绪，也释放北京不与美国进行新冷战，反而要进一步加强开放合作的战略信号……}

\entryitemWithDescription{中国体育总局官员被指发表不当言论 官方展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4435058}{巴黎奥运会期间，中国网民怀疑美国游泳队员``紫脸''与兴奋剂有关，截图发在社交网络。中国国家体育总局自行车击剑运动管理中心副主任袁昊然，以个人社媒账号``混合泳''分析发紫是赛事转播调色的结果，被网民挞伐。（互联网） （北京综合讯）中国国家体育总局自行车击剑运动管理中心副主任袁昊然，在巴黎奥运会期间发言被疑偏帮美国，引发不满，其官员身份和曾发表过的``恨国言论''被网民挖出并被举报……}

\entryitemWithDescription{玻利维亚据报成为中国走线客新跳板}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4434275}{（华盛顿/拉巴斯综合讯）据美国媒体报道，自厄瓜多尔7月暂停对中国公民免签，一些希望偷渡到美国的中国人，选择从更远的玻利维亚开始他们的``走线之旅''。 冠病疫情暴发以来，一些中国移民从厄瓜多尔出发，通过中美洲数国，从墨西哥边境偷渡进入美国，这段艰险之路被称为``走线''。随着走线客不断增加，厄瓜多尔今年6月宣布从7月起暂停对中国免签……}

\entryitemWithDescription{经济不振需求不减 ``双减''三年后中国教培行业悄然回暖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4423965}{上海市徐汇区一家教培机构门口上星期四（8月1日）中午聚集了大量接学生下课的家长，放置外卖的货架上有超过60份外卖。（黎康摄） 上海市内环一栋不起眼的五层大楼里，接学生的家长、送餐的外卖员熙熙攘攘地往三楼奔去。中午的课铃一响，孩子们的嬉闹声、家长的叫嚷声顿时充斥整个空间。 是的。这里是一所教培机构的所在地。大楼外没有任何标识，只有电梯旁一块不起眼的指示牌，低调地引导家长们到孩子上课的地方……}

\entryitemWithDescription{朝鲜对俄发求助信号未提中国 学者：利益不一致正在显现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430605}{继中国驻朝大使未出席朝鲜战争停战71周年纪念活动后，朝鲜最高领导人金正恩星期日（8月4日）向俄罗斯发出洪灾求助信号，却未提及中国，加重外界对中朝关系遇冷的猜测。 受访学者认为，中俄朝三国利益上的不一致正在显现，但这种分歧总体可控；一旦地缘政治形势需要，中朝关系可能又会在短时间升温。 据朝中社星期天（8月4日）报道，俄罗斯总统普京向朝鲜西北地区遭受洪灾表示慰问，并称愿为灾后重建提供人道主义援助……}

\entryitemWithDescription{中国股市意外抗住剧烈跌势 分析：海外资金或回流中国市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430377}{亚太股市星期一（8月5日）全线暴跌之际，中国股市意外抗住剧烈跌势，收盘仅小幅下滑。分析认为，在美元走低、全球资本市场震荡之下，海外资金可能回流中国市场，但投资者仍会在进场中国前谨慎评估。 受全球股市抛售影响，日本、韩国等股市在``黑色星期一''大幅跳水。日经255指数收跌12.4\%，创历史最大跌幅；韩国综合股价指数收跌8.8\%，创2008年以来最大跌幅……}

\entryitemWithDescription{中国地方事业单位转制为企业打破``铁饭碗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430437}{中国地方政府在财政压力下进一步精兵简政，加速事业单位转制为企业的改革进程，打破``铁饭碗''。 山东省人力资源和社会保障厅等10个部门在7月中旬发出的通告，上周末引发舆论关注。据了解，有79家省属事业单位将转制为国有企业或私营企业，其中包括招待所、印刷厂、设计院等单位。 2019年时，山东省政府办公厅曾就省属事业单位转制为企业有关问题的处理意见发文……}

\entryitemWithDescription{中国网络身份认证试点上线 学者担忧赋予政府更多监管权力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430247}{中国官方提出实施``网络身份认证''，草案目前仍处于征求意见阶段，但相关领证的应用程式近日已在多个应用商店上线，网络身份认证已可在60多个应用中试点使用。中国法律学者认为，新措施可能扩大政府对人们网络行为的监控权限。 中国公安部、国家互联网信息办公室7月下旬起草有关《国家网络身份认证公共服务管理办法（征求意见稿）》，向社会各界公开征求意见……}

\entryitemWithDescription{美籍华裔物理学家、诺奖获得者李政道逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429189}{美籍华裔物理学家、诺贝尔物理学奖得主李政道因病医治无效，美国时间星期天（8月4日）在旧金山逝世，享年98岁。（互联网） （北京综合讯）美籍华裔物理学家、诺贝尔物理学奖得主李政道因病医治无效，美国时间星期天（8月4日）在旧金山逝世，享年98岁。 澎湃新闻、央视新闻等多家中国媒体星期一报道了这个消息……}

\entryitemWithDescription{中国上半年结婚数创新低 全年或降至1980年以来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429676}{（北京综合讯）随着经济放缓和生活成本上升，中国今年上半年结婚登记数再创新低。有学者预计，今年全年结婚登记数将是1980年以来的最低值。 中国民政部上星期五（8月2日）在官网公布的数据显示，今年上半年共办理结婚登记343万对，相比去年同期的392.8万对，减少了49.8万对，创下近年新低……}

\entryitemWithDescription{美媒：台湾义务役人数不足 无法开展无人机等训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429640}{台湾今年只有6\%在2005年或之后出生的义务役男，也就是6936人服役，大多数人选择先上大学而推迟兵役。（路透社） （台北综合讯）台湾今年因应防卫需求恢复一年义务兵役后，美国媒体称台湾年轻人未积极响应号召，多数人推迟服兵役，今年服役的人数不足以开展无人机等训练，引发美国和台湾军事专家担忧……}

\entryitemWithDescription{中国多地持续高温 电力需求飙升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429388}{中国多个地方持续出现高温酷热天气，使电力需求飙升。图为孩子8月3日在上海静安嘉里中心的喷泉广场上戏水。（中新社） （北京综合讯）中国多地出现高温酷热天气，江苏、浙江和上海一带最高气温一度超过40摄氏度。持续高温也使电力需求飙升，加剧电力供应紧张的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国留学生在澳大利亚寻求政治庇护 人数近年激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4428166}{（华盛顿综合讯）澳大利亚内政部公布数据显示，过去五年共有3555名中国留学生向澳大利亚政府申请政治庇护，远高于其他国家的留学生，而且这一数字仍在持续增加……}

\entryitemWithDescription{中国出台20条促消费 分析：电商、游戏、教培重获重视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4425058}{中国国务院8月3日发布20条措施促进服务消费，其中提到加大对服务消费重点领域信贷支持力度。图为北京一名女子去年10月走过京东的广告牌。（路透社档案照片） 中国经济增速放缓至五个季度以来最差水平之际，国务院星期六（8月3日）发布20条措施促进服务消费，要求地方政府从文化娱乐、旅游、教育和培训等11个领域释放消费潜力，同时加大对服务消费重点领域信贷支持力度，以提振继续拖累经济增长的疲软内需……}

\entryitemWithDescription{四川山洪八人遇难19人失联 专家：气温高冰雪消融加快以及降雨所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424866}{救援人员星期天（8月4日）在四川甘孜州康定市姑咱镇日地村，操作机械疏通公路。（新华社） （康定综合讯）中国四川省康定市发生的山洪泥石流灾害，已造成八人遇难和19人失联。专家说，此次灾害发生的原因是因为近期气温偏高，冰雪消融加快，加上近日持续降雨致沟道堵溃……}

\entryitemWithDescription{中国暑期档票房跌四成 影院直播奥运会救市效果不佳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424626}{北京市民7月27日在海淀区的一家影院观看巴黎奥运会开幕式直播。（中新社） （北京综合讯）中国今年6月至8月的暑期档电影票房低迷，多家影院推出巴黎奥运会赛事直播吸引客流，但救市效果不佳。 综合中新社、第一财经报道，巴黎奥运期间，中国电影集团公司和在中国大陆拥有独家奥运版权的中央广播电视总台合作，在中国各地数百家影城进行奥运会节目影院直播。 在北京，有年过八旬的老人在影院观看乒乓球女子单打决赛的直播……}

\entryitemWithDescription{蔡英文据报将循``李登辉模式''访日 蔡办公室否认}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424527}{（台北综合讯）台湾前总统蔡英文卸任不到三个月，据报将循``李登辉模式''，以探亲名义访问日本。蔡英文办公室发声否认，强调蔡目前并无访日安排，也无所谓的模式。 台湾《中国时报》星期天（8月4日）引述知情人士报道，蔡英文卸任后，美国、欧洲及日本的智库等单位都邀请她访问。美国和日本目前都有大选政局因素，但日本距离台湾近，因此率先出访日本或欧洲的可能性较高……}