\entryitemWithDescription{``登陆''第二天拜谒南京中山陵 马英九四度提``民国''吁两岸努力追求和平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377331}{马英九（中）3月28日在南京拜谒中山陵后，留下``和平奋斗、振兴中华''的题字。（马英九办公室提供） 马英九（中）3月28日在南京拜谒中山陵，向孙中山坐像敬献花环。（法新社） 台湾前总统马英九星期一晚上抵达南京，星期二上午便前往拜谒中山陵。他带领访问团拾级而上，进入祭堂后，由随团的马英九基金会大九学堂导师廖元豪担任司仪，以``马总统''介绍马英九，开始祭祀典礼……}

\entryitemWithDescription{中山陵外望``马''兴叹 数百大陆民众隔栏遥看}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377332}{数百名大陆民众一早在南京中山陵园区入口处等候，希望能见到来此谒陵的台湾前总统马英九。（法新社） ``这次马英九访陆，和当年连战`破冰之旅'的宽松程度完全不能比。''42岁的南京市民刘华（化名）向《联合早报》记者展示2005年时任中国国民党主席连战访问南京中山陵时，他在现场拍摄的照片。当年刘华跟着连战一路走到中山陵祭堂，拍到好几张特写照片，如今他只能在陵园大门外望``马''兴叹……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯限台湾 30天内清空大使馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377333}{在星期天（3月26日）宣布与台湾断交后，洪都拉斯副外长加西亚说，台湾必须在30天内清空其大使馆。 台湾驻洪大使馆是该国首都特古西加尔巴最显眼的外来使馆之一，也是继美国大使馆之后，驻洪规模第二大的使馆。 加西亚星期一（27日）在当地电视台节目上说，30天的时间``足以收拾离开''，并说官方的目标是``有序、和善''的退场……}

\entryitemWithDescription{传中国前副外长吁别总唱衰美国 网上贴文涉违规被删}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377335}{据传中国外交部前副部长傅莹最近在一场论坛演讲时，呼吁中国人想清楚，中美一旦决裂，有没有国家会站到中国一边，不要``总把精力放在唱衰美国上''。她的演讲被网民节录发到网上，但贴文很快遭删除。 根据网民发在微信上的节录内容，现任清华大学战略与安全研究中心主任的傅莹，针对中美关系提出最新判断与期望。她在演讲中说，中国人（对中美关系）要用自己脑袋想清楚，一是要自己想清楚，二是要和美方讨论清楚……}

\entryitemWithDescription{捷克议长：任何时候 捷克与台湾同舟共济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377336}{台湾立法院长游锡堃在阿达莫娃发表演说前，代表立法院向她致赠``国会一等荣誉奖章''。（路透社） 正在台湾访问的捷克众议院议长阿达莫娃说，捷克和台湾因自由和民主而联系在一起，在任何情况下捷克会与台湾同舟共济。 综合路透社和《联合报》报道，阿达莫娃（Marketa Pekarova Adamova）星期二（3月28日）拜访台湾立法院，她受邀在议场发表演时说：``发展自由和民主是我们的责任……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377337}{中国正处在要把一些劳动力密集型企业迁出国家的水平，这不见得是件坏事，反而是件好事，意味着中国的工业已经升级了。对东盟（亚细安）、印度还有其他周边的亚洲发展中国家来说也是个福音，这些国家将会与中国的制造业更加紧密融合。 ------北京大学国家发展研究院院长姚洋星期二（3月28日）在博鳌亚洲论坛2023年年会``产业链供应链新格局''论坛上，谈到中国近年出现的产业外移现象……}

\entryitemWithDescription{大陆赴港``低价旅行团''问题再现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377339}{香港特首李家超强调，通关后香港要拼经济，目前属于``复常初阶''。香港一向是开放包容的城市，欢迎旅客到来，旅客为香港带来的经济效益及就业机会很重要。有关部门会尽快制定措施处理好问题。 香港与中国大陆恢复全面通关后，沉寂多年的赴港低价旅行团又再出现，影响港人生活和大陆旅客体验。行政长官李家超周二（3月28日）承诺，有关部门会尽快制定措施处理好问题……}

\entryitemWithDescription{逝世20周年 张国荣纪念展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377340}{为纪念一代巨星张国荣逝世20周年，香港文化博物馆举办``继续宠爱·张国荣纪念展''，于3月28日举行开幕典礼。展览由张国荣三位生前挚友------陈淑芬、张叔平及夏永康担任客席策展人，透过其经典舞台服饰、旧照片、唱片、影视作品、歌影视奖项及私人珍藏等，展示及回顾他在音乐、电影等方面的杰出成就及其对流行文化的影响……}

\entryitemWithDescription{博鳌论坛报告：增长率预计为4.5\% 全球治理将进入``亚洲时刻''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377341}{博鳌亚洲论坛报告说，亚洲经济体今年加权实际国内生产总值（GDP）增长率预计为4.5\%，比去年增加0.3个百分点，成为世界经济放缓大背景下的亮点，全球治理将进入``亚洲时刻''。 博鳌亚洲论坛2023年会星期二（28日）在海南拉开系列活动的序幕。``不确定的世界：团结合作迎挑战，开放包容促发展''为今年年会的主题。博鳌亚洲论坛《亚洲经济前景及一体化进程2023年度报告》也在同日发布……}

\entryitemWithDescription{李强承诺为跨国企业提供广阔空间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377342}{中国新任国务院总理李强向来自世界各地的跨国企业高管承诺，中国将坚定不移扩大对外开放，并为各国企业在中国发展``提供广阔空间''……}

\entryitemWithDescription{马云回国现身杭州 分析：对李强新政府投``信任票''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376973}{马云（右二）星期一（3月27日）在他创办的杭州云谷学校，与校园长们讨论ChatGPT、人工智能对教育带来的挑战与机遇。（取自云谷教育微信） 在海外旅行逾一年的阿里巴巴创始人马云，据报星期一（3月27日）已回到中国国内，不仅现身由他创办的杭州云谷学校，也在杭州一处隧道里被网民看到，稍早有关他拒绝中国政府游说回国的传言因而被否定。受利好消息提振，在香港挂牌的阿里股价一度大涨5.5％……}

\entryitemWithDescription{刚与洪都拉斯断交 被指不合时宜 马英九``登陆''引爆台湾政坛争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376974}{中华爱国同心会人士在桃园机场外拉着``英九祭祖春暖花开我们都是一家人''的红布条，为马英九送行。（路透社） 一名独派人士用麦克风向马英九一行表达强烈抗议，被在场维持秩序的警员架走。（法新社） 中美洲国家洪都拉斯此前一天（3月26日）宣布与台湾断交，执政的民进党与独派人士指责马英九不宜在此时出访大陆……}

\entryitemWithDescription{特稿：台湾总统选举剩九个多月 ``蓝军''料最快下月确定候选人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376975}{鸿海创办人郭台铭星期一（3月27日）通过办公室宣布，当晚赴美进行12天科技经济开拓之旅，展现参选台湾总统的企图心。（取自郭台铭脸书） 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，距今只剩九个多月。蓝绿白三党竞逐总统大位，执政的``绿军''民进党、打着``白色力量''旗号的第三大党民众党都已敲定候选人，最大在野党``蓝军''国民党也终于启动征召程序，估计最快4月、最迟6月就能确定人选……}

\entryitemWithDescription{香港下月中举办大规模教育活动 加强港人国安意识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376976}{香港国安法实施逾两年后，香港特区政府计划下月中旬大规模举办国家安全教育日活动，以加强港人的国家安全意识。 《星岛日报》引述香港律政司司长林定国报道，4月15日是一年一度的``全民国家安全教育日''，今年主题为``国家安全．稳定繁荣基石''，将举办的活动类型包罗万象，包括开幕典礼、纪律部队综合升旗礼、专题讲座、学校工作坊、社区巡回展览、全港18区活动及嘉年华等……}

\entryitemWithDescription{新增两副部级高官 中国公安部领导班子基本定型}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376977}{中国公安部新增两名副部级高官。公安部官网显示，陕西省原副省长、公安厅长徐大彤已出任公安部党委委员、副部长，成为公安部首位70后（1970年代出生）的副部长；广西壮族自治区原副主席、公安厅长凌志峰出任公安部党委委员、政治部主任。 公安部原副部长杜航伟、公安部政治部原主任冯延的简历，已从公安部官网中撤下。杜、冯两人都已超过60周岁，依照惯例，副部级高官一般在年满60周岁后退休……}

\entryitemWithDescription{巴西总统染冠病 推迟访华 日期将再确定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376978}{巴西总统卢拉因感染冠病推迟访华行程，巴西农业部长法瓦罗（Carlos Favaro）星期天（3月26日）说，中国政府将再确认卢拉访华的新日期，中国与巴西也将推迟签署合作协议。 据路透社报道，法瓦罗星期天抵达中国，与中方商讨解除向中国出口牛肉的禁令。他说，巴西政府包括农业部的所有政府工作都推迟进行。当中国政府确定空档，将重新安排巴西总统访华日期，届时双方再签署所有备忘录和协议……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376979}{如果中美之间发生``第二次冷战''，将比第一次冷战更加危险。中美之间的战争即使不会摧毁文明，也会让文明倒退，美国和中国在防止灾难性的冲突方面有着最低限度的共同义务。 ------美国前国务卿基辛格日前接受西班牙《世界报》采访时谈及中美关系……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港为何多老年德士司机？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376980}{德士司机行业是自由工作，入行门槛低，工作时间又有弹性，正好成为银发族就业的一大热门选择。 请订阅，以继续阅读全文……}

\entryitemWithDescription{港``黄色经济圈''退潮龙头表态割席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376981}{香港民主派商人周小龙旗下的Chickeeduck儿童服装店（左图），一度拥有十多家分店，目前只剩下两家分店，连周小龙本人也已移居海外。阿布泰国生活百货公司创办人林景楠（右图），在他自己的脸书专页宣布与``黄色经济圈''划清界限。（互联网／林景楠脸书） 香港2019年爆发反修例运动，期间民主派发起``黄色经济圈''，呼吁支持者光顾政见相似的商家……}

\entryitemWithDescription{美副助理国务卿华自强低调访中 分析：或为布林肯访华铺路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376982}{美国副助理国务卿华自强（Rick Waters）在过去一周低调访问中国，与学术界、商界人士密集会面交流。分析认为，华自强此行或为美国国务卿布林肯重新安排访华铺路。 据澎湃新闻报道，也是美国国务院中国协调办公室主管的华自强，在此次访华期间分别到访香港、上海与北京……}

\entryitemWithDescription{青年宿舍让港青圆独居梦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230328-1376983}{青年宿舍让港青圆独居梦。（中新社） 图为宿舍的房间设施及景观。（中新社） 3月27日，香港特区政府民政及青年事务局向香港青年联会批出首个``将酒店和旅馆转作青年宿舍用途的资助计划''项目正式开幕，该项目位于铜锣湾摩理臣山道，以BeLIVING Youth Hub的名义营运，共提供97间房，最多194个宿位，月租约3800至4800港元，协助青年储蓄及扩阔人脉，解决就业、创业及置业难题……}