\entryitemWithDescription{王纬温：特朗普当选对中国是好消息还是坏消息？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465597}{特朗普如若当选美国总统，对中国是喜是忧，目前尚不好下结论。图为摄于1月27日在美国内华达州拉斯维加斯共和党党团会议前的竞选集会上发表演讲的特朗普。（路透社） 美国民主、共和两党开年迎来总统大选初选季，路透社／易普索1月25日公布的最新民调显示，前总统特朗普目前正以40％支持度、领先现任总统拜登六个百分点……}

\entryitemWithDescription{民众党团推举黄珊珊参选 国民党韩国瑜夺立院龙头机会增高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465598}{台湾在野民众党立法院党团星期三（1月31日）决定推举立委黄珊珊（右）参选立法院长。（互联网） 台湾立法院星期四（2月1日）改选正副院长，作为关键少数、在野的民众党立法院党团决定推举同党立委黄珊珊参选立法院长。若朝野三党都坚守立场，投给自己政党的候选人，最大在野党、国民党不分区首席立委韩国瑜笃定当选立法院长……}

\entryitemWithDescription{放松限购 落地白名单 中国春节前再发力救楼市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465586}{中国农历新年前夕再密集出台一批楼市提振政策。图为摄于2022年7月20日上海一处正在建设的住宅。（路透社） 中国农历新年前夕再密集出台一批楼市提振政策，三个热点城市先后放松限购措施，网传多时的房地产融资``白名单''也终于落地。分析预计，更多城市近期将推出救市政策，但楼市要止跌回升，仍需整体经济增长支撑……}

\entryitemWithDescription{陆取消M503航线西移 分析：模糊台海中线加大施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465575}{中国大陆自2月起取消位于台湾海峡中线西侧的M503航线向西偏飞措施，且启用由西向东的衔接航线，意味陆方航线将更逼近台海中线。分析认为，此举将模糊化台海界线，加大台湾防空识别压力。 台湾选举结束三星期后，中国民航局星期二（1月30日）傍晚公告，自2月1日起取消M503航线自北向南运行的飞行偏置措施，不再西移……}

\entryitemWithDescription{欧盟和英国批23条立法将削弱香港自由}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465566}{英国和欧盟分别表态，批评第23条立法将削弱香港的自由。图为摄于1月30日香港中环一座桥上行走的行人。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府启动《基本法》第23条立法的公众咨询后，英国和欧盟分别表态，批评这项立法将削弱香港的自由。 综合法新社、彭博社、美国之音报道，英国外交、联邦及发展事务部在声明中称，香港的自由在国家安全的幌子下受到严重侵蚀，并强调新立法必须符合国际标准，同时维护向港人承诺的权利……}

\entryitemWithDescription{中国通报一例H3N2和H10N5混合禽流感死亡病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465538}{（浙江讯）中国官方通报，浙江发现一例混合感染H3N2和H10N5禽流感病例，这名患病女子去年12月16日死亡。 据中国国家疾病预防控制局官网星期二（1月30日）发出的通报，患者是63岁的安徽宣城人，有多种基础性疾病。 根据通报，患者去年11月30日出现咳嗽、咽痛、发热等症状，12月2日因病情加重收入当地医疗机构救治，五天后转至浙江省医疗机构住院治疗，过后因病情严重于16日死亡……}

\entryitemWithDescription{缅北电诈``四大家族''头目落网 六人被移交中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465537}{（大图）中国公安部将白所成、白应苍、魏怀仁、刘正祥、刘正茂、徐老发等10名缅北重大犯罪嫌疑人回国，于1月30日（星期二）抵达云南昆明长水机场。（新华社） （北京综合讯）中国警方星期二（1月30日）将十名缅北果敢电诈犯罪集团重要头目和嫌犯押解回国。至此，缅北电诈四大家族重要头目大多已由缅甸移交给中国……}

\entryitemWithDescription{大陆空飘气球飞越台湾上空 大陆国台办：多是民间企业的自主行为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465527}{中国大陆国台办星期三（1月31日）称，空飘气球多是民间企业的自主行为。图为摄于1月11日傍晚的台北101。（路透社） （台北/北京综合讯）台湾国防部近期持续通报来自大陆的空飘气球接近或飞越台湾上空，中国大陆国台办星期三（1月31日）首次就此回应称，空飘气球多是民间企业的自主行为，用于气象监测等民生用途……}

\entryitemWithDescription{港府就23条立法展开公众咨询}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465358}{一名香港市民星期二（1月30日）走过一幅官方宣传反恐与鼓励举报的巨型广告牌。港府当天再次启动《基本法》第23条立法的公众咨询。（彭博社） 继北京2020年颁布《香港国安法》后，港府星期二（1月30日）也再次启动《基本法》第23条立法的公众咨询，并建议今年内实施全新的维护国家安全条例，涵盖五类危害国家安全的行为……}

\entryitemWithDescription{中美重启芬太尼谈判 学者：对拉动中美关系有建设性作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465355}{美国总统副助理兼国土安全部副顾问达斯卡尔（中）率团访华，出席星期二（1月30日）在北京举行的中美禁毒合作工作组启动仪式。（法新社） 中国和美国星期二（1月30日）重启关于限制芬太尼原料生产的谈判。受访学者分析，中美两国禁毒执法部门在芬太尼问题上启动具有行动性的磋商合作机制，对今年拉动中美关系具有建设性作用。 中美禁毒合作工作组的首次联席会议星期二在北京举行……}

\entryitemWithDescription{因红海危机走俏 中欧班列货运需求翻倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465344}{从西安国际港站鸣笛开出的中欧班列（西安---霍尔果斯---波季）专列，经新疆霍尔果斯口岸出境，横跨哈萨克斯坦，再经阿克套港转轮渡至阿塞拜疆巴库，最终以铁路运输抵达格鲁吉亚波季。线路全程采用``铁---海---铁''多式联运方式，运输距离7829公里，运输时间约为15天。图摄于1月19日。（中新社） 红海危机持续两月半扰乱全球货物运输，导致中国到欧洲的集装箱海运费上涨多达三四倍……}

\entryitemWithDescription{中国批美搜查在美中企损害中企对美投资信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465335}{（北京综合讯）中国商务部批评美国屡屡突击检查在美国的中资企业，严重影响中国企业正常经营活动，损害中企对美投资的信心。 据中国商务部官网消息，商务部发言人星期二（1月30日）以答记者问形式说，美国近期多次突击检查在美中资企业，盘查盘问在美从事商务活动的中方人员，查扣手机、电脑等个人设备，滋扰中企和商务人士，严重影响企业正常经营活动，损害中企对美投资的信心……}

\entryitemWithDescription{中国将遭遇2008年以来最复杂的春运天气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465309}{中国铁路哈尔滨局集团有限公司佳木斯工务段前进镇线路车间抚远工区班组成员，1月23日在黑龙江省抚远站附近进行冬季线路冻害检修作业。（新华社） （北京综合讯）中国中央气象台预计，未来一周多个地方将出现强降雪降雨的极端天气，中国即将面临2008年以来最复杂的春运天气。 综合中国天气网和央广网报道，中国中东部地区从星期三（1月31日）至下星期一（2月5日），将出现入冬以来范围最广、持续时间最长的雨雪天气……}

\entryitemWithDescription{中国火箭院原院长王小军被撤销政协委员资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465305}{（北京综合讯）中国再有一名军工系高层被处置，曾任中国运载火箭技术研究院院长的王小军，被撤销全国政协委员资格，显示官方的军队整顿行动仍在持续。 据新华社报道，政协第14届全国委员会第13次主席会议星期一（1月29日）审议通过撤销王小军政协委员资格的决定，提请第五次常委会会议追认……}

\entryitemWithDescription{中国国安部列出10种会被``请喝茶''的情景 包括危害国安犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465292}{（北京讯）中国网络用语``请喝茶''指的是因涉嫌违法犯罪被约谈或接受调查的意思。中国国家安全部星期二（1月30日）发文列出国安机关``请喝茶''的10种主要情形，包括危害国安犯罪、实施间谍行为或帮助行为、非法获取或持有国家秘密等……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港府今年面对``三座大山''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465134}{香港1997年回归中国后，很多领域在过去20多年仍深受西方意识形态影响。当中的司法界、教育界和社会工作者界别，由于不时和北京的涉港政策唱反调，一度被建制派阵营视为眼中钉，称之为香港问题的``三座大山''。 2019年反修例风波过后，中国政府实施《香港国安法》及``爱国者治港''，香港民主派的主要政治人物不是身陷囹圄，就是移居海外。三座``大山''在港府整治下，出现了翻天覆地的变化……}

\entryitemWithDescription{恒大债务危机落幕 走向漫漫清盘路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465156}{香港高等法院1月29日向中国恒大集团发出清盘令。图为摄于2021年9月22日的上海恒大中心。（法新社） 香港高等法院星期一（1月29日）向中国恒大集团发出清盘令，历时两年多的恒大债务危机终于尘埃落定。尽管恒大被清盘在市场预料中，但这家房地产巨头回天乏力，对仍在谷底的中国楼市以及金融市场仍是一记重击……}

\entryitemWithDescription{赖清德提醒民进党新科立委莫忘清廉创党精神}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465148}{国民党立法院正副院长参选人韩国瑜（左五）、江启臣（左四）星期一（1月29日）拜会民众党立法院党团，以争取立法院龙头宝座。（ 韩国瑜脸书） 台湾新当选总统、民进党主席赖清德星期一（1月29日）出席民进党立法院党团大会，提醒新科立委莫忘``清廉、勤政、爱乡土''创党精神，并撂下重话``我们再怎么不肖！都不能让这块招牌蒙尘''……}

\entryitemWithDescription{巴布亚新几内亚称与中国谈判安全警务协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465130}{巴布亚新几内亚首都莫尔斯比港1月10日发生骚乱。图为当地民众带着抢夺的物品离开商店。（法新社） （莫尔斯比港 / 北京综合讯）巴布亚新几内亚外长特卡琴科（Justin Tkachenko）称，该国正与中国就潜在安全和警务协议进行初步谈判。 巴布亚新几内亚首都莫尔斯比港1月10日发生骚乱，包括多家华商店铺在内的商业设施遭抢，数名中国公民受轻伤……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使要求美国停止无理盘查滋扰遣返中国留学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465125}{中国驻美国大使谢锋批评美国拒绝让持合法有效签证的中国留学生入境，甚至强制遣返的做法，无法让人接受。（互联网） （华盛顿讯）中国驻美国大使馆近日批评美国频繁无端盘查并强制遣返中国留学生的做法，并就此提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{受贿案一审开庭 中国足协原主席陈戌源当庭认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465118}{中国足球协会原主席陈戌源1月29日在庭审中认罪。他被控受贿逾8100万元人民币（约1516万新元）。（央视新闻截图） （北京讯）中国足球协会原主席陈戌源被控受贿案，星期一（1月29日）在湖北省黄石市中级人民法院一审开庭，陈戌源当庭表示认罪悔罪……}

\entryitemWithDescription{中国称将认真研究日本各界希望恢复免签诉求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465113}{中国外交部发言人1月29日回答日本媒体提问时说，将认真研究日本各界希望恢复免签的诉求。图为日本横滨市人来人往的中华街街道。（法新社） （北京／东京综合讯）中国尚未恢复对日本人短期逗留单方面免签入境政策。中国外交部发言人说，将认真研究日本各界希望恢复免签的诉求……}