\entryitemWithDescription{陈婧：生育数据里的上海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3745941}{``上海的生育率比韩国都要低。'' 2023年上海市人口数据上周出炉后，这个话题就登上了微博热搜榜。之所以拿上海和韩国做比较，是因为去年韩国生育率世界倒数第一，仅为0.72。而上海去年总和生育率只有0.6，不仅远低于1.0左右的全国平均线，在全球也处于垫底区间。 总和生育率指一个国家或地区的妇女在育龄期间，每名妇女平均生育的子女数量……}

\entryitemWithDescription{台湾执政党高层称可用手机定位分析集会群众资料 在野党质疑民进党政府监控人民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3745847}{民进党政策会执行长王义川日前声称，可用手机讯号定位分析参加集会游行群众的年龄等资料，引发民进党政府监控人民的疑虑，台湾内政部等部门首长全都撇清关系。在野的国民党拟在立法院组调查小组了解此事，民众党则要求法务部长郑铭谦依法调查。 民进党发言人吴峥星期三（5月29日）回应说，王义川参考坊间常见的各种数据分析与调查研究所做出的媒体评论，绝无涉及个人资料的问题。王义川本人则神隐……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办回应台湾艺人在520后表态：都是真情流露}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3744867}{（北京讯）众多台湾艺人在两岸统独议题上旗帜鲜明表态后，台湾新任总统赖清德称他们都是被迫作出政治表态。中国大陆国务院台湾事务办公室反驳称，这些台湾艺人的表态都是``自然而然的真情流露''。 赖清德5月20日就职后，多名在大陆发展的台湾艺人纷纷在统独议题上表态。对此，赖清德形容这些台湾艺人被迫作出政治表态，呼吁台湾人民应体谅这些艺人……}

\entryitemWithDescription{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被判死缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3745182}{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华因受贿罪、利用影响力受贿罪等一审被判处死缓，不得减刑、假释。（央视新闻） （北京综合讯）中国国家烟草专卖局原副局长何泽华因受贿等罪名，一审被判处死刑，缓期两年执行，不得减刑、假释。 据央视新闻报道，辽宁省大连市中级人民法院星期三（5月29日）一审对何泽华做出上述判决……}

\entryitemWithDescription{国台办主任批赖清德 发表``台独自白书''损害台海和平稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3743599}{中国国务院台湾事务办公室主任宋涛（右）5月28日在广州，会晤出席第四届``携手圆梦------两岸同胞交流研讨活动''的国民党前主席洪秀柱（左）等人。（中新社） 台湾总统赖清德上任后，中国大陆国务院台办主任宋涛星期二（5月28日）首度公开发声，批评赖清德上任伊始就发表``台独自白书''，损害了台海和平稳定……}

\entryitemWithDescription{中日再度举行出口管制会议 同意提高管制措施透明度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3744234}{（北京讯）中国和日本星期一举行出口管制会议，双方同意要提高出口管制措施的透明度，确保正常贸易不受阻碍。 据中国商务部官网消息，中日出口管制对话机制第二次会议星期一（5月27日）在上海举行，由中国商务部安全与管制局局长江前良与日本经济产业省贸易管理部部长猪狩克朗共同主持……}

\entryitemWithDescription{受贿逾11亿人民币 华融国际原总经理白天辉一审被判死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737972}{（北京综合讯）继中国华融原董事长赖小民后，中国华融国际原总经理白天辉成为又一名因受贿罪被判处死刑的``华融系''高管。 据央视新闻客户端报道，天津市第二中级人民法院星期二（5月28日）一审宣判，白天辉因受贿罪被判处死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产……}

\entryitemWithDescription{台立院通过蓝白改革法案 民进党称要求大法官释宪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737821}{台湾立法院会星期二（5月28日）就立法院改革法案进行三读前，执政的民进党团（前）拉出``假改革真扩权''的条幅，与在野的国民党团和民众党团（后）的``让阳光照进国会''条幅分庭抗礼……}

\entryitemWithDescription{中国新型隐身无人机首现东海 日本F-15战机紧急升空}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737916}{日本防卫省发布消息称，星期一（5月27日）上午首次发现中国一架``无侦-10''侦察攻击型无人机在东海的日本防空识别区飞行。（互联网） 日本防卫省统合幕僚监部星期一（5月27日）发布消息称，当天上午首次发现中国一架``无侦-10''侦察攻击型无人机在东海的日本防空识别区飞行。 日本防卫省称，无侦-10从中国大陆方向飞来，至少在东海绕飞两圈后，向中国大陆方向返回……}

\entryitemWithDescription{六七成台湾民众同意互不隶属论 分析：认同维持现状但非``一边一国''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736865}{亲绿的台湾民意基金会5月28日公布民调显示，高达七成四民众同意总统赖清德``中华民国与中华人民共和国互不隶属''的说法。图为摄于5月26日的台北一条布满摊贩的街道。（法新社） 台湾亲绿民调显示，高达七成四民众同意总统赖清德``中华民国与中华人民共和国互不隶属''的说法，亲蓝民调也反映有六成四支持。但据学者分析，民众是认同维持两岸分治现状，不代表``一边一国''已成主流民意……}

\entryitemWithDescription{解放军围台军演落幕当天 中美外交官举行海事视频磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737348}{中美外交官员5月24日以视频方式举行第二轮海洋事务磋商。图为中美国旗2021年11月1日在美国波士顿唐人街附近的灯柱上飘扬。（路透社） 中国人民解放军围台军演上星期五（5月24日）落幕当天，中美外交官员以视频方式举行第二轮海洋事务磋商。但双方少有共识，仅同意保持对话沟通，在区域海上安全问题上仍分歧巨大……}

\entryitemWithDescription{香港基本法23条后首例 六人涉煽动意图罪被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737543}{香港警务处国家安全处首次引用《基本法》23条逮捕六人后，香港保安局局长邓炳强星期二（5月28日）在香港特区政府总部向媒体发表讲话。（法新社） （香港综合讯）六四事件35周年即将来临，香港警务处国家安全处首次引用《基本法》23条逮捕六人，指他们利用某个将至的``敏感日子''，持续在社交平台发布具煽动意图的帖文……}

\entryitemWithDescription{赖清德视察花莲防务 台军展示``以陆制海''战力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736858}{台湾总统赖清德星期二（5月28日）在花莲空军基地视察时，向驻扎的官兵举杯致敬。（法新社） （台北综合讯）台湾总统赖清德星期三赴花莲视察当地海陆空三军防务，了解台军应对中国大陆军事演习的情况。据台湾国安人士指出，解放军日前围台军演的一处演习区离花莲甚近，赖清德视察花莲部队，肯定台军在台湾东部``以陆制海''的关键战力……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国经济触底回升了吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736557}{中国经济要恢复到正常的潜在增长轨道上，房地产市场一定要稳定。（档案照片） 今年1月下旬开始，中国股市跑赢全球，成为2024年全球资本市场的一个小亮点。其中，中国大陆与香港上市的中国房地产股，过去一个月来也大幅上涨。 与此同时，今年第一季度中国GDP同比增长5.3\%，超出预期。最新公布的4月份工业利润增长4.0\%，增速回升7.5个百分点。 中国经济已经触底反弹了吗……}

\entryitemWithDescription{入境中国手机将被查? 中国国安部：只针对涉反间谍工作的个人和组织}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736008}{（北京综合讯）中国国家安全部7月将推行新规，引发外界担忧入境中国将接受手机检查。中国国安部驳斥这一论调荒谬至极，并指查验电子设备只针对涉反间谍工作的个人和组织。 中国国家安全部星期二（5月28日）在微信公号以中英双语发文说，在该部此前公布新规后，一些境外反华敌对势力借机造谣抹黑、搬弄是非，``大肆炮制所谓所有人入境中国都会被查手机''……}

\entryitemWithDescription{网信办整治自媒体 中国多名炫富网红被禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3736279}{在中国社交平台拥有高人气的网红``王红权星''，经常在视频中展示名牌包包、衣服，以及各种帝王绿翡翠珠宝。（互联网） （北京综合讯）中国多家社交媒体提出严禁``炫富拜金''后，多名以炫耀奢侈生活方式而闻名的网红，被各大社交平台封禁或屏蔽。 在抖音拥有逾430万粉丝的网红``王红权星''，通过在视频中展示名牌包包、衣服，头等舱机票和各种帝王绿翡翠珠宝而走红……}

\entryitemWithDescription{李强与三星会长李在镕会面 强调中国市场始终向外企敞开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732482}{中国总理李强（右）星期天（5月26日）在首尔新罗酒店与韩国三星电子会长李在镕会面。（欧洲新闻图片社） （首尔综合讯）中国总理李强访韩期间与韩国三星电子会长李在镕会面时表明，外资企业是中国发展不可或缺的重要力量，中国市场将始终向外企敞开。 李强也承诺，中国将稳步推进制度型开放，进一步扩大市场准入，提供更优质的营商环境，让更多外企更安心和放心地在中国投资发展……}

\entryitemWithDescription{中国防长本周访新出席香格里拉对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732681}{中国防长董军将应邀出席第21届香格里拉对话会并访问新加坡。（路透社） （北京/华盛顿综合讯）中国国防部星期一宣布，中国防长董军应邀出席香格里拉对话会，将从星期三起将访问新加坡。访新期间，预计他将与美国防长奥斯汀会晤，这将是两国防长近两年来首次实质性的面对面交流……}

\entryitemWithDescription{美众院外委会主席对台湾承诺 将要求华盛顿加速交付武器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3730545}{美国众议院外交委员会主席麦考尔（左）星期一（5月27日）在台湾总统府，祝贺赖清德顺利就任总统，并赠送他一顶牛仔帽。（路透社） 美国众议院外交委员会主席麦考尔（Michael McCaul）认为，围台军演显示北京打算对台湾进行军事封锁，现在的关键是加强台湾的威慑力与反登陆兵力。他承诺继续向军火商和美国政府施压，要求尽快给台湾运送武器……}

\entryitemWithDescription{中阿将共同发声推动结束加沙冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240527-3732736}{巴林、埃及、突尼斯与阿联酋四个阿拉伯国家元首星期二（5月28日）起对中国进行五天国事访问，并将出席中国---阿拉伯国家合作论坛第10届部长级会议开幕式。中阿将就巴勒斯坦问题继续深入探讨，形成并发出``中阿共同声音''，以尽快结束加沙冲突、实现和平。 受访学者研判，中阿双方将通过此访寻求达成基本共识，进而在联合国安理会形成可以推动的共同提案……}