\entryitemWithDescription{香港尖沙咀施工酒店狂烧九小时 两人送院治疗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369040}{▲香港尖沙咀中间道一栋在建酒店的高层位置3月2日深夜发生大火，由于风势很大，半栋大厦陷入火海，冒出滚滚浓烟，火星漫天。（法新社） 　由于火势迅猛，住在附近的许多居民都被疏散，消防及警方更划出封锁线避免市民靠近，但现场仍有大批人群围观。（中通社） 香港尖沙咀一栋在建酒店工地星期四（3月2日）深夜发生大火，包括喜来登酒店在内的附近数栋大楼受到波及，大火焚烧逾九个小时后，于星期五早上8时许大致被扑灭……}

\entryitemWithDescription{办春茗屡碰钉 香港民主党前景堪虞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369042}{在英国逾百年的管治下，香港社会不知不觉接受了不少西方理念，但也仍然保留着许多中国传统的习俗，例如企业在春节后往往会举办春茗活动，与员工及友好的企业朋友聚餐以增进感情。 今年春节刚好是香港三年疫情后迈向复常的首个春节，许多政团早些日子皆复办春茗，可民主派最大的政党民主党却多次因为租借场地碰钉而无法举办春茗活动……}

\entryitemWithDescription{政协新闻发言人：经济恢复要靠实质性改革}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369043}{中国全国政协新闻发布会星期五在北京人民大会堂举行，图为大会新闻发言人郭卫民步入会场。 （新华社） 中国全国政协会议新闻发言人郭卫民称，中国发展面临的形势依然复杂严峻，经济恢复的基础还不牢固，并强调要以实质性改革举措改善预期，提振信心……}

\entryitemWithDescription{前华府首席中国顾问余茂春 被铸成秦桧跪像网民纷赞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369044}{对于被铸造秦桧式的跪地铜像，余茂春（右）在推特发文说，想买下``这件共产主义宣传作品''。（互联网） 来自中国的美国前国务卿办公室首席中国政策顾问余茂春，在美国前总统特朗普任上推动强硬对华政策。有中国民众仿效南宋权臣秦桧的跪像，铸造余茂春跪像，指其为``当代秦桧，`汉奸'第一人''……}

\entryitemWithDescription{娃娃兵上战场？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369045}{台湾国防部在二二八连续假期前公告拟修正《全民防卫动员准备法》（以下简称《全动法》），被视为是去年引发钳制言论自由争议而胎死腹中的《数位中介法》``戒严版''；尤其是对16岁未成年学生进行``动员造册''，引发家长和学生对战争迫近的恐慌。在野国民党和民众党强烈反对，国民党在南投立委补选前夕强打``票投民进党，孩子上战场''，舆论风向对执政的民进党政府不利，政府紧急踩煞车……}

\entryitemWithDescription{南投立委补选今投票 朱立伦柯文哲选前罕见同台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230304-1369047}{国民党主席朱立伦（前排右二）与民众党主席柯文哲（前排左二）难得同台，到台北市中山堂出席政治大学国际关系研究中心70周年特展开幕记者会，并分别针对蓝白合表态。（温伟中摄） 南投立委补选星期六（3月4日）进行投票，蓝绿陷入空前激战，非绿阵营是否运作``蓝白合''成焦点。民众党主席柯文哲说该党保持中立，但若党员因个人交情相挺则与党无关；国民党主席朱立伦则表示蓝白有竞争也有合作，希望非绿一同努力……}

\entryitemWithDescription{澳洲智库：44关键技术 中国有37项具领先优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368759}{（悉尼路透电）澳大利亚智库在追踪国防、太空、能源和生物技术等新兴领域后发现，在44项关键和新兴技术中，中国有37项具有``惊人的领先优势''。 据路透社报道，澳洲战略政策研究所的一项研究结果显示，在某些领域，全球排名前10的研究机构全部都设在中国。 这项研究由美国国务院资助。研究认为，中国可能在合成生物学、电池、5G网络技术和纳米制造等10个领域有垄断优势……}

\entryitemWithDescription{传中国今年增长目标或设在6％ 以提振投资者和消费者信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368688}{消息人士称，中国今年的经济增长目标可能设在高达6％。图为中国经济重镇上海。（彭博社） 消息人士称，中国今年的经济增长目标可能设在高达6％，以提振投资者和消费者的信心。 据路透社星期四（3月2日）报道，四名消息人士称，中国今年的增长目标可能设在高达6％；另三名消息人士则说，中国会把增速目标设在5％至5.5％……}

\entryitemWithDescription{白宫国安会中国事务前高级主任罗森伯格 将接任美国在台协会主席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368690}{罗森伯格将接替本月20日退休的莫健，出任美国在台协会主席。（互联网） （华盛顿／台北综合讯）美国在台协会（AIT）宣布，现任主席莫健本月20日退休，白宫国家安全委员会中国事务前高级主任罗森伯格将接任。 AIT星期三（3月1日）在声明中说，罗森伯格（Laura Rosenberger）将参与美国对台政策讨论，代表美国政府访问台湾，以及在美国参加与台湾代表的会议……}

\entryitemWithDescription{蔡天凤碎尸案第六名涉案人被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368691}{香港名媛蔡天凤碎尸案有新进展，警方以涉嫌``协助罪犯''罪名，拘捕一名试图协助其中一名被告通过水路离港的男子，这是警方逮捕的第六名涉案人员。 综合``香港01''、《星岛日报》报道，西九龙总区刑事总部（行动）警司钟雅伦星期四（3月2日）介绍调查进展时透露，最新被捕的是一名在一家租赁游艇公司工作的41岁林姓男子……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368692}{《狂飙》这部片子我不太喜欢，因为中间的民营企业家没一个好人，这肯定不符合事实。 ------新东方董事长俞敏洪2月26日在中国全国工商联主办的``德胜门大讲堂''发表演讲时说，如果企业家只想赚钱或投机倒把，最后一定会出现无穷无尽的后遗症……}

\entryitemWithDescription{日媒指台九成退役军人卖情报给大陆 台湾国防部怒斥污蔑要求郑重澄清}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368694}{台湾退辅会主任委员冯世宽在答覆立委质询时说，为了此事他一夜辗转难眠，``（涉及）国军将领，怎么会连日本人都来侮辱我们呢？''冯世宽现场再飙脏话表达内心愤恨，以及对国军将领信任的态度。 针对《日本经济新闻》关于台湾九成退役军人向中国大陆提供情报换取金钱的报道，台湾退除役官兵辅导委员会（简称退辅会）主任委员冯世宽星期四以脏话怒斥报道不实……}

\entryitemWithDescription{香港要建第三个核心商业区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368695}{香港地少人多，近年经济发展遭遇瓶颈，当局计划在交椅洲一带填海兴建人工岛，打造第三个核心商业区。但该项目在社会存在极大争议，民间担忧这会引起财政和生态危机。 港府土木工程拓展署署长方学诚星期四（3月2日）出席交椅洲人工岛的展览活动时介绍说，交椅洲人工岛占地1000公顷，由三个岛屿组成，以便把邻近的交椅洲、小交椅洲、周公岛及坪洲以水道分隔，避免对沿岸具生态价值的石珊瑚群落及白腹海雕造成直接影响……}

\entryitemWithDescription{美批准对台6亿美元军售 中国大陆指严重破坏中美关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368697}{美国批准向台湾出售用以装备F-16战斗机的导弹和相关配备，总值6亿1900万美元（8亿3251万新元）。中国大陆指此举严重破坏了中美关系。 美国国防部星期三（3月1日）宣布，国务院已批准这批对台军售，可能清单包括200枚先进的中程空对空导弹和100枚可摧毁陆基雷达站的AGM-88B HARM导弹……}

\entryitemWithDescription{磐安火舞 传承千年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368698}{中国浙江金华市磐安县星期三（3月1日）举行的一场炼火表演中，一名男子光脚踩在烧红的炭火上。炼火是磐安的传统民俗，也被称为``火上的舞蹈''，至今已传承千年。炼火表演场面宏大、气势壮观，又极具神秘色彩，炼火者除了勇气和胆量外，还要凭经验掌握恰当的火候……}

\entryitemWithDescription{取消疫情防控政策后迅速复苏 中国制造业扩张增速十多年来最快}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368312}{图为2月28日在江苏省宿迁市一个工作室内，工人正在生产半导体芯片。（法新社） 中国2月份制造业采购经理指数（PMI）为52.6\%，比上月上升2.5个百分点。这一数字远远超过分析师此前的预测，是2012年4月以来的最高水平。 （北京／华盛顿综合讯）中国官方最新统计数据显示，2月份制造业活动以十多年来最快速度扩张，显示中国取消疫情防控政策后，制造业迅速复苏……}

\entryitemWithDescription{广东以制造业当家谋划高质量发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368319}{经济重镇广东提出``制造业当家''，将制造业作为推进经济高质量发展的重点。图为深中通道钢箱梁智能制造生产线。（南方日报） 图为位于深圳坪山的比亚迪全球总部和工厂。（受访企业提供） 广东揭阳聚鲶工业打造的注塑产业集群中央工厂，为当地中小微企业的数字化转型提供新思路。（受访企业提供） 中国（深圳）综合开发研究院常务副院长郭万达：广东推进制造业高质量发展，在中国具有探路与样本意义……}

\entryitemWithDescription{广东力拼营商环境引资入粤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368320}{广东正加大招商引资力度，搭建平台吸引更多优质企业落户。图为位于广东深圳的前海深港国际金融城。（南方日报） 中国制造业大省广东提出要加速推进制造业的智能化，图为专注人工智能和人形机器人研发的深圳市优必选科技股份有限公司机器人生产线。（南方日报） 广东集中资源培育发展战略性新兴产业，吸引不少``海归''到来……}