\entryitemWithDescription{中国大陆籍男子乘快艇抵台被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3894758}{（台北综合讯）一名中国大陆籍男子上星期天（6月9日）驾驶快艇抵达台湾本岛，男子上岸后被掌握其行踪的台湾海岸巡防署逮捕，并在审讯后将他移送士林地方检察署侦办，后交由台湾移民署专勤队收容。 据台湾海巡署官网星期一（10日）发布消息，海巡署雷达星期天早上9时许，于淡水外海6浬（11公里）处锁定一艘可疑船舶，并通知北部分署岸巡队加强监控……}

\entryitemWithDescription{李强本周访问新西兰 分析：旨在展现友好关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3894288}{新西兰总理拉克森星期一（6月10日）宣布，中国总理李强（右一）将于本周访问新西兰。图为李强5月27日出席在韩国首尔举行的中日韩领导人会议。（路透社） 中国与欧洲国家贸易摩擦升级之际，中国总理李强本周将访问新西兰，外界预计他将同时访问澳大利亚。分析指出，这次时隔七年的中国总理澳新行，旨在搁置双边分歧，展现中国能与西方国家维持友好关系……}

\entryitemWithDescription{曾俊华：香港生存之道是继续成为不一样的中国城市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3893828}{香港前财政司司长曾俊华曾俊华星期天（6月9日）在脸书撰文称，香港经济前景不是很明朗，但还是能有作为。图为曾俊华上星期五出席一场在中环举行的探讨人工智能使用的研讨会。（取自曾俊华脸书） （香港综合讯）香港前财政司司长曾俊华认为，香港的生存之道是继续成为``不一样的中国城市''，可透过阐明法例红线，重建外界对香港信心……}

\entryitemWithDescription{中国指责美国在南中国海推进军事部署激化分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3891442}{中国外交部副部长孙卫东6月7日至8日率团赴老挝出席亚细安与中日韩（10+3）高官会、东亚峰会高官会和亚细安地区论坛高官会。图为孙卫东在会后接受媒体采访。（新华社） （万象综合讯）中国外交部副部长孙卫东上周六指责以美国为首的域外势力推进在南中国海军事部署，挑唆激化涉及南中国海分歧和矛盾……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中吉乌铁路终于落地了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3877122}{中国与吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦6月6日签署了《关于中吉乌铁路项目三国政府间协定》，表明延宕了27年的中吉乌铁路终于落地了。 中吉乌铁路一旦建成，将成为联通中国同中亚国家的最短陆上通道，而且从中国到中东和南欧，铁路运输距离将较目前缩短约900公里，用时节省七至八天。 中国建设中吉乌铁路的构想由来已久。早在1997年，在中国推动下，中吉乌三国就修建一条联通三国的铁路项目签署了备忘录……}

\entryitemWithDescription{中国和巴基斯坦强烈谴责针对在巴中企恐袭事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877415}{巴基斯坦总理夏巴兹结束对中国的五天正式访问后，中巴两国星期天（6月9日）发表联合声明，强烈谴责今年3月底针对中国企业在巴国营建达苏水电站项目的自杀式袭击，鼓励阿富汗临时政府坚定打击境内任何恐怖主义势力……}

\entryitemWithDescription{沃尔沃据报将在中国电动车生产线移往比利时}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3875431}{考虑到欧盟将对从中国进口的电动汽车加征关税，首当其冲的瑞典车企沃尔沃（Volvo）为了避税，据报已将中国电动汽车生产线转移到比利时。（路透社） （哥德堡综合讯）考虑到欧盟将对从中国进口的电动汽车加征关税，首当其冲的瑞典车企沃尔沃（Volvo）为了避税，据报已将中国电动汽车生产线转移到比利时。 沃尔沃目前由中国科技企业吉利控股集团掌控……}

\entryitemWithDescription{重庆湖北接连发生龙舟赛翻船事故 造成四人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877362}{中国重庆市秀山县和湖北省黄冈市接连发生龙舟赛翻船事故，造成四人死亡。图为民间龙舟队星期天（6月9日）在福建福州光明港河道上划桨竞渡。（中新社） （重庆 / 武汉综合讯）中国重庆市秀山县和湖北省黄冈市接连发生龙舟赛翻船事故，造成四人死亡。 秀山县应急管理局星期天（6月9日）在微信公众号通报，上星期三（5日）下午5时许，当地一艘龙舟在训练过程中发生侧翻，造成一人抢救无效死亡，两人失联……}

\entryitemWithDescription{鼓浪屿宰客乱象曝光后 多家涉事单位停业整顿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876969}{（厦门综合讯）中国央视新闻揭露厦门旅游景点鼓浪屿出现``宰客一条龙''的灰色产业链，德士司机、导游、旅社、商家联手欺客牟暴利。厦门市官方针对此事，责令多家涉事单位停业整顿。 鼓浪屿是中国国家5A级旅游景区、世界文化遗产地，也是许多游客到厦门必打卡的热门景区。 不过，中国央视星期六（6月8日）报道，近期不断有外地游客反映，到鼓浪屿旅游``套路多、花费高、体验差''……}

\entryitemWithDescription{犯罪集团诱港人北上 开银行户口洗黑钱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876533}{（香港综合讯）诈骗及洗黑钱集团不断利诱香港市民出租或售卖银行户口，用作转移犯罪得益。近期有不法之徒在社交媒体发布北上``搵（找）快钱''贴文，不仅杜撰假新闻甚至盗用著名艺人刘德华的头像作招徕，以较高额报酬吸引港人前往深圳开设当地银行户口……}

\entryitemWithDescription{中欧人权对话重庆登场 欧盟官员将实地考察西藏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877204}{中欧官员本月将举行一年一度的人权对话，据报欧盟官员此次的访华行程，也包括到西藏实地考察。（路透社档案照） （香港综合讯）中欧官员本月将举行一年一度的人权对话，据报欧盟官员此次的访华行程，也包括到西藏实地考察。 据《南华早报》星期六（6月8日）报道，欧盟发言人证实，中欧人权对话将于下星期天（6月16日）在重庆举行……}

\entryitemWithDescription{荷兰国防部批评中国军机上周在东中国海逼近其军舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876838}{（阿姆斯特丹综合讯）荷兰国防部上星期六批评，一艘荷兰军舰上周在东中国海航行时，中国军机环绕在其上空，并逼近舰上直升机，``可能造成不安全情况''。 据路透社引述荷兰国防部星期六（6月8日）的声明报道，荷兰皇家海军护卫舰``特龙普号''（HNLMS Tromp）为支持联合国制裁朝鲜行动，上星期五（7日）在东中国海执行巡逻任务时，两架中国战斗机多次在该舰上空盘旋……}

\entryitemWithDescription{大陆无人机飞到金门投传单 吁台湾``认祖归宗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3875680}{（台北综合讯）台湾外岛金门再有大陆无人机飞到上空。据报，大陆无人机还投掷传单，内容写着``台湾，台湾。归来兮''\,``认祖归宗''等字眼。 综合《联合报》、TVBS新闻网和《自由时报》等台媒报道，抖音账号``中利科技''直播，一架无人机星期六（6月8日）下午，从福建大嶝岛往金门马山观测站空投传单，上面写着统战宣传语等。中利科技在抖音上的简介显示，该公司的IP属地在福建……}

\entryitemWithDescription{中东冲突专家访台提倡``和平推演''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3869147}{中东冲突专家艾玛思盖（Emma Sky）星期四（6月7日）在龙应台文化基金会的活动演讲。（取自脸书） 经历战争残酷的中东冲突专家艾玛思盖（Emma Sky）在台北提倡相对于军事兵推的``和平推''，呼吁台湾加强社会韧性、两岸民间交流，主动为建设和平创造有利条件……}

\entryitemWithDescription{单身观念驱动中国宠物经济升温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3686807}{位于深圳福田区的``一个公园''（apark），主打人与宠物共同消费体验，是深圳努力做到人宠和谐共处和宠物经济的的商业生态综合体。（林煇智摄） 深圳本地人易可（25岁，医护人员）每天下班后，会带着两只爱犬到``一个公园''散步。``一个公园''是深圳一座由旧厂房改造的宠物友好型商业生态综合体，是许多宠主聚集的公共场所……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：台北脚踏车白骑 乐了市民还减排}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3822132}{台北101大楼附近设立了公共脚踏车站，许多上班族骑YouBike通勤，衔接地铁站与工作地点。（温伟中摄） 在刚营运的台北大巨蛋外，设有行人和脚踏车骑士分流通行的人车分道路段。（温伟中摄） 台北松山区的基隆河滨脚踏车道，成为上班族的``脚踏车高速公路''，也是民众休闲骑车的好去处。（温伟中摄） 天下没有白吃的午餐，却有白骑的脚踏车……}

\entryitemWithDescription{中国企业据报要求官方 对欧盟乳制品展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866732}{（北京综合讯）中国和欧盟的贸易摩擦升温之际，中国企业据报要求有关部门对从欧盟进口的乳制品展开反补贴调查。 中国官媒《环球时报》英文版星期六在社媒X的一个帖子中引述消息人士称，中国的一些行业企业正在为此准备相关证据。不过，该帖文未披露其他细节。 据路透社报道，去年欧盟向中国出口了17亿欧元（18.4亿新元）的乳制品，低于2022年的20亿欧元。 中国和欧盟的贸易摩擦去年以来不断升温……}

\entryitemWithDescription{土耳其将对所有从中国进口汽车加征40\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866539}{土耳其将把所有从中国进口的汽车关税提高40\%。图为在山东烟台港等待出口的中国汽车。（法新社） （伊斯坦布尔综合讯）土耳其将把所有从中国进口的汽车关税提高40\%，以避免国家的经常账户余额出现更大赤字，并保护国内汽车制造业。 据彭博社报道，土耳其官方公报星期六（6月8日）发布的一项总统决定显示，加征的关税将至少为7000美元（约9456新元），该决定将在30天后生效……}

\entryitemWithDescription{刚对中国新能源汽车加税 美议员又要求制裁两锂电池巨头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866339}{美国众议院共和党议员呼吁，将中国电池制造商宁德时代列入实体清单，禁止该公司的新能源电池出口到美国。图为今年4月北京车展上宁德时代的展区。（法新社） 拜登政府对中国新能源汽车加征关税不到一个月，美国共和党议员以新疆强迫劳动为由，提出制裁中国两大新能源汽车锂电池制造商，要求将它们列入实体清单……}

\entryitemWithDescription{吉利董事长：简单粗暴价格战是造假售假导火线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866537}{中国车企吉利董事长李书福通过视频发言时说，无穷无尽的内卷，简单粗暴的价格战，其结果就是偷工减料。（视频截取） （重庆综合讯）中国电动汽车竞争激烈、价格战频起，中国车企吉利董事长李书福直言，无穷无尽的内卷，简单粗暴的价格战，结果就是偷工减料、造假售假以及不合规的无序竞争……}

\entryitemWithDescription{中使馆促菲律宾彻查涉中国公民绑架事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866321}{（马尼拉综合讯）中国驻菲律宾大使馆敦促菲律宾当局，彻查涉及中国公民被绑架事件。 中国驻菲律宾大使馆星期五（6月7日）在官网通报说，包括三名中国公民在内的四人近日在马尼拉遭遇绑架勒索后被释放；据报道，目前部分犯罪嫌疑人已被捕，有当地警察涉案，案件正在进一步调查中。 通报称，使馆第一时间向菲方提出交涉，要求务必彻查案件，将所有涉案人员捉拿归案、绳之以法，全力保障在菲中国公民人身财产安全和正当权益……}

\entryitemWithDescription{【视频】郭德纲：我只负责中国人的快乐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3855743}{5000人挤爆现场看表演，9000人抢不到票望门兴叹。 是什么把这1万4000人的眼神牵到一块儿？ 中国著名相声演员郭德纲和他创办的德云社在新加坡演出。 郭德纲魅力不可挡，更惊人的是中国社媒平台串联海外中国人的威力。演出不通过在地主流媒体宣传，只发上抖音、小红书和微信等中国人常用的社媒。主办方说，门票开卖不到一小时就售罄……}