\entryitemWithDescription{中国指责美驱逐舰非法闯入美济礁邻近海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381617}{美军星期一（4月10日）发布米利厄斯号导弹驱逐舰在南中国海执行任务的照片，但没有披露驱逐舰的具体地点。（路透社） 美国一艘军舰星期一驶近南中国海一个由中国控制的人工岛，进行美方所谓的捍卫航行自由行动，中国指责美国军舰非法闯入管控海域……}

\entryitemWithDescription{解放军完成三天环台军演 学者：不及去年震撼但后果同样严重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381618}{日本国防部4月10日公布的照片显示，一架中国舰载战机从正在日本琉球以南海域活动的中国航空母舰``山东号''甲板上起飞。（路透社） 中国大陆完成三天环台军演，航空母舰山东舰首次参加战备警巡和``联合利剑''演习，台湾国防部宣布星期一（4月10日）白天发现91架次军机绕台、54架次越过海峡中线，双双改写新高。解放军发言人称``战区部队全时待战、随时能战''，坚决粉碎台独和外来干涉图谋……}

\entryitemWithDescription{对马英九发言大陆给予最高度尊重 萧旭岑：我们跟大陆都有妥善和密切沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381619}{马英九最近这趟大陆行不仅受到一些大陆民众欢迎，台湾内部也有人期待他参选2024年总统。对此，萧旭岑直言，国民党要走什么路线，比什么人来选更重要，``他（马英九）不会考虑这个''……}

\entryitemWithDescription{大陆学者：台湾军舰性能远逊解放军战舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381620}{4月9日停泊在基隆港口的台湾海军舰艇。（路透社） 在解放军环台湾岛军演中，中国大陆军舰与台湾军舰出现对峙。大陆军事学者认为，台湾军舰舰龄老旧，综合性能也远逊大陆军舰，反映出台湾军事装备的尴尬现状。 大陆官媒央视画面显示，这次解放军环台岛战备警巡和联合演习出动了多型先进主战舰艇，包括052D型导弹驱逐舰、054A型导弹护卫舰和导弹快艇等……}

\entryitemWithDescription{台外交部： 大陆拉拢总统候选人 巴拉圭选后恐与台断交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381621}{外传南美洲唯一的台湾邦交国巴拉圭，将在该国总统选举结束后与台断交。台湾外交部常务次长俞大氵雷　回应表示会密切注意情势，并坦言中国大陆明显在拉拢巴拉圭各方总统候选人……}

\entryitemWithDescription{中国副外长马朝旭 本周应邀访澳洲和斐济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381622}{中澳关系回暖，中国外交部负责常务工作的副部长马朝旭本周应邀访问澳大利亚和太平洋岛国斐济。 据中国外交部网站消息，外交部发言人汪文斌星期一（4月10日）在例行记者会上宣布，马朝旭本周访问澳洲和斐济，并举行新一轮中澳外交部政治磋商。 中澳紧张关系在2020年升级，中国对澳洲出口商品包括葡萄酒、大麦、煤炭、木材和龙虾，实施惩罚性关税或其他限制……}

\entryitemWithDescription{中国两维权人士 颠覆罪成监逾10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381623}{参与和发起中国``新公民运动''的两名维权律师丁家喜和许志永被指触犯``颠覆国家政权罪''，分别判监12年和14年。 据路透社、法新社报道，维权组织和丁家喜的家属透露，丁、许两人被羁押三年多，案件星期一（4月10日）在山东省临沭县法院进行闭门审讯后下判，均罪名成立。 丁家喜的妻子罗胜春目前在美国居住；她向媒体说：''他们的律师被禁止公开法院的判决文件……}

\entryitemWithDescription{内地交流能提升港生认同感？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381624}{香港与中国内地恢复全面通关后，大批港人近来纷纷北上消费或旅游。4月初，约250名中学师生在教育局局长蔡若莲带领下，浩浩荡荡乘搭高铁前往广州和深圳进行两天考察和交流。 区区一个中学生考察团竟然出动教育局局长担任领队，甚至连港府二把手------政务司司长陈国基当天也亲自到场送行，这是因为香港新成立的公民科今年开始安排高中生到内地交流，这个考察团作为``先头部队''，自然不容有失……}

\entryitemWithDescription{可年产1万台储能电池 特斯拉上海兴建储能超级工厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381625}{特斯拉计划在上海兴建一个可年产1万台储能电池的储能超级工厂。图为特斯拉目前位于上海的电动车超级工厂。（路透社） 特斯拉说，新工厂初期计划每年生产1万台储能规模近40吉瓦时（GWh）的Megapack商用储能电池。新工厂预计今年第三季动工，2024年第二季度投入生产……}

\entryitemWithDescription{商汤科技推出聊天机器人与ChatGPT竞赛 官媒要求加强监管 相关企业股票暴跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381626}{中国人工智能巨头商汤科技推出一款由人工智能驱动的聊天机器人，正式加入与美国ChatGPT的全球竞赛。有中国官媒发表评论要求加强人工智能监管，使相关企业的股票暴跌。 据路透社报道，商汤科技首席执行官兼联合创始人徐立星期一（4月10日）在一场技术交流活动上，展示名为 ``SenseChat``的聊天机器人。机器人在他的问题提示下自行编写邮件、儿童故事，以及编写计算机代码……}

\entryitemWithDescription{新疆可可托海4月弄雪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381627}{位于新疆阿勒泰地区富蕴县的可可托海国际滑雪度假区，被评为中国国家5A级旅游景区。当地雪场具有``雪期长、雪质优、落差大、雪道多、风力小、体感佳''六大特点，即使在春季，也能见到各地雪友在此滑雪、赏雪。图为4月9日一场春雪过后，连绵的阿尔泰山脉银装素裹，吸引各地游客前来游玩……}

\entryitemWithDescription{港成立第三代互联网协会 推动发展虚拟资产市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381628}{香港将成立第三代互联网（Web3.0）协会，推动发展虚拟资产市场。 综合《星岛日报》和中通社报道，Web3.0协会于周二（4月11日）成立，香港特首李家超和中联办领导人将参加成立典礼，以示支持。 香港金管局前总裁陈德霖将担任协会会长，成员包括多个行业领导人和立法会议员，如中国移动香港董事长李锋、抖音集团副总裁田晓安、香港科技创新界立法会议员邱达根等……}

\entryitemWithDescription{中国主板注册制全面落地 首批10企业股价全线收涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381629}{中国官方主板注册制全面落地，首批新股全线收涨。 中国官方今年2月宣布启动股票发行注册制改革后，10家企业星期一（4月10日）集体登陆沪深交易所。其中，中电港盘中涨幅高达239.2\%，登康口腔最高涨幅达214\%，其余个股多数实现超50\%涨幅。 彭博社报道称，首日的迅速上涨表明，放宽监管框架将增强中国在全球股票发行市场上的地位，使其成为最繁忙的股票发行地之一……}

\entryitemWithDescription{彭博社： 华为拟迁中东总部到沙特}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381630}{中国科技巨头华为据报计划将中东地区总部，迁至沙特阿拉伯首都利雅得。 彭博社星期天（9日）引述知情人士报道称，华为正在与利雅得官方就搬迁总部进行谈判，但目前还未做出最终决定。 沙特此前宣布，如果企业希望在2024年之后继续与沙特政府或其持有的企业、机构、基金等继续开展业务，就需考虑在沙特设立区域总部。沙特官员曾透露，截至去年底，约有80家公司申请将公司总部迁往利雅得……}

\entryitemWithDescription{大陆军演持续保持围台进逼态势 美在台协会：有``自信''确保台海和平稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381278}{解放军东部战区陆军的远程箱形火箭炮车队准备参与对台湾的战备警巡和``联合利剑''演习。（解放军东部战区提供） 中国大陆星期天（4月9日）展开第二天的环岛战备警巡和``联合利剑''演习，解放军多军兵种部队对台湾本岛及周边海域关键目标，实施模拟联合精确打击，持续保持围岛进逼态势。隶属解放军东部战区的徐州舰，当天上午则在台湾以东海域，与台军宜阳舰相距仅约五海里……}

\entryitemWithDescription{大陆军演传火箭军将发射导弹 台军：用监侦措施绵密掌握解放军动态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381279}{台湾空军一架挂着空对空导弹的幻象2000型战斗机，星期天（4月9日）从新竹空军基地升空，以监视越过海峡中线的中国大陆军机。（法新社） 台湾国防部称，针对解放军火箭军部队动态，台军透过联合情监侦系统绵密掌握，依``不升高冲突、不引发争端''原则，命令战机、军舰及地面导弹系统，严密监控、适切应处，并吁请民众勿受对岸认知战手法影响……}

\entryitemWithDescription{解放军对台军演 影响大陆平潭岛渔民生计}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381280}{中国福建省平潭岛渔民4月7日在当地一个港口卸下他们在台湾海峡捕获的虾子。（路透社） （平潭／台北综合讯）中国大陆对台展开军演，导致临近台湾的福建省平潭岛渔民面临生计困难。 为了反制台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会面，大陆在星期六（4月8日）起展开环绕台湾三天的战备警巡和军事演习。 此前，福建福州、平潭海事局上星期五（4月7日）也发布航行警告，将进行实弹射击训练，禁止船舶驶入平潭长江澳等海域……}

\entryitemWithDescription{台媒：中国大陆拟再赠大熊猫 向台湾表善意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381281}{据台湾媒体报道，中国大陆希望再赠送台湾大熊猫。台湾``风传媒''星期天（4月9日）引述消息人士报道，中国大陆希望再送大熊猫赴台以展现善意，现在就看台北市长蒋万安如何接球，还有蔡英文政府愿不愿意放行。 报道称，总统蔡英文过境美国并与众议院议长麦卡锡会面，大陆军方把航母山东舰开出演训。 整体来说，大陆方面硬的部分持续硬下去，但在软的部分却做得更软，上海方面有意进赠送大熊猫给台湾……}

\entryitemWithDescription{凤凰卫视台籍主持人曾瀞漪 任大陆政协委员被台湾罚款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381283}{台湾出生的凤凰卫视主持曾瀞漪今年起担任中国大陆全国政协委员，被台湾内政部查处裁罚新台币50万元（约2万新元）。 综合联合新闻网和《明报》报道，台湾陆委会7日发布新闻稿说，曾瀞漪担任中国大陆第14届全国政协委员，涉及违反台湾地区与大陆地区人民关系条例规定。 陆委会说，中国大陆各级政治协商会议制度组织属两岸条例第33条第二项公告禁止之政治性机关（构）、团体，台湾人民依法不得担任职务或为其成员……}

\entryitemWithDescription{张家界四人集体跳崖事件后 地方政府加强景区检查工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381284}{中国湖南省张家界天门山景区发生四人集体跳崖事件后，地方政府加强安全检查工作。 大象新闻报道，跳崖事件在4月4日发生后，涉事的天门山景区西线玻璃栈道关闭几日，到7日左右恢复开放。 整个景区内部除了西线玻璃栈道外还有两处玻璃栈道，分别为东线玻璃栈道和盘龙崖玻璃栈道。整个玻璃栈道全长60米左右，栈道的护栏高度在一米三到一米四之间……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中美台都在``切香肠''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381286}{在台湾问题上，中美台能切的``香肠''毕竟有限，``香肠''的末端可能就是战争的开端……}

\entryitemWithDescription{特稿：学费低廉离家较近受中国留学生欢迎 泰国教育产业为中国提供新商机？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381287}{位于清迈的兰纳国际学校走廊。（严宣融摄） 泰国不只是受欢迎的旅游目的地，当地的国际教育产业近年也在中国留学生的助推下蓬勃发展。在清迈的国际学校里，家长用普通话交流是常听到的声音，学校的接待人员里也不乏中国员工。 成立于1993年的兰纳国际学校最初由一名美国人创立，是清迈一所颇受欢迎的英制国际学校。据中介和知情人士介绍，该校在2018年被中国一家教育集团收购……}