\entryitemWithDescription{奥斯汀：印太国家形成新合流 构建强大伙伴关系网}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3764164}{美国国防部长奥斯汀星期六（6月1日）在香格里拉对话的一场全体大会上，重申美国对本区域安全与繁荣的承诺。（彭博社） 美国国防部长奥斯汀在香格里拉对话上指出，印太地区国家正在共同的原则下形成合流，构建更强大的伙伴关系网；美国也将继续把维护本区域安全与繁荣，视为国家安全政策的核心运行原则。 他提出的这番愿景引发中国军方代表强烈反驳，指责美国试图建设``亚太版北约''……}

\entryitemWithDescription{奥斯汀：不对菲律宾人若在中菲海上冲突中死亡是否触发美菲防御条约做揣测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763726}{美国防长奥斯汀（左）星期六（6月1日）在香格里拉对话场边举行的防长圆桌讨论活动上与中国防长董军握手。两人前一天也举行了75分钟会晤。（彭博社） 在中菲南中国海冲突中，若有菲律宾公民或军人被杀害，是否会触发《美菲共同防御条约》？美国国防部长奥斯汀被问到这个问题时表示不愿揣测，但他强调共同防御条约坚定如铁……}

\entryitemWithDescription{泽连斯基抵达新加坡 将在香会发表演讲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763873}{乌克兰总统泽连斯基一身标志性军绿T恤装扮，于星期六（6月1日）傍晚抵达香格里拉酒店时，香会主办方、英国国际战略研究所所长奇普曼（穿米色西装者）在酒店大堂迎接。（卓祾祎摄） 乌克兰总统泽连斯基于星期六（6月1日）抵达新加坡，星期天将在香格里拉对话上发表演讲。这是俄乌战争爆发以来，泽连斯基首次到访东南亚国家。 在乌克兰东北城市哈尔科夫遭受俄军猛攻之际，泽连斯基预料将在演讲中寻求各国加强对乌克兰的支援……}

\entryitemWithDescription{美国拟对陆港官员实施签证限制 港府：不惧威吓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763615}{（华盛顿／香港综合讯）美国拟对实施《香港国安法》的陆港官员实施签证限制，香港特区政府对此表达强烈不满和谴责，并强调不畏惧任何威吓。 美国国务院发言人米勒星期五（5月31日）在官网发布声明，指美国对涉违反《香港国安法》的``民主派47人案''的有罪裁决深表关切。 米勒说，这些被告仅仅因和平参与受《香港基本法》保护的政治活动，而遭到出于政治动机的起诉和监禁……}

\entryitemWithDescription{中国教育部要求在学校隐蔽场所装监控防校园霸凌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763557}{（北京综合讯）中国要求各学校在楼道、天台、储物间等隐蔽场所，做到视频监控全覆盖，以防范校园霸凌行为。 中国教育部星期五（5月31日）发布通知说，为深入推进中小学校园暴力与学生欺凌防范治理专项行动，教育部已提出上述要求……}

\entryitemWithDescription{台军方：解放军登陆艇罕见进入金门限制水域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763672}{（台北综合讯）继中国大陆海警前段时间频频在金门水域执法巡查后，台湾国防部陆军司令部通报，中国大陆解放军两艘登陆艇也进入金门水域。 综合台湾《联合报》和中时新闻网报道，台湾陆军司令部星期六（6月1日）证实，星期三（5月29日）上午9时许侦获解放军两艘登陆艇进入金门翟山南方限制海域，金门防卫指挥部立即通报金门海巡队前往应对，并通令战备部队加强戒备……}

\entryitemWithDescription{中国国产大飞机C919执飞首个跨境商业包机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763709}{上海虹桥机场星期六（6月1日）以``水门''仪式迎接由C919执飞的MU7192航班。该航班当天承运百余名香港青年学子赴上海实习。这是C919首次执飞跨境商业包机。（新华社） （上海／香港综合讯）中国国产大飞机C919运营一年后，在星期六（6月1日）执飞首个跨境商业包机，从上海飞赴香港……}

\entryitemWithDescription{马朝旭：台湾问题是中美关系最具爆炸性问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3763078}{（北京／华盛顿综合讯）中国外交部副部长马朝旭说，台湾问题是中美关系第一条不可逾越的红线，也是两国关系中最敏感和最具爆炸性的问题。 正在美国访问的马朝旭星期四（5月30日）在华盛顿与美国副国务卿坎贝尔举行会谈。 据中国外交部星期五（5月31日）晚上发布的新闻稿，马朝旭说，当前中美关系处在止跌企稳的关键阶段，中国致力于稳定发展中美关系，同时将坚定维护国家主权安全发展利益……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：被判死刑的白天辉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3758153}{（Lianhe Zaobao） 中国华融国际控股有限公司原总经理白天辉5月28日以受贿罪被判死刑。这是继华融公司原董事长赖小民之后，又一名金融高管被判死刑。 白天辉是赖小民的老部下，曾任华融（香港）国际控股有限公司总经理、投资银行部董事总经理，华融国际控股有限公司总经理。2018年赖小民落马后，其手下的华融置业董事长汪平华、华融国际总经理白天辉等高管也因受贿被查……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：立法院改革法案延长赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3761012}{台湾立法院会星期二（5月28日）三读通过在野国民党和民众党立委联手推动的《立法院职权行使法》等部分条文修正案，预计下周将法案送交行政院；而行政院称上述修正案执行有窒碍难行之虞，将研议移请立法院覆议。执政的民进党立法院党团也预告要声请释宪，身兼民进党主席的总统赖清德表达尊重与支持。 赖清德政府甫上任两周，朝野就严重对立……}

\entryitemWithDescription{小马可斯：若中国海警蓄意杀害菲律宾人 ``非常接近战争行为''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240601-3761063}{菲律宾总统小马可斯说，如果中国海警蓄意杀害菲律宾人，这将与菲律宾定义的战争行为非常接近，``几乎肯定越过红线''，菲律宾将作出相应的回应，并相信会获得条约盟友美国的支持。 小马可斯5月31日晚在香格里拉对话发表主旨演讲后，在答问环节给南中国海（菲律宾称西菲律宾海）冲突划下红线。 中菲因南中国海主权纷争而频频起海上冲突，紧张局势近半年来有升高之势……}

\entryitemWithDescription{【视频】中美防长对话在区域热点问题上激烈交锋 分析：根本性分歧难以彼此说服}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3759743}{美国国防部长奥斯汀（左前二）和中国国防部长董军（右前一）星期五（5月31日）在新加坡香格里拉大酒店会晤，这是两人首次面对面接触。（路透社） 中美防长时隔18个月举行面对会晤，双方在台海、南中国海等近期热点问题上激烈交锋，但两军将继续接触，预计今年底前成立危机沟通工作组。 受访学者指出，中美在台海、南中国海问题上存在根本分歧，军方高层的会面更多是为了沟通接触，而非形成共识、消除分歧……}

\entryitemWithDescription{迪拜王子煞停在香港开设家族办公室启动计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3760859}{早前声称最迟5月份会到香港设立家族办公室的''迪拜王子''阿里（Sheikh Ali Al Maktoum) ，至周五（5月31日）仍没有动静。受访学者相信短期内阿里王子都不会到香港成立家族办公室，特区政府应检讨目前招商引资的做法，不要急于求成。 这次事件源于来自迪拜统治家族的阿里王子今年3月声称，计划投资5亿美元（6.75亿新元）在香港设立家族办公室，消息被多家媒体广泛报道……}

\entryitemWithDescription{北京据报要求香港国泰航空扩大中东及亚洲航线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3760784}{（香港综合讯）北京据报已向香港国泰航空公司施压，要求扩大往返中东和亚洲的航线，尤其是与``一带一路''有关的地点。 香港《南华早报》星期五（5月31日）引述消息人士报道，北京已要求国泰营运更多航线及直航服务前往中东及亚洲，以振兴香港疲弱的经济和旅游业。 不过，据报道，国泰缺乏机师，难以满足这项要求。国泰能否增加航线，视乎该公司能否聘用更多海外机师……}

\entryitemWithDescription{港政务司长：``47人案''反映香港真实存在国家安全风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3759779}{（香港综合讯）香港最大规模的国安案件``民主派47人案''迎来裁决，政务司司长陈国基星期五（5月31日）称，这反映国家安全风险在香港真实地存在。他同时呼吁香港市民尤其是年轻人，不要受美西方``民主自由''相关言论欺骗……}

\entryitemWithDescription{中国大陆中止ECFA 134项产品关税减让 分析：经贸融合剂减少解决台海问题更难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3758975}{中国大陆指台湾违反《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）规定，宣布中止对台134项产品的关税减让。大陆国务院台湾事务办公室（国台办）支持新措施，并点名批判台湾总统赖清德坚持台独立场，是大陆中止ECFA部分产品的根本原因。 中国财政部星期五（5月31日）在官网发布中国国务院关税税则委员会对台中止ECFA第二批关税减让，宣布从6月15日开始，中止适用ECFA协定税率，按现行有关规定执行……}

\entryitemWithDescription{中国政府机关人员因欠债向境外提供涉密资料被判有期徒刑10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3760122}{（北京综合讯）中国国家安全部披露，有政府机关工作人员因欠外债，向境外提供涉密资料并获利6万元（人民币，下同，1万1000新元），被判处有期徒刑10年。 中国国安部星期五（5月31日）在官方微信公众号发文称，境外间谍情报机关利用网络实施``障眼法''，在虚拟空间里对中国境内人员进行``钓鱼''从而窃取中国国家秘密……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：中国难以参加瑞士6月乌克兰和平会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3759750}{（北京综合讯）中国外交部发言人表示，中国难以出席下个月由瑞士主办的乌克兰和平会议。 路透社星期五（5月31日）上午引述消息人士报道，中国已确认不参加上述会议，因为中国与会条件未能得到满足，包括俄乌都与会……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中美防长交手谈什么}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3753751}{2023年在新加坡相逢时，中美防长止步于礼貌握手，两人名副其实``在一张桌子上吃饭''却实质零互动；今年，这两国的防务高官总算要在香会上正式会晤了。 中国至今没有确认防长董军是否会和美国防长奥斯汀会面，但五角大楼上星期五已宣布奥斯汀将在出席香格里拉对话期间，与董军在新加坡会面。这是今年4月两人视讯通话后，再进一步的实体会面，终结中美防长无实质接触的困境。 此前一年多，中美防长沟通完全断线……}

\entryitemWithDescription{两岸故宫博物院2025年各自迎接100周年院庆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3753611}{台湾故宫博物院将在2025年迎接100周年院庆，院长萧宗煌说，日前向行政院长卓荣泰报告故宫业务时，对方期许百年后的故宫不仅是``台湾的故宫、亚洲的故宫、世界的故宫''，更要做``全民的故宫''，融入台湾民众生活中。 萧宗煌星期四（5月30日）率故宫团队说明新故宫计划进度、历史建筑修复及再利用计划，并宣布``故宫100＋''院庆特展、文创行销、院史编纂及专书出版等系列活动……}