\entryitemWithDescription{中国多地发生数起致命工业和交通意外}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3652283}{（北京综合讯）中国多地近期发生数起致命事故，继湖北一家化工厂发生爆炸后，辽宁一家药企生产车间星期天也发生致命火灾。 据新华社报道，辽宁省锦州市九泰药业生产车间星期天（5月12日）凌晨突发大火。事故造成两人受伤，送医抢救无效后死亡。截至星期天下午，现场大火已被扑灭，事故原因仍在调查中。 官媒央视新闻星期天也报道另一起发生在5月9日的工业意外……}

\entryitemWithDescription{工作强度大收入低待遇差 中国护士缺口近400万人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3652027}{中国山西省太原市妇幼保健院资深护理人员星期六（5月11日）为新护士授帽，迎接国际护士节。~（中新社） （北京综合讯）中国官媒报道，由于工作强度大、收入低待遇差等问题影响，目前中国的护士缺口接近400万人。 星期天（5月12日）是国际护士节。《法治日报》星期六（11日）报道，因工作强度大、收入低待遇差、职业认可度不高等问题困扰着中国护士群体，导致队伍流动性大、人才流失现象严重，护士数量缺口巨大……}

\entryitemWithDescription{中国化工集团原董事长及原总经理双双被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3651871}{被称为``并购大王''的中国化工集团原董事长任建新，涉嫌严重违纪违法被调查。（互联网） 中国化工原总经理杨兴强同样被调查，他曾追随中国化工原董事长任建新多年。（互联网） （北京综合讯）曾操盘中国最大规模海外并购案的中国化工集团原董事长任建新，以及其副手、中国化工集团原总经理杨兴强双双被查……}

\entryitemWithDescription{赖清德就职演说内容 据报将对大陆释善意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3650859}{台湾候任总统赖清德的就职演说内容据报将延续民进党2016年执政以来维持两岸和平稳定现状``承诺不变、善意不变''的政策主轴。（法新社） （台北综合讯）距离台湾总统就职典礼一周之际，据报候任总统赖清德的就职演说内容，将延续民进党2016年执政以来维持两岸和平稳定现状``承诺不变、善意不变''的政策主轴……}

\entryitemWithDescription{中国首个宠物候机厅在深圳机场启用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3651218}{深圳机场宠物候机厅5月8日正式启用，当天有10只宠物到候机厅等候搭飞机。（互联网） （深圳综合讯）中国养宠物的群体持续扩大，带``毛孩子''出远门的需求随之增加。中国首个宠物候机厅在深圳机场正式启用，候机厅分为猫区和狗区，每只宠物都有独立候机空间。 综合《深圳晚报》和《南方日报》报道，首10只萌宠上星期三（5月8日）进入深圳宝安国际机场宠物候机厅，等待搭乘航班……}

\entryitemWithDescription{香港律政司长：《愿荣光》禁令清楚说明红线 期待谷歌积极回应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3651341}{一名男子于2020年10月1日即中国国庆期间在香港街道上用长笛演奏《愿荣光归香港》。（法新社档案照） （香港综合讯）针对香港上诉庭裁定港府上诉得直，对反修例运动期间广为传唱的歌曲《愿荣光归香港》批出禁制令，香港律政司司长林定国星期天（5月12日）说，禁制令是禁止利用《愿荣光归香港》煽动港独的行为，并称禁制令可与刑事法律相辅相成，由法庭说清楚``红线''，增加阻吓性……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：移民潮卷空教室 港中小学抢陆生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3628970}{参加香港观校团的中国大陆家长与他们的子女，有机会到香港的中小学体验校园氛围，聆听学校负责人介绍学制等情况。（戴庆成摄） 香港在2019年反修例风波过后出现了移民潮，数以10万计的港人举家移居海外，不少中小学和幼稚园流失学生，加上出生人口持续下降，学校面临收生不足甚至停办的危机。在此之际，大批中国大陆人近年通过各种人才计划移民香港，他们的子女也成为了当地学校抢收的生源……}

\entryitemWithDescription{中国新任驻印度大使：中印两军已在边界西段四个点位实现脱离接触}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3647162}{中国新任驻印度大使徐飞洪在接受中印媒体采访时说，中印边境局势总体稳定可控。（中国驻印度大使馆网站） 在赴新德里履新前，中国新任驻印度大使徐飞洪在接受中印媒体采访时说，两军已在边界西段四个点位实现脱离接触，中印边境局势总体稳定可控。 中国和印度2020年6月在边境西段加勒万河谷爆发流血冲突后，两国关系持续紧张。《印度快报》星期六（5月11日）报道称，至今仍有5万至6万军力部署在中印边境实控线附近……}

\entryitemWithDescription{中美达成一致致力减排甲烷 学者：双方在国际政策领域仍有共同责任和利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646932}{中国气候变化事务特使刘振民（左）5月9日结束与美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔（右）在华盛顿举行的两天会议。这是两人今年1月分别接任中美气候变化大使以来的首次面对面交流。（彭博社/法新社） 中美新能源贸易争端持续加剧，却在致力减少甲烷排放上达成一致……}

\entryitemWithDescription{中国4月CPI连续第三个月上涨 PPI持续下跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646160}{中国4月份居民消费价格指数（CPI）连续第三个月上涨，同比涨幅扩大。图为四川成都居民上月在超市选购商品。（中新社） （北京综合讯）中国4月份居民消费价格指数（CPI）连续第三个月上涨，同比涨幅扩大，但是工业品价格延续长期下跌趋势，显示中国消费需求有所改善的同时，提振经济仍面临挑战……}

\entryitemWithDescription{快时尚巨头希音据报筹备在伦敦上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646458}{希音据报筹备在伦敦上市。图为伦敦街头的希音广告牌。（路透社） （伦敦综合讯）快时尚巨头希音（Shein）据报正在积极筹备登陆伦敦交易所。 路透社星期六（5月11日）引述两位知情人士报道，希音团队今年初已开始与金融和法律顾问团队就在伦敦证券交易所上市进行探讨，并与伦敦的基金经理们安排了初步会面，准备进行上市前的推介……}

\entryitemWithDescription{赖清德520就职典礼 六都仅绿籍台南市长确认出席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646425}{台湾候任总统赖清德将于5月20日举行就职典礼，但六都市长中仅一人确认出席。图为赖清德4月10日在新任阁揆人事首场发布会。（法新社） （台北综合讯）台湾候任总统赖清德将于5月20日举行就职典礼，但六都市长中仅民进党籍的台南市长黄伟哲确认会出席。 综合《中国时报》和中央社报道，赖清德5月20日就职，届时将从在野的国民党籍立法院长韩国瑜手中接过``中华民国国玺印信''……}

\entryitemWithDescription{香港科学家打造成本仅为2万2000美元的MRI}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646172}{目前如图中所示的临床使用磁共振成像仪价格均在百万美元以上，发展中国家仍然很难负担并普及。 （档案示范照） （香港综合讯）香港大学一项研究显示，一种用现成零部件制成的磁共振成像（MRI）设备，在与人工智能相匹配后，其性能与高端的磁共振成像仪相当，但成本仅为2万2000美元（2万9800新元）……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：百度公关副总裁璩静闹出的公关危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3629048}{新闻人间：百度公关副总裁璩静闹出的公关危机（联合早报制图） 一头干练短发，一袭黑色上衣，中国互联网巨头百度副总裁璩静上周五一节假日期间在抖音上连发数条``霸总''视频，其强势刻薄的语气和不近人情的内容很快在网上炸开了锅……}

\entryitemWithDescription{李强调研新疆考察被美国制裁纺企}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3643675}{中国总理李强（左三）星期三（5月8日）在新疆昌吉溢达纺织调研，了解企业生产研发、市场开拓等情况。（新华社） 美国近期在新疆强迫劳动问题上加码施压中国，中国总理李强本周到新疆调研三天，期间要求新疆提高对内对外开放水平，加强国际往来，打造向西开放的桥头堡。李强同时也考察已被美国制裁四年的老牌纺织企业溢达集团子公司……}

\entryitemWithDescription{美驱逐舰进入西沙群岛附近海域 解放军警告驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3643344}{美国海军导弹驱逐舰哈尔西号星期五（5月10日）进入南中国海西沙群岛附近海域。（取自美国海军第七舰队官网） （北京／华盛顿综合讯）距离台湾候任总统赖清德5月20日就职尚不足两周时间，美国海军导弹驱逐舰哈尔西号星期三（5月8日）通过台湾海峡后，星期五（10日）又进入南中国海西沙群岛附近海域。解放军南部战区组织海空兵力跟踪监视并警告驱离……}

\entryitemWithDescription{部分中国用户称可正常使用WhatsApp 但部分用户否认}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3642998}{彭博社星期四（5月9日）报道称，部分中国用户表示，之前一段时间可在不开启虚拟专用网络（VPN）的状态下使用WhatsApp。（路透社档案照） 中国政府多年来禁止中国大陆境内用户使用WhatsApp等外国即时通讯和社交媒体平台；但据彭博社星期四报道，北京和上海的一些用户日前一度能够自由使用WhatsApp。 据彭博社报道，北京和上海一些用户称，可以正常使用WhatsApp，持续时间已有两周……}

\entryitemWithDescription{美驻港澳总领事要求港府停止通缉与镇压港人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3643507}{美国驻港澳总领事梅儒瑞星期四（5月9日）在美国智库战略与国际研究中心主办的线上研讨会上说，美国政府要求港府停止通缉和镇压港人。（取自美国智库战略与国际研究中心线上研讨会截图） 近年香港和美国的关系紧张，美国驻香港及澳门总领事梅儒瑞（Gregory May）周四（5月9日）表示，若香港政府回到尊重《中英联合声明》的精神和条文，美国政府随时准备好作出正面回应……}

\entryitemWithDescription{赖清德就职后将到立法院进行国情报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3638645}{台湾候任总统赖清德将在5月20日就职后，到立法院进行国情报告。（法新社） 台湾候任总统赖清德在5月20日宣誓就职后，有望在一个月内到立法院进行国情报告。由于台湾历任总统都不曾到立法院进行国情报告，若赖清德成行，将创下宪政首例。 国民党和民众党立委在立法院提案，邀请赖清德就职后到立法院国情报告，列为星期五（5月10日）立法院院会讨论事项……}

\entryitemWithDescription{前大使赵志远任中国外交部部长助理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3642436}{中国人社部星期四（5月9日）公告，任命前大使赵志远为中国外交部部长助理。（互联网） （北京综合讯）中国驻埃塞尔比亚前大使赵志远回国担任中国外交部部长助理。 中国人力资源和社会保障部人事司星期四（5月9日）公告上述任命。 据中国驻埃塞尔比亚大使馆官网消息，赵志远星期天（5月5日）晚离任回国。中国外交部官网主要官员栏目显示，三名部长助理分别为华春莹、苗得雨和赵志远……}