


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Peter Thiel sells off all Nvidia stock, stirring bubble fears}{https://news.ycombinator.com/item?id=45948477}{https://www.thestreet.com/investing/peter-thiel-dumps-top-ai-stock-stirring-bubble-fears}

\entryitemTwoLinks{I have recordings proving Coinbase knew about breach months before disclosure}{https://news.ycombinator.com/item?id=45948058}{https://jonathanclark.com/posts/coinbase-breach-timeline.html}

\entryitemTwoLinks{Open-source Zig book}{https://news.ycombinator.com/item?id=45947810}{https://www.zigbook.net}

\entryitemTwoLinks{Browser fingerprinting via favicon}{https://news.ycombinator.com/item?id=45947770}{https://github.com/jonasstrehle/supercookie}

\entryitemTwoLinks{The fate of "small" open source}{https://news.ycombinator.com/item?id=45947639}{https://nolanlawson.com/2025/11/16/the-fate-of-small-open-source/}

\entryitemTwoLinks{What if you don't need MCP at all?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45947444}{https://mariozechner.at/posts/2025-11-02-what-if-you-dont-need-mcp/}

\entryitemTwoLinks{Three kinds of AI products work}{https://news.ycombinator.com/item?id=45946498}{https://www.seangoedecke.com/ai-products/}

\entryitemTwoLinks{Dissecting Flock Safety: The Cameras Tracking You Are a Security Nightmare [video]}{https://news.ycombinator.com/item?id=45945960}{https://www.youtube.com/watch?v=uB0gr7Fh6lY}

\entryitemTwoLinks{FPGA Based IBM-PC-XT}{https://news.ycombinator.com/item?id=45945784}{https://bit-hack.net/2025/11/10/fpga-based-ibm-pc-xt/}

\entryitemTwoLinks{Heretic: Automatic censorship removal for language models}{https://news.ycombinator.com/item?id=45945587}{https://github.com/p-e-w/heretic}

\entryitemTwoLinks{Running the "Reflections on Trusting Trust" Compiler (2023)}{https://news.ycombinator.com/item?id=45945202}{https://research.swtch.com/nih}

\entryitemTwoLinks{Iran begins cloud seeding operations as drought bites}{https://news.ycombinator.com/item?id=45945188}{https://www.arabnews.com/node/2622812/middle-east}

\entryitemTwoLinks{A new documentary about the history of forced psychiatric treatment in Spain}{https://news.ycombinator.com/item?id=45945101}{https://www.bbc.co.uk/news/articles/cr43vx0rrwvo}

\entryitemTwoLinks{Garbage collection is useful}{https://news.ycombinator.com/item?id=45944969}{https://dubroy.com/blog/garbage-collection-is-useful/}

\entryitemTwoLinks{The internet is no longer a safe haven}{https://news.ycombinator.com/item?id=45944870}{https://brainbaking.com/post/2025/10/the-internet-is-no-longer-a-safe-haven/}

\entryitemTwoLinks{Why use OpenBSD?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45944595}{https://www.tumfatig.net/2025/why-are-you-still-using-openbsd/}

\entryitemTwoLinks{Brimstone: ES2025 JavaScript engine written in Rust}{https://news.ycombinator.com/item?id=45944337}{https://github.com/Hans-Halverson/brimstone}

\entryitemTwoLinks{Anthropic's paper smells like bullshit}{https://news.ycombinator.com/item?id=45944296}{https://djnn.sh/posts/anthropic-s-paper-smells-like-bullshit/}

\entryitemTwoLinks{UK's first small nuclear power station to be built in north Wales}{https://news.ycombinator.com/item?id=45944056}{https://www.bbc.com/news/articles/c051y3d7myzo}

\entryitemTwoLinks{I don't need a Steam Machine}{https://news.ycombinator.com/item?id=45943992}{https://brainbaking.com/post/2025/11/why-i-dont-need-a-steam-machine/}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}NASA 宇航员的离异妻子承认撒谎}{https://www.solidot.org/story?sid=82816}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}本世纪末全球气温可能上升 2.6C}{https://www.solidot.org/story?sid=82815}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}研究发现中国家庭肥胖谈话与青少年进食障碍症状存在关联}{https://www.solidot.org/story?sid=82814}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}德国法院裁决 Google 需要向德国比价平台 Idealo 赔偿 4.65 亿欧元}{https://www.solidot.org/story?sid=82813}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英国脱欧的经济影响}{https://www.solidot.org/story?sid=82812}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}亚马逊的卫星宽带项目从 Project Kuiper 改名为 Amazon Leo}{https://www.solidot.org/story?sid=82811}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}订阅付费电视的美国家庭比例降至五成}{https://www.solidot.org/story?sid=82810}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Epstein-Barr 病毒可能是狼疮的病因}{https://www.solidot.org/story?sid=82809}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Mozilla 宣布 AI Window for Firefox}{https://www.solidot.org/story?sid=82808}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}欧盟计划加速对小额包裹征税}{https://www.solidot.org/story?sid=82807}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}狗相伴人类迁徙和交易逾万年}{https://www.solidot.org/story?sid=82806}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Android 采用 Rust 后大幅减少内存安全漏洞，加快代码审查}{https://www.solidot.org/story?sid=82805}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Thunderbird 145 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82804}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Blue Origin 完成首次 New Glenn 火箭回收}{https://www.solidot.org/story?sid=82803}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}小鹏汇天开始量产``飞行汽车''}{https://www.solidot.org/story?sid=82802}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] ，有人遇到过 App Store「账户→应用程序」列表里部分 App 图标出现白色方块底色吗？}{https://www.v2ex.com/t/1173147}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 国行 iPhone Air 修改销售地区后是不是完美了}{https://www.v2ex.com/t/1173144}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 安卓 ChatGPT app 间歇性网络配置问题}{https://www.v2ex.com/t/1173143}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了个广告投放的 ai agent。}{https://www.v2ex.com/t/1173142}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 麻烦老哥们给点有音量旋钮的 70-80 键 键盘推荐}{https://www.v2ex.com/t/1173140}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[计算机] 买台 Macbook Pro 高配还是买台 Macbook Air + 台式 PC?}{https://www.v2ex.com/t/1173139}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 哈哈，前公司已经卑鄙的让我被离职/被辞职了，理由是各种所谓的不合格，挺鹅心滴！}{https://www.v2ex.com/t/1173138}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 一件小事让我觉得有家庭和单独生活相比，前者是强鲁棒性的}{https://www.v2ex.com/t/1173137}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] Tether 推出的离岸人民币稳定币 CNHT0，这是闹哪样？}{https://www.v2ex.com/t/1173136}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] Netflix/网飞/奈飞合租请避雷蜜糖商店 MetShop}{https://www.v2ex.com/t/1173135}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 安装公司的 Wi-Fi 证书连接到公司 Wi-Fi，后台可以看到哪些信息？}{https://www.v2ex.com/t/1173134}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 国外免费 AI 羊毛可以薅。claude code， codex 等接口，国外第三方平台 megallm.io}{https://www.v2ex.com/t/1173133}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 小众瞩目的 Blog 开源来咯}{https://www.v2ex.com/t/1173132}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[跑步] 大家的光感运动手表心率显示准吗？}{https://www.v2ex.com/t/1173131}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 上海，初创公司，招 Android 初级 or 中级}{https://www.v2ex.com/t/1173129}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 3 个月，瘦了 26 斤（13kg）}{https://www.v2ex.com/t/1173128}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 锐评 nocobase 无代码开发平台}{https://www.v2ex.com/t/1173127}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Kiwi Assistant 更新到了 v2.0.0.欢迎大家使用.}{https://www.v2ex.com/t/1173125}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 刚看了眼老家的摄像头，爸妈又在吵架}{https://www.v2ex.com/t/1173123}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 十年韭菜的顿悟：炒股的密码是``等待''}{https://www.v2ex.com/t/1173121}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 在线公共网络记事本}{https://www.v2ex.com/t/1173119}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] iOS 沙盒逃逸漏洞或可让国行强开 Apple 智能和突破 iPhone Air eSIM 限制}{https://www.v2ex.com/t/1173118}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 做了两个网站，第一个死了，现在想试试第二个}{https://www.v2ex.com/t/1173117}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] color os 16 支持 Linux 虚拟吗？}{https://www.v2ex.com/t/1173116}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 助眠的小技巧}{https://www.v2ex.com/t/1173115}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 用了几天中兴 F50 Pro，分享两个点}{https://www.v2ex.com/t/1173114}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 关于普通人}{https://www.v2ex.com/t/1173113}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 推荐一个分享杭州事业单位招聘公告的微信公众号 [HZ 引才]}{https://www.v2ex.com/t/1173112}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 探讨冬季保温策略}{https://www.v2ex.com/t/1173111}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有深度使用 Github Copilot 的小哥吗？}{https://www.v2ex.com/t/1173110}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大龄本科生在线请教 AIGC 检查降低的方法}{https://www.v2ex.com/t/1173108}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘： 前端/web3 交易系统/智能合约/GO/Flutter/C++/Compliance \& Licensing Manager/运维 Leader/测试 Leader/产品/量化/Community}{https://www.v2ex.com/t/1173107}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 「2025 年」1w 美金初入美股 Day7}{https://www.v2ex.com/t/1173106}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] macOS 离谱的 bug}{https://www.v2ex.com/t/1173105}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有哪些在微信内即可落地的简洁流程/工具，能实现收款核对、地址统一收集、批量回填单号与自助查询，避免遗漏？}{https://www.v2ex.com/t/1173104}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 分享一个基于 SQL 编译器的 LLM 应用}{https://www.v2ex.com/t/1173103}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude] claude 如何解决手机+住址问题？}{https://www.v2ex.com/t/1173101}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] [AIGCBAR] 老牌 CC/CodeX 中转， 300+模型，实现缓存优化，稳定高效 | CC 分组 0.8 元/刀起}{https://www.v2ex.com/t/1173100}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 不同的人，是不是要不同的策略？}{https://www.v2ex.com/t/1173099}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 开源一下组内的 agent 框架。基于 langgraph, 支持工具执行前进行审核的分布式多 agent 框架。}{https://www.v2ex.com/t/1173098}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 怎么办，看见好看的女孩就喜欢}{https://www.v2ex.com/t/1173097}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 旗袍美女}{https://www.v2ex.com/t/1173094}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] v2fun 突然出现节点收藏打不开}{https://www.v2ex.com/t/1173093}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[这个世界不完美] 说出一个你认识到这个世界真的就是一个巨大的草台班子的例子}{https://www.v2ex.com/t/1173092}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 想做一个去矩阵群控系统 ,想寻大佬解决方案,或者长期工作.}{https://www.v2ex.com/t/1173091}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 上海移动互联网专线安装记录}{https://www.v2ex.com/t/1173090}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VXNA] 申请收录个人博客： https://krya.com/}{https://www.v2ex.com/t/1173088}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenWrt] 光猫 IPTV 单线复用+OpenWrt 路由器配置技巧（所有内网设备看 IPTV）}{https://www.v2ex.com/t/1173087}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 鬼灭之刃 AI 合照、鬼灭之刃 AI 票根生成这个太帅了！ [惊艳]}{https://www.v2ex.com/t/1173086}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 上班后时间多，学一门外语和学一门乐器，哪个划算？}{https://www.v2ex.com/t/1173085}


\ipart{Generic News}
