\entryitemWithDescription{翻船案两岸九轮协商陷僵局 金门民间穿梭金厦牵线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470814}{星期二（2月27日）中午，国民党籍立委陈玉珍（左）和助理从金门水头码头准备通关，搭渡轮到厦门逗留两天，希望促成民间协商，妥善处理金厦翻船案。（温伟中摄） 金门翻船案延烧半个月，两岸官方协商第九轮再卡关，双方对事发真相和台湾方面道歉与否僵持不下，金门民间人士则纷纷穿梭金门和厦门牵线，希望化解危机……}

\entryitemWithDescription{秦刚辞去全国人大代表职务而没有被``罢免''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470812}{中国全国人民代表大会常务委员会星期二（2月27日）发布公告，透露中国前外长秦刚辞去全国人大代表职务。图摄于去年3月的中国两会外长记者会。（互联网） 官方定性留下弹性空间或许未涉犯罪 中国全国人民代表大会常务委员会星期二（2月27日）发布公告，透露前外长秦刚辞去全国人大代表职务。公告中的用词``辞去''引起关注，分析人士指出，秦刚没有被罢免，显示官方对秦刚问题的定性留下弹性空间，未必涉及违法犯罪……}

\entryitemWithDescription{台防长谈金厦海域争端：不期望发生任何作战状况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470796}{中国大陆海警近日数度进入金门禁、限制水域执法巡查，台湾政府认为大陆意在宣示主权。台湾国防部长邱国正星期二被媒体询及军方会否以武力介入时，指出台湾会尽量避战，不期望有任何作战状况发生。 大陆渔船2月14日在金厦海域与台湾海巡署巡逻艇碰撞翻覆，两人死亡……}

\entryitemWithDescription{中国修订保密法 分析：可能应对火箭军腐败泄密案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470792}{中国最高立法机关通过新修订的保守国家秘密法，进一步健全保密管理制度和监管措施，也注重科技创新，对保密科技自立自强提出更高要求。 受访分析人士指出，中国官方时隔14年再度修订保密法，可能旨在应对去年中解放军战略军种火箭军高层将领传出的腐败和泄密案，避免更多国家机密、先进武器布局、前沿技术外泄。 为期两天的中国全国人大常委会第八次会议，星期二（2月27日）在北京闭幕，表决通过新修订的保守国家秘密法……}

\entryitemWithDescription{中国商用飞机C919与ARJ21到东南亚五国演示飞行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470768}{中国商用飞机有限责任公司星期二宣布，中国国产ARJ21支线客机（左）和C919大型客机，当天上午在越南广宁省云屯国际机场举行演示飞行启动仪式，由此拉开了中国国产商用飞机东南亚演示飞行的序幕。（中新社） （北京综合讯）刚刚完成新加坡航空展飞行表演的中国国产C919和ARJ21飞机，星期二（2月27日）开始在东南亚五国进行演示飞行，为后续开拓东南亚市场奠定基础……}

\entryitemWithDescription{美国商会会长本周访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470748}{（华盛顿综合电）美国商会会长克拉克本周将率团访华，预计会与中国官员会面。 综合路透社与彭博社报道，美国商会在一份电邮声明中说，克拉克（Suzanne Clark）率领的代表团由美国前政府官员组成，预计访华期间将与中国官员、当地商界领袖以及美国企业高管、外国外交使团代表等会面。 知情人士说，在美国前总统小布什执政时期担任美国贸易代表的施瓦布（Susan Schwab）将随同克拉克访华……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】金门翻船事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470704}{2月14日金门海巡队驱离一艘中国大陆籍越界捕鱼快艇过程中有四名大陆船员落海，其中两人溺毙，金门海巡队展开搜救。（互联网） 2月14日福建厦门与金门之间发生一起翻船事件，造成两个大陆渔民死亡。事发至今还无法了结。 台湾海巡署称，载有四人的大陆渔船当天违规越界进入台湾的禁限制水域，在被台湾巡逻艇拦截时，不慎翻覆才导致两个大陆渔民死亡……}

\entryitemWithDescription{美批准中国增加赴美航班 恢复至疫情前约三分之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470709}{（华盛顿/上海综合讯）美国运输部当地时间星期一宣布，从3月31日起，允许中国航空公司执飞中美往返航班的数量，从每周35个增加到50个，这将使市场恢复到疫情前水平的三分之一左右。 综合路透社与第一财经网报道，美国交通部星期一（2月26日）称，此举是在预计2024年夏季交通旺季到来之际，美中市场进一步正常化的重要一步。 此次调整，是中美直航实施疫情限制以来的第五次增班……}

\entryitemWithDescription{两岸代表八度协商仍卡关 大陆海上执法施压升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470567}{金厦海域翻船案延烧第13天，两岸代表星期一（2月26日）下午在金门陆岛酒店展开第八轮协商，三名大陆代表在开会前先在酒店外讨论。左起为泉州台办副主任李朝晖、晋江红十字会顾问许伟伟、秘书长曹荣山。（温伟中摄） 围绕金厦海域翻船事故，两岸代表四天内八度协商仍卡关，中国大陆海上执法施压升级。 从上周五（2月23日）起至本周一（26日），台湾海巡署副署长许静芝与大陆渔民家属代表已进行八次闭门会谈……}

\entryitemWithDescription{金门渔民：野生黄鱼应节价飙 大陆渔民经常越界捕捞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470566}{上百艘渔船星期一（2月26日）停泊在小金门罗厝渔港。当地渔民说，金门盛产昂贵的野生黄鱼，大陆渔民经常来定锚撒网，并趁台湾海巡船午休或不在的空档，高速冲入金门水域收网。（温伟中摄） 金门海域特产野生黄鱼，当地渔民说，每逢过年过节黄鱼价格翻倍，中国大陆渔民经常越界捕捞，遇到执法船追缉登检``很容易出事''……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席夏立言访陆 称愈危险愈需要对话管道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470560}{国民党副主席夏立言去年曾访问中国大陆。图为他去年2月8日飞往大陆前在桃园国际机场接受媒体采访。（路透社档案照） 台湾在野国民党副主席夏立言星期一（2月26日）率团到中国大陆访问。他在行前表示，此次没有计划与大陆官员会面，但金厦水域不幸发生事端，若大陆官员有安排见面，``我们也不排斥见面，客随主便''，也会向两位溺水的大陆渔民家属表达哀悼之意……}

\entryitemWithDescription{贵州国企罕见募资为城投公司还债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470557}{中国政府评估地方债务风险得到整体缓解之际，贵州国企宏应达上周五（2月23日）首次发债，债券金额为18亿元（人民币，下同，3.36亿新元），公开募集资金为无股权关系、陷入困境的城投公司黔城产业还债。 受访专家分析，贵州最新举动相当罕见，表明财政困难地区正加大统筹力度偿还本区域债务，以应对地方政府融资平台债务到期带来的融资压力……}

\entryitemWithDescription{连锁大牌相继闭店 中国超市洗牌加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470547}{数据显示，预计到2024年，中国仓储会员超市行业市场规模将达到388亿元人民币（72亿新元）。图为摄于今年2月深圳开市客（Costco）的门店外，一名顾客推着载满货品的婴儿车。（彭博社） （上海／北京综合讯）中国零售行业冼牌加剧，今年以来，多地传统连锁超市接连闭店，另一方面，盒马、山姆等仓储会员超市逆势扩张，会员店市场的竞争愈发激烈……}

\entryitemWithDescription{江西出台低彩礼机制 不超3.9万人民币子女可优先入学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470500}{（江西综合讯）中国江西省崇义县本月出台低彩礼机制，彩礼不超过3.9万元（人民币，下同，7410新币）的家庭，子女可优先入学。 据中新社报道，崇义县2月20日发布《关于建立崇义县``零彩礼''\,``低彩礼''家庭礼遇机制（试行）的通知》，婚假时男方给女方的聘礼、礼金为零或不超过3.9万元家庭，可享受包括子女入学、创业扶持、健康体检、优先聘用、农业优惠等10方面礼遇政策……}

\entryitemWithDescription{广州南沙受损跨梁及桥墩开始拆除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470462}{广州南沙的沥心沙大桥上星期四（2月22日）发生船只触碰事故，大桥桥面断裂，有车辆掉落。图为事故现场。（中新社） （广州讯）广州南沙沥心沙大桥上星期四（2月22日）被撞断裂，南沙区官方通报，受损跨梁开拆工作已开始，桥体目前处于稳定状态……}

\entryitemWithDescription{于泽远：``布鞋首富''宗庆后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470306}{娃哈哈集团创始人宗庆后星期天（2月25日）逝世。宗庆后逝世的消息当天迅速登上微博热搜榜第一，显示这位享年79岁的民营企业家在中国有着很高的知名度。 宗庆后是中国改革开放后第一代创业成功的民营企业家，这代创业者的基本特征是文化水平不高，但吃苦耐劳、敢闯敢干、善抓机遇。 宗庆后初中毕业后，由于家境窘迫，不得不到舟山农场工作，在那里割稻、烧窑、挖盐，晒盐，一干就是15年……}

\entryitemWithDescription{金门翻船事故陆台再协商 福建海警舰艇编队开展执法巡查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470346}{（北京/金门综合讯）台湾海峡两岸本周末就金门海域翻船事故再度协商，与此同时，福建海警组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查。 据中新社星期天（2月25日）引述中国海警局报道，福建海警当天组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查，期间将采取编队航行、识别查证、警戒护渔、喊话警告等措施，加强重点海域执法巡查……}