\entryitemWithDescription{赵少康挑战赖清德废除台独党纲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452963}{台湾总统大选在11月24日候选人登记截止后，坊间出现至少六份民调，一致呈现相同趋势，显示国民党的侯康配已直追民进党的赖萧配。 昔日``政治金童''、国民党副总统候选人赵少康临危受命参战，让侯康配民调直追赖萧配。他连日来密集受访，挑战外号``台独金孙''的民进党总统候选人赖清德，作为民进党主席，敢不敢废掉台独党纲……}

\entryitemWithDescription{深中通道主线全线贯通 未来深圳中山20分钟直通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452944}{深中通道主线贯通（联合早报制图） 粤港澳大湾区超级工程深中通道海底隧道星期二（11月28日）贯通，意味着深中通道主线全线贯通。这一横跨珠江三角洲的工程预计在明年下半年全线通车，将成为联通珠江东西两岸城市群的重要交通纽带。 据``深中通道发布''微信公号，深中通道星期二举行主线贯通暨收尾工程建设动员会。当天上午，海底隧道管内压仓混凝土浇筑完成，标志着深中通道的建设进入2024年通车的收尾工程阶段……}

\entryitemWithDescription{中国海警称驱离进入钓鱼岛周边海域的日本船只}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452941}{（北京/东京综合讯）中国海警局说，他们驱离了进入有领土争议的钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）周边海域的日本船只。 中国海警局官网通报，日本船只``隆祥丸''号及数艘巡视船星期二（11月28日）进入钓鱼岛附近海域，中国海警舰艇对此依法采取了必要的管控措施并警告驱离。通报未披露具体细节。 中国敦促日本停止在该海域的所有非法行为，确保不再发生类似事件……}

\entryitemWithDescription{参与拍摄``我愿意投降解放军'' 台湾军官遭求处重刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452918}{（台北综合讯）台湾有现役军官涉嫌拍摄自述``我愿意投降解放军'' 的心理战影片，或向中国大陆泄露机密以换取报酬而被起诉，法院并被建请从重量刑。 综合《自由时报》《中国时报》等报道，台湾高等检察署星期一（11月27日）完成了对10名退役和现役军人的调查，并以贪污和为大陆地区发展组织等罪名提起公诉。涉案单位包括台湾陆军化生放核训练中心以及有``龙城部队''之称的陆军航空特战指挥部601旅等……}

\entryitemWithDescription{多部大陆电影获金马奖 业内传言抵制或放宽}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452914}{以2022年春季上海封城为背景的《备忘录》11月25日拿下台湾金马奖最佳纪录短片，得奖人以``穷山恶水电影小组''为名出席与领奖。图为穷山恶水电影小组成员。（法新社） 中国大陆抵制台湾金马奖五年，仍有多部大陆社会题材电影在这次金马奖上夺得佳绩。受访学者认为，金马奖仍是大陆非主流电影向国际曝光的重要平台；而大陆影人则透露，近期业内开始传言，大陆之后可能会放宽电影参加金马奖的限制……}

\entryitemWithDescription{英媒：跨国企业提防香港 员工出差换备一次性手机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452897}{（香港综合讯）据英媒报道，出于风险担忧，多家世界顶级咨询公司正要求员工访港时使用一次性手机。 《金融时报》星期二（11月28日）引述多位知情人士透露，德勤和毕马威建议部分美国高管，在香港使用预付移动电话而非常规工作手机。同样，麦肯锡的一些顾问在前往香港时，也携带了单独的手机。 一位高管表示，即使对那些未参与敏感项目的人员，这些规定依然适用。他指出，由于不便携带设备，一些高级员工对前往香港感到犹豫……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】台湾总统选战开打 谁主沉浮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452840}{台湾在野阵营大佬11月23日星期四下午在台北君悦酒店宴会厅，原本要协商后来不欢而散。（左起）民众党总统参选人柯文哲、鸿海集团创办人郭台铭、台湾前总统马英九、国民党总统参选人侯友宜、国民党主席朱立伦。（路透社） 在上星期五引起哗然的五人记者会之后，台湾政坛蓝白合终究还是蓝柯一梦，以分道扬镳收场。国民党以悲愤的情绪宣布全党总动员支持侯友宜搭配媒体人赵少康参选正副总统……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港楼市``减辣''为何成效不彰？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231128-1452698}{港府于10月底公布的《施政报告》中宣布放宽三项住宅买卖限制措施。但作者说，大部分港人依然抱审慎心态，不敢贸然入市，以致楼价继续下跌。（路透社） 房屋是香港社会问题的重中之重。近来香港楼价已经从高位下跌近两成，对社会的负面冲击也开始浮现。港府于是在上个月底公布的《施政报告》中宣布放宽三项住宅买卖限制措施，至今不经不觉已满一个月。 纵观市场反应，港人在楼市``减辣''后的信心略有增强……}

\entryitemWithDescription{福建推首批15条对台措施 包括为台青提供过渡免费住房}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452747}{（福州综合讯）中国大陆公布关于支持福建建设两岸融合发展示范区的意见后，福建官方星期一（11月27日）发布首批15条新措施，其中包括为台湾青年提供过渡免费住房等。 据新华社报道，这15条新措施涉及便利台胞往来和生活、深化闽台经贸合作、鼓励台胞就业创业和推进涉台法治建设四个方面。 例如，为便利台胞的交通出行，福建将允许65周岁及以上台湾民众免费乘坐城市公共交通工具……}

\entryitemWithDescription{``侯康配''民调逼近``赖萧配'' 仍须抢得``在野第一勇''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452746}{台湾2024年大选确定三足鼎立后，最新出炉民调多显示，在野国民党提名``侯康配''，让该党军心大振，支持度直逼执政的民进党``赖萧配''。民进党则摆明要让``侯康配''与民众党``柯盈配''互打，坐收渔翁之利……}

\entryitemWithDescription{中国八部门联合发布新举措支持民营经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452738}{中国人民银行27日宣布，中国央行、金融监管总局、证监会等八部门印发了《关于强化金融支持举措助力民营经济发展壮大的通知》，提出支持民营经济的25条具体举措。（路透社） 中国多个部门联合发布在金融领域支持民营经济的系列举措，为陷入低谷的民营企业提供更大力度金融支持，包括提出要合理满足民营房企金融需求等。 这是中国经济增长面临挑战之际，官方为重振民企信心、提振经济增长采取的最新举措……}

\entryitemWithDescription{侯友宜向工商团体承诺：重启两岸交流 四年任期内加入CPTPP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452728}{国民党总统候选人侯友宜（左）星期一（11月27日）与台湾九大工商团体对话经济施政方针，主持人是工业总会理事长苗丰强。（国民党提供） 国民党总统候选人侯友宜星期一（11月27日）与台湾九大工商团体对话经济施政方针，承诺若当选会重启海峡两岸对话交流，并在四年任期内加入《跨太平洋伙伴全面进展协定》（CPTPP）……}

\entryitemWithDescription{为催热香港区议会选情 国泰航空推``爱国者特价机票''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452723}{（香港综合讯）国泰航空据报正为香港居民从中国大陆返港提供折扣机票，借此助力``爱国者治港''下的区议会选举选情。 综合《金融时报》《南华早报》等报道，有香港社团在社交平台转发消息称，国泰航空为12月5日至20日从中国大陆飞往香港的机票提供九折优惠。不过，国泰航空并未在官网公布这一折扣，目前主要向一些组织提供折扣代码……}

\entryitemWithDescription{世卫官员：中国呼吸道疾病激增数比冠病前更低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452715}{（北京综合讯）世界卫生组织官员称，中国目前的呼吸道疾病激增数比冠病之前更低，最近也没有发现新的病原体。 据路透社报道，世卫组织（WHO）流行病和全球大流行预备和预防部门代主任范克尔克霍夫（Maria Van Kerkhove）上星期五（11月24日）接受美国媒体STAT采访时说，中国目前这波呼吸道疾病的峰值不如2018至2019年的高……}

\entryitemWithDescription{字节跳动大规模收缩游戏业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452708}{（北京综合讯）中国互联网企业字节跳动大规模缩减旗下游戏品牌朝夕光年业务，并称将专注于探索创新型游戏和相关技术。 路透社引述消息人士透露，字节跳动将裁减数百个游戏岗位，并关闭其主要品牌朝夕光年（Nuverse）。 字节跳动发言人星期一（11月27日）回应路透社说，公司决定重组游戏业务，并称这是为了聚焦长期战略增长领域的艰难决定……}

\entryitemWithDescription{香港虚拟资产交易平台再爆雷 JPEX案持续发酵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452706}{（香港综合讯）继JPEX后，香港虚拟货币投资平台Hounax再次爆雷，目前累计投资受骗金额已达1.2亿港元（2060万新元）。 综合香港中国通讯社和《南华早报》报道，香港警方已接获超过130人报案，称他们在Hounax平台上投资受骗，损失金额最大的一人被骗1200万港元。 香港警方透露，Hounax平台自称由一家新加坡公司运营，从今年年初开始运作，目标似乎是香港投资者……}

\entryitemWithDescription{中国10月工业利润增速大幅放缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452694}{（北京综合讯）中国10月份工业企业利润连续第三个月增长，但增速放缓，北京或需进一步的政策支持来提振经济。 中国国家统计局星期一（11月27日）发布数据，中国10月份规模以上工业企业实现利润同比增长2.7\%，相比9月的11.9\%和8月17.2\%的增幅，增速回落至个位数。 今年前10个月，中国规模以上工业企业利润同比下降7.8\%，较前九个月的9\%降幅有所收窄……}

\entryitemWithDescription{马航MH370乘客家属索赔案在京开庭审理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452690}{（北京综合讯）在失联近10年后，马航MH370乘客家属索赔案星期一（11月27日）在中国首都北京开庭审理。 综合法新社和中国央视新闻报道，超过40名乘客家属提起诉讼，被告包括改组前后的马来西亚航空公司、美国波音公司、英国飞机发动机制造商罗罗公司，以及德国安联保险集团。 案件将在星期一至12月6日期间在北京朝阳法院分别开庭审理。乘客家属的诉讼请求，主要集中在赔偿问题和查明航班失联真相……}

\entryitemWithDescription{防范市场剧烈波动 北交所据报限制大股东减持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231127-1452663}{北京证券交易所对近期涨幅异常股票进行重点监控，并向投资者提示交易风险。图为北京证券交易所大楼。（路透社） （北京综合讯）知情人士透露，由于担忧近期股市行情暴涨可能引发机构集体减持，北京证券交易所要求一些符合减持条件的公司暂缓发布减持公告。 中国政府频繁出手提振资本市场，北证50指数上周出现剧烈上涨……}