\entryitemWithDescription{于泽远：中国正式加入大客机俱乐部}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230529-1399080}{5月28日中午，自上海虹桥国际机场起飞的东航MU9191航班平安降落在北京首都国际机场。当这架航班缓缓驶过象征民航最高礼仪的水门后，不仅标志着中国国产大客机研发、制造、取证、投运全面贯通，也标志着中国正式加入由美国波音和欧洲空客公司主导多年的大客机俱乐部。 大型客机一般指起飞重量100吨左右，载客超过150人的飞机，它的制造能够反映一个国家的工业体系水平……}

\entryitemWithDescription{C919完成首次商业载客飞行 学者：未来或挑战波音空客长年市场垄断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399123}{C919首个商业航班东航MU9191，星期天中午降落在北京首都机场，穿过象征民航最高礼仪的``水门''，标志着该机型完成首个商业航班飞行。（新华社） 中国国产C919大型客机星期天（5月28日）完成首次商业载客飞行……}

\entryitemWithDescription{国际人权组织称一维族学生抵港后失踪 港府驳斥：并无入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399098}{针对国际特赦组织称一名维吾尔学生抵达香港后下落不明，港府回应称有关人士没有入境，并强烈谴责该组织的指控``毫无根据、无中生有''。~ 综合法新社、《星岛日报》报道，国际特赦星期五（5月26日）发声明说，出生在新疆克拉玛依市的维吾尔族学生阿布都雷赫曼（Abuduwaili Abudureheman）5月10日从韩国抵达香港后，在机场与朋友失去联络，至今下落不明……}

\entryitemWithDescription{南方航空新加坡地勤被指辱骂旅客是狗 南航道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399094}{中国南方航空公司星期六（5月27日）就一名乘客称被南航地勤歧视一事道歉，并指该名地勤人员是南航委托服务的新加坡地面代理服务商员工，目前已要求代理服务商停止该名员工的服务资格。 据``中国南方航空驻新加坡营业部''官方微信公众号星期六晚间发布的情况说明，南航星期二（23日）收到投诉后就启动调查，与该旅客沟通，并表达了歉意……}

\entryitemWithDescription{台湾千元台币大王具足虫拉面吸引食客尝鲜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399089}{具足虫拉面自5月22日推出以来，食客必须预定才能吃到。在34岁的黄女士是5月27日在台北成功吃到具足虫拉面的两名食客之一。（路透社） 一只长达20厘米、壳体完整的大王具足虫，盖在拉面之上------这碗5月22日在台湾人气拉面店推出，售价1480台币（65新元）的具足虫拉面，近来在台湾爆红，吸引众多食客排队预定尝鲜。 拉面店老板告诉路透社，具足虫采用最简单烹饪方式蒸制而成，处理起来没有困难……}

\entryitemWithDescription{中国金融终端限制国际用户信息访问}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399078}{中国金融数据供应商万得信息技术（Wind Information Co，简称万得）已经开始限制国际用户对一些信息的访问，使得外国经济学家和投资者更难分析中国经济的表现。 《华尔街日报》5月27日报道，随着中国政府采取一系列措施打击外国公司收集中国信息的活动，中国境外的投资者和分析师称，他们已无法访问万得旗下终端平台的一些数据……}

\entryitemWithDescription{专访台湾前总统马英九：两岸问题能和平民主解决 ``就对祖先有交代了''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399072}{台湾前总统马英九在台北内湖的马英九基金会受访时透露，在访问中国大陆时，发现两岸学生的融合``浑然天成、欲罢不能''，一见面就交换微信，希望保持联络，让他很有成就感。（联合早报） 台湾前总统马英九受访呼吁，维持台海和平，台湾需要备战、避战与谋和``三位一体''同步考虑……}

\entryitemWithDescription{美媒称中国推动俄乌停火欧洲遇冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399063}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右）本月16日至17日访问乌克兰，并在访乌期间与乌克兰外交部长库列巴（左）会面。（中国外交部官网） 据美国媒体报道，中国政府欧亚事务特别代表李辉早前出访欧洲推动俄乌战争停火，但欧洲政府官员和外交官质疑中国扮演诚实调停人的能力，并强调不会撤回对乌克兰的支持……}

\entryitemWithDescription{消息人士：韩国将避免从美光禁运中渔翁得利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1399060}{彭博社引述消息人士报道，中国以国家安全为由禁止中国运营者采购美国晶片公司美光科技（Micron）的产品后，韩国政府将避免从中渔翁得利。（路透社档案照） 有消息称，中国以国家安全为由禁止中国运营者采购美国晶片公司美光科技（Micron）的产品后，韩国政府将避免从中渔翁得利，以免对美韩关系起摩擦。 据彭博社报道，消息人士说，韩国政府不会鼓励韩国内存芯片公司在中国抢夺美光科技公司失去的市场份额……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：从重庆看中国婚配困境相亲角定姻缘 缘分深浅靠博弈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230528-1398842}{重庆人民公园的相亲角一到周末，就有大批家长蜂拥而至，为子女寻觅配偶。（王纬温摄） 已有至少10多年历史的重庆相亲角，去年下半年从洪崖洞永久迁至人民公园。每到周末，成批的家长大清早便蜂拥而至，仔细浏览悬挂在公园各个角落的单身者信息，不放过任何可能的未来女婿或媳妇人选。不少在场家长感叹，相亲角实际上更像一个``大卖场''，以及男女家长之间的``博弈场''，也是中国经济社会贫富分化的缩影……}

\entryitemWithDescription{两名台湾记者被禁止采访世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398872}{台湾再次被拒绝以观察员身份出席世界卫生大会后，两名原本获准报道大会的台湾记者，临时被告知无法领取记者证。 据英国广播公司（BBC）中文网报道，台湾中央社派驻欧洲的记者曾婷瑄和田习如，星期一（5月22日）到联合国日内瓦办事处领取世卫大会记者证时，遭到工作人员阻拦。 世卫大会5月21日至31日在瑞士日内瓦举行。大会早前拒绝了台湾以观察员身份出席本次大会的提案……}

\entryitemWithDescription{戴琪与王文涛会面 学者：中美未到``你出价，我也出价''的实质谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398867}{美国贸易代表戴琪（左）当地时间星期五（5月26日）在美国底特律与中国商务部部长王文涛会面。（中国商务部网站） 美国贸易代表戴琪会见中国商务部部长王文涛时，对中国政府主导的经济政策提出不满，王文涛则关切美国对华经贸政策和关税问题；双方均表示应保持沟通。 受访学者分析，中美若要在贸易领域为双边关系破冰，关键得看双方做出哪些实质让步，但目前未到`\,`你出价，我也出价''的实质谈判……}

\entryitemWithDescription{中国永久关闭6万余个自媒体账号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398863}{（北京综合讯）中国官方对互联网上涉嫌传播虚假信息、非法牟利、假冒官方和新闻机构等问题进行两个月调查后，删除141万条社交媒体信息，并永久关闭6万余个自媒体账号……}

\entryitemWithDescription{香港泛民主派政党公民党正式清盘解散}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398845}{公民党主席梁家杰星期六（5月27日）宣布该党清盘解散。（路透社） （香港综合讯）成立17年的香港泛民主派政党公民党星期六（5月27日）正式宣布清盘解散，意味着曾经的香港泛民第二大政党将从政治舞台上消失。 综合星岛网、东网、香港01等报道，公民党星期六下午举行特别会员大会，表决特别议案……}

\entryitemWithDescription{中国称中韩同意加强半导体对话合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398835}{中国商务部称，中国与韩国同意加强在半导体产业链供应链领域的对话与合作。韩国则要求北京，为在华韩国企业提供可预测的商业环境。 中国商务部部长王文涛星期五（5月26日）在美国底特律参加亚太经合组织（APEC）贸易部长会议时，与韩国产业通商资源部通商交涉本部长安德根会面。 据中国商务部官网发布的新闻稿，双方在会面时就维护产业链供应链稳定、加强双边、区域及多边领域合作等交换意见……}

\entryitemWithDescription{中国山东航母舰编队通过台湾海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398824}{曾在今年4月参加过``联合利剑''环台演习的中国大陆航母山东舰和两艘舰船，星期六（5月27日）通过台湾海峡。 据台湾国防部发布的消息，山东舰和两艘舰船星期六午间通过台湾海峡，沿中线向西北方向航行；期间，台湾军队出动任务机、舰及岸置系统绵密监控，掌握台海周边区域动态……}

\entryitemWithDescription{侯友宜拜会马英九 称两人对台湾和平有同样的坚持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398819}{国民党总统参选人侯友宜（右）在脸书贴出与台湾前总统马英九（左）的合影，两人同握一本以《马英九和平之旅》为标题的杂志，被解读为认可马英九出访大陆成果。（取自侯友宜脸书） 台湾在野国民党总统参选人侯友宜拜会前总统马英九，称两人对台湾的和平有同样的坚持。 侯友宜星期五（5月26日）在脸书发文称，马英九执政期间，两岸关系和平稳定，促进了两岸常态交流……}

\entryitemWithDescription{温伟中：宝岛``行人地狱''污名何时清？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398570}{5月8日上午约9时，台南市三岁余姓女童牵着妈妈的手，背着粉红色书包去上学，交通灯亮着行人绿灯，母女俩过斑马线。 刚走到半路，一辆汽车突然左转撞上，小名薇薇的女童被撞飞，头部重创当场身亡。38岁的母亲被压在车底下，肝脏破裂、肋骨与骨盆断裂，送院救回一命。 36岁肇祸女司机怀胎17周，饱受惊吓送院安胎。事发后五天的母亲节前夕，她到女童的灵堂下跪献花道歉，泣不成声……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``黄鸭''重临，再给港人带来快乐？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398585}{``黄鸭回来啦！''香港一家创意品牌公司周四（5月25日）在毫无预兆下，突然宣布两隻巨型的黄色橡皮鸭将现身香港展出，让许多港人惊喜不已。 虽然主办方表示6月1日才会公布``黄鸭''展览的具体日期和地点，但港人已经急不及待。两只``黄鸭''周四在青衣附近海域试水期间，就吸引了不少人专门前来围观拍照……}

\entryitemWithDescription{中国特使李辉会见俄外长拉夫罗夫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398602}{俄罗斯外交部长拉夫罗夫（右）星期五（5月26日）在莫斯科与中国政府欧亚事务特使李辉会晤。（法新社、俄罗斯外交部） 俄罗斯外长在与中国欧亚事务特使会晤中，重申了俄罗斯政治外交解决乌克兰冲突的承诺，但是表示乌克兰和西方在为恢复和谈制造``严重障碍''。 中国政府欧亚事务特使李辉星期五（5月26日）抵达莫斯科，与俄罗斯外交部长拉夫罗夫及其副手之一加卢津进行会晤……}

\entryitemWithDescription{台立法院通过排黑条款 陈致中政治生涯终结}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398590}{台湾立法院星期五（5月26日）通过《公职人员选举罢免法》修正草案，规定触犯``黑金赌毒''等罪名者，终身不得参选。这意味着，近期因洗钱罪入狱的台湾前总统陈水扁之子陈致中的政治生涯告终。 综合《联合报》《自由时报》等报道，俗称``排黑条款''的修正草案条文规定，曾犯组织犯罪防制条例罪，及曾犯制造、运输、贩售毒品、枪炮与洗钱等恶行，经有罪判决确定者，终身不得参选……}

\entryitemWithDescription{中美商务部长会谈 就对方政策各表关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398583}{中国商务部部长王文涛（右）5月25日在华盛顿会见美国商务部长雷蒙多。（中国商务部官网） 中美科技战升级之际，中国商务部长王文涛和美国商务部长雷蒙多当地时间星期四（5月25日）在华盛顿举行会谈。受访学者认为，这次会面为中美关系解冻迈出重要一步，但两国关系依然脆弱，回暖仍需时日……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴否认裁员传闻 称全年将招聘1万5000人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398561}{中国电商巨头阿里巴巴及旗下多个业务集团近期出现裁员消息，阿里巴巴星期四（5月25日）通过社交平台加以否认，并指今年旗下业务集团总计需新招1万5000人。 阿里巴巴在官微发布称，2023年旗下六大业务集团总计需新招1万5000人，其中在校园招聘超过3000人。声明称，近日关于淘宝天猫、阿里云、菜鸟、本地生活各个业务裁员谣言传得很厉害，``但谣言就是谣言。我们的招聘正在紧锣密鼓的进行……}

\entryitemWithDescription{路透称``中国黑客攻击肯尼亚政府'' 该国高官：应被视为受赞助宣传}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398556}{英国媒体本周报道称，中国黑客对肯尼亚开展了持续数年的网络攻击。肯尼亚官员星期四（5月25日）在一份书面声明中说，这一报道应被看作是受到赞助的政治宣传。 路透社星期三（5月24日）引用消息人士报道，中国黑客自2019年底至2022年对肯尼亚发起了一系列网络入侵，攻击主要针对肯尼亚政府的八个部门，包括总统办公室、国防部、信息部、卫生部、土地部、内政部、反恐中心等……}