\entryitemWithDescription{赖清德派系夺民进党过半中常委席位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4313386}{民进党主席赖清德在本次全台党代表大会上致词，呼吁全党要团结合作，发挥关键的力量，带领民主台湾继续向前，绝对不能走回头路，才不会辜负人民的托付。（民进党提供） 台湾执政的民进党星期天（7月21日）举行全台党代表大会，并完成权力改组，亲党主席赖清德的派系在10席中常委中拿下六席过半，非赖系为四席，这个结果被视为赖清德时代正式来临……}

\entryitemWithDescription{中国四川雅安山洪酿八死 30多人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4313050}{四川省雅安市汉源县马烈乡新华村星期六（7月20日）发生暴雨山洪，冲毁多处房屋，造成30多人失联，至少八人死亡。事故导致部分道路、桥梁受损，救援人员用挖掘机将村民转移至安全地点。（中新社） 中国四川雅安暴雨引发山洪，有村民在睡梦中被卷走，至少八人死亡，30多人失联。这是继陕西省商洛市桥梁垮塌事件后，中国两天内发生的第二起山洪引发的致命事故……}

\entryitemWithDescription{伤医事件再现 中国卫健委要求落实医院安检}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4313044}{（温州综合讯）中国温州发生医生被害事件后，医院安检争议再度引发关注。中国国家卫生健康委员会已要求各地落实安检措施，完善医院安全防范系统。 温州医科大学附属第一医院上星期六（7月20日）凌晨在官方微信公众号通报，该院心血管内科医生李晟在7月19日的门诊中，突然遭到一名男子持刀伤害，致多处严重损伤，经抢救无效后去世。 卫健委上星期六晚间在官方微博发文，对李晟的去世表示沉痛哀悼，对其家人和亲属表示慰问……}

\entryitemWithDescription{特稿：深圳前海房价大跌特区光环退却？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4074225}{深圳前海赤湾的云开府楼盘去年10月新推出，项目依山旁水，但销售并不理想。（林煇智摄） 位于深圳前海赤湾的云开府是去年10月推出的新楼盘，项目地理位置优越，依山傍水，有双地铁口和商业综合体，但销售情况并不理想。 据深圳市房地产信息平台公开信息，截至今年6月底，云开府的413个单位只卖出八个，未售出的单位多达98\%……}

\entryitemWithDescription{两场台风近期登陆中国沿海地区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4312651}{两场台风近期登陆中国沿海地区，其中台风``派比安''星期天（7月21日）晚间在海南登陆。海口秀英港当天把车辆通道围起来，提醒所有出岛车辆和旅客暂勿前往港口或在港口周边道路停留。（中新社） （北京／台北综合讯）两场台风将在近日登陆中国沿海地区，其中台风``派比安''星期天（7月21日）晚间在海南登陆……}

\entryitemWithDescription{台汉光演习将演练境外物资接转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4312279}{（台北综合讯）在中国大陆不断对台湾军事施压的背景下，台湾军方说，为确保战时的战略物资与援台物资能顺利抵台，本年度汉光演习将动员各部会演练境外物资接转。 综合《自由时报》《自立晚报》、军闻社等报道，为期五天的汉光演习星期一（7月22日）登场，聚焦``无剧本、实战化''演练，重点为验证交战规则、去中心化指挥管制、聚焦全时段验证战力及夜间训练等，关键基础设施防护与韧性也是焦点……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国性产业走``过墙梯'' 逃不过大数据之眼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-3918655}{（插图 / 陈锐勤） 卖淫嫖娼在中国是违法的，但性产业这些年来继续在社会阴暗的角落生存、发展，运营模式更因为中国科技变革而有所变化，与此同时，大数据监管也让性工作者越来越难以遁形。 琪琪（化名）的卧室是个阳光照不进的房间，墙角的床头灯全天候开着，是黑暗中唯一的光源。这里，也是她的``教室''……}

\entryitemWithDescription{美国政要再就乌克兰问题升高对华施压 分析：预告制裁援俄中国企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4310195}{美国安顾问沙利文星期五（7月19日）在阿斯彭安全论坛上暗示，中国银行可能因援助俄罗斯入侵乌克兰而成为制裁目标。图为沙利文7月9日在美国商会北约峰会国防工业论坛上发言。（路透社） 美国政府要员本周再就乌克兰问题加强施压中国力度，国家安全顾问沙利文警告，拜登政府正准备对支持俄罗斯入侵乌克兰的中国实体实施新制裁，还暗示银行可能成为目标……}

\entryitemWithDescription{温州发生持刀伤医事件 中国上半年刑事案增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4310057}{（温州综合讯）中国发生一起暴力伤医案。浙江温州一名心血管内科医生在门诊被一男子持刀伤害，多处严重受伤，抢救无效身亡。 温州市公安局瓯海区分局星期五（7月19日）在微博通报，当天下午6时许，一名男子在温州医科大学附属第一医院伤害一名医生后跳楼，受伤医生和跳楼男子在抢救中……}

\entryitemWithDescription{陕西柞水桥梁垮塌 12人遇难31人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4309412}{7月20日在陕西省柞水县境内拍摄的丹宁高速公路桥垮塌现场。通过高速收费系统比对、视频监控、电话核实，当局估计共有17辆轿车和八辆货车在该桥长达40米的垮塌处坠河。（新华社） 救援人员星期六（7月20日）在陕西柞水高速公路垮塌桥梁下的湍急河流中搜寻落水的人与车。（新华社） 陕西省柞水县境内因突发暴雨山洪局部垮塌的高速公路桥梁。此图摄于7月20日……}

\entryitemWithDescription{日防卫省通报山东舰已驶向南中国海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4309441}{（东京／台北综合讯）日本国防部通报，在太平洋水域多次被目击的中国山东号航母编队已航经台湾与菲律宾之间的水域驶向南中国海，日方研判中国正尝试提升航母在远洋的作战能力。 日本国防部统合幕僚监部星期五（7月19日）通报，包括山东舰在内的六艘中国海军舰艇星期四（7月18日）晚8时左右在沖绳县宫古岛西南方约580公里处的太平洋上航行，并向西驶向南中国海……}

\entryitemWithDescription{澳门特首再度宣布延长假期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4309619}{澳门官方通报，特首贺一诚从星期六（7月20日）起再休假10天。（取自澳门新闻局官网） （澳门讯）已经休假近一个月的澳门特首贺一诚，再度宣布延长假期至本月底，官方并透露他休假期间``接受了必要的诊疗，当前身体状况良好''。 上述星期六（7月20日）作出的宣布意味着贺一诚将连续休假39天，他的健康情况、接下来的动向令人关注……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：钟南山否认病重 网民评论被封}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4294697}{因抗击冠病疫情而获得``共和国勋章''的中国防疫专家钟南山近期被传病重，钟南山星期三（7月17日）对此否认，解释自己是痛风引起的基本病变，目前康复得还不错。相关话题当天冲上微博热搜。 已是耄耋之年的钟南山健康无大碍，许多中国网民在评论区表达了祝福，但也有不少网民尖酸留言说：``吃点连花清瘟就好了''，``少喝酒，多喝奶''，``应酬太多，喝酒喝不过来''……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：特朗普要台湾付保护费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4307379}{美国前总统、共和党总统候选人特朗普6月下旬接受美国媒体访问指出，台湾从美国夺走晶片业务，并坦言要保卫远在万里之外的台湾有实际困难，声称台湾应向美国支付保护费。 特朗普这番言论，让人想起已过世的文史学家李敖2005年担任立委时，质询时任国防部长李杰的这段话：``我们守在第一岛链最前线，是美国的看门狗，看门狗买骨头还要自己花钱吗……}

\entryitemWithDescription{香港注册公司及非港公司数量均创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4307156}{香港政府公布的最新数据显示，注册的香港公司及非港公司的数量均创历史新高。 根据香港公司注册处星期五（7月19日）公布的数据，今年上半年新成立的香港公司总数超过6万6700家。截至6月底，根据《公司条例》注册的香港公司总数约有144万1000家，创历史新高。 另外，今年上半年共有501家非香港公司在香港新设营业地点并注册。截至6月底，注册非港公司总数有近1万5000家，同样创历史新高……}

\entryitemWithDescription{学者：亚细安将从大国竞争中受益 但须警惕战略外溢效应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240719-4303525}{上海复旦大学美国研究中心副主任宋国友，星期四在深圳的一场论坛演讲时指出，美国无论谁问鼎白宫，将继续在关税、技术封锁等领域向中国施压。（主办方提供） 中美竞争在美国总统大选后的演变如何影响东南亚地区备受关注。上海复旦大学美国研究中心副主任宋国友认为，无论谁问鼎白宫，美国将继续在关税、技术封锁等领域向中国施压；亚细安将从大国竞争中受益，但须警惕战略外溢效应……}