\entryitemWithDescription{温伟中：宝岛``行人地狱''污名何时清？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398570}{5月8日上午约9时，台南市三岁余姓女童牵着妈妈的手，背着粉红色书包去上学，交通灯亮着行人绿灯，母女俩过斑马线。 刚走到半路，一辆汽车突然左转撞上，小名薇薇的女童被撞飞，头部重创当场身亡。38岁的母亲被压在车底下，肝脏破裂、肋骨与骨盆断裂，送院救回一命。 36岁肇祸女司机怀胎17周，饱受惊吓送院安胎。事发后五天的母亲节前夕，她到女童的灵堂下跪献花道歉，泣不成声……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``黄鸭''重临，再给港人带来快乐？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230527-1398585}{``黄鸭回来啦！''香港一家创意品牌公司周四（5月25日）在毫无预兆下，突然宣布两隻巨型的黄色橡皮鸭将现身香港展出，让许多港人惊喜不已。 虽然主办方表示6月1日才会公布``黄鸭''展览的具体日期和地点，但港人已经急不及待。两只``黄鸭''周四在青衣附近海域试水期间，就吸引了不少人专门前来围观拍照……}

\entryitemWithDescription{中国特使李辉会见俄外长拉夫罗夫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398602}{俄罗斯外长在与中国欧亚事务特使会晤中，重申了俄罗斯政治外交解决乌克兰冲突的承诺，但是表示乌克兰和西方在为恢复和谈制造``严重障碍''。 中国政府欧亚事务特使李辉星期五（5月26日）抵达莫斯科，与俄罗斯外交部长拉夫罗夫及其副手之一加卢津进行会晤。在会谈中，拉夫罗夫重申政治外交解决乌克兰冲突的承诺。 根据俄罗斯卫星通讯社的消息，拉夫罗夫对李辉说，乌克兰和西方国家协调人对恢复和谈制造``严重障碍''……}

\entryitemWithDescription{台立法院通过排黑条款 陈致中政治生涯终结}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398590}{台湾立法院星期五（5月26日）通过《公职人员选举罢免法》修正草案，规定触犯``黑金赌毒''等罪名者，终身不得参选。这意味着，近期因洗钱罪入狱的台湾前总统陈水扁之子陈致中的政治生涯告终。 综合《联合报》《自由时报》等报道，俗称``排黑条款''的修正草案条文规定，曾犯组织犯罪防制条例罪，及曾犯制造、运输、贩售毒品、枪炮与洗钱等恶行，经有罪判决确定者，终身不得参选……}

\entryitemWithDescription{中美商务部长会谈 就对方政策各表关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398583}{中国商务部部长王文涛（右）5月25日在华盛顿会见美国商务部长雷蒙多。（中国商务部官网） 中美科技战升级之际，中国商务部长王文涛和美国商务部长雷蒙多当地时间星期四（5月25日）在华盛顿举行会谈。受访学者认为，这次会面为中美关系解冻迈出重要一步，但两国关系依然脆弱，回暖仍需时日……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴否认裁员传闻 称全年将招聘1万5000人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398561}{中国电商巨头阿里巴巴及旗下多个业务集团近期出现裁员消息，阿里巴巴星期四（5月25日）通过社交平台加以否认，并指今年旗下业务集团总计需新招1万5000人。 阿里巴巴在官微发布称，2023年旗下六大业务集团总计需新招1万5000人，其中在校园招聘超过3000人。声明称，近日关于淘宝天猫、阿里云、菜鸟、本地生活各个业务裁员谣言传得很厉害，``但谣言就是谣言。我们的招聘正在紧锣密鼓的进行……}

\entryitemWithDescription{路透称``中国黑客攻击肯尼亚政府'' 该国高官：应被视为受赞助宣传}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398556}{英国媒体本周报道称，中国黑客对肯尼亚开展了持续数年的网络攻击。肯尼亚官员星期四（5月25日）在一份书面声明中说，这一报道应被看作是受到赞助的政治宣传。 路透社星期三（5月24日）引用消息人士报道，中国黑客自2019年底至2022年对肯尼亚发起了一系列网络入侵，攻击主要针对肯尼亚政府的八个部门，包括总统办公室、国防部、信息部、卫生部、土地部、内政部、反恐中心等……}

\entryitemWithDescription{中国国产大飞机C919将在周日商业首飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398550}{图为中国国产C919型客机去年11月8日在珠海航空展表演飞行。（中国日报） 中国国产C919大型客机将在星期天（5月28日）迎来首次商业飞行，由中国东方航空公司航班执飞，从上海虹桥机场飞往北京首都机场。 据澎湃新闻报道，飞常准APP数据显示，东航首架C919客机的飞行计划为MU9191航班，计划于上午10时45分从上海虹桥机场起飞，中午1时10分降落至北京首都机场，空中飞行时间为两小时25分钟……}

\entryitemWithDescription{中国多地网约车饱和 分析：就业难等多重因素叠加所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398548}{中国网约车市场概况 中国4月新增超过17万名网约车司机，创下放开疫情管控以来的最高环比涨幅，但订单数量却下滑，导致市场供过于求。深圳等多地交通运输部门接连发布网约车饱和预警，有的甚至暂停受理网约车经营许可。　 据中国网约车监管信息交互系统最新统计，中国在4月份新增17万7000名网约车持证司机，环比增长3.4\%，使全国数量达到了540万6000人……}

\entryitemWithDescription{港媒：浪潮、联想已停止订购美光产品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398546}{中国对美光发出禁令后，浪潮联想等多家中国大型服务器制造商据报已要求供应商暂停发货包含美光芯片的模块。（路透社） 在中国官方对美国最大的内存芯片制造商美光发出禁令后，包括浪潮和联想在内的多家中国大型服务器制造商，据报已要求供应商暂停发货包含美光芯片的模块。 香港《南华早报》星期五（5月26日）引述消息人士说，服务器所使用的动态随机存储记忆体（DRAM）芯片已大宗商品化，通常是由美光和三星电子供应……}

\entryitemWithDescription{分析：美国不解除对李尚福制裁 中美防长会晤困难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398535}{分析指出，美国对中国国防部长李尚福的制裁如不解除，两国防长会晤有难度。图为中国防长李尚福（左）和美国防长奥斯汀（右）。（法新社/彭博社） 美国国防部高级官员称，北京方面仍未正式回应华府有关中美防长在即将召开的香格里拉对话上会面的请求。学者分析，美国对中国国防部长李尚福的制裁如不解除，两国防长会晤有难度……}

\entryitemWithDescription{英国建议废除国安法 港府吁停止干涉中国内政}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398515}{针对英国指国安法是中国政府用来抹黑香港民主派人士，好让他们噤声，香港特区政府星期四（5月25日）谴责伦敦恶意诋毁和政治攻击香港，并强烈敦促英国立即停止干涉纯属中国内政的香港事务。 路透社报道，英国外交部长克莱弗利在英国政府的《香港半年报告：2022年7月至12月》中写到，他今年2月联合国听证会上指出，香港当局利用国安法镇压反对派人士，许多人被下狱或被迫流亡……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：重庆市长胡衡华被倒查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398255}{湖南长沙市望城区一栋居民自建房去年4月轰然倒塌，造成54死9伤悲剧。中国中央政府的调查报告时隔一年后于本星期公布，多达62名公职人员被追责问责，另有四名高干被中央问责。 根据国务院事故调查组的报告，房塌是因房主违法违规建设、加层扩建，而且当地党委政府及其有关部门整治违法建筑、风险隐患排查治理不认真不负责，有的甚至推卸责任、放任不管……}

\entryitemWithDescription{国泰行政总裁：空服员事件损害香港形象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398239}{香港国泰航空公司行政总裁林绍波致函员工说，旗下三名空服员针对乘客作出不当评论的事件，使公司的复原受挫，严重损害了香港和国泰的形象。（法新社档案图） 香港国泰航空公司行政总裁林绍波致函员工说，旗下三名空服员针对乘客作出不当评论的事件，使公司的复原受挫，并严重损害了香港和国泰的形象。 综合彭博社与明报网报道，林绍波星期四（5月25日）在一封发送给员工的内部信件中发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{``AI小作文''引发中国两家公司互掐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398234}{中国人工智能公司科大讯飞将公司股价下跌归因为``某生成式AI散布不实消息导致''，百度开发的AI产品``文心一言''负责人回应说，对于无端的恶意抹黑污蔑，将采取法律措施。（互联网） 网传``人工智能（AI）小作文''引发两家中国公司互掐……}

\entryitemWithDescription{德企巨头坚守中国市场 无视政府呼吁降低对华依赖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398222}{尽管德国总理朔尔茨多次呼吁降低对中国的依赖之际，不少德国企业巨头仍选择坚守中国市场。图为德国大众汽车在2023上海车展的展位。（路透社） 德国总理朔尔茨多次呼吁降低对中国的依赖之际，不少德国企业巨头仍选择坚守中国市场，寻求将商业利益与政治分开……}

\entryitemWithDescription{中国各地招商大战渐显形式主义 官媒发文警告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398218}{央视《焦点访谈》5月初报道，安徽省淮南志高文化科技动漫产业园曾经是当地政府在2010年签约的重点招商引资项目，但最终因资金链断裂烂尾，早在2013年底就无限期停工。（央视网站视频截图） 中国各地年初以来的招商大战，被官媒发文警告。新华社下属的《瞭望》新闻周刊5月中旬发表文章，指当前招商引资存在形式主义、急功近利等问题，有的地方政府盲目``拼优惠''，为长远发展埋下隐患……}

\entryitemWithDescription{台防长邱国正：应尽量避免战争 一旦开打真的很惨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398205}{台湾国防部长邱国正说，台海应尽量避免战争，一旦开打真的很惨。图为邱国正4月6日在立法院备询前接受台媒采访。（路透社） 台湾国防部长邱国正星期四（5月25日）称，台海战场已经没有前方、后方之分，应尽量避免战争，``一旦开打真的很惨''。 据联合新闻网，邱国正在立法院外交及国防委员会备询前受访时如上表述……}

\entryitemWithDescription{四香港学生谋划法院放炸弹 一人被重判五年八个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398193}{香港四名学生涉策划以炸弹袭击法院大楼及港铁等公共设施，被控串谋恐怖活动罪，星期四（5月25日）被香港法院判刑，其中年龄最大的21岁被告被判五年八个月刑期，另三人进入教导所感化。 综合香港《明报》与东网报道，四名被告年龄从17到21岁不等，均为主张武力革命的港独学生组织``光城者''成员……}

\entryitemWithDescription{陈婧：中美芯片战谁是赢家？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1397902}{历时一个多月，中国官方对美国芯片制造商美光（Micron）的网络安全审查，终于靴子落地。中国国家互联网信息办公室上星期天（5月21日）以``影响国家安全''为由，要求国内关键信息基础设施运营商停止采购美光公司的产品。 早在网信办宣布对美光进行网络安全审查之时，外界就预料到这个结果……}

\entryitemWithDescription{中国黑客被指对肯尼亚进行攻击 以获得债务信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1397912}{在肯尼亚首都内罗毕，一条由中国路桥工程公司与肯尼亚政府合作开发的快速路，连接了市中心和当地的国际机场。图片拍摄于今年5月7日。（路透社） 中国黑客被指对东非国家肯尼亚的政府部门和机构进行了持续多年的、广泛的网络入侵，以获取肯尼亚欠下中国债务的信息。 路透社星期三（5月24日）引用匿名人士报道称，中国黑客从2019年末开始对肯尼亚展开为期三年的网络入侵行动……}

\entryitemWithDescription{涉嫌歧视非英语旅客 国泰航空解雇三名空服员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397876}{香港国泰航空行政总裁林绍波（中），星期三在广州就旗下空服员涉歧视乘客事件，以普通话再次致歉并承诺全面检讨。图为林绍波接受媒体采访。 （ 中新社） 香港国泰航空空中服务员涉嫌歧视非英语旅客，在中国大陆引起激烈回响。国泰航空周二（5月23日）急速解雇涉事的三名空中服务员，意图为事件降温。但有受访学者认为，事件反映香港社会的仇中情绪炽热，要解决这个根本问题并不容易……}

\entryitemWithDescription{中国特别代表李辉：中法在乌克兰问题上存在不少共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397854}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右）5月23日在巴黎与法国外交部政治和安全事务总司长蒙多洛尼举行会谈，双方就政治解决乌克兰危机和中法关系等问题交换意见。（中国外交部官网） 在法国访问的中国政府欧亚事务特别代表李辉说，中法在乌克兰问题上有不少共识，中方愿与各国加强对话，扩大政治解决危机的公约数……}