\entryitemWithDescription{汪道涵辜振甫在本地留下的历史文物}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386477}{以汪道涵、辜振甫为首的中国大陆海协会和台湾海基会代表团成员，曾受邀在印有海皇大厦外观的海报上签名。（梁麒麟摄） 汪道涵亲笔题写的``烈士树''石碑，今天仍立于晚晴园一棵青龙木树下。（梁麒麟摄） 晚晴园中由辜振甫题写的``仁心果''石碑。仁心果又称人心果，是孙中山当年在南洋从事革命活动时最爱吃的热带水果之一。（梁麒麟摄） 海峡两岸双方代表受邀在印有海皇大厦外观的海报上签名，再裱框留作纪念……}

\entryitemWithDescription{中韩就台湾问题爆口水战 学者：韩或在印太战略上进一步支持美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386240}{韩国总统尹锡悦4月18日在首尔接受路透社专访时称，台湾问题和朝鲜问题一样，是``全球问题''。（路透社） 总统尹锡悦指台湾问题是``全球性问题''后，中韩连日来爆发激烈口水战。北京警告在台湾问题上``玩火者必自焚''；首尔则指责中国国格令人质疑、``严重外交失礼''，并要求北京谨言慎行……}

\entryitemWithDescription{侯友宜：愿肩负更多责任 无论哪个位置都全力以赴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386241}{侯友宜星期六（4月22日）结束访新行程前，在新加坡香格里拉酒店外接受媒体联访。（台湾新北市政府新闻局提供） 台湾2024年总统选举热门候选人、国民党籍的新北市长侯友宜说，自己从基层一路历练，心中的责任一直是``国家、人民能够安心安定、繁荣有序''，并说他愿意为此肩负起更多的责任，无论在哪一个位置都会全力以赴……}

\entryitemWithDescription{``三边交流''闭门论坛 美国学者: 中美关系国际秩序处于``过渡时刻''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386242}{美国智库兰德公司资深政治学者马扎尔（Michael Mazarr）（左起）、北京大学国际关系学院助理教授祁昊天、新加坡巡回大使陈庆珠，以及新加坡武装部队参谋长朱伟义准将星期五（4月21日）参加南洋理工大学拉惹勒南国际研究院举办的第四届``三边交流''闭门论坛其中一场分论坛。（海峡时报） 两位参加闭门论坛的美国学者认为，现阶段还找不到新论述去定义``新现实''中的中美关系……}

\entryitemWithDescription{长峰医院火灾 入院39人多数70岁以上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386243}{北京长峰医院火灾事故发生三天后，在院治疗伤病员达39人，其中危重四人、重症17人。据媒体报道，此次火灾死亡和危重病人中，70岁以上老人比例较大。　 该医院4月18日发生火灾，已造成29人死亡。医院院长等12人已被刑拘。据《北京日报》报道，截至4月21日下午2时，有39名伤病员在院治疗，其中危重四人、重症17人、病情平稳18人……}

\entryitemWithDescription{协议世异时移 记者记忆犹新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386253}{1993年4月27日的汪辜会谈开始前，中国大陆海协会会长汪道涵和台湾海基会董事长辜振甫隔着桌子站起身，各自伸出右手、面向摄影镜头与对方的手相握，200多名记者现场见证了两岸关系的历史瞬间。 当年参与报道汪辜会谈的前《联合晚报》资深记者邹文学（77岁）回忆说，自己当时跑意外新闻和医药新闻，``难得能够见证一个历史性时刻，所以很珍惜这样的机会……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：汪辜会谈30年两岸共识路漫漫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230423-1386282}{1993年4月27日，海协会会长汪道涵（右）和海基会董事长辜振甫（左）在新加坡海皇大厦举行会谈，对海峡两岸关系的和平发展意义深长。坐在汪道涵右手边的是海协会常务副会长唐树备。（档案照片） 来临的星期四（4月27日）是1993年``汪辜会谈''30周年的历史性日子……}

\entryitemWithDescription{秦刚：中国的土地收回来就绝不会再失去}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385930}{秦刚星期五出席在上海举行的``中国式现代化与世界''蓝厅论坛开幕式，并做主旨演讲。（彭博社） 中国外交部长秦刚重申，``台湾回归中国''是第二次世界大战后国际秩序的组成部分，``中国的土地收回来了，就绝不会再失去''。 秦刚星期五（4月21日）出席在上海举行的``中国式现代化与世界''蓝厅论坛开幕式，并做主旨演讲……}

\entryitemWithDescription{天主教港主教访北京 称信徒爱国是``应该'' 港学者：显示正与内地修好关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385931}{正在北京访问的天主教香港教区主教周守仁（左二），4月20日在北京教区主教座堂出席弥撒并讲道。左一为一同上北京的香港教区辅理主教夏志诚，左三为北京教区主教李山。（天主教北京教区弥撒直播截图） 1997年香港回归中国后，天主教香港教区一直被北京批评立场偏向民主派，双方关系紧张。受访学者认为，周守仁的言论反映天主教香港教区与中国内地的关系正在修好……}

\entryitemWithDescription{学者：中美中产阶级一壮大一萎缩 是对立导因也可成改善关系切入点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385932}{学者认为，中国中产阶级壮大伴随美国中产阶级萎缩，是两国对立加剧的导因之一，但也可能成为改善中美关系的切入点。图为上海中心大厦观景台。（彭博社） 美国布鲁金斯学会约翰桑顿中国研究中心主任李成认为，中国中产阶级壮大伴随美国中产阶级萎缩，是两国对立加剧的导因之一，但也可能成为改善中美关系的切入点……}

\entryitemWithDescription{马英九受邀出席希腊经济论坛 头衔被误植为``台北''前总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385933}{台湾前总统马英九受邀出席月底于希腊举办的``德尔菲经济论坛''，头衔被误植为``台北''前总统。行政院长陈建仁星期五（4月21日）指出，参加活动应``确保台湾的主权和尊严''。马英九办公室出示邀请函证实是Republic of China（中华民国），``请陈院长搞清楚状况''。 马英九办公室发现主办单位误植头衔后，已向对方反映。马办也肯定台湾外交部主动协助处理的态度，而主办单位已予更正……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：侯友宜从地方 到中央执政？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385934}{国民党籍的新北市长侯友宜率团访问新加坡，被广泛解读为选总统起手式。 媒体最关注他将在狮城会见哪一位政治高层。秘而未宣的行程终于揭晓，新加坡副总理兼财政部长黄循财星期五（4月21日）在脸书公开与侯友宜``老友会面''的照片。 黄循财被视为总理接班人，从平民和公务员出身转政治领袖，与侯友宜的平民和公务员出身相似。侯友宜2019年首任新北市长后出访新加坡，也曾与时任国家发展部长的黄循财会面……}

\entryitemWithDescription{中国拟修订反间谍法 完善规定网络间谍行为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385935}{中国将修订反间谍法完善关于网络间谍行为的规定，包括认定间谍组织及其代理人等针对国家机关、涉密单位或者关键信息基础设施等的网络攻击、侵入、干扰、控制、破坏等活动，属于间谍行为……}

\entryitemWithDescription{中国国际模型博览 观众如入仿真世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385936}{第21届中国国际模型博览会星期五（4月21日）在北京展览馆开幕，众多各种类型的模型展品令观众置身仿真世界。图为观众参观中国海军``山东舰''航母战斗群模型……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：从莆田系医院到长峰系医院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385937}{医院火患引发舆论哗然，不只是因为重大人员伤亡，更因它再次引发民众对民营医院乱象积累的不满与担忧……}

\entryitemWithDescription{中国发改委副主任林念修传因``严重违纪''被降级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385938}{林念修将于10月满60周岁，达到副部级高官退休年龄。被降级后，林念修实际上已提早退休。（互联网） 报道引述消息称，林念修因涉不当``男女关系''，大概在半个月前被降级处分，不过这一消息并未得到官方证实。截至星期五（4月21日），林念修在国家发改委官网上仍是排名第一的副主任。 香港《星岛日报》星期四（4月20日）报道，中国国家发改委副主任林念修因``严重违纪''，被降级为副司级巡视员……}

\entryitemWithDescription{中蒙俄边境草原大火受控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385939}{4月21日，内蒙古自治区森林消防总队发布消息称，20日蔓延至中国内蒙古境内的蒙俄过境草原火灾已初步得到控制。两处火场主要植被以针茅草为主，现场风力6至8级。图为4月20日，内蒙古呼伦贝尔市，消防员奋力扑火。 （中新社） 蒙古和俄罗斯境内分别在4月20日中午12时47分和下午1时50分发生草原火灾，下午3时左右蔓延至中国内蒙古自治区呼伦贝尔市的边境地区，两处火场主要植被以为针茅草，现场风力6至8级……}

\entryitemWithDescription{传台湾吁美勿过度 强调依赖台晶片风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385940}{由于担忧中国大陆可能入侵台湾的威胁，美国多次表示要减少对台产晶片的依赖，令台湾感到不安。据报台湾官员私下认为，拜登政府官员做得太过火了。 彭博社星期五（4月21日）引述匿名知情人士报道，台湾官员曾在私下交流中，吁请美国官员降低有关依赖台积电制造晶片风险的论调。 知情人士称，台湾官员尤其对美国商务部长雷蒙多形容这种依赖``站不住脚''、``不安全''感到不满……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''境内游火爆 预定量超过2019年水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385941}{中国``五一''假期临近，多个旅游平台数据显示，今年假期出游的中国大陆境内机票、酒店、景区门票等旅游产品预定火热，订单量更超过2019年冠病疫情前的同期水平。 据澎湃新闻报道，携程数据显示，中国大陆境内机票搜索热度是2019年同期的110\%；境内酒店市场搜索热度较2019年同期增长近两倍……}

\entryitemWithDescription{美国法院拒绝 郭文贵保释申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385942}{美国曼哈顿联邦法院星期四（4月20日）拒绝了涉嫌诈骗的中国富商郭文贵的保释申请，原因是证据显示他的潜逃风险极大。 据路透社报道，被中国政府通缉、外逃到美国的郭文贵因涉嫌诈骗超过10亿美元（约13.5亿新元），今年3月15日在纽约被捕。他3月底申请以2500万美元保外候审时称，自己没有逃跑的风险，``逃离美国更危险''……}

\entryitemWithDescription{国务院安委会督办 长峰医院火灾查处}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385943}{北京长峰医院星期二（4月18日）发生的火灾造成29人死亡，中国国务院安全生产委员会决定挂牌督办该起重大事故的查处，并派员参与，帮助指导北京市调查组工作。 据中国应急管理部官网发布，中国国务院安委会要求，要依照《生产安全事故报告和调查处理条例》等有关法律法规及规章规定，抓紧组织开展事故调查，迅速查明火灾事故原因，严肃追责问责。 北京长峰医院火灾遇难者中，有26人是住院患者，其中21人为60岁以上……}

\entryitemWithDescription{台南市前经发局局长 陈凯凌涉受贿被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385944}{台南市经济发展局前局长陈凯凌涉嫌收受贿赂案，星期四（4月20日）由台南地方检察署依贪污及洗钱防治条例提起诉讼。 综合《自由时报》《联合报》等台媒报道，陈凯凌被检举在七股科技工业区开发案中，利用经发局局长职务之名，向从事营建工程的黄姓业者前后收受现金贿赂、喝花酒及性招待等不正当利益近200万元（新台币，下同，约8.7万新元）。他还被控以购屋名义，与建商合议超贷诈得296万元……}

\entryitemWithDescription{上海车展揭幕全球1000多企业参展 逾150款新车全球首发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385519}{2023年上海车展人头攒动，多家参展商趁热发布新车型。中国电动车品牌比亚迪就在车展期间推出面向高端用户的超级跑车。（陈婧） 作为今年全球第一场A级车展，为期10天的上海车展预计接待观众超过100万人次，比2021年的上届车展多出20万人次。不少车企希望借疫后展会复苏和政府推动汽车消费等契机带动销量。 ``车多了很多，人多了更多……}