\entryitemWithDescription{韩咏红：金门翻船让大陆反切香肠推``行政统一''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240223-1469821}{发生在农历年大年初五（2月14日）的金门翻船事件，在低温闷烧头几天后，终于酝酿成台海两岸一场高度紧张的情势。事件还在延烧，台湾对外岛海域的管辖现状被改写，美国已发声介入，国务院表示``正密切监督北京的行动''，呼吁克制及勿单方面改变现状。 事发的第七天，两名生还的中国大陆籍渔民本星期二（20日）终于回到大陆。他们对大陆媒体申诉，自己的船只是被台湾海巡船冲撞才导致翻覆……}

\entryitemWithDescription{美众议员加拉格尔访台 称美国将继续支持台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469815}{美国众议院美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（左）2月22日与台湾总统蔡英文会面。（法新社／台湾总统府） 率团访问台湾的美国众议院美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔强调，台美关系坚若磐石，未来不管谁当选下任美国总统，美国将继续支持台湾……}

\entryitemWithDescription{广州一大桥被货船撞断 五人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469811}{2月22日清晨5时30分左右，一艘空载的集装箱船从佛山开往广州南沙途中，经洪奇沥水道时触碰了沥心沙大桥桥墩，致桥面断裂。（新华社） 桥面共有四辆车和一辆电动摩托车从断裂处坠落，其中一辆空载中巴车、一辆货车和一辆电动摩托车坠落到集装箱船舱内，两辆小货车掉落水中……}

\entryitemWithDescription{中国技术公司外泄文件揭黑客入侵多国政府网络}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469789}{（北京综合讯）中国技术安全公司安洵（I-Soon）大量内部文件外泄，曝光该公司的黑客入侵十多个国家的政府网络，渗透社交媒体账户，并攻击个人电脑。 据法新社报道，一名身份不明的人士上周把这些内部文件发布到开源平台GitHub，其中包括数百个显示聊天记录、演讲文稿和目标名单的文件。 法新社在泄露的文件中发现疑似泰国和英国政府部门名单，以及试图登录个人脸书账号的截图等……}

\entryitemWithDescription{北京料扩大赴港自由行 以期振兴香港旅游业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469779}{春节黄金周期间，超过143万人次旅客到访香港，其中超过125万来自中国大陆。图为香港尖沙咀星光大道的游客。（中新社） 香港旅游业疫后复苏步伐缓慢，中国政府可能在近期扩大港澳自由行城市，方便更多大陆民众到香港旅游。不过，该措施能否像2003年那样重振香港经济，业界有不同看法。 负责香港事务的中国港澳办主任夏宝龙继去年4月访港后，星期四（2月22日）再到香港考察调研七天……}

\entryitemWithDescription{台海巡署还原陆渔船翻覆经过 允提供死者家属慰问金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469771}{台湾海巡署2月22日承诺会向翻覆大陆渔船死者家属提供慰问金。图为死者家属2月20日抵达金门县殡葬管理所停柩室，确认遇难船员身份。 （中新社） 中国大陆渔船在金门海域翻覆造成两死的事件持续延烧，台湾海巡署星期四（2月22日）举行记者会还原事发经过，指大陆渔船为躲避登船检查，蛇行甩尾才导致船尾自撞海巡艇。 海巡署承诺，会向死者家属提供慰问金……}

\entryitemWithDescription{欧盟首次把中国公司列入俄乌战制裁名单 学者：象征性对华表达不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469768}{欧盟星期三（2月21日）对俄罗斯实施新一轮制裁，首次把疑似为俄国提供援助的中国公司纳入制裁名单。图为摄于2021年7月的欧盟总部。（路透社） 中国外交部长王毅结束欧洲访问行程之际，欧盟星期三（2月21日）对俄罗斯实施新一轮制裁，首次把疑似为俄国提供援助的中国公司纳入制裁名单。 受访学者分析，欧盟象征性地就俄乌问题向中国表达不满，制裁料不会直接冲击中欧关系……}

\entryitemWithDescription{台交通部长：陆客不赴台 台湾将从其他地区补齐客源}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469742}{（台北综合讯）中国大陆渔船在金厦海域翻覆后，两岸关系愈发紧绷，台湾交通部长王国材说，大陆游客如果今年不能赴台，台湾将努力从其他地区补齐客源。 据《联合报》报道，王国材星期四（2月22日）在台湾交通部观光署的一场活动上说，去年台湾设定600万旅客目标数，其中100万客源是大陆游客，最终陆客没来，台湾从其他地区补齐，全年达到648万人次。 台湾交通部今年设定的目标较去年翻倍……}

\entryitemWithDescription{美国务院批准7500万美元对台军售案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469739}{（华盛顿/台北综合讯）五角大楼星期三（2月21日）公布，美国国务院已批准可能向台湾出售约7500万美元（1.01亿新元）的先进战术数据链系统升级计划。 据路透社报道，美国国防部的国防安全合作局同日知会了美国国会。台湾外交部也在官网证实，他们收到美国政府的正式通知，美国行政部门已通知国会这项``Link-16系统提升先期规划''对台军售案……}

\entryitemWithDescription{陈婧：新能源车过``春劫''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469576}{这个中国出行人数创下历史新高的农历新年，对许多行业来说都是好消息------除了新能源车。 中国春节假期结束之际，大批新能源车主弃车逃离海南岛的消息上了热搜。据媒体报道，由于今年海南岛游客暴增，离岛轮渡船票紧张，新能源车船票更是一票难求。从2月中旬到3月2日的新能源车船票已经全部售罄，抢不到票的车主只得把车留在岛上，待节后再联系拖车……}

\entryitemWithDescription{大陆渔民称快艇遭台海巡艇撞翻 台湾海巡署承认多次碰撞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469590}{生还渔民返回中国大陆后含泪控诉，快艇是遭台湾海巡撞翻。（央视``玉渊谭天''微博视频截图） 金厦海域翻船案的两名生还渔民回到中国大陆后，其中一人含泪控诉快艇是被台湾海巡艇撞翻。面对渔民控诉和家属疑虑，台湾海巡署没拿出录影来反驳，反改口称在驱离和翻船过程中没有录影，但承认两船多次碰撞。 一艘大陆快艇上星期三（2月14日）下午越界闯入金门海域，该处离金门东南方的北碇岛只有0.86海里（约1.6公里）……}

\entryitemWithDescription{王毅会马克龙 吁法国为中欧关系发挥建设性作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469585}{巴黎当地时间2月20日，法国总统马克龙（右）会见到访的中国外交部长王毅。 （新华社） 中国外长王毅在巴黎时间星期二（2月20日）会见法国总统马克龙，呼吁法国继续为中欧关系的健康稳定发展发挥建设性作用，增进相互信任，促进利益融合……}

\entryitemWithDescription{中国大片地区发布恶劣天气预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469573}{北京城区星期二（2月20日）迎来甲辰龙年首场降雪。图为一名小女孩星期三（21日）在北京永定门广场玩雪。（中新社） （北京综合讯）中国中东部地区在行星期三（2月21日）持续大范围雨雪冰冻天气，各地方政府发布恶劣天气预警，并采取多种措施应对，以降低恶劣天气带来的不利影响。 综合新华社和央视网报道，中国中央气象台发布了大雾预警、冰冻预警、寒潮预警、大风预警、强对流天气预警、暴雪预警等六种预警……}

\entryitemWithDescription{英媒：中企相继设人民武装部}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469542}{（北京综合讯）英国媒体报道，中国国企开始在内部建立人民武装部，这显示中国政府在经济放缓的当下，日益担忧社会和政治不稳定。 《金融时报》根据2023年期间中国企业公告及官媒报道的分析显示，近几个月以来，已有数十家中国国企建立人民武装部（简称人武部）。人武部是毛泽东时代，人民解放军在县级和乡级征兵工作的附属组织。如今，人武部通常展开民防活动，并为军队进行招募、晋升和训练等工作……}

\entryitemWithDescription{罗奇：若北京想香港有更好未来 须修复中国大陆经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469540}{摩根士丹利前亚洲区主席罗奇2月21日接受彭博电视台采访时说，如果北京希望香港有更好的未来，就必须修复中国经济并让香港自我管理。（罗奇领英） （香港综合讯）美国投资银行摩根士丹利前亚洲区主席罗奇（Stephen Roach）说，如果北京希望香港未来会更加美好，就必须修复中国大陆经济，并让香港自我管理。 现任耶鲁大学高级讲师的罗奇，之前曾撰文指``香港玩完了''，引发轩然大波……}

\entryitemWithDescription{香港人口增至逾750万 新增人口主要来自中国大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469526}{根据香港官方数据，截至去年底香港人口临时数字为750万3100人，按年增加三万多人，新增人口主要来自中国大陆。图为群众大年初二（2月11日）聚集观看香港维多利亚港上空绽放的农历新年烟花汇演。（路透社） （香港综合讯）根据香港官方数据，截至去年底香港人口临时数字为750万3100人，按年增加三万多人，升幅为0.4\%。新增人口主要来自中国大陆……}

\entryitemWithDescription{金厦海域翻船案中国大陆家属认尸 生还者遣返}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469373}{2月20日上午，泉州晋江市红十字会人员陪同遇难船员家属抵达金门，中午抵达金门县殡葬管理所停柩室认领遗体。 （中新社） 金厦海域翻船事件冲击两岸关系，台湾行政院长陈建仁呼吁两岸理性、对等与合作，维护金厦海域安全；台湾国防部长邱国正则担忧两岸擦枪走火，并称为避免战争，台湾军方不会主动介入……}

\entryitemWithDescription{欧盟调查TikTok是否有效阻止非法内容传播 若违法或面临重罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469350}{欧盟委员会正式启动对中国科技巨头字节跳动旗下TikTok的调查程序，审查其是否有效阻止了非法内容传播等。（路透社） （布鲁塞尔综合讯）欧盟委员会宣布正式启动对中国科技巨头字节跳动旗下TikTok的调查程序，审查其是否有效阻止了非法内容传播，并符合《数字服务法》（DSA）规定。若最终判定违法，TikTok或面临重罚……}

\entryitemWithDescription{中国大幅下调五年期以上LPR稳楼市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469327}{中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，五年期以上LPR较上月下调25个基点。图为位于北京的中国人民银行，摄于2月20日。（中新社） 中国大动作寻求稳定房地产市场，官方宣布五年期以上贷款市场报价利率（LPR）下调25个基点，是八个月来首次下调，也达到LPR机制改革以来最大降幅。 受访经济师指出，此举显示中国政府正进一步加码支持经济发展和维护市场情绪……}

\entryitemWithDescription{美非政府报告：中国去年第四季度录得952起异议事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469318}{（北京彭博电）报告显示，中国去年底的抗议活动不断增加，在北京尝试推动经济回升之际，这一现象加剧了当地官员的担忧。 据彭博社星期二（2月20日）报道，根据美国非营利组织自由之家的中国异议监测项目，中国在去年第四季度记录了952起``异议事件''，是2023年内发生同类事件最多的季度。 从2022年中开始收集数据的中国异议监测称，约61\%的事件与劳工问题有关，17\%与住房方面有关……}