\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国核潜艇要``下饺子''了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3978369}{中国海军潜艇部队成立70周年之际，央视军事频道上周播出一段潜艇部队宣传片，当中释放的一些信息，连日来成为中国军迷热议的话题。 一名海军潜艇支队军官在宣传片中，用八个字对解放军潜艇部队的发展做了总结：``核常兼备、以核为主''。 这八个字被视为对中国潜艇部队建设的一个权威概括，尤其是当中``以核为主''四个字，被认为揭开了潜艇部队的神秘面纱，预示着中国未来会着重发展核动力潜艇……}

\entryitemWithDescription{一对日本母子苏州遭无业男子持刀捅伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977855}{（北京综合讯）中国再次发生外国人被袭击事件。两名日本侨民在江苏省苏州市被一名无业中国男子持刀捅伤，另一名中国人因试图阻止嫌犯行凶而受重伤。 日本放送协会中文网星期二（6月25日）引述日本驻上海总领事馆消息报道，苏州日本人学校的一辆校车，星期一下午载着放学回家的孩子抵达公交车站时，遭一名中国男子持刀袭击，一对日本母子和一名中国女子受伤……}

\entryitemWithDescription{传新华社记者``监制''台电视台政论节目 台湾政府要展开行政调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3978085}{台湾政府的大陆委员会主任委员邱垂正证实，台湾某电视台所制播的政论节目，中国大陆官媒新华社驻台记者均直接在录影棚盯梢，要发挥``以台制台''效果，陆委会跟文化部主管机关会一起做行政调查。 邱垂正星期二（6月25日）是在立法院会答复在野国民党立委谢龙介质询时，作上述表示。他并称，该名新华社驻台记者赵博已轮调返回大陆了……}

\entryitemWithDescription{越南总理访华吁管控好海上问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977870}{中国国务院总理李强（中间花盆右）星期一下午在大连会见越南总理范明政（中间花盆左）。（新华社） 越南总理范明政星期一呼吁，越中两国管控好海上问题，互相尊重各自合法权利和利益，有效发挥两国海上问题谈判机制，妥当处理渔民渔船问题……}

\entryitemWithDescription{大陆海警船入金门限制水域 距金湖仅五海里史上最近}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977430}{大陆海警局星期二下午通报，福建海警在金门附近海域依法开展的常态化执法巡查，图为通报中的一张照片显示大陆四艘海警船在海面上航行。（中国大陆海警局公号） （台北综合讯）四艘中国大陆海警船星期二清晨航入金门海域，一度距离金门金湖仅五海里（9.26公里），为史上最近一次。 据台湾海洋委员会海巡署侦方分署网站公布的新闻稿，海巡署金马澎分署星期二（6月25日）清晨5时许掌握到大陆四艘海警船集结的迹象……}

\entryitemWithDescription{欧盟制裁19家涉支持俄罗斯侵乌中企 中方敦促撤销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3976377}{（布鲁塞尔/北京综合讯）欧盟星期一（6月24日）宣布，对19家涉及支持俄罗斯侵略乌克兰行动的中国企业进行制裁，中国外交部表示已向欧方提出严正交涉，敦促欧方撤销制裁。 据法新社报道，在最新一轮欧盟对俄罗斯的制裁中，有61家实体被纳入，近半源自俄罗斯，19家源自中国，九家土耳其，两家吉尔吉斯斯坦，印度、哈萨克斯坦和阿联酋各有一家。 这些实体被指直接``支持俄罗斯军事工业复合体''，参与俄乌战争……}

\entryitemWithDescription{上海民众暑期赴非洲旅游热 黄热病疫苗一苗难求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977547}{中国暑期来临，非洲游、南美游受追捧，上海市黄热病疫苗接种名额吃紧。图为今年春节期间上海浦东机场。（路透社） （上海综合讯）中国暑期来临，非洲游、南美游受追捧，上海市黄热病疫苗接种名额吃紧，有民众表示过去一个月每天尝试都预约不上。 据《解放日报》新媒体``上观新闻''报道，上海12345市民服务热线收到的大量投诉显示，当地不少人正苦于抢不到黄热病疫苗接种的名额……}

\entryitemWithDescription{台湾驻美代表被爆滥用公款 从百万沙发到牙膏都报销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3976951}{台湾驻美代表俞大㵢被爆滥用公款。图为俞大㵢上周接受彭博社专访画面。（台驻美代表处脸书专页） （台北综合讯）有台媒爆料称，台湾驻美代表俞大㵢以公务之名购买各类高价品，就任半年已花费800万元（新台币，下同，33万3792新元）的公款……}

\entryitemWithDescription{李强：中国新兴产业崛起根植于自身独特优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3976422}{中国总理李强（左二）星期二（6月25日）在大连举行的世界经济论坛新领军者年会上发表特别致辞，参加同场活动的包括正在访华的越南总理范明正（右起）和波兰总统杜达。左一是世界经济论坛创始人施瓦布。（法新社） 中国总理李强为中国电动汽车等新兴产业的发展辩护，强调中国这些产业的快速崛起，根植于自身独特的比较优势……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】大陆颁布意见台独可判死刑 是为武统做准备？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3975625}{中国6月21日公布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》，分四部共22条。图中左起为国台办发言人陈斌华、公安部法制局副局长孙萍、最高人民法院审判委员会委员马岩、最高人民检察院重大犯罪检察厅副厅长张庆彬，以及司法部律师工作局局长田昕……}

\entryitemWithDescription{中国发布今年首个暴雨红色预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3972741}{中国安徽省黄山市歙县绍濂乡自6月19日起，因强降雨受灾严重，多个村庄一度断路、断电、断通信。图为中国武警部队在绍濂乡小溪村架设临时桥梁，协助村民跨越道路塌方点出行。 （新华社） （北京／合肥／长沙／杭州综合讯）长江中下游地区雨势猛烈，中国中央气象台星期一（6月24日）上午10时发布今年以来的首个暴雨红色预警……}

\entryitemWithDescription{赖清德强硬回应惩治台独：民主不是犯罪、专制才是罪恶}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3970946}{台湾总统赖清德星期一（6月24日）针对北京颁布惩治台独的司法解释文件，强调``中国（大陆）没有任何权利可以制裁台湾人民''。（台湾总统府提供） 针对北京``惩治台独''，台湾总统赖清德亲自回应``民主不是犯罪、专制才是罪恶''，强调中国大陆无权制裁台湾人民。他也宣布，将对在野党主导并三读通过的立法院改革修法提起宪法诉讼，声请释宪……}

\entryitemWithDescription{中国科研人员在月壤样本首次发现天然石墨烯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3972481}{（北京综合讯）中国科研人员通过对嫦娥五号钻采岩屑月壤的分析，首次发现天然形成的少层石墨烯。相关研究为月球的地质活动、演变历史及环境特点提供新见解。 据《科技日报》星期天（6月23日）报道，这组科研人员来自吉林大学、中国科学院金属研究所、国家深空探测实验室、探月与航天工程中心等。 据估计，星际碳总量中约1.9\%是以石墨烯的形式存在……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：乘客偷拍军民合用机场被行拘七天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3971765}{（北京讯）一名民航乘客因偷拍中国一座军民合用机场，而被当局行政拘留七日。 据中国国家安全部星期一（6月24日）在其官方微信号发布文章，乘客刘某于飞机在东南沿海地区某军民合用机场滑行起飞过程中，无视机舱内广播和乘务员的提醒要求，擅自将开启录像功能的手机，放置在机窗遮光板与窗口的夹层之间，并反复开启遮光板，对机场周边设施、建筑和军机等进行摄录……}

\entryitemWithDescription{中国新一代破冰科考船``极地''号交付}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3971854}{``极地''号船长89.95米、型宽17.8米、型深8.2米，设计时速15海里。该船总吨位4600吨，续航力为1万4000海里，一次补给可以保障全船60人在海上生活80天。（中新社） （广州中新电）中国新一代破冰科考船``极地''号正式命名交付，将于今年下半年开始承担科考任务。 ``极地''号由中国船舶集团广船国际为中国自然资源部北海局建造，星期一（6月24日）在广州南沙交付……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国大陆为何推出重典反``台独''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3965648}{中国大陆司法和国安机关6月21日联合发布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》（以下简称《意见》），规定对情节恶劣的顽固``台独''份子可判处死刑。一时间，``台独''顽固分子可能被判死刑成为许多媒体的标题。 《意见》的主要内容是将``台独''行为纳入刑事惩治范围，对``台独''认定，诉讼程序，量刑指导等做了详细规定……}

\entryitemWithDescription{特稿：民共原规划在澳门恢复学者接触 恐因惩治台独意见破局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3949841}{根据《联合早报》独家掌握，大陆方与台湾绿营原已规划在澳门展开学者层级的面对面接触，但在陆方公布22条惩治台独分裂国家的意见后，相关安排恐将破局。图为澳门著名地标大三巴牌坊。（新华社） 中国大陆上星期五（6月21日）发布22条惩治台独分裂国家的法律意见后，台湾朝野一致认为这不利两岸交流……}

\entryitemWithDescription{香港机场电脑故障 港府要机管局调查事故原因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965886}{港铁香港站``市区预办登机''处电子屏幕星期天（6月23日）显示``在机场办理登机手续''信息。当天，香港机场管理局称，香港国际机场电脑系统发生故障，航班资讯更新受到影响。（中新社） （香港综合讯）香港机场电脑系统星期天发生故障，导致航班资讯无法即时更新，但香港机场管理局表示没有航班因此取消。特区政府官员要求机管局调查事故原因，并向当局提交报告……}

\entryitemWithDescription{大陆加大对台军事施压 ``汉光''演习贴近实况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965371}{台湾澎湖渔民上星期四（6月20日）在海峡中线附近，拍摄到中国大陆海军052C型导弹驱逐舰西安号。（互联网） （北京／台北综合讯）在中国大陆加大对台军事施压的背景下，台湾本年度汉光演习将取消预演环节，以贴近实战情况。 综合《自由时报》《澎湖时报》等台媒报道，短短两天内，台湾渔民两度目睹大陆军舰出现在澎湖水域……}

\entryitemWithDescription{湖南新晃和江西修水星期天清晨发生山体滑坡 10人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965629}{（长沙/南昌综合讯）中国湖南新晃和江西修水两地星期天清晨发生山体滑坡，共10人遇难。 综合央视新闻客户端和新华社报道，湖南省怀化市新晃侗族自治县鱼市镇一村庄在星期天（6月23日）凌晨4时30分许，发生山体滑坡，导致四栋房屋倒塌，八人失联。截至23日晚，官媒报道证实，失联八人全部遇难。 据当地技术单位勘测，滑坡体总方量约五万立方米。 湖南气象系统星期天连续发布多个暴雨预警，水文系统发布多个洪水预警……}