\entryitemWithDescription{苏州校车袭击案后 中国社交媒体平台整治极端言论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-4009480}{中国江苏省苏州发生日本籍人士遇袭事件后，中国互联网上出现极端言论。图为摄于6月5日在人来人往的上海黄浦区街道。（法新社） （北京综合讯）中国苏州发生日本籍人士遇袭事件后，中国互联网上出现极端言论，微博、网易、抖音等多个社交媒体平台相继整治相关极端言论；中国官媒也发评论称，不会接受个别人炒作``仇外情绪''。 苏州日本人学校校车6月24日载学生回家时，遭到一名中国男子持刀袭击，一对日本母子受伤……}

\entryitemWithDescription{中国对澳洲实施免签 澳洲仍维持中国旅行警告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-4009183}{（墨尔本综合讯）中国早前对澳大利亚护照给予免签证待遇后，澳洲政府并未因此降低对国民出访中国的旅行警告，依然把中国列为须高度谨慎的地区。 中国总理李强6月17日访问澳洲时宣布，将对澳洲实施单方面免签政策。根据澳洲九号新闻，这项消息发布后仅30分钟内，旅游网站Trip.com的搜索数据显示，澳洲用户中与中国有关的关键词搜索量激增80\%……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国北方首个地级市GDP破万亿 烟台靠创新与工业升级突围``破圈''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-3877755}{烟台市生物医药产业蓬勃发展，已形成相对成熟的创新平台和产业集群，图为中国药企绿叶制药在烟台的厂区。（绿叶制药提供） 新加坡人吃的苹果，不少是产自中国山东烟台。 这个苹果之乡去年晋级中国``GDP万亿城市俱乐部''，是中国北方除了北京、天津两个直辖市以外的第五个万亿GDP城市。不过，烟台的底气并不主要来自农业，制造业才是烟台的主要经济引擎……}

\entryitemWithDescription{中国出台新规明定稀土资源属国有}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-4009138}{（北京综合讯）中国《稀土管理条例》近日出台，立法明定``稀土资源属于国家所有，任何组织和个人不得侵占或者破坏稀土资源''，并强调国家对稀土资源实行``保护性开采''。 有观点指出，《条例》强调全产业链监管体系，中国在稀土开采、冶炼和流通制定法规，旨在以国家安全名义来保护供应，谋求牢牢掌控这个战略资源……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：最重可判死刑 大陆惩独意见完备合法攻台？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-3987763}{（插图 / 何汉聪） 受访学者分析，中国大陆发布22条惩治台独的司法意见，借此主张对台管辖权外，更进一步精细化《反分裂国家法》中对台动武的前提。图为北京一处巨型户外屏幕5月24日播放着从地面、空中和海上向台湾发射导弹的动画视频。（路透社） 中国大陆在台湾新任政府上台满一个月之际，发布22条惩治台独的司法意见，引发台湾舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{欧盟担忧其芯片制造商在华市场份额缩水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4002480}{中国山东省滨州市一名员工在一家半导体芯片工厂工作。（法新社） （布鲁塞尔彭博电）随着中国不断加大对半导体行业的投资并逐步在关键技术上实现自给自足，欧盟委员会担忧，欧洲、日本的芯片制造商在中国市场的份额将会缩水。 彭博社据知情人士消息及所看到的一份欧委会报告报道，中国对本国半导体企业的扶持，将会对总部位于荷兰的恩智浦半导体公司、德国的英飞凌科技公司和日本芯片制造商瑞萨电子等公司造成打击……}

\entryitemWithDescription{中国大陆国台办：台湾民众来往大陆不必有任何顾虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4002128}{中国大陆国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲称，台湾民众来往大陆不必有任何顾虑，完全可以``乘兴而来、尽兴而归''。图为朱凤莲6月26日在北京主持例行新闻发布会。（新华社） （北京/台北综合讯）北京发布惩治台独的司法解释文件后，台湾的大陆委员会将赴陆港澳的旅游警示升级为第二高的橙色。中国大陆国台办对此表示，台湾民众来往大陆不必有任何顾虑，完全可以``乘兴而来、尽兴而归''……}

\entryitemWithDescription{美国律师事务所德杰据报拟关闭京港办事处}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4001561}{（北京路透电）在中美关系日益紧张和资本市场长期低迷的背景下，美国律师事务所德杰（Dechert）据报考虑关闭在香港和北京的办事处，成为又一家缩减大中华区业务规模的外资律所。 路透社星期五（6月28日）引述两名知情人士报道上述消息。其中一人称，德杰香港办事处有20多名员工，其中有14名律师。德杰官网显示，其北京办事处只有三名律师。 知情人士透露，部分受影响的员工在本月初接获办事处将关闭的通知……}

\entryitemWithDescription{日本外长对胡友平离世表示哀悼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4002115}{（北京/苏州综合讯）日本外长上川阳子对在日本人在苏州遇袭事件中见义勇为后伤重离世的中国女子胡友平表示由衷谢意和深切哀悼。 据日本驻中国大使馆网站星期五（6月28日）发布消息，上川阳子在记者会上表示，悉闻6月24日发生在中国江苏省的苏州日本人学校校车袭击案件中，身受重伤的校车引导员胡友平送医抢救无效离世，让她悲痛不已。 上川阳子说，胡友平女士不顾个人安危挺身而出，避免了校车内的日本学生受到伤害……}

\entryitemWithDescription{中国修突发事件应对法 分析称突发新闻报道将被限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4001529}{去年8月，河北涿州发生严重汛情，图为救援人员和河北涿州民众8月3日乘坐救援船穿过被淹没的道路。（路透社资料图片） （北京综合讯）中国通过新修订的突发事件应对法，该法收紧了对事故和灾害处理的控制，加大了对响应不力责任方的处罚力度，并建立多项信息发布制度。有分析称，对突发事件的新闻报道可能被进一步限制……}

\entryitemWithDescription{和平共处五原则70周年 中国再发北京宣言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4000513}{中国6月28日在北京人民大会堂举行和平共处五项原则发表70周年纪念大会，并发布北京宣言，对这五项原则做出进一步诠释。（新华社） 中国提出``和平共处五项原则''届满70周年，再度发表北京宣言，将这五项原则与构建人类命运共同体相连结，并以不点名方式批评美国，同时呼吁以对话协商政治解决乌克兰、以巴冲突等热点问题……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：孤勇者胡友平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-3995956}{在江苏苏州日本人被持刀袭击一案中见义勇为的胡友平，因抢救无效不幸离世，官方拟追授她为``苏州市见义勇为模范''。 据当地公安星期四（6月27日）通报，星期一（6月24日）下午4时左右，苏州高新区一公交站台有人持刀行凶，现年55岁、家住苏州姑苏区的胡友平奋不顾身上前阻止，被嫌凶连捅数刀，经抢救无效不幸离世……}

\entryitemWithDescription{温伟中：说时依旧再别台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-3997029}{星期三早上，我抽空回到台北猫空茶山下的政治大学，跟大学同窗焕麒相约在母校哲学系办公室附近，以双吉他弹唱了一个多小时，回味校园时代青春热血时光。 临别时，我建议以台湾作家三毛写词、新加坡创作人梁文福谱曲的《说时依旧》，作为结束。 再别台湾，说时依旧，正是此刻的心情写照。这是我第二次长住后告别台湾。第一次来学思考方法四年，1992年开始，1996年毕业；第二次告别，就是这次外派三年七个月后准备回家……}

\entryitemWithDescription{中国大陆旅客赴港澳购物免税额7月起提高至1万5000元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996597}{香港旅游和零售业在疫后虽见复苏，但速度比预期中低，图为香港名牌店外的行人。（中新社） 香港旅游和零售业在疫后的复苏速度未如理想，北京宣布7月起提高从香港和澳门入境的大陆居民旅客携带的行李物品免税额，最高可达1万5000元（人民币，下同，约2801新元）。 受访学者指出，新措施有助提振低迷的香港零售业，但大陆旅客目前在香港购物已没有价格优势，相信作用不会太大……}

\entryitemWithDescription{台行政院长：陆港澳旅游警示升级维持多久要视对岸态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996854}{台湾行政院长卓荣泰说，台官方将中国大陆、香港和澳门的旅游警示升级为第二高的``橙色''，建议民众避免非必要旅行，是要保障民众的人身安全，至于会维持多久，``要视大陆的态度有无改变''。 北京6月21日公布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》后，台湾的陆委会星期四（6月27日）宣布升高到陆港澳的旅游警示，但又同时强调此举并非反制大陆的措施……}

\entryitemWithDescription{中国采集的世界首份月背样品转交给科研机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996637}{嫦娥六号任务采集月球背面样品1935.3克。图为中国航天科技集团五院6月26日举行嫦娥六号返回器开舱仪式，科研人员对月球样品进行称重。（新华社） （北京综合讯）中国采集的世界首份月球背面样品转交给科研机构，之后将启动科研工作。这标志嫦娥六号任务由工程实施阶段，正式转入科学研究新阶段。 据央视新闻报道，中国国家航天局星期五（6月28日）向中国科学院移交探月工程嫦娥六号的样品容器……}

\entryitemWithDescription{中国驻法大使卢沙野：台湾政权是中国版图中的 叛乱政权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996541}{中国驻法国大使卢沙野星期三（6月26日）称，上个世纪四十年代的中国内战还没有结束，目前在台湾的政权是中国版图中的一个叛乱政权。（中国驻法国大使馆官网） （巴黎讯）中国驻法国大使卢沙野星期三称，上个世纪四十年代的中国内战还没有结束，目前在台湾的政权是中国版图中的一个叛乱政权……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国新能源车的出路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3988996}{``中国自1990年代开始的历史性成长不会再出现了，这在历史上从没有先例，全世界也不会再有任何一个地方可以重复这样的成长轨道，印度的机会我想是零。'' 本星期于中国大连举行的夏季达沃斯论坛上，西方著名学者、哥伦比亚大学教授亚当·图兹（Adam Tooze）在小组会议上的发言，真诚而颇具震撼力。 就学术专业而言，图兹不是``中国通''，他主要研究欧洲与世界经济史，对中国问题算半个外行……}