\entryitemWithDescription{欧盟将大幅加征中国进口电动汽车关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240613-3918551}{欧盟委员会星期三（6月12日）通知汽车制造商，将从7月4日起，对从中国进口的电动车征收最高达38.1\%的临时反补贴税，这一税率远高于10\%至25\%的预期，立即引发中国的强烈谴责。（路透社档案照） 欧盟委员会星期三（6月12日）通知汽车制造商，将从7月4日起，对从中国进口的电动车征收最高达38.1\%的临时反补贴税，这一税率远高于10\%至25\%的预期，立即引发中国的强烈谴责……}

\entryitemWithDescription{中国表示愿意同印度合作改善两国关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3918543}{（新德里综合讯）印度总理莫迪以微弱优势赢得第三次连任后，中国表示愿意与印度合作改善两国关系，并称两国边界争端``应得到妥善处理''。 中国驻印度大使馆发言人星期三（6月12日）在社交媒体X上发布帖子，称中国和印度是重要的邻国，健康稳定的中印关系符合两国利益，也有利于本地区内外的和平与发展。中国愿与印度共同努力，推动双边关系朝着正确方向发展。 印度总理莫迪上星期天宣誓就职第三任总理，任期五年……}

\entryitemWithDescription{黄仁勋称台湾为国家 大陆国台办：望他好好补补课}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3918672}{英伟达（NVIDIA）执行长黄仁勋6月初访台掀起旋风，却提及``台湾是世界上最重要的国家之一''，引发中国大陆网友不满。中国国务院台湾事务办公室发言人陈斌华星期三强调，台湾从来不是一个国家是国际关系基本常识，``希望他（指黄仁勋）好好补补课''……}

\entryitemWithDescription{中国取消关税后 澳洲4月对华葡萄酒出口猛增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3918447}{澳大利亚政府星期三（6月12日）称，在中国政府取消关税后的一个月，澳洲葡萄酒商向中国出口了价值8600万澳元（7699万新元）的葡萄酒。图为2020年北京一家商店摆卖澳产葡萄酒。（法新社） （悉尼综合讯）澳大利亚政府星期三称，在中国政府取消关税后的一个月，澳洲葡萄酒商向中国出口了价值8600万澳元（7699万新元）的葡萄酒……}

\entryitemWithDescription{港府撤销六名潜逃者护照 禁港人向他们提供资金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3918564}{前香港众志主席罗冠聪（左）是六名涉嫌干犯危害国家安全罪行而流亡海外港人中最有名气的。（互联网） 香港政府星期三（6月12日）首次引用《维护国家安全条例》（俗称基本法23条），对六名涉嫌干犯危害国家安全罪行而流亡海外的港人，撤销他们特区护照并禁止市民向他们提供资金……}

\entryitemWithDescription{黄仁勋访台掀AI旋风 分析：台湾面临无可避免的产业倾斜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3917669}{英伟达执行长黄仁勋（图中间黑衣者）5月下旬访问台湾两星期。图为台湾代工大厂广达集团创办人林百里6月5日晚间在台北宴请黄仁勋时，大批粉丝聚集店外索要黄仁勋签名， 他向粉丝发放饮料。 （缪宗翰摄） 英伟达（Nvidia，又称辉达）执行长黄仁勋近期访台，不仅在台湾掀起``仁来疯''，也提升台湾高科技产业的能见度，更凸显台湾产业、学界积极转向人工智慧（AI）发展趋势……}

\entryitemWithDescription{中国北方持续高温炙烤 河北最高可达44摄氏度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3917687}{中国北方地区持续高温天气，河南与河北两省星期三（6月12日）继续发布高温红色预警。图为一名女子星期三在北京的街道上，一边骑自行车，一边打伞遮阳。（法新社） （北京综合讯）中国北方地区持续高温天气，河南与河北两省星期三（6月12日）继续发布高温红色预警。其中河南多地最高气温在40摄氏度以上，河北部分地区最高温可攀升至44摄氏度……}

\entryitemWithDescription{吉林遇袭美国教师：中国警方称行凶者是一名失业汉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3917084}{美国艾奥瓦州康奈尔学院的四名教师星期一（6月10日）在中国吉林省吉林市的一个公园被刺伤。~（路透社） （北京讯）四名美国大学教师星期一在中国吉林省吉林市被人持刀刺伤后，其中一人引述中国警方的说法，行凶者是一名失业人士。 据美国爱荷华公共电台（Iowa Public Radio）新闻星期二（6月11日）报道，其中一名遇袭者扎布纳（David Zabner），是第二次访问中国……}

\entryitemWithDescription{陈婧：抵制不了的英伟达}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240612-3909155}{美国芯片业巨头英伟达执行长黄仁勋的访台之行，不仅在台湾引发``仁来疯''，也受到海峡对岸的中国大陆网民关注------以一种复杂得多的心情。 事缘黄仁勋两周前在参访台北夜市时，用英语回答媒体关于台湾重要性的提问时说：``台湾是世界上最重要的国家之一，它是电子产业的中心。'' 这番发言经当地媒体报道后，很快在大陆社交媒体上传播开来。耐人寻味的是，多数中国媒体并没有对此进行报道……}

\entryitemWithDescription{大陆男子乘快艇抵台淡水河口 台海巡称误判共惩处10人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908969}{中国大陆籍阮姓男子6月9日驾快艇闯入台北淡水渡船头，被台湾海巡署人员逮捕。 （法新社） 中国大陆一名男子上星期天开快艇长驱直入台湾淡水河口，台湾政府星期二指出海巡人员处理过程出现误判，给予台湾海巡署北部分署署长等10人申诫或记过等处分。 阮姓大陆籍男子上星期天（6月9日）从福建宁德市驾驶快艇直接闯入台湾淡水河口，并与淡水交通船发生擦撞，台湾海巡署才派人逮捕。 宁德市到淡水河口直线约250公里……}

\entryitemWithDescription{四名美国大学教师在中国被刺伤 分析：事件可能给中美人文交流蒙上阴影}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908623}{美国艾奥瓦州康奈尔学院的四名教师星期一（6月10日）在中国吉林省吉林市的一个公园被刺伤。~（路透社） 中国东北吉林市的一个公园内星期一（6月10日）发生持刀伤人案，五人在事件中受伤，其中四人是在中国任教的美国大学教师，一名55岁的崔姓中国男子被警方逮捕。 吉林市警方通报，崔姓嫌疑人事发时与其中一名美国教师发生碰撞，随后持刀伤人；中国外交部强调，警方初步判定，这是一起孤立偶发事件……}

\entryitemWithDescription{学者：估计香港终审法院的外籍法官人数会不断下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908765}{香港终审法院海外非常任法官、英国法官岑耀信（Jonathan Sumption），2023年1月16日在香港出席法律年度开启典礼。（路透社） 香港终审法院过去一星期有三名海外非常任法官，先后宣布请辞或不再续任。其中一名辞任的法官岑耀信批评，香港正慢慢变成一个极权之地，任何受政府强烈关注的领域，法治都严重受损。 行政长官李家超周二（6月11日）回应，表示不同意岑耀信的看法……}

\entryitemWithDescription{G7据报将对中国小型银行发出警告 中国外交部：不接受任何非法单边制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908588}{（北京综合讯）针对七国集团（G7）据报将针对中国小型银行与俄罗斯的资金往来发出警告，中国外交部重申，中俄之间的正常经贸合作不受任何第三方的破坏干扰，从不接受任何非法单边制裁。 据中国外交部官网消息，外交部发言人林剑星期二（6月11日）在例行记者会上强调，中国将采取一切必要措施，坚定维护中国企业的合法权益……}

\entryitemWithDescription{患儿千万救助款被卷走 中华儿慈会被停止活动三个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908222}{（北京／郑州综合讯）在卷入诈骗风波九个月后，中国公募基金会``中华少年儿童慈善救助基金会''被令停止活动三个月，官方也将其列入社会组织严重违法失信名单。 据澎湃新闻报道，中国民政部星期二（6月11日）通报对儿慈会事件的调查处理结果。通报称，曾作为患儿家长并接受过儿慈会救助的柯某孝，自2022年11月起参与儿慈会9958儿童大病紧急救助项目廊坊救助站的相关工作……}

\entryitemWithDescription{荷兰批中国危险逼近舰载机 中国反指侵权挑衅炫耀武力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908213}{（北京／阿姆斯特丹综合讯）荷兰指中国军机在东中国海危险逼近该国军舰后，中国国防部回应称，军方的驱逐行为``合法合理''，并反批荷兰``侵权挑衅''……}

\entryitemWithDescription{李强本周将访澳洲 2017年以来访澳级别最高的中国领导人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3907790}{中国总理李强星期六（6月15日）起将访问澳大利亚四天。图为李强5月27日在韩国首尔举行的联合记者会上发表讲话。（路透社） （北京／堪培拉综合讯）中国总理李强星期六（6月15日）起将访问澳大利亚四天，成为2017年以来访澳级别最高的中国领导人。 中国外交部和澳大利亚政府星期二（6月11日）公布上述消息……}

\entryitemWithDescription{加强捷台联系 捷克在台开设台北捷克中心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3907095}{（台北综合讯）捷克将在台湾开设台北捷克中心，以加强捷台文化联系，该中心将在星期五（6月14日）揭幕，料将引发中国大陆的不满。 据台北捷克中心官网介绍，捷克中心是隶属捷克驻台北经济文化办公室的新机构，中心的成立将深化捷克与台湾之间的文化联系，推动双方在各领域的合作。 星期五揭幕当日，台北捷克中心将举办开幕酒会，并开办捷克摄影图文展，该展会将持续至6月23日……}

\entryitemWithDescription{美媒：美计划打造地狱景象 挫败大陆武力攻台行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3905862}{美国军官透露，华盛顿计划部署数千艘无人潜艇和新型无人机，试图将台湾海峡打造成``地狱景象''。图为摄于5月20日的台湾台北市街头。（路透社） （华盛顿综合讯）美国军官透露，华盛顿计划部署数千艘无人潜艇和新型无人机，试图将台湾海峡打造成``地狱景象''（Hellscape），以挫败中国大陆攻打台湾的军事行动……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港反修例风波五周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3894608}{上星期天（6月9日）是香港反修例运动五周年纪念日。五年前的这一天，数以十万计港人上街反对修订《逃犯条例》，掀起修例风波的序幕。特区政府拒绝撤回方案后，引发逾半年的激烈警民冲突，改写了香港1997年回归后的历史。 按照中国人逢五和逢十隆重纪念的传统，不少人以为香港社会和舆论今年会深入反思这场政治风波。但我在网上查了一下，6月9日当天竟然只有《明报》有一则相关报道，其他主流媒体全部失声……}

\entryitemWithDescription{中国大陆籍男子乘快艇抵台被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3894758}{（台北综合讯）一名中国大陆籍男子上星期天（6月9日）驾驶快艇抵达台湾本岛，男子上岸后被掌握其行踪的台湾海岸巡防署逮捕，并在审讯后将他移送士林地方检察署侦办，后交由台湾移民署专勤队收容。 据台湾海巡署官网星期一（10日）发布消息，海巡署雷达星期天早上9时许，于淡水外海6浬（11公里）处锁定一艘可疑船舶，并通知北部分署岸巡队加强监控……}

\entryitemWithDescription{李强本周访问新西兰 分析：旨在展现友好关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3894288}{新西兰总理拉克森星期一（6月10日）宣布，中国总理李强（右一）将于本周访问新西兰。图为李强5月27日出席在韩国首尔举行的中日韩领导人会议。（路透社） 中国与欧洲国家贸易摩擦升级之际，中国总理李强本周将访问新西兰，外界预计他将同时访问澳大利亚。分析指出，这次时隔七年的中国总理澳新行，旨在搁置双边分歧，展现中国能与西方国家维持友好关系……}

\entryitemWithDescription{曾俊华：香港生存之道是继续成为不一样的中国城市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3893828}{香港前财政司司长曾俊华曾俊华星期天（6月9日）在脸书撰文称，香港经济前景不是很明朗，但还是能有作为。图为曾俊华上星期五出席一场在中环举行的探讨人工智能使用的研讨会。（取自曾俊华脸书） （香港综合讯）香港前财政司司长曾俊华认为，香港的生存之道是继续成为``不一样的中国城市''，可透过阐明法例红线，重建外界对香港信心……}