\entryitemWithDescription{中俄望加强在亚细安合作 抵制外部势力干涉 学者：旨在限制美国影响力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4374092}{新加坡外长维文（左起）、泰国外长玛里、越南外交部副部长杜雄越、中国外长王毅、马来西亚外长莫哈末哈山、缅甸外交部常务秘书昂莫觉星期四（7月25日）出席在老挝万象召开的亚细安外长会议。各国外长在会议前合影。（路透社） 北大西洋公约组织提升与亚太国家合作之际，中俄外长表示要加强与亚细安的合作，抵制``外部势力''对东南亚区域干涉，维护地区安全稳定。 受访学者研判，中俄这番表态主要是寻求限制美国的影响力……}

\entryitemWithDescription{台风``格美'' 导致中国福建逾62万人受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4374459}{图为福建省宁德市霞浦县抢险救援人员，7月26日在宁德城区积水路段进行排涝作业。（新华社） （北京综合讯）台风``格美'' 星期四晚间登陆中国大陆福建沿海，福建多个地方出现狂风暴雨，全省逾62万人受灾。 综合新华社与中国青年网报道，``格美''星期四（7月25日）晚上7时50分前后在福建省莆田市秀屿区沿海登陆，登陆时中心附近最大风力12级，是今年来登陆中国大陆最强台风……}

\entryitemWithDescription{中国多所高校延长研究生学制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4374093}{（北京综合讯）中国多所高校延长研究生学制，以进一步提高研究生质量，部分原学制两年的专业调整至三年。 据澎湃新闻报道，近期宣布延长研究生学制的中国院校，包括广西师范大学、沈阳理工大学、西安外国语大学、内蒙古师范大学等。 其中，广西师范大学研究生招生办公室宣布，将教育学部的教育管理、现代教育技术、心理健康教育、学前教育专业学位硕士研究生学制由两年调整为三年……}

\entryitemWithDescription{中国国资委指示央企下半年加快突破关键领域``卡脖子''技术瓶颈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373973}{中国国务院国有资产监督管理委员会星期五宣布，中央企业下半年将加大科技创新投入，加快突破关键领域``卡脖子''技术瓶颈。受访专家认为，在中美战略博弈加剧与中国经济下行的双重压力下，此举突显中国着眼未来的底线思维。 中国国资委副主任王宏志星期五（7月26日）在新闻发布会上称，国有企业是解放和发展生产力的重要载体，必须要在加快形成新质生产力上有所作为……}

\entryitemWithDescription{甘肃出现60多年来最强暴雨 致一人死四人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373519}{救援人员7月25日在甘肃省陇南市武都区三河镇竹林村，抢修水毁路段。（新华社） （兰州／北京综合讯）中国甘肃省出现近60多年来最强降水过程，全省多个市州不同程度受灾，目前已致一人遇难，三人失联。 综合《兰州日报》与央视新闻消息，从星期一（7月22日）至星期三（24日），甘肃陇东、陇南、陇中等地出现今年以来最强降水过程。据甘肃省气象局综合评估，此次区域暴雨过程综合强度为特强等级，为1961年以来最强……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运会中国遇冷 分析：民众对奥运关注回归理性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373402}{与三年前的东京夏季奥运会相比，中国民众对今年巴黎夏季奥运会的关注热度显著降低。图为7月25日北京一名妇女骑脚车经过街上的一面奥运赞助商广告墙。（法新社） 四年一度的夏季奥运会当地时间星期五（7月26日）晚在巴黎盛大开幕，但对于距离巴黎9200多公里的上海市民孙涵（27岁）而言，今年的奥运会来得静悄悄……}

\entryitemWithDescription{乌克兰外长吁香港勿让俄罗斯规避制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373155}{乌克兰外长库列巴呼吁香港不要被俄罗斯及其企业利用以规避西方制裁。图为库列巴5月份在基辅与美国国务卿布林肯共同举行记者会。（路透社档案照片） （香港综合讯）乌克兰外长库列巴呼吁香港不要被俄罗斯及其企业利用以规避西方制裁，香港特首李家超则称港府履行并严格实施联合国安全理事会议决的制裁……}

\entryitemWithDescription{涉贪遭判刑七年四个月 新竹市长高虹安停职宣布退出民众党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4372308}{台湾民众党籍的新竹市长高虹安，因涉嫌在立委任內诈领立委助理费，7月26日一审被判刑七年四个月。高虹安当天中午发布视频强调将上诉，并宣布即刻退出民众党。（台湾新竹市政府提供） 台湾国民党籍立委颜宽恒被控窃占国有地、假买卖及诈领助理费案，台中地院7月26日依贪污、伪造文书二罪，判他八年四个月徒刑。在法庭宣判后，颜宽恒举办记者会，强调将会上诉……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：如果特朗普再次上台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4361892}{自从特朗普本月13日戏剧化地在枪击案中逃过一劫后，美国总统选举提前结束。人气大涨的特朗普眼看着就要``躺赢''，到本周拜登宣布放弃寻求连任、``把火炬传给新一代''，表现出知所进退的理智。而59岁的副总统哈里斯披挂上阵，又让11月的大选再生了几分悬念、几分精彩……}

\entryitemWithDescription{中国学者：中国可以日美汽车战为鉴 化解产能过剩争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361894}{中国最大电动车制造商比亚迪位于泰国罗勇府的工厂，7月4日正式竣工投入生产，每年产能约15万辆，包含整车四大工艺和零部件工厂。（新华社） 中国可以上世纪的日美汽车战为鉴，通过将新能源行业部分供应链转移到海外，为当地提供更多就业机会，从而缓解其他国家对产能过剩的担忧，达致双赢局面……}

\entryitemWithDescription{意大利总理本周访华 分析：此访不大可能对两国产生转折性影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361778}{意大利总理梅洛尼将从星期六（7月27日）起，对中国进行上任以来的首次正式访问。（法新社） 北京证实意大利总理梅洛尼将从星期六起，对中国进行为期五天的访问。这是她上任以来首次访华，受访专家称此访旨在改善与中国的贸易往来……}

\entryitemWithDescription{台风``格美''袭台第二天 豪大雨袭中南部多处淹水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361166}{自台风``格美''7月24日袭台以来，台湾西部海域发生六起货轮搁浅意外。图为悬挂印度尼西亚国旗的货船在屏东海岸附近搁浅。（台湾海巡署） 7月25日11时许，福建省宁德市霞浦县三沙镇沿海出现巨浪。（新华社） 台风``格美''星期四（7月25日）清晨从台湾桃园市新屋区出海，但中南部持续降下豪大雨，多处传出淹水灾情……}

\entryitemWithDescription{中俄强调在阿拉斯加附近联合巡航不针对第三方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360879}{（北京 / 莫斯科综合讯）中俄军机在俄罗斯远东地区和美国阿拉斯加附近的白令海进行了联合巡航，但北京和莫斯科都强调此次行动不针对第三方。 综合《环球时报》、路透社和法新社报道，中国国防部新闻发言人张晓刚星期四（7月25日）在例行记者会上说，根据中俄两军年度合作计划，双方当天在白令海相关空域组织联合空中战略巡航。这是自2019年以来，两军组织的第八次空中战略巡航……}

\entryitemWithDescription{黎智英勾结外国势力等三项罪名表证成立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360215}{香港壹传媒创办人黎智英的三项罪名表证成立，案件将押后至11月20日续审。图为黎智英（左）和立法会前议员``长毛''梁国雄2020年10月抵达法庭面审。（档案照片） （香港综合讯）香港壹传媒创办人黎智英被控两项串谋勾结外国势力罪与一项发布煽动刊物罪，案件星期四（7月25日）在香港特区高等法院审讯，黎智英三罪全被裁定表证成立，案件押后至11月续审……}

\entryitemWithDescription{美国制裁帮助朝鲜的中国网络 涵盖六人五家公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360440}{（华盛顿 / 北京综合讯）美国对中国一个由六名人员和五家公司组成的网络实施制裁，并指它支持朝鲜的弹道导弹和太空计划。 美国财政部星期三（7月24日）在官网通报，朝鲜的弹道导弹和太空计划依赖国外采购的材料和零部件，并称朝鲜为此利用广泛的海外采购代理网络，包括朝鲜外交使团或贸易办事处的官员，以及第三国国民。 朝鲜也利用外资公司购买物品以支持其弹道导弹和武器生产……}

\entryitemWithDescription{甘肃兰州出现大范围刺激性异味 官方：高炉煤气外排所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4359897}{中国甘肃省会兰州市在星期四（7月25日）凌晨出现大范围刺激性气味，官方称是一家钢铁公司高炉煤气外排所致，正进一步调查会否有健康影响。 据央视新闻报道，星期四凌晨1时起，多名兰州市民反映当地多区域出现来源不明且较大范围的刺激性气味。在中国社交平台上，不少兰州网民纷纷表示，异味气体造成自己头晕或心跳加速等症状……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：回锅北京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4349688}{拖着行李在北京首都机场东张西望，七年不见的王师傅认出我来，相见甚是高兴，我们相互打量，感叹岁月不留人。 2017年完成中国全国``两会''采访任务后，我就没再踏足帝都。北京予我的印象是个工作之地。旅行我喜欢去云南和四川，尝美食去广东，想看边境往来去东北或内蒙古，到首都这个政治中心只为工作。 北京变化很大，自然空气变好了，政治空气不同了……}

\entryitemWithDescription{强台风``格美''强台来袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4350509}{受到强烈台风``格美''外围环流的影响，台北星期三下起大豪雨，一名游客（右下角）冒雨站在中正纪念堂广场前拍照。（法新社） 台湾中央气象署预测，强烈台风``格美''将在星期三（7月24日）深夜到星期四（7月25日）凌晨，从宜兰或花莲登陆。台风目前已造成两死、201人受伤。 截至星期三晚上9时，格美台风的中心位置在花莲的东南方约40公里处，以每小时15公里速度，向西北进行……}

\entryitemWithDescription{高盛经济学家：特朗普或已在影响中国经济议程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4349576}{（香港彭博电）美国投行高盛认为，美国共和党总统候选人特朗普可能已经在影响中国的经济议程。 高盛首席亚太经济学家迪安竹（Andrew Tilton）星期二（7月23日）接受彭博社采访时说，中国对推出大规模财政刺激或需求侧刺激措施持谨慎态度，可能是要等到真正派上用场之时，以抵挡特朗普如果当选美国总统对中国造成的冲击。``先保存火力，2025年可能有更多用武之地……}

\entryitemWithDescription{陷药检风波 中国泳队奥运前人均21次兴奋剂检测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348571}{（巴黎综合讯）世界游泳联合会的最新数据显示，陷入兴奋剂检测风波的中国游泳队，今年以来人均接受兴奋剂检测次数最多，达到了21次。 巴黎奥运会开赛在即，世界泳联星期二（7月23日）在官网发布新闻公报，称在赛前开展了有史以来最全面、最严格的兴奋剂检测工作。公报特别提到，中国游泳运动员人均接受的检测次数最多……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案协商因台风延期 中国国台办：盼妥善解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348208}{两岸原订7月24日在金门金湖饭店讨论金门翻船事件后续事宜，但因台风``格美''来袭而延后。中国国台办发言人朱凤莲当天应询时表示，希望能够妥善协商，解决相关问题。（中新社） ``214''金门翻船案发生至今近半年，两岸传出取得突破性进展，双方原定星期三（7月24日）在金门金湖饭店签署``共识''，却因台风搅局被迫延期……}