\entryitemWithDescription{【视频】京华城案出现程序反转 柯文哲被裁无保请回获第一回合胜利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4600784}{台湾在野民众党主席柯文哲卷入的京华城案出现程序反转，台北地方法院认为，检方举证无法证明柯文哲犯罪嫌疑重大，星期一（9月2日）凌晨裁定柯文哲可在不交保金的情况下自行离去。 柯文哲当天步出法院时，指责台北地检署查扣手机、硬盘，编造故事，对他``极尽压迫跟凌虐''；他也肯定法官扛住所有的压力。台北地检署则对法院裁定不服，表示将提出抗告……}

\entryitemWithDescription{北京称没必要过度解读机舰进日本领域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4600845}{日本防卫省9月1日发布的照片显示，中国海军的``海洋二十五号''测量船进入鹿儿岛附近的日本领海。（法新社） 日本跨党派``日中友好议员联盟''会长二阶俊博上周率团访问北京期间，中国军机军舰被指罕见进入日本领空领海，引起东京连续抗议。对此，中国外交部星期一强调，``没有必要刻意关联和过度解读''。 受访的中国大陆学者认为，考虑到日本自民党总裁选举在即，中国军方此举应该不是官方意图……}

\entryitemWithDescription{中秋节前中国大陆恢复输入台湾文旦柚 国台办：两岸是一家人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599746}{（北京/台北综合讯）中秋节将至，中国大陆官方星期一通报，从即日起恢复输入台湾文旦柚。中国国务院台湾事务办公室对此表示，只要坚持九二共识、反对台独，两岸就是一家人，``一家人的事情好商量、好解决''。 据中国海关总署网站消息，海关总署动植物检疫司星期一（9月2日）发布关于恢复台湾地区文旦柚输入大陆的通知，称经综合评估台湾果农整改措施，决定自9月2日起恢复输入台湾文旦柚……}

\entryitemWithDescription{中菲海警船南中国海再相撞后 多方谴责中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599893}{菲律宾海岸警卫队8月31日发布的视频画面中，一艘中国海警船（左）在仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近与菲国海岸警卫队船只相撞。（法新社） （马尼拉／北京综合讯）中菲在南中国海水域的争端持续延烧，菲律宾称已就上周六（8月31日）最新一起海警船相撞事件向中国表达不满，澳大利亚、欧盟、美国等多方接连发声谴责中国。中国则坚称其做法``正当合法，无可非议''……}

\entryitemWithDescription{中国证监会：纠治行业拜金炫富等不良风气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4600024}{中国证监会副主席陈华平透露，将在证券基金期货行业中纠治拜金主义、奢靡享乐和``炫富''等不良风气。（路透社） （北京综合讯）中信建投证券一名实习生因拍视频``炫富''泄露公司敏感信息后，中国证券监督管理委员会透露，将在证券基金期货行业中纠治拜金主义、奢靡享乐和``炫富''等不良风气……}

\entryitemWithDescription{彭博：日本若加大对华芯片限制 中国将实施严厉经济报复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599839}{美国寻求推动盟友加强对华芯片出口限制之际，中国据报警告日本，若进一步限制向中国企业销售芯片制造设备和提供服务，将遭到严厉经济报复。（路透社） （东京/北京综合讯）美国寻求推动盟友加强对华芯片出口限制之际，中国据报警告日本，若进一步限制向中国企业销售芯片制造设备和提供服务，将遭到严厉经济报复。 彭博社星期一（9月2日）引述知情人士称，中国高级官员在最近的会谈中，多次向日本官员阐述这一立场……}

\entryitemWithDescription{赖清德：``中国要并吞台湾'' 其实不为领土完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599675}{台湾总统赖清德8月23日主持执政后首场八二三炮战追思祭悼典礼时，提出台湾不再反攻大陆，但也不愿意受共产党统治。他9月1日接受电视专访时则强调，中国大陆要并吞台湾其实不是为了领土的完整，真正目的是``想要改变以规则为基础的世界秩序''以成就霸权……}

\entryitemWithDescription{宁德时代董事长：绝大部分电池的安全系数远远不够}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599349}{中国动力电池巨头宁德时代董事长曾毓群直言，当前市场上绝大部分电池的安全系数远远不够。（彭博社） （上海/深圳综合讯）中国新能源车火灾事故频发，动力电池巨头宁德时代董事长曾毓群星期天（9月1日）在一个大会上直言，当前市场上绝大部分电池的安全系数远远不够……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人当失业博主成``新质非生产力'' 分析：社会对失业接受度提高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4597038}{中国国家统计局8月16日发布的数据显示，中国7月份青年失业率达17.1\%，是今年以来最高水平。图为江苏省淮安市6月2日的一场招聘会现场。（法新社） （北京路透电）何阿君去年8月因中国打压教培而离开教育行业后，找到了一条不太寻常的出路------失业博主。 这位32岁的广州博主，向逾8000名粉丝分享自己长期失业的经历。她通过广告、私人咨询和街头摆摊，每月大约能赚5000元人民币（约920新元）……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：柯文哲案对两岸关系的影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4589090}{台湾政坛第三势力领袖、自诩''超越蓝绿''的民众党党主席柯文哲在星期六（8月31日）被戴上手铐，并被指涉嫌收贿图利罪，震惊四方。至本文截稿，柯文哲已有两个晚上被扣押在台北地检署拘留室，不得回家。 柯文哲何许人？他是台湾总统候选人之一，今年初获得369万票、得票率26.46\%，标榜的就是不与蓝绿金权政治同流合污、清廉执政……}

\entryitemWithDescription{柯文哲仍被拘留 支持者场外聚集声援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4589099}{民众党立法院党团总召集人黄国昌星期天（9月2日）晚上在台北地方检察署外面，向支持民众党主席柯文哲的``小草''们表示，他相信柯文哲的清白，也要求司法必须符合程序正当与合法性。（视频截图） 台湾在野民众党主席柯文哲和台北市前副市长彭振声，因涉京华城弊案被台北地方检察署以《贪污治罪条例》的图利、收贿声请羁押禁见，台北地方法院星期天（9月1日）晚上8时召开羁押庭……}

\entryitemWithDescription{中国医院骗取医保乱象：男性查宫颈癌 女性查前列腺}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4588159}{（北京综合讯）中国国家医疗保障局发文，披露多家公立医院为骗取医疗保险资金，给男患者做妇科诊疗、给女患者做男科诊疗的乱象。浙江和湖南的两家医院被曝一年内开展这类检查逾千次。 中国医保局星期六（8月31日）起连续两天在官方微信公众号发文称，``宫腔镜检查''\,``宫颈癌筛查''\,``宫颈扩张术''等妇科类诊疗项目，出现在一些男性患者的医保费用里……}

\entryitemWithDescription{港警国安处拘捕两人 涉发布大学教授虚假遗言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4587677}{（香港综合讯）香港警务处国家安全处拘捕了一男一女，他们因涉嫌就香港城市大学一名教授堕轨自杀事件，分别发布虚假遗言和在多处放置悼念灯箱，而违反《维护国家安全条例》（俗称23条）。 综合《明报》和《星岛日报》报道，香港警务处国家安全处上星期五（8月30日）拘捕一男一女，他们涉嫌违反《维护国家安全条例》第24条罪行------``出于煽动意图作出一项或多项具煽动意图的作为''……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国大陆加大对金门马祖促融 金门民众欢迎台北态度待观察}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4581948}{中国大陆近期加强释出对台湾离岛金门、马祖的促融政策，同时维持海警船的常态化巡视。图为金门海滩的防登陆路障。（路透社） 中国大陆近期加强释出对台湾管治的离岛金门、马祖的促融政策，同时也维持海警船的常态化巡视。受访学者分析，北京正借此观察民进党政府对恢复两岸交流的实际态度，而军事紧张的常态化，则可能导致两岸陷入战争边缘风险……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：直击河南胖东来火爆买气 超市用爱与自由书写消费奇迹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4555467}{中国消费普遍低迷，据壹览商业不完全统计，今年上半年至少有6882家门店宣布结束营业，当中498家为商超。河南许昌一家商贸集团却一枝独秀，旗下胖东来超市收获超高人气和流量，吸引大批外地民众和业内人士前去探究背后的秘诀。 在中国消费市场软趴趴的当下，你绝对想象不到有个四线城市的超市竟能火成这样： 商场还没开门，人潮已迫不及待涌到门外等候……}

\entryitemWithDescription{检方认定柯文哲收贿图利京华城声押禁见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585800}{民众党主席柯文哲移送北检复讯时因拒绝夜间侦讯，星期六（8月31日）凌晨被检方当庭逮捕。（自由时报） 台湾在野民众党主席柯文哲因涉嫌图利京华城，星期六（8月31日）晚上被台北地方检察署认定涉犯《贪污治罪条例》违背职务收贿、图利，且犯嫌重大，有灭证、串证之虞，被声押禁见。 稍早前，柯文哲一度拒绝长时间疲劳审讯欲离去，被当庭逮捕，台北地方法院裁定驳回柯的提审声请……}

\entryitemWithDescription{太平洋岛国论坛公报删除涉台表述 学者：联盟存在内部分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585390}{第53届太平洋岛国论坛领导人会议在汤加首都努库阿洛法举行。8月30日出席会议的包括库克群岛总理布朗（左起）、所罗门群岛总理马内莱、汤加首相胡阿卡瓦梅利库，以及太平洋岛国论坛秘书长瓦卡。（法新社） 汤加舞者8月30日在第53届太平洋岛国论坛领导人会议的闭幕式上表演。（法新社） 太平洋岛国论坛重申台湾参会资格的联合声明引起中国大陆强烈抗议，促使大会重新发布公报，删除相关表述……}

\entryitemWithDescription{宗馥莉接任娃哈哈集团董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585480}{中国已故前首富、娃哈哈集团创始人宗庆后的女儿宗馥莉已接任集团董事长，并接手宗庆后所持娃哈哈集团公司股份。（互联网） （杭州综合讯）中国已故前首富、娃哈哈集团创始人宗庆后的女儿宗馥莉已接任集团董事长，并接手宗庆后所持娃哈哈集团公司股份……}

\entryitemWithDescription{中国菲律宾船只碰撞 两国互相指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585395}{菲律宾海岸警卫队星期六（8月31日）拍摄并发布的视频画面显示，一艘中国海警船（左）在南中国海争议水域的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁）附近与菲律宾海岸警卫队船只相撞。（法新社） 菲律宾海岸警卫队星期六（8月31日）拍摄并发布的视频画面显示，一艘中国海警船（左）在南中国海争议水域的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁）附近与菲律宾海岸警船只相撞……}

\entryitemWithDescription{两只旅日大熊猫因健康问题提前返华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4584891}{旅日的雌性大熊猫``真真''星期六（8月31日）在东京上野动物园的园区内休息。（法新社） （东京综合讯）因高血压等健康原因，日本东京上野动物园的两只旅日大熊猫将提前返回中国。 综合日本共同社和法新社报道，东京官方星期五（8月30日）宣布，原定在日本待到2026年2月的19岁雄性大熊猫``力力''和雌性大熊猫``真真''，将在9月29日返华……}

\entryitemWithDescription{中国``平替''商品蔚为风潮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585205}{淘宝上的知名``平替''品牌Chicjoc，许多商品名字都包含了``专柜''\,``意大利顶奢''字样。（Chicjoc淘宝店截图） （北京彭博电）中国消费者的衣柜里正出现与一些国际知名时尚单品一模一样的复制品：从Lululemon的瑜伽裤到爱马仕的手提袋，不一而足。它们没有品牌标识，价格也便宜许多。 这种商品被称为``平替''……}