\entryitemWithDescription{杨丹旭：熟悉的两会不同了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-1472371}{在星期日（3月3日）举行的中国全国政协会议新闻发布会上，媒体出席人数比疫情期间多出许多。（黄小芳摄） 经历了几年疫情下的非常时期，中国两会（全国人大、政协年会）今年终于完全开放了。 从星期一（3月4日）的全国政协会议开幕式到星期二的全国人大会议开幕式，北京人民大会堂内外重现熙熙攘攘的景象。 由于官方不再像过去四年那样，严格控制采访每场两会活动的媒体人数，两会记者又开始上演激烈竞争……}

\entryitemWithDescription{传统产业增长乏力 中国转向发展``新质生产力''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472366}{中国政府2024年的其中一项工作重点是鼓励推动以旧换新，提振新能源车等大宗消费，以扩大国内需求。图为工人2月20日在贵州一家生产车厢的企业打磨车厢。（新华社） 内需复苏趋缓、楼市持续低迷之际，中国政府将重心转向科技创新主导的未来产业，寻求以``新质生产力''打造新增长引擎……}

\entryitemWithDescription{金门翻船事件中国大陆代表 指责台湾歪曲事实推卸责任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472361}{中国大陆泉州台办副主任李朝晖星期二（3月5日）束装返回大陆前，严词谴责台湾海洋委员会主任委员管碧玲，在立法院对金门翻船事件出尔反尔、歪曲事实，推卸责任；且台湾协商人员自3月3日离开金门便未返回、毫无音信，充分表明民进党当局没有解决问题的诚意，``后果由民进党当局负责''……}

\entryitemWithDescription{中国设定5\%左右增长目标 将发展未来产业推动科技自立自强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472350}{中国总理李强星期二（3月5日）在全国人大会议开幕式上发表任内首份政府工作报告，阐述新一年施政方向。（路透社） 面对国内挑战与国际逆风，中国政府为今年全年设立了5％左右的较乐观增长目标；虽没有出台强力刺激措施提振信心，但官方提出发展量子技术等高科技含量的未来产业，以期提升国家长远竞争力。 中国总理李强星期二（3月5日）在全国人大会议开幕式上发表任内首份政府工作报告，阐述新一年施政方向……}

\entryitemWithDescription{荷兰关闭重庆领馆或因商业活动有限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472348}{《联合早报》记者星期二（3月5日）走访位于重庆地标解放碑、设在一座商业大楼高层的荷兰驻渝总领馆，发现已人去楼空。（王纬温摄） 外商对中国的直接投资跌至30年来新低之际，荷兰宣布正式关闭驻重庆的总领事馆，原因据报可能是在川渝地区的商业活动有限……}

\entryitemWithDescription{台湾外交部政务次长访问图瓦卢谈双边合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472340}{（台北综合讯）在图瓦卢新政府承诺维持与台湾的``特殊''关系后，台湾外交部政务次长星期一（3月4日）启程访问图瓦卢。 综合台湾外交部官网新闻稿和法新社报道，台湾外交部政务次长田中光以台湾总统蔡英文特使身份访问图瓦卢。他将于星期六（3月9日）返台。 田中光将出席图瓦卢新政府成立的庆祝活动，并会见包括新任总理特奥（Feleti Teo）在内的高级官员，讨论双边合作……}

\entryitemWithDescription{中国今年军费增幅同比持平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472314}{中国今年军费预算同比增长7.2\%，增幅与去年持平。图为解放军和武警部队代表团星期二（3月5日）列队进入北京人民大会堂，出席全国人大会议开幕会。（香港中通社） 中国今年军费预算为1.6655万亿元人民币（3108亿新元），同比增长7.2\%；增幅与去年持平，在连续三年小幅上升后维持不变。 中国财政部星期二（3月5日）在全国人大会议上发布的政府预算草案报告中披露上述信息……}

\entryitemWithDescription{王超回应为何今年不再担任全国人大会议发言人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472308}{中国全国人大常委会委员、外事委员会副主任委员王超仅担任人大会议发言人一年。图为档案照。（取自网络 ） 上一任中国全国人大会议发言人王超星期二（3月5日）以代表身份出席人大开幕式，并在回应媒体询问时称，他不继续当发言人是``上面整个的安排''。 全国人大去年刚任命全国人大常委会委员、外事委员会副主任委员王超为新闻发言人。但他仅担任发言人一年，并未按惯例继续担任今年的发言人……}

\entryitemWithDescription{港将在4月15日前完成23条立法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472305}{（香港综合讯）香港据悉将在4月15日即国家安全日前，完成《基本法》23条立法工作。 香港立法会官网显示，立法会星期三（3月6日）将举行``维护国家安全：《基本法》第二十三条立法公众咨询''联席会议，由官员交代公众咨询结果。 综合``香港01''和《星岛日报》报道，有消息指，多名身兼港区人大、政协委员的立法会议员星期二（3月5日）出席全国人大会议开幕式后将``请假''返港出席会议……}

\entryitemWithDescription{中菲船只南中国海争议水域再碰撞 互指对方过失}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472291}{（马尼拉／北京综合讯）中菲船只在南中国海争议水域再发生两起碰撞事件。菲律宾指责中国海警船危险拦截并用水炮攻击致四名船员受伤；中国则指菲律宾蓄意碰瓷滋事，中方处置专业规范。 中国海警星期二（3月5日）早上先在公众号发文称，对驶入南沙群岛仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）海域的菲律宾船只采取管制措施……}

\entryitemWithDescription{分析：对台论述篇幅减少 北京做的会比说的多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472285}{中国国务院总理李强3月5日在全国人大会议开幕会上宣读今年度政府工作报告时，罕见地未回顾过去一年的对台工作内容。（路透社） 中国全国两会（人大、政协年会）正式登场，但不论政府工作报告或政协报告的对台论述篇幅都较过往少，受访学者分析，这是因为2月的对台工作会议已作出定调，但政府工作报告强调坚定不移推进统一大业，仍有强化促统的意思，且``做的会比说的多''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港楼市``撤辣''之后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472078}{港府上周三（2月28日）公布的新一年度《财政预算案》，一如外界所料，没有再像前几年大撒金钱``派糖''，反而是把实施了近14年的楼市调控措施全部撤销，成为整份报告最大的惊喜和亮点。 翻看资料，香港实施楼市``辣招''可以追溯至2010年。2008年全球发生金融海啸后，各国先后推出``量宽''政策，大量热钱流入香港，导致楼价不断飙升……}

\entryitemWithDescription{台湾定调金门翻船案为取缔三无船只意外事件 海巡署长坦承有通报机制录音}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472120}{台湾定调金门翻船案为取缔三无船只意外事件。金门距离大陆厦门的外岛角屿只有1.8公里，图为金门海滩上设有防登陆路障。（路透社） 台湾海洋委员会主任委员管碧玲和海巡署长周美伍等人星期一（3月4日）在立法院报告备询时，将2月中旬金门翻船事件定调为，海巡署为保疆卫土，取缔三无船只（无船名、无船舶证书、无船籍港登记），不幸擦撞发生意外事件……}

\entryitemWithDescription{中国人大发言人：前防长李尚福已不是人大代表}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472116}{中国前国防部长李尚福的名字至今仍在全国人大官网的代表名单里。图为他去年6月出席在新加坡举行的香格里拉对话。（海峡时报） 中国全国人大会议发言人娄勤俭说，中国前国防部长李尚福已不是人大代表，不能参加今年的两会（全国人大、政协年会）……}

\entryitemWithDescription{桃园机场南跑道维修关闭 班机延误旅客叫苦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472106}{桃园国际机场南跑道从星期天（3月3日）起进行年度维修而关闭，只靠北跑道供航机起飞和降陆使用，星期一（3月4日）起降都``塞机''。（自由时报） 台湾桃园机场宣布维修一半的跑道长达54小时，结果第一天就有328趟航班延误，在空中盘旋等降陆，或在陆地等起飞，引发民怨……}

\entryitemWithDescription{中国取消总理记者会 分析：开放倒退将冲击信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472102}{中国全国人大会议新任发言人娄勤俭星期一（3月4日）亮相记者会，去年刚被任命为发言人的王超今年未按惯例继续任职。（法新社） 今年中国全国人大会议闭幕后不再举行总理记者会，此后几年如无特殊情况也不会有这个环节。全国人大会议发言人娄勤俭宣布上述消息后，大厅里的空气仿佛瞬间凝固，数百名中外记者齐齐倒吸了一口冷气。 当局做出这个决定，事前毫无征兆，让人措手不及……}

\entryitemWithDescription{李辉二度开启乌克兰危机穿梭外交 分析：推动俄乌欧重归务实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472087}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右） 3月2日在莫斯科同俄罗斯副外长加卢津举行会谈。（新华社） 中国政府欧亚事务特别代表李辉开启乌克兰危机第二轮穿梭外交，是他时隔10个月再访俄乌欧斡旋。李辉首站抵达莫斯科，强调任何冲突最终都要靠谈判解决，并表示愿继续穿梭斡旋，推动乌克兰危机最终政治解决……}

\entryitemWithDescription{两会花絮：大会广播请委员``摘掉口罩''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472086}{中国全国政协会议星期一下午在北京人民大会堂举行开幕式。大会开始前，会场循环播放广播，``请摘掉口罩''。（香港中通社） 中国两会（全国人大、政协年会）全面解除防疫措施后，大会广播也与时俱进地要求参会委员摘掉口罩。 中国全国政协会议星期一（3月4日）下午在北京人民大会堂举行开幕式。大会开始前，会场循环播放广播，提醒各位委员会议即将开始，请尽快就座，``请摘掉口罩''……}

\entryitemWithDescription{两会恢复疫前景观 媒体围堵政协委员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472083}{中国``两会''形式今年首次恢复到疫情前的常态，媒体围堵全国政协委员的景象重现。图为全国政协委员，科技巨头360集团创始人周鸿祎被媒体包围采访。（中新社） 中国两会取消了疫情期间的多重限制，媒体围堵全国政协委员的热闹景象重现，北京人民大会堂外犹如追``星''现场。 中国政协委员阵容里有不少名人，包括电影明星、体坛明星，著名商人、学者等……}

\entryitemWithDescription{今年两会不再举行总理记者会 受访政协委员大多不知情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472082}{港区全国政协委员、香港立法会议员、中文大学工程学院副院长黄锦辉在听到有关总理记者会取消的问题后反问：``没有吗？''（林煇智摄） 今年的中国两会闭幕后将不再举行总理记者会，不少政协委员受访时表示事前并不知道，或者感到意外。 全国人大会议新闻发言人娄勤俭星期一（3月4日）中午12时许在发布会上答问时，透露不举行总理记者会的消息……}

\entryitemWithDescription{荷兰关闭驻重庆总领事馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472075}{（重庆综合讯）在中国吸引外资面临困难之际，荷兰宣布关闭驻重庆的领事馆。 据荷兰驻华使馆微信公众号发文，荷兰驻重庆总领事馆于上星期五（3月1日）正式关闭，位于北京的荷兰驻华使馆从即日起的工作也将涵盖重庆、四川、陕西、云南和贵州。 彭博社报道，一名不具名人士引述荷兰代表上星期五在成都外国商人聚会上的话说，关闭领事馆是因为荷兰在该地区的商业活动有限……}

\entryitemWithDescription{台湾省人大代表受访 批民进党借金门事件破坏两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472057}{中国全国两会（全国人大、政协会议）恢复疫情前的模式，会议进场期间，媒体可以在人民大会堂外访问出席的人大代表、政协委员。 不少台湾省人大代表受访时，都批评民进党对金门翻船事件的处理方式。 图为3月4日上午，全国人大在北京人民大会堂举行预备会议前的进场画面……}