\entryitemWithDescription{中国批美``武力袭击民用飞艇'' 称严重损害双方稳定关系进程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360441}{美国击落中国的高海拔气球后，中国政府向美国驻华使馆负责人严正交涉，批评美国严重冲击和损害双方稳定中美关系的努力和进程。受访学者分析，3月中国政府换届前中美关系氛围预料将持续凝重，但两国可能在气候、贸易等领域保持接触，让气球事件逐步降温。 据中国外交部官网消息，中国副外长谢锋星期天奉命代表中国政府，就美国武力袭击中国民用无人飞艇，向美国驻华使馆负责人提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{中国重启出境团队游 东南亚目的地最热门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360442}{四川出境游首发团的14名游客，星期一下午从成都双流国际机场出发前往泰国普吉岛，开启为期六天的旅行。 （中新社） 中国大陆在星期一（2月6日）正式重启暂停三年的出境团队游，试点恢复前往20个国家的跟团游，同时开放港澳出入境跟团游。中国大陆多地旅行社的出境旅游团星期一启程前往不同国家，东南亚是最热门的目的地。 随着出境游``开闸''，大批境外游团队星期一相继从北京、上海、厦门、深圳等地出发……}

\entryitemWithDescription{中美关系因气球事件紧张之际 学者：解放军渤海军演明显针对美韩演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360443}{中国军事学者王云飞认为，这次军事任务不是试验活动，是军事演习；演习地点在黄海北部，靠近朝鲜半岛区域，有明显针对美韩近期联合军演的含意；演习时间长达七天，表明这不是一次小规模的演习。 中美关系因气球事件紧张之际，解放军自2月5日至12日在渤海海峡黄海北部部分海域执行军事任务……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席将率团访大陆 预定会见新任国台办主任宋涛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360444}{台湾在野国民党副主席夏立言星期三（2月8日）将率团访问中国大陆，预定拜会大陆新任国台办主任宋涛，``在平等尊严的基础上展开交流对话''。 国台办发言人朱凤莲表示，欢迎夏立言到访，大陆愿意在坚持``九二共识''、反对台独的共同政治基础上，加强与国民党交往，共同推动两党关系和两岸关系向前发展，维护台海和平稳定，增进两岸同胞利益福祉……}

\entryitemWithDescription{蔡英文赖清德朱立伦等 都对星云大师圆寂表示哀悼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360445}{台湾佛光山开山宗长星云大师星期日（2月5日）圆寂，各界人士星期一纷纷悼念，台湾总统蔡英文、副总统赖清德、国民党主席朱立伦等政坛人士都表达了哀思。 综合《联合报》和《自由时报》报道，台湾总统府发言人林聿禅说，总统蔡英文对大师圆寂深感不舍与哀悼，感念其为国家、社会及佛教的奉献，毕生提倡``人间佛教''，创办国际佛光会，致力于文化、教育、慈善的推动，相信他的慈悲友爱及弘法利生精神将永存世间……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360446}{一旦美国不得不放弃台湾这个战略棋子，邪恶的美国鹰派打算把台湾的剩余战略利用价值，透支到极限。把台湾蹂躏成为废墟后，北京即使拿下也只剩沉重包袱。至于台湾2300万人是否将陷入绝境，将失去战后70年的现代化建设成果，美国毫不在乎。 ------这是台湾知名政治学者、中央研究院院士朱云汉今年1月针对美国宣布对台军售``火山''车载布雷系统，在《天下》杂志发表的文章摘要……}

\entryitemWithDescription{香港重启全球宣传的迷思}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360447}{有一只猫想请好朋友兔子吃饭。为了这顿饭，它思来想去，最后决定拿出自己最喜爱的老鼠肉做了几款不同的菜肴，摆满了一满桌子。 结果当然是不欢而散。虽然猫很热情，但兔子吃得极为不爽，每道菜都是浅尝辄止。宴会草草结束。 出现这种尴尬的场面，原因很简单：猫自以为是，以为自己喜欢的一定符合兔子的口味，根本没想到兔子喜爱的是另外一些食物……}

\entryitemWithDescription{陆港昨日全面通关出入境逾24万人次 港业界估计九个月后旅客才能恢复疫前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360448}{香港与内地星期一（2月6日）全面通关，大批旅客拖着行李，一早在罗湖站准备一开闸就过关。（彭博社） 香港旅游促进会总干事崔定邦接受《联合早报》访问时表示，首日赴港的游客不算太多，但属于正常。随着港府启动全球大型宣传活动，加上近年香港多了一些景点，他有信心吸引到更多游客访港。 香港与中国内地经过史无前例的三年封关，终于在周一（2月6日）恢复全面通关，两地民众当天往来人数明显较疫情期间增加……}

\entryitemWithDescription{港国安法最大案件 民主派47人初选案开审 16人维持不认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360449}{香港47名泛民主派人士被控``串谋颠覆国家政权罪''星期一（2月6日）在西九龙裁判法院开审，社会民主连线成员在法院外举横幅抗议``初选无罪、打压可耻''。（法新社） 香港47名泛民主派人士被控``串谋颠覆国家政权罪''星期一（2月6日）开审，除了早前的29人，再有多两人认罪，其余16人维持不认罪，包括立法会前议员``长毛''梁国雄。 这是2020年《香港国安法》实施后，涉案人数最多的国安案件……}

\entryitemWithDescription{澳部长同意赴北京 与中方举行贸易对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360450}{澳大利亚贸易部长法雷尔说，他已同意近期到北京与中国商务部部长王文涛面对面会谈。这是中澳关系正在缓和的最新迹象。 综合路透社、彭博社报道，法雷尔（Don Farrell）星期一（2月6日）与王文涛举行线上会议后说：``我们的会议代表着稳定澳洲与中国关系的又一重要步骤。''这是2019年以来两国最高贸易官员的首次视频会谈……}

\entryitemWithDescription{解放军两岸团圆视频 引发双方媒体``口水仗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230207-1360451}{中国大陆解放军东部战区元宵节前夕发布一段题为《守护》的视频，展现两岸团圆的温馨场景，被台湾媒体形容为``打温情牌''。 大陆官媒《环球时报》引述相关人士解读说，在统一大业上，解放军既没有``温情路线''也没有``军武路线''。 东部战区官方微博上星期六（2月4日）发布一段1分24秒的视频，包含了解放军三军作战、两岸亲人把酒言欢、拥抱团聚等场面……}

\entryitemWithDescription{星云大师圆寂：童年困苦两度死里逃生 疾病造就``一笔字''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360343}{星云大师一生致力推广佛教。（互联网） 佛光山开山宗长星云大师星期天（5日）下午圆寂，享耆寿97岁。大师弘法80多年，全世界跟随出家的弟子逾2000人，全球信众达数百万，传法法子百余人。他在1967年于高雄开创佛光山，先后在世界各地创设的寺院道场达300所以上，树立``以文化弘扬佛法，以教育培养人才，以慈善福利社会，以共修净化人心''的宗旨，致力推动``人间佛教''……}

\entryitemWithDescription{佛光山开山宗长星云大师圆寂 享寿97岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360073}{星云大师早在85岁即预立遗嘱，定名为《真诚的告白》，并于2014年主持``佛法真义''讲座首度对外公布。（档案照片） 在佛教界享有崇高声望的佛光山开山宗长星云大师，星期天（2月5日）传出圆寂（离世）的消息，享耆寿97岁，当晚有多家台湾媒体证实。对生死豁达的他，生前曾预立遗嘱，强调自己一无所有，留下的只有佛法真理……}

\entryitemWithDescription{美媒指中国试图向俄军方提供技术支援及物资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360112}{美国媒体引述俄罗斯海关数据显示，中国正试图绕开西方国家实施的制裁，向俄国军方提供技术支援，包括输送导航设备、战斗机部件等军民两用物资。 据《华尔街日报》星期六（2月4日）报道，总部位于华盛顿的非营利组织``先进国防研究中心''（C4ADS）提供的数据显示，这是俄罗斯去年2月向乌克兰发动战争后，俄国进口数万批军民两用物资中的一小部分。其中，大部分来自中国……}

\entryitemWithDescription{湖南省高速公路49车追撞 16人死66伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360113}{2月4日拍摄到许广高速公路望城段发生多车追尾致命交通事故的救援现场。 （新华社） （长沙综合讯）据中国警方通报，湖南省长沙境内的一段高速公路，星期六（2月4日）下午发生49台车辆追撞的严重交通事故，已造成16人死亡、66人受伤。 据新华社报道，湖南省高速公路交通警察局星期天（2月5日）通报，位于湖南省会城市长沙望城区的许广高速公路段，星期六下午5时许先后发生五起交通事故，涉事部分车辆起火……}

\entryitemWithDescription{乌前议员：台对乌援助 是大陆10倍以上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360114}{乌克兰前国会议员说，台湾对乌克兰的人道援助规模，是中国大陆的10倍以上。 据台湾中央社报道，乌克兰国会外交委员会前主席霍普科（Hanna Hopko）说，乌俄战争爆发后，台湾对乌克兰的人道援助超过大陆10倍。 她说，台北和基辅互设代表处很重要，而且她很喜欢台湾的凤梨，希望有机会在乌克兰品尝到……}

\entryitemWithDescription{中国单周冠病死亡例减半 大规模感染潮或正在减弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360115}{中国官方公布的冠病死亡病例数，在春节假期之后的一周内减少近一半，显示过去几周在全国范围内的大规模感染潮可能正在减弱。。 据中国疾病预防控制中心官网消息，1月27日至2月2日在院冠病感染相关死亡病例为3278例，之前一周冠病死亡病例数超过6300例。最新的七天死亡病例中，冠病感染导致呼吸功能衰竭死亡131例、基础疾病合并冠病病毒感染死亡3147例。1月27日是春节假期为期一星期的最后一天……}

\entryitemWithDescription{日本拟实施管制 尖端半导体技术出口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360116}{据日本媒体报道，日本政府基本决定为防止尖端半导体技术被转为军用，将实施出口管制，并强调此举是考虑到了中国。 日本共同社中文网星期六（2月4日）报道，日本政府修改规定出口特定产品和技术之际，需要经济产业部长批准的《外汇及外国贸易法》的部长令，让作为日本强项的生产设备不被用于开发和生产半导体。这项部长令修正案将于近期公布；在向企业等公开征集意见后，最快今年春季启动管制措施……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360117}{从其他地方的经验来看，当放松入境限制后，大约需要一年时间，旅客人数才可以恢复到原先七成左右。现在也难以估计会否在某一时间恢复到某个数目。 ------香港和中国大陆从星期一（2月5日）起全面通关。香港文化体育及旅游局局长杨润雄星期天（2月5日）在电视节目中，被问及访港旅客数目何时才能恢复至疫情前水平时，这样回应……}

\entryitemWithDescription{台南盐水镇 蜂炮盛会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360120}{（香港中通社） 台湾台南盐水镇蜂炮活动2月4日（星期六）起热闹登场，展开为期两天两夜的神轿绕境，全程大小炮城多达250座，是冠病疫情三年来首度开放民众参与的蜂炮活动。今年以``大展鸿兔''为主题，五座主炮城中最大的一座炮城，长40公尺，堆叠三层楼高。星期天晚上9时在台南市长黄伟哲启炮后，主炮城一共200万支蜂炮齐发，历时1小时左右。 盐水蜂炮的由来可追溯至清朝……}

\entryitemWithDescription{粤港澳大湾区将建30候机楼 简化出入香港程序}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360121}{香港将在粤港澳大湾区不同城市建造30个候机楼，让各地旅客不用入境香港就可进入机场禁区，简化出入境香港的程序。 据香港电台、《星岛日报》报道，香港机场管理局行政总裁林天福星期天（2月5日）说，大湾区有7000多万人口，他希望香港国际机场能扩大在大湾区的服务，让当地居民感觉香港机场就是自家机场，更愿意用于出行……}