\entryitemWithDescription{陈婧：一支眉笔引发的舆论风暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432497}{过去两天，中国社交媒体平台上最热的话题是：一支79元（人民币，下同，14.7新元）的眉笔到底贵不贵？ 两天来和这支眉笔相关的微博热搜词条不下10个，累计阅读量超过10亿次。这样的热度，别说眉笔厂商没想到，就连推销眉笔的电商带货主播李佳琦也不会料到，自己竟因此陷入一场舆论风暴。 上周末，李佳琦在一场带货直播中推介中国美妆品牌花西子的眉笔，一支笔售价为79元……}

\entryitemWithDescription{台国防部：山东舰进入西太平洋航训}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432482}{（台北综合讯）台湾国防部星期一（9月11日）称，中国大陆海军航空母舰``山东号''编队自台湾本岛南端向东航行，进入西太平洋航训。 据台湾国防部军事新闻通讯社报道，台湾国防部称，自星期天上午6时起至星期一早上5时止，一共侦获大陆军机26架次、军舰13艘次持续在台海周边活动……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：多国不愿选边站 中美对抗结局难料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432476}{新加坡国立大学亚洲研究所杰出研究员马凯硕（Kishore Mahbubani） 教授认为，西方主导世界的格局结束，很多国家跟亚细安一样，从中国崛起中获益，不愿卷入中美博弈。中美对抗的结局因此很难预测，唯一肯定的是，两强竞争在未来10年将加剧。（档案照） 新加坡学者马凯硕（Kishore Mahbubani） 认为，西方主导世界的格局结束，很多国家跟亚细安一样，从中国崛起中获益，不愿卷入中美博弈……}

\entryitemWithDescription{茅台会人去楼空 政商俱乐部变身博物馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432467}{（北京综合讯）曾被视为高级政商俱乐部的北京``茅台会''已转型为茅台博物馆，免费对公众开放。 据《星岛日报》报道，位于北京天安门南池子菖蒲河公园的茅台博物馆，曾是北京国酒茅台文化研究会旗下会所，被称为``茅台会''。 不过，这个场所如今已成为博物馆。公众在网上通过身份证预约后，可按照指定时间入内参观，每天可预约人数不超过20人……}

\entryitemWithDescription{暴雨引发山体滑坡 香港豪宅存在违章建筑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432465}{（香港讯）受台风``海葵''残留低压槽影响，香港上星期遭遇百年一遇的大暴雨，造成大面积破坏。其中港岛大潭区豪宅小区``红山半岛''发生山体滑坡，三栋房屋受到影响，其中一栋房屋被发现存在违章建筑问题。 据香港特区政府新闻公报，香港发展局局长宁汉豪星期天（9月10日）下午在跨部门联合记者会上公布，经初步调查，红山半岛72号房屋存在违章建筑，但结构上无明显危险……}

\entryitemWithDescription{北京证实李强在G20期间与拜登交谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432450}{（北京综合讯）中国外交部证实，中国总理李强在新德里与美国总统拜登进行了简短交谈，李强向拜登强调中国的发展对美国是机遇而不是挑战。 中国外交部发言人毛宁星期一（9月11日）在例行记者会上回应有关拜登是否在二十国集团（G20）峰会期间与李强会面的问题时说，李强在出席峰会期间，在会场同与会的拜登等多国领导人进行了简短交流……}

\entryitemWithDescription{美学者：引爆台海战争最可能原因是台湾宣布独立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432434}{著名国际关系学者米尔斯海默9月11日在台北出席论坛时指出，最有可能引发台海战事的政治因素，是台湾宣布独立。（沈泽玮摄） 著名国际关系学者米尔斯海默星期一（9月11日）在台北出席论坛时指出，台海因政治因素爆发战争的可能性远高于军事因素，而最有可能引发战事的政治因素，正是台湾宣布独立……}

\entryitemWithDescription{台湾地缘政治峰会挂名香格里拉引争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432430}{（台北综合讯）台湾商界团体星期一（9月11日）在台北举办2023地缘政治高峰论坛，被质疑与会者都是蓝营人士，且加注``香格里拉对话---台北''字样，刻意与新加坡香格里拉对话攀关系。主办单位澄清称，使用``香格里拉对话''的本意是向新加坡致敬。 由商界人士成立的东南亚影响力联盟（SIA）星期一在台北香格里拉远东饭店，举办2023地缘政治高峰论坛，邀请多名重量级国际学者专家与会……}

\entryitemWithDescription{美籍港谍策反中方人员细节曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432428}{（北京综合讯）中美间谍战升温之际，北京公布因间谍罪被判无期徒刑的美籍港人梁成运一案细节，指梁成运通过贴靠刺探、监控窃密、钓鱼执法的方式，甚至设置色情圈套企图策反中方人员，为美国情报机关搜集涉华情报。 梁成运今年5月在江苏以间谍罪被判无期徒刑、剥夺政治权利终身，并没收个人财产50万元（人民币，约9万4500新元)……}

\entryitemWithDescription{于泽远：有损民族精神该不该入罪入罚？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230911-1432163}{中国人大网9月1日公布的《治安管理处罚法（修订草案）》（下称``修订草案''），这几天引发舆论争议。争议焦点是某些有损中华民族精神、伤害中华民族感情的言行该不该入罪入罚……}

\entryitemWithDescription{意总理称尚未决定是否退出``一带一路'' 学者：退出相信对双边关系影响不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432197}{中国总理李强（右）在印度新德里出席二十国集团领导人峰会期间，会见意大利总理梅洛尼。（新华社） 意大利是否会退出中国倡议的``一带一路''，不同说法近期频传。意大利总理梅洛尼星期天（9月10日）澄清，意大利尚未决定是否退出``一带一路''，并强调两国关系不会受此影响。 在印度新德里出席二十国集团（G20）领导人峰会的梅洛尼，星期六（9日）下午与中国总理李强会晤……}

\entryitemWithDescription{传韩国瑜有意促成台湾在野整合 郭台铭表示乐观其成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432194}{（台北综合讯）国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲和鸿海创办人郭台铭，目前都表态在明年台湾总统选举将参选到底，让非绿营选民焦虑不已。据国民党前立委邱毅透露，高雄市前市长韩国瑜有意促成侯、柯、郭三人整合。 邱毅星期天（9月10日）在脸书透露，星期五（8日）晚他和上届总统选举国民党候选人韩国瑜聚餐，韩表示非常乐意促成在野三人整合成一组，但希望得到国民党主席朱立伦的支持……}

\entryitemWithDescription{美财长：中国仍有很大政策空间应对经济挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432170}{美国财长耶伦于9月8日在印度新德里举行的G20峰会前，向媒体发表讲话。（路透社） （新德里综合讯）美国财政部长耶伦表示，美国正密切关注中国经济疲软面临的短期和长期挑战，但相信中国仍有政策空间予以应对。 中国经济放缓近期引发西方国家密切关注。中国经济二季度环比仅增长了0.8\%，7月份居民消费价格下降0.3\%呈通缩隐忧，8月份出口数据连续四个月下滑……}

\entryitemWithDescription{美智库指若郭台铭胜选 对美国利益最危险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432165}{鸿海创办人郭台铭8月28日在台北举行的记者会上宣布，将参选2024年台湾总统选举。（彭博社） （华盛顿综合讯）美国一家智库认为，鸿海创办人郭台铭如果在台湾总统选举中胜出，对美国利益来说将是最危险的结果。 美国非盈利智库战争研究所（ISW）8月31日发表周报，提出上述观点，理由是郭台铭提出了与中国大陆进行谈判的具体步骤，``可能会损害中华民国的主权''……}

\entryitemWithDescription{世纪豪雨引发土石流灾情 港岛名人豪宅区山体崩塌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432160}{10日（星期天）拍到的照片显示，位于港岛近郊大潭白笔山的著名豪宅小区``红山半岛'' ，至少两栋房屋山坡被削去一半，明显露出地基。（路透社） （香港综合讯）香港日前受到超强台风``海葵''带来超过140年记录的豪雨影响，许多地方爆发土石流灾情。位于港岛近郊大潭白笔山的著名豪宅小区``红山半岛''，至少两栋房屋山坡被削去一半，明显露出地基，情况相当危急，屋宇署已经要求警方疏散住户……}

\entryitemWithDescription{中美举行省州合作研讨会 中国电池巨头斥资20亿美元在美设厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432155}{（厦门/伊利诺伊州综合讯）中美省州经贸合作研讨会周末于厦门举行，就加强双方经贸合作进行讨论。此前一天，与会的伊利诺伊州政府也宣布，中国电池巨头国轩高科将在该州斥资20亿美元（27亿3000万新元）建设超级工厂。 据伊利诺伊州政府网站星期五（9月8日）发布的新闻稿，国轩高科计划在该州曼特诺市新设一家锂电池工厂，预计2024年投产，将可创造2600个工作岗位……}

\entryitemWithDescription{消息人士：中国反对美国2026年任G20轮值主席国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432147}{（新德里讯）英国《金融时报》报道，中国在二十国集团（G20）峰会上，对美国计划于2026年担任G20轮值主席国提出挑战，凸显出中美间的强烈不信任感。 《金融时报》星期六（9月9日）引述四名知情官员报道，中国官员在G20峰会的外交会议上，表达了反对美国担任G20轮值主席国的立场……}

\entryitemWithDescription{中国学者：儒学复兴可作为中国挑战全球化的话语力量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1432135}{上海交通大学文科资深教授王宁上星期五（9月8日）在``和合文明论坛''上发表主旨演讲时说，中国只有拥有自己独特的理论话语，才能确立文化自信。（吴先邦摄） 中国在经济和外交上发挥更大国际影响力的同时，正在寻找文化自信的突破口。曾在多个历史朝代作为指导思想的儒学被寄以厚望，被视为能与西方主流价值观抗衡的另一套价值体系……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国房地产市场能否复苏？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230910-1431613}{过去两年，受冠病疫情影响，恒大、华夏幸福、碧桂园等中国著名地产商纷纷爆雷，中国房地产市场遭受重创。楼市低迷也给中国经济带来巨大负面影响。图为恒大在江苏淮安的发展项目，摄于2022年12月3日。（法新社） 中国房地产市场过去两年遭受重创，低迷的楼市也冲击经济。中国各地近期纷纷松绑调控，出台``认房不认贷''等政策，降低购房门槛，刺激楼市销售。中国房地产市场能否迎来转机……}

\entryitemWithDescription{华为再上线两款新机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230909-1431932}{（北京综合讯）华为再上线两款新手机，市场评测称新机支持5G速度，显示华为可能已解决了量产5G功能芯片的难题。 在没有任何预告的情况下，华为在星期五（9月8日）宣布开启Mate 60 Pro+和Mate X5两款新机预定销售，订金1000元人民币（约185新元）。10天前，华为以同样的方式开启了Mate 60 Pro的预定。 华为没有披露两款新品的处理器信息……}

\entryitemWithDescription{港深大雨后解除预警 部分交通和电力设施仍待恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230909-1431904}{香港暴雨来势汹汹，养猪场的猪逃生无门，多数被冲走或淹死，让猪农损失严重。工作人员星期六（9月9日）在清理死猪。（路透社） （深圳/香港综合讯）中国粤港地区遭受破纪录的暴雨袭击后，雨势最为严重的香港、深圳两地于星期六（9月9日）解除相关暴雨预警，但部分受损道路、学校和地铁设施仍在修复中。 综合《星岛日报》等香港媒体报道，港府在审视最新天气、交通及路面情况后，于星期六零时宣布结束``极端情况''警示……}