\entryitemWithDescription{于泽远：中国海军继续``下饺子''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1429980}{中国海军新型054B护卫舰上周在上海沪东造船厂下水。尽管官方对新型武器装备一向保持低调，不少中国军事学者和军迷还是为这款新型战舰喝彩，预测中国海军将启动新一轮``下饺子''模式。 中国海军现役主力护卫舰是054A型，该舰2006年9月下水，2008年正式服役，具有航程远、可靠性高、便于量产等优点。但该舰排水量只有4500吨，远洋和综合作战能力已不大适应中国快速发展的航母编队的需求……}

\entryitemWithDescription{四年来首个台风登台 ``海葵''星期二或登陆粤闽交界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430021}{随着超强台风``海葵''星期天（9月3日）逼近台湾，花莲县一处停车场的顶棚被强风吹塌。（路透社） 台风``海葵''星期天（9月3日）下午登陆台湾东南部地区，是四年来首个登陆台湾的超强台风。截至3日晚间，台风造成全台44人受伤，近12万户一度停电，7000多人被迫疏散……}

\entryitemWithDescription{上海医药四高管被查 医疗反腐持续升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430018}{在沪港两地上市的上海医药集团及下属公司的四名高管，因涉嫌严重违纪违法被调查，显示7月掀起的中国医疗反腐风暴正持续升级。受访学者指出，中国医疗体系的制度缺陷是长期滋生腐败的温床，医疗领域存在系统性腐败，而非简单的个人行为……}

\entryitemWithDescription{天津大爷跳水视频爆火 狮子林桥成8A网红景点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430012}{多条天津``大爷大妈''在海河跳水的视频在中国互联网流传，使海河上的狮子林桥、北安桥等地成为网红打卡景点，同时也引来不少年轻人前往``打卡''与模仿。（互联网） 一群穿着花泳裤的天津大爷在海河上``一跃成名''，网络上疯传的相关视频把狮子林桥、北安桥等跳水地点变成``8A景区''，吸引不少年轻人前来打卡。不过，天津官方回应时指出，海河是禁止游泳的……}

\entryitemWithDescription{蔡英文吁各界当台军后盾 一起努力守护台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1430008}{台湾总统蔡英文星期天（9月3日）在脸书发文强调，台湾因为台军的付出而强大，并呼吁各界当台军的后盾，一起为守护台湾而努力。 9月3日是台湾军人节，蔡英文一早就率领副总统赖清德、行政院长陈建仁、立法院长游锡堃、司法院长许宗力、监察院长陈菊及考试院副院长周弘宪，前往台北圆山忠烈祠祭奠``国民革命烈士''。蔡英文也亲自献花、读祭文，并在典礼完向烈士遗族代表点头致意……}

\entryitemWithDescription{意大利外长：``一带一路''是退是留都不针对中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429998}{意大利外长塔加尼说，意大利加入``一带一路''是过去的决定，无论是退是留，都不针对中国。（路透社档案图） 意大利外长塔加尼说，意大利加入``一带一路''是过去的决定，无论是退是留，都不针对中国。 塔加尼星期六（9月2日）出席安博斯欧洲论坛期间，接受彭博电视采访时做出上述表述……}

\entryitemWithDescription{赖清德：两岸不必如此下去 若当选是两岸交流机会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429978}{台湾民进党总统参选人赖清德说，自己若当选，``两岸的交流也许是一个机会''。图为赖清德8月25日在台北召开新闻发布会。（彭博社） 台湾民进党总统参选人赖清德说，台湾多年来持续对中国大陆表达善意，盼北京能理解``两岸不必如此下去''，并称自己若当选，``两岸的交流也许是一个机会''。 台湾亲绿电视台民视节目《新闻观测站》9月2日播出赖清德的专访……}

\entryitemWithDescription{【视频】从无人机外卖到``空中的士'' 深圳推动低空经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429968}{峰飞航空科技计划今年10月试飞电动垂直起降飞行器（eVTOL），往返深圳和珠海。（取自峰飞航空科技网站） 深圳将在今年10月试飞``空中的士''，是中国首条电动垂直起降飞行器（Electric Vertical Takeoff and Landing，简称　eVTOL）商业化航线。这是深圳在试运营无人机送外卖后，在低空经济产业应用场景和发展上又一项新尝试……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：``台湾加一''助绘东南亚科技新版图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230903-1429419}{这是上银科技（HIWIN）在台中精密机械园区的全球营运总部。上银10年前就到新加坡布局，随着中美科技战爆发后出现的供应链转移大潮，上银也在东南亚紧随顾客就近提供服务。（上银科技提供） 中美竞争推高台海风险，原本高度集中在台湾、供应全球的半导体和精密机械厂商，自去年底开始寻找台湾以外的另一个生产基地以分散风险，出现``台湾加一''新趋势……}

\entryitemWithDescription{超级台风``苏拉''吹袭粤港澳 造成至少一人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429770}{香港将军澳居民星期六（9月2日）从一整排被超级台风``苏拉''齐齐吹倒的树下穿行而过。（法新社） （广州/香港综合讯）在超级台风``苏拉''星期六（9月2日）凌晨登陆广东珠海前后，强风侵袭了深圳、香港和澳门等地，给多地带来强阵雨并引发大规模洪涝灾害，造成至少一人死亡。 据中国广东省气象台通报，``苏拉''星期六凌晨3时半以强台风级在广东珠海市金湾区沿海登陆，并向西偏南方向移动，强度逐渐减弱……}

\entryitemWithDescription{外交人士：中国邀请多国驻联合国大使访藏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429763}{外交人士透露，中国政府邀请了一些国家的驻联合国大使访问西藏自治区，争取在联合国人权理事会明年初审议西藏人权状况前，反驳外界对西藏人权状况日益强烈的指控。 社交媒体X（前称推特）流传的照片显示，访藏代表团中包括来自古巴、委内瑞拉、尼加拉瓜、白罗斯和巴基斯坦的大使，多是与中国交好国家的代表……}

\entryitemWithDescription{刚果黄金护卫车队遇袭 两中国人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429760}{刚果地方官员星期六（9月2日）说，一支载有黄金的护卫车队，在刚果东部的法外之地受到袭击，导致包括两名中国公民在内的四人死亡。 事发在星期五（9月1日），遇袭的护卫车队隶属矿业公司``TSM Mining''。该车队当时正在南基伍省菲兹地区金比河附近的一个地点运送黄金。 菲兹当地的高级官员卡隆吉（Sammy Badibanga Kalondji）说，袭击者``偷走了一些黄金，并将其带入丛林''……}

\entryitemWithDescription{鸿海称郭台铭因个人因素辞任董事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429758}{台湾科技巨头鸿海集团星期六（9月2日）发表声明称，集团创办人郭台铭因个人因素辞任董事。 郭台铭8月28日宣布参选台湾总统选举。据壹苹新闻网报道，外界认为郭台铭辞任董事，显示他决心与鸿海进行切割，避免在中国大陆的巨额投资，再次成为外界攻击的议题……}

\entryitemWithDescription{京沪落实``认房不认贷'' 楼市反响热烈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429756}{上海和北京9月1日晚相继宣布执行``认房不认贷''政策。图为拍摄于2022年2月24日的上海城市天际线和黄浦江景观。（路透社） 中国一线城市全面落实``认房不认贷''，沉寂多时的楼市热闹起来。上海房产中介在新政出台当夜通宵加班，北京多个楼盘连夜涨价。分析认为，新政策将带动短期楼市买气回升，但对于长期销售和房价难有明显提振作用……}

\entryitemWithDescription{教宗似对北京喊话：天主教会没有政治议程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429749}{正在蒙古访问的教宗方济各说，各国政府无需担心天主教会，因为它没有政治议程。对于他的言论，外媒的解读是他似乎在针对中国而不是蒙古。 蒙古只有1450名天主教徒，而这个小教会与政府关系良好，其社会、保健和慈善活动获官方赞赏有加……}

\entryitemWithDescription{吉林省政府原副秘书长高材林贪污逾亿人民币 一审被判无期徒刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429716}{59岁的高材林学而优则仕，是清华大学经济专业博士出身。（互联网） 法院通报，贪污数额过亿元（人民币，下同，1亿元人民币约合1900万新元）的吉林省政府原副秘书长高材林一审被判无期徒刑。 根据新华社报道，落马近三年的高材林因贪污罪一审被判处无期徒刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产；因受贿罪被判处有期徒刑10年，并处罚金100万元。法院决定执行无期徒刑，剥夺政治权利终身，没收个人全部财产……}

\entryitemWithDescription{台湾海基会：大陆施行新版《反间谍法》让两岸交流充满不确定性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429715}{台湾海基会董事长李大维呼吁中国大陆尽快恢复开放大陆民众到台观光，但他也指出，大陆施行新版《反间谍法》让两岸交流充满不确定性。 据《自由时报》报道，李大维星期五（9月1日）在海基会董监事联席会议上说，疫情趋缓以来，两岸各种实体交流逐渐恢复，不少台湾人近期曾经访问大陆，或未来有赴大陆交流的规划，海基会乐观看待两岸人民有更多热络互动……}

\entryitemWithDescription{阿斯麦：年内仍可向中国客户交付限制出口的芯片制造设备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429711}{半导体设备制造商阿斯麦位于荷兰费尔德霍芬的总部。（路透社） 荷兰半导体设备制造商阿斯麦（ASML）说，尽管荷兰政府颁布的半导体设备出口管制新规9月正式生效，该公司已获得在今年底以前向中国运送受限制芯片制造机器的许可……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：易建联退役 中国男篮后继无人？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429494}{35岁的中国篮球名将易建联星期二（8月29日）深夜宣布退役，结束了长达21年的职业生涯。无数中国球迷一边回忆``阿联''的辉煌时刻，一边吐槽中国男篮在本届世界杯上的糟糕表现，感叹后继无人。 易建联2007年通过选秀加入美国NBA，辗转多支球队，有过不俗表现。在中国CBA赛场，他更是``大杀四方''，生涯七次斩获总冠军，还是CBA历史篮板王、两双王……}

\entryitemWithDescription{温伟中：郭董参选冲击总统选局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230902-1429511}{鸿海集团创办人郭台铭星期一（8月28日）宣布参选台湾总统后，正式宣布选战进入四角战。到底这会促成在野整合，还是形同宣布选战进入垃圾时间，让执政的民进党参选人赖清德``躺着等当选''？ 选战还在变化，现在不会有简单的答案。单单在野如何整合、赖清德如何应战、是否出现意外发展，就有多种可能……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会会议：任命邓修明为最高法副院长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230901-1429514}{中国十四届全国人大常委会第五次会议9月1日（周五）在北京闭幕。会议任命邓修明为最高人民法院副院长，任命葛晓燕、宫鸣为最高人民检察院副检察长，任命许宏才为全国人大财政经济委员会副主任，全国人大常委会预算工作委员会主任……}