\entryitemWithDescription{韩咏红：中美防长交手谈什么}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240531-3753751}{2023年在新加坡相逢时，中美防长止步于礼貌握手，两人名副其实``在一张桌子上吃饭''却实质零互动；今年，这两国的防务高官总算要在香会上正式会晤了。 中国至今没有确认防长董军是否会和美国防长奥斯汀会面，但五角大楼上星期五已宣布奥斯汀将在出席香格里拉对话期间，与董军在新加坡会面。这是今年4月两人视讯通话后，再进一步的实体会面，终结中美防长无实质接触的困境。 此前一年多，中美防长沟通完全断线……}

\entryitemWithDescription{两岸故宫博物院2025年各自迎接100周年院庆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3753611}{台湾故宫博物院将在2025年迎接100周年院庆，院长萧宗煌说，日前向行政院长卓荣泰报告故宫业务时，对方期许百年后的故宫不仅是``台湾的故宫、亚洲的故宫、世界的故宫''，更要做``全民的故宫''，融入台湾民众生活中。 萧宗煌星期四（5月30日）率故宫团队说明新故宫计划进度、历史建筑修复及再利用计划，并宣布``故宫100＋''院庆特展、文创行销、院史编纂及专书出版等系列活动……}

\entryitemWithDescription{北京称围台军演已达预期目标 台外长：大陆塑造新常态只会引起第一岛链因应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752702}{中国大陆国防部星期四称，解放军的围台军演已达预期目标，面对台独挑衅，始终枕戈待旦，``坚决打掉一切形式的台独分裂图谋''。图为台湾海巡署的船只（左）5月24日在乌丘岛附近监视中国大陆海警局的船只。（法新社） （北京／台北综合讯）中国国防部星期四称，解放军的围台军演已达预期目标，面对台独挑衅，始终枕戈待旦，``坚决打掉一切形式的台独分裂图谋''……}

\entryitemWithDescription{中国解除对五家澳洲牛肉出口商的禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3753333}{（堪培拉／北京综合讯）中国解除对澳大利亚五家主要牛肉出口商的对华出口限制，这是中澳关系改善的最新迹象。 据澳大利亚广播公司（ABC）报道，澳洲农业部部长默里·瓦特（Murray Watt）说，澳洲政府当地时间星期三（5月29日）晚获告知，中国已解除对澳五家主要牛肉出口商的对华出口限制，且立即生效。 中国去年12月解除对澳洲另外三家牛肉商的限制，但两家牛肉生产商和岩龙虾的出口仍受限制……}

\entryitemWithDescription{中国国家体育总局原局长苟仲文被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752931}{中国第十四届全国政协常委苟仲文因涉嫌严重违纪违法被查，他曾任中国国家体育总局局长，并负责北京2022冬奥会。（互联网） （北京综合讯）中国第十四届全国政协常委苟仲文因涉嫌严重违纪违法被查，他曾任中国国家体育总局局长，并负责北京2022冬奥会。 据中央纪委国家监委网站星期四（5月30日）消息，也是民族和宗教委员会副主任的苟仲文，涉嫌严重违纪违法，目前正接受纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{香港``民主派47人案''裁决 14人串谋颠覆国家政权罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752205}{香港涉及国安法的最大规模案件``民主派47人案''星期四（5月30日）裁决，14名香港泛民主派人士被判``串谋颠覆国家政权罪''罪成，两人获无罪释放。图为被判罪名不成立的前公民党区议员李予信在法院外被警方押解。 （路透社） （香港综合讯）香港涉及国安法的最大规模案件``民主派47人案''星期四（5月30日）裁决，14名香港泛民主派人士被判``串谋颠覆国家政权罪''罪成，两人获无罪释放……}

\entryitemWithDescription{华盛顿今年底将迎来两只大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3752662}{美国华盛顿国家动物园今年底将迎来两只大熊猫，租期为10年至2034年4月。（路透社） （华盛顿／北京综合讯）美国华盛顿国家动物园宣布，今年底将迎来两只大熊猫，分别为来自中国大熊猫保护研究中心的雄性大熊猫``宝力''和雌性大熊猫``青宝''。 综合彭博社与中新社报道， 华盛顿国家动物园当地时间星期三（5月29日）在发布会上说，``宝力''和``青宝''分别出生于2021年8月和9月……}

\entryitemWithDescription{陈婧：生育数据里的上海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240530-3745941}{``上海的生育率比韩国都要低。'' 2023年上海市人口数据上周出炉后，这个话题就登上了微博热搜榜。之所以拿上海和韩国做比较，是因为去年韩国生育率世界倒数第一，仅为0.72。而上海去年总和生育率只有0.6，不仅远低于1.0左右的全国平均线，在全球也处于垫底区间。 总和生育率指一个国家或地区的妇女在育龄期间，每名妇女平均生育的子女数量……}

\entryitemWithDescription{台湾执政党高层称可用手机定位分析集会群众资料 在野党质疑民进党政府监控人民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3745847}{民进党政策会执行长王义川日前声称，可用手机讯号定位分析参加集会游行群众的年龄等资料，引发民进党政府监控人民的疑虑，台湾内政部等部门首长全都撇清关系。在野的国民党拟在立法院组调查小组了解此事，民众党则要求法务部长郑铭谦依法调查。 民进党发言人吴峥星期三（5月29日）回应说，王义川参考坊间常见的各种数据分析与调查研究所做出的媒体评论，绝无涉及个人资料的问题。王义川本人则神隐……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办回应台湾艺人在520后表态：都是真情流露}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3744867}{（北京讯）众多台湾艺人在两岸统独议题上旗帜鲜明表态后，台湾新任总统赖清德称他们都是被迫作出政治表态。中国大陆国务院台湾事务办公室反驳称，这些台湾艺人的表态都是``自然而然的真情流露''。 赖清德5月20日就职后，多名在大陆发展的台湾艺人纷纷在统独议题上表态。对此，赖清德形容这些台湾艺人被迫作出政治表态，呼吁台湾人民应体谅这些艺人……}

\entryitemWithDescription{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被判死缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3745182}{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华因受贿罪、利用影响力受贿罪等一审被判处死缓，不得减刑、假释。（央视新闻） （北京综合讯）中国国家烟草专卖局原副局长何泽华因受贿等罪名，一审被判处死刑，缓期两年执行，不得减刑、假释。 据央视新闻报道，辽宁省大连市中级人民法院星期三（5月29日）一审对何泽华做出上述判决……}

\entryitemWithDescription{国台办主任批赖清德 发表``台独自白书''损害台海和平稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3743599}{中国国务院台湾事务办公室主任宋涛（右）5月28日在广州，会晤出席第四届``携手圆梦------两岸同胞交流研讨活动''的国民党前主席洪秀柱（左）等人。（中新社） 台湾总统赖清德上任后，中国大陆国务院台办主任宋涛星期二（5月28日）首度公开发声，批评赖清德上任伊始就发表``台独自白书''，损害了台海和平稳定……}

\entryitemWithDescription{中日再度举行出口管制会议 同意提高管制措施透明度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240529-3744234}{（北京讯）中国和日本星期一举行出口管制会议，双方同意要提高出口管制措施的透明度，确保正常贸易不受阻碍。 据中国商务部官网消息，中日出口管制对话机制第二次会议星期一（5月27日）在上海举行，由中国商务部安全与管制局局长江前良与日本经济产业省贸易管理部部长猪狩克朗共同主持……}

\entryitemWithDescription{受贿逾11亿人民币 华融国际原总经理白天辉一审被判死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737972}{（北京综合讯）继中国华融原董事长赖小民后，中国华融国际原总经理白天辉成为又一名因受贿罪被判处死刑的``华融系''高管。 据央视新闻客户端报道，天津市第二中级人民法院星期二（5月28日）一审宣判，白天辉因受贿罪被判处死刑，剥夺政治权利终身，并处没收个人全部财产……}

\entryitemWithDescription{台立院通过蓝白改革法案 民进党称要求大法官释宪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737821}{台湾立法院会星期二（5月28日）就立法院改革法案进行三读前，执政的民进党团（前）拉出``假改革真扩权''的条幅，与在野的国民党团和民众党团（后）的``让阳光照进国会''条幅分庭抗礼……}

\entryitemWithDescription{中国新型隐身无人机首现东海 日本F-15战机紧急升空}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240528-3737916}{日本防卫省发布消息称，星期一（5月27日）上午首次发现中国一架``无侦-10''侦察攻击型无人机在东海的日本防空识别区飞行。（互联网） 日本防卫省统合幕僚监部星期一（5月27日）发布消息称，当天上午首次发现中国一架``无侦-10''侦察攻击型无人机在东海的日本防空识别区飞行。 日本防卫省称，无侦-10从中国大陆方向飞来，至少在东海绕飞两圈后，向中国大陆方向返回……}