\entryitemWithDescription{史上最难就业季 中国大学生转向短视频直播行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1420349}{今年高校毕业季，是冠病疫情三年后的第一个毕业季。中国进入就业市场的应届毕业生数字创下历史新高，竞争异常激烈。不少大学生选择进入短视频直播行业，寻求发展机遇，更有一些大学生在大学期间利用自媒体创造收入，有意日后发展副业。 23岁的敏玲今年从广东一所高职院校毕业，她的大学专业与艺术设计有关，近几个月来她在网上投递了不少简历，但基本上石沉大海……}

\entryitemWithDescription{暴雨连续袭击中国京津冀和东北地区 学者：应检讨分洪组织是否到位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1421015}{受连续强降雨影响，吉林省舒兰市部分乡镇洪水满贯，图为当地七里乡的农田遭洪水淹没，化为一片汪洋。（新华社） 在京津冀地区造成严重洪涝后，台风``杜苏芮''带来的暴雨转向中国东北，连日来袭击被称为``中国粮仓''的黑龙江和吉林，当地大片农田被淹，一些村庄失联，有农民担忧大米产量减半……}

\entryitemWithDescription{中国严查高校毕业生就业数据弄虚作假}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420999}{继中国官媒报道有高校对学生就业数据造假后，中国教育部近日派出多个工作组，对高校规范开展毕业去向登记监测、严查就业数据弄虚作假等情况。 新华社旗下的《半月谈》早前揭露了中国高校在学生就业数据上造假的情况。一所高校就业指导中心负责人透露，学校对外宣称有90\%的就业率，实际上今年只有20\%的毕业生找到了工作。相关文章随后被官方下架……}

\entryitemWithDescription{中国时隔九年首次对韩国毒犯执行死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420998}{韩国外交部透露，中国星期五（8月4日）对一名在华贩毒的韩国公民处以死刑。这是中国政府自2014年以来，时隔九年首次对韩国毒犯执行死刑。 据韩联社报道，韩国外交部官员星期五说，中国政府发来通知称，在华贩毒而被判死刑的韩国公民A某在当天被广东省广州市中级人民法院执行死刑……}

\entryitemWithDescription{顶住美国压力 南非拒禁华为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420996}{南非表明不会屈从美国压力停用中国电信巨头华为的设备。图为华为参与今年6月在上海举行的世界移动通信大会。（路透社） 南非表明不会屈从美国压力停用中国电信巨头华为的设备，显示尽管华为近三年来被欧美多国制裁、禁用，但在中国政府和盟友的支持下，被寄予厚望的华为正在走出制裁阴影，有东山再起之势……}

\entryitemWithDescription{中国最高院原副院长沈德咏受贿被判15年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420994}{中国最高人民法院原副院长沈德咏因受贿罪被判监15年。（央视新闻） 中国最高人民法院原副院长沈德咏因受贿罪被判处有期徒刑15年，并处罚金600万元（人民币，下同，约112万新元）。 据央视新闻报道，浙江省宁波市中级人民法院星期五（8月4日）对沈德咏受贿案作出上述公开宣判……}

\entryitemWithDescription{台积电董事长：大陆不会因半导体选择或放弃攻台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420983}{台积电董事长刘德音说，尽管台积电正走向全球，但仍需根留台湾。图为刘德音上星期五（7月28日）在新竹的研发中心启动仪式上致词。（法新社） 台积电董事长刘德音驳斥了这家全球最大半导体制造公司能保护台湾免于侵扰的``硅盾说''，直言中国大陆不会因为台湾的半导体，而选择或放弃攻台。 《纽约时报》星期五（8月4日）刊登了刘德音的一篇专访……}

\entryitemWithDescription{中使馆罕见批俄罗斯野蛮执法阻中国公民入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420976}{五名中国公民拟驾车从哈萨克斯坦入境俄罗斯时被拒绝入境，并声称被俄官员``像罪犯一样对待''，中国罕见地批评俄方``野蛮执法''，严重损害中国公民权益。 据``中国驻俄罗斯大使馆''微信公众号星期五（8月4日）发布，事发在7月29日，五名中国公民拟驾车从哈萨克斯坦经阿斯特拉罕州卡拉乌泽克口岸入境俄罗斯时遇阻，被注销旅游签证、拒绝入境……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：李铁的坠落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420680}{在官宣被查249天后，中国国家男子足球队原主教练李铁顶着``受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿''等五宗罪，星期三（8月2日）被移送检察机关审查并提起公诉。 根据中国媒体引述足球圈人士分析，上述五项罪名既有``收钱''也有``送钱''，既包含在国足挂帅时期，也包含在地方俱乐部任职，范围广，涉及面复杂，充分说明李铁敛财胃口之大、手段之多……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台风放假政治学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420768}{中度台风``卡努''星期三（8月2日）傍晚逼近台湾，台湾的名嘴就在政论节目推论，明年要举行总统大选，星期四若放台风假，星期五上午可能还刮风下雨，接着是周末假期，不排除连放四天，其他来宾多点头附和。 当晚8时，台北市、新北市和基隆市同时宣布星期四（8月3日）停止上班上课。据报道，台北KTV包厢一个小时内被订光，准备彻夜高歌……}

\entryitemWithDescription{中国外交代表将出席俄罗斯不参加的乌克兰问题国际会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420754}{中国政府欧亚事务特别代表李辉将赴吉达出席乌克兰问题国际会议。（法新社） 中国外交部周五宣布将派高官前往沙特阿拉伯，出席一场俄罗斯没有参加的乌克兰问题国际会议。 据新华社报道，中国外交部发言人汪文斌星期五（8月4日）宣布，应沙特阿拉伯王国邀请，中国政府欧亚事务特别代表李辉将赴吉达（Jeddah）出席乌克兰问题国际会议……}

\entryitemWithDescription{中国黑龙江暴雨稻田被淹 京津冀等地或出现冰雹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420716}{黑龙江省一条高速公路靠近尚志市路段，星期四早上因大雨发生桥梁坍塌事故，两辆汽车从塌陷处掉入水中被困。图为网络视频截图，一名男子站在侧翻在水中的白色汽车上，旁边的黑色汽车车头已被淹没。（路透社） 继京津冀连日强降雨成灾后，中国东北地区也开始连降暴雨。黑龙江省洪涝灾害加剧，已有稻田被淹，而包括京津冀在内的九省市部分地区则将出现雷暴大风或冰雹……}

\entryitemWithDescription{中国放宽外国人商务签证 经济压力下进一步开放边境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420713}{经济复苏陷入停滞的压力下，中国宣布外国人商务旅行签证。图为今年4月北京大兴国际机场旅客拖着行李走动。（路透社档案图） 经济复苏陷入停滞的压力下，中国宣布放宽商务旅行签证、进一步开放边境的措施。学者认为，在强烈的招商引资需求下，中国政府意识到需要打开国门加强实体性的商贸交流，提高投资落地的概率……}

\entryitemWithDescription{中国撤销澳洲大麦关税 两国关系回暖新迹象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420705}{中国官方宣布从星期六起，不再对澳大利亚大麦征收反倾销税和反补贴税。（法新社档案图） 中国官方宣布从星期六（8月5日）起，取消对澳大利亚大麦实施反倾销税和反补贴税措施，显示出两国关系改善的最新迹象。 中国商务部于2020年5月18日宣布对原产于澳大利亚的进口大麦征收反倾销税和反补贴税，实施期限为五年。中国商务部官网星期五（8月4日）公告，取消上述措施……}

\entryitemWithDescription{欧盟商会称中国在帮助民营部门上做得不够 外企有``承诺疲劳''迹象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420659}{中国欧盟商会说，中国振兴民营部门的努力还不足以帮助外国企业和支持陷入困境的经济。 中国政府过去一个月加大了力度作出承诺，要帮助民营企业，包括将民营企业与国有企业一视同仁，以及在涉企政策、规划、标准的制定时邀请企业家开展咨询。星期三（8月2日）还公布了一项计划，鼓励社会大众举报阻碍民营经济发展壮大的线索……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国高压反腐为何只能永远在路上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420420}{近期中国高官被调查、免职的消息接二连三，从央企到金融系统，从外交部到解放军\ldots\ldots 在最近一个月左右，经证实已有三名二十届中央委员出事，背后原因当局讳莫如深，但同时又再次凸显当局高压反腐与整顿官场的决心，是毫不懈怠与手软。 最新一波让人触目惊心的清洗行动，涉及到解放军战略军种火箭军……}

\entryitemWithDescription{台风卡努从台湾东北角掠过 航班取消逾120架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420414}{台北一名妇女星期四（ 8月3日）行经一家关门的商店，窗户上贴着胶带，预防卡努台风带来的强风豪雨。（路透社） 中度台风卡努星期四（8月3日）晚上从台湾东北角陆地掠过，全台一度逾两万户人家停电，路树倒塌灾情共110起，空运航班取消逾120架次，台北股市汇市也全天休市。 中央气象局说，受西南风影响，未来几天台湾中南部的降雨将比北部来得多，尤其中南部山区会出现局部大豪雨……}

\entryitemWithDescription{中国拟新规：处理过百万个人信息者每年需审计至少一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420409}{中国官方就个人信息保护拟新规定，要求处理超过100万人个人信息的信息处理者，每年至少开展一次个人信息保护合规审计。 中国国家互联网信息办公室官网星期四（8月3日）公布，网信办起草了《个人信息保护合规审计管理办法（征求意见稿）》，向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为今年9月2日……}

\entryitemWithDescription{台海若发生冲突 台外长：将给世界带来灾难性后果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420400}{台海若发生战争，台湾外长吴钊燮认为，将给世界其他地区带来灾难性的后果。台湾鸿海创办人郭台铭则认为，只要10秒钟，华尔街股市就会崩盘，世界就会发生天翻地覆的变化。 吴钊燮星期三（8月2日）在接受法新社专访时指出，任何针对台湾的武力行为都会引起全球反响。他坦言，台湾并不指望美国为他们打一场战争。 在访问中，吴钊燮强调台湾对半导体行业和全球航道的战略重要性……}

\entryitemWithDescription{美众院前任、现任议长挺台湾 佩洛西：美对台承诺坚若磐石}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420370}{美国众议院前任及现任议长分别表达支持台湾的立场。现议长麦卡锡说，美台贸易倡议法案送白宫 ，是支持台湾的第一步。前议长佩洛西在访台一周年之际说，美国在台湾和全世界对自由和人权作出的承诺仍坚若磐石。 《美台21世纪贸易倡议》首批协定实施法案于6月21日及7月18日分别在众议院与参议院获得通过。麦卡锡签署法案后，这项法案于7月27日正式送交美国总统拜登签署……}