\entryitemWithDescription{于泽远：耶伦访华会不会空手而归？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3317714}{在中美关系依然摩擦不断的背景下，美国财政部长耶伦4月4日抵达广州开启六天的访华行程。截至星期天（4月7日），耶伦先后会见了中国副总理何立峰、中国总理李强。从耶伦和中国官方的公开表述看，耶伦与中国领导人会面的气氛不错，至少不像当下的中美关系那样紧绷……}

\entryitemWithDescription{解放军南中国海组织联合海空战巡 与美日澳菲针锋相对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318405}{中国海上民兵船只3月5日在仁爱礁（菲律宾称为第二托马斯浅滩，Second Thomas Shoal）海域航行。（路透社） 美日澳菲首次在南中国海举行联合军演之际，中国人民解放军南部战区在同一片争议海域组织联合海空战巡。双方军事行动针对性极强，但实际行动均显收敛与克制。 受访学者指出，相较于军事演习本身，美国将现有的双边联盟拼接成更广泛``小多边''的战略布局，更引起中国警惕……}

\entryitemWithDescription{今年清明档刷新中国影史同档期票房纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318329}{（北京中新电）中国今年的清明档，刷新影史同档期票房纪录。 据演出数据平台``灯塔专业版''统计，截至4月6日傍晚7时30分，4月4日至6日的中国电影档期票房达8.23亿元人民币（1.57亿新元），超过2021年清明档。 灯塔专业版数据分析师陈晋说，今年的清明档市场不仅影片数量多、影片类型丰富，涵盖了动画、悬疑、犯罪、剧情、喜剧等，而且不同影片之间的观众构成差异较大……}

\entryitemWithDescription{俄外长明起访华两天 讨论乌克兰危机等议题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318145}{（莫斯科/北京综合讯）俄罗斯外长拉夫罗夫将在星期一（4月8日）起访华两天，并与中国外长王毅讨论乌克兰危机等议题。 法新社报道，俄罗斯外交部星期天（4月7日）发布声明称，拉夫罗夫将在4月8日至9日对中国进行正式访问，期间将与王毅进行会谈。声明说，双方预计将就乌克兰危机、亚太地区局势等急迫性议题深入交换意见。同时，他们将讨论与双边合作，以及双方在国际舞台上合作有关的广泛问题……}

\entryitemWithDescription{耶伦表达对中国工业产能过剩的担忧 李强希望美国别把经贸问题泛政治化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317997}{中国国务院总理李强（右）星期天（4月7日）在北京人民大会堂，会见到访的美国财长耶伦。（法新社） 美国财政部长耶伦星期天在北京同中国国务院总理李强会晤时，表达了美国对中国工业产能过剩的担忧。她还表示，美中两国关系在过去一年里更趋稳定，因为双方可以进行``艰难的对话''。 受访学者认为，两国高层继续保持对话是一个积极的信号；但随着美国总统大选临近，美国政局的不确定性将使中美要达成任何实质共识蒙上阴影……}

\entryitemWithDescription{中国清明节假期现国内旅游热潮 赏花踏青主题游需求旺盛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318127}{中国在今年清明节假期出现国内旅游热潮，赏花、踏青等主题游需求旺盛。图为民众于4月6日，即清明节假期最后一天，在天津市大理道欣赏盛开的海棠花。（新华社） （北京综合电）中国在刚过去的清明节假期出现国内旅游热潮。官方数据显示，国内旅游出游达到1.19亿人次。赏花、踏青、乡村、露营、美食等主题游需求旺盛……}

\entryitemWithDescription{男童称想当行长继承家产 银行代表：父亲为某县支行行长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318012}{（北京综合讯）中国一名男童称，想当农业发展银行行长继承家产，引起外界关注他的家庭关系。银行代表证实，男童的父母都在这家银行工作，但父亲是某县支行行长。 中国《金融时报》星期天（4月7日）报道，中国农业发展银行安徽省分行新闻发言人说，男童的父亲是某县支行行长，母亲是某市分行机关部门副主管，爷爷、外公也曾是农发行员工，均已退休多年。爷爷是支行普通员工，外公曾任另一县支行行长……}

\entryitemWithDescription{失联新加坡夫妻于砂卡礑步道口下车 土耳其搜救队空拍协寻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317683}{在台湾花莲地震中失联的新加坡夫妻（站立者），地震发生当天搭乘太鲁阁线观光巴士，中途下车后失联。搜救人员调阅影像记录，证实这对夫妻最终是在太鲁阁砂卡礑步道口下车，之后失联。（台湾内政部消防署提供） 台湾搜救人员星期天（4月7日）确认，在花莲太鲁阁遭遇强震失联的新加坡夫妻，于3日地震发生前搭乘太鲁阁线观光巴士，在砂卡礑步道处下车……}

\entryitemWithDescription{南京考研生成绩第一却被刷 疑因曾虐猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317874}{（南京综合讯）中国南京市一名成绩优异的大学生，最近不仅因录制虐猫视频引来网民炮轰，还因此疑似被报考的大学研究所刷掉。 综合封面新闻、极目新闻、海报新闻等报道，这名徐姓男大学生在南京东南大学土木工程学院修读本科学位，他上个月被举报在学校宿舍虐杀一只猫，而且还把虐杀过程录制成视频上传到网络。 此事迅速引起官方注意。南京市公安局当时称，已开展调查工作，徐男已认识到错误和写下悔过书……}

\entryitemWithDescription{中国使馆人员尾随萧美琴 捷克考虑列不受欢迎人士}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317313}{（布拉格/台北综合讯）台湾候任副总统萧美琴上个月在访问捷克时，据报被中国大陆的军事外交人员跟车尾随。捷克智库高层引述当地媒体报道称，捷克外交部已就此召见中国大使，并考虑将有关大陆军事外交人员列为不受欢迎人士……}

\entryitemWithDescription{副总理王瑞杰今起访华六天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3316659}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰将从4月7日至12日之间访问中国。（档案照片） 我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期天（4月7日）起对华展开六天正式访问，这是他时隔五年再次访华。 根据新加坡总理公署发布的文告，王瑞杰4月7日至12日将访问北京、深圳和香港。 王瑞杰将与中国中央与地方的高层领导会面，也会与各界人士交流，并访问企业和研究机构……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国二手市场旺热 年轻人创业淘货乐园}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3264186}{35岁的房雷两年前在董家溪如愿开设名叫``唯物主义''的二手店。店里售卖各式各样特色摆件，空间色彩丰富，古色古香，吸引不少年轻人前去打卡。（王纬温摄） 中国宏观经济复苏持续不稳、青年失业率持续升高之际，重庆董家溪跳蚤市场的青年人流量明显激增。除了希望在旧货堆中寻找性价比更高的商品，进一步节约消费开支，年轻人到旧货市场中寻觅孤品，也已经成为一种流行……}

\entryitemWithDescription{中美同意讨论经济平衡增长 学者：产能过剩成新分歧 交锋刚刚开始}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3304146}{美国财长耶伦（左）星期六（4月6日）在广州珠岛宾馆与中国副总理何立峰会谈。（法新社） 正在中国访问的美国财政部长耶伦与中国副总理何立峰经过两天会谈后，同意对中美及全球``经济平衡增长''展开正式讨论，以部分回应美方对中国制造产能过剩的关切。 受访学者认为，产能过剩问题已成为中美新的分歧点，当前，双方不直接打贸易战、而是先对话是好事，但就产能过剩这一话题的交锋才刚刚开始……}

\entryitemWithDescription{新台``双燕会'' 卢秀燕评狮城行：收获超过预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303544}{新加坡永续发展与环境部长傅海燕（右）和到访的台中市长卢秀燕会面时，向她介绍新加坡的永续发展进程。（取自傅海燕脸书） （新加坡／台北综合讯）新加坡永续发展与环境部长傅海燕和到访的台中市长卢秀燕分享了新加坡支持绿色转型的努力。卢秀燕在结束访问行程返台后说，此行收获超过预期。 傅海燕星期六（4月6日）在社交平台Instagram和脸书写道，她与卢秀燕会面时，向对方表达了对花莲地震灾情的慰问……}

\entryitemWithDescription{中国科幻迷对网飞版《三体》评价褒贬不一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303794}{网飞版《三体》再现文革批斗场面。有中国网民质疑，这才是网飞拍摄《三体》的真正用意。（互联网） （北京综合讯）改编自中国科幻小说家刘慈欣同名作品《三体》的网飞（Netflix）版《三体》第一季3月21日开播后，在中国网络上引发热烈讨论，中国科幻迷对此剧的评价也是褒贬不一。 据法新社报道，虽然网飞并未在中国推出流媒体视频服务，但与这部剧相关的词条，在中国社交媒体微博上的浏览量已超过20亿次……}

\entryitemWithDescription{新加坡夫妻在台遇震失联 最后行踪不明搜救雪上加霜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303566}{台湾花莲4月3日发生里氏规模7.2强震，一对在太鲁阁国家公园观光的新加坡夫妻失联。家属通过台湾网友公布二人照片，希望台湾民众若有遇见两人，能提供家属及救难人员相关时间及地点。（花莲地震救灾即时资讯脸书社团） 台湾花莲强震迄今造成13死6失联，其中一对新加坡夫妻在地震发生当天搭乘太鲁阁线观光巴士，中途下车后失联。虽然当局寻获最后搭载两人的巴士，但监视器尚无法拆卸，令搜救雪上加霜……}

\entryitemWithDescription{中美恢复海上军事安全磋商 分析：为下来可能出现的近距离接触作预防性管理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303780}{美国财政部长耶伦访华之际，中美时隔三年恢复海上军事安全磋商，美国就南中国海局势对中国提出关切。中国则警告，将继续依法依规回应一切危险挑衅行动。（法新社档案照） 美国财政部长耶伦访华之际，中美时隔三年恢复海上军事安全磋商，美国就南中国海局势对中国提出关切；中国则警告，将继续依法依规回应一切危险挑衅行动。 菲律宾即将与美国、日本和澳大利亚举行首次大规模联合演习……}

\entryitemWithDescription{玻利维亚向北京表达对台湾地震声援 遭台湾谴责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3301947}{（台北综合讯）对台湾花莲发生25年来最强的地震，南美洲国家玻利维亚向中国大陆表达声援。台湾外交部对此表示强烈不满，并``高度遗憾玻利维亚政府不能辨明真正应该关怀的对象''……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``天生行长''掀世袭疑云}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3281089}{中国一个男孩称梦想当农业发展银行行长以继承家业的视频，这周在中国社媒平台刷屏，再掀国企岗位世袭化的讨论。 小男孩看上去就十来岁，从他身处的环境判断，是在课堂上应老师要求，用``我长大以后想\_\_。因为\_\_，所以\_\_''造句。 他口条清晰地说：``我想当中国农业发展银行的行长，继承我的爸爸。因为我的爷爷是中国农业发展银行的行长，我的妈妈是中国农业发展银行副行长，所以我想继承我们的家产……}

\entryitemWithDescription{温伟中：看花莲人互助送暖与待客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3289545}{花莲4月3日上午发生里氏规模7.2大地震，当晚我辗转抵达塌楼灾区，进入封锁线遇到的第一个花莲人，就是一位刚刚送物资到现场，为救灾队打气的妇女。她还热心为我指路。 警察大哥也主动打招呼，指着摆满一桌的饮食，问饿了吗，要不要拿一份。我忙不迭摇手，请他留给救灾人员，和更有需要的人。 随后遇到的一名县政府职员更主动，直接拿一小袋当地名店送来的小肉包子，再加一杯豆浆，塞在我手中，说趁热吃……}

\entryitemWithDescription{耶伦三会何立峰 双方吁为美中企业提供公平竞争和良好投资环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240405-3290689}{美国财长耶伦（左）星期五（4月5日）在广州珠岛宾馆与中国副总理、中美经贸中方牵头人何立峰会谈。（路透社） 不到一年二度访华的美国财长耶伦，星期五（4月5日）在广州与中国副总理何立峰开展为期两天的会谈，这是两人自去年7月以来的第三次面对面会谈。耶伦表示，美中健康的经济关系必须为两国企业和员工提供公平的竞争环境；何立峰则表示，希望中美为两国企业创造良好的投资环境，并称``雨过会见彩虹''……}

\entryitemWithDescription{强震余震不断救援困难 两名持澳洲护照的新加坡人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240405-3290750}{救援人员正在疏散花莲太鲁阁国家公园隧道中的受困人员（花莲县消防局提供/路透社） 台湾花莲星期三发生里氏规模7.2强震，据台湾内政部消防署统计，截至星期五晚上9时，有10人死亡、1133人受伤、636人受困；另有10人失联，包括两名持澳洲护照的新加坡人……}

\entryitemWithDescription{中泰将开展国际月球科研站等航天合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240405-3289156}{（北京讯）中泰两国签署谅解备忘录，将开展国际月球科研站等航天合作。 中国国家航天局在官网公告，该局星期五（4月5日）与泰国高等教育科研与创新部共同签署，探索与和平利用外层空间和国际月球科研站两项合作谅解备忘录……}