\entryitemWithDescription{澳洲智库：44关键技术 中国有37项具领先优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368759}{（悉尼路透电）澳大利亚智库在追踪国防、太空、能源和生物技术等新兴领域后发现，在44项关键和新兴技术中，中国有37项具有``惊人的领先优势''。 据路透社报道，澳洲战略政策研究所的一项研究结果显示，在某些领域，全球排名前10的研究机构全部都设在中国。 这项研究由美国国务院资助。研究认为，中国可能在合成生物学、电池、5G网络技术和纳米制造等10个领域有垄断优势……}

\entryitemWithDescription{传中国今年增长目标或设在6％ 以提振投资者和消费者信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368688}{消息人士称，中国今年的经济增长目标可能设在高达6％，以提振投资者和消费者的信心。 据路透社星期四（3月2日）报道，四名消息人士称，中国今年的增长目标可能设在高达6％；另三名消息人士则说，中国会把增速目标设在5％至5.5％。 上述数字都比去年11月来得乐观，当时中国政府的顾问都建议把2023年经济增长目标设在4.5％至5.5％。这也显示中国政策圈内的乐观情绪在上升……}

\entryitemWithDescription{白宫国安会中国事务前高级主任罗森伯格 将接任美国在台协会主席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368690}{罗森伯格将接替本月20日退休的莫健，出任美国在台协会主席。（互联网） 美国在台协会（AIT）宣布，现任主席莫健本月20日退休，白宫国家安全委员会中国事务前高级主任罗森伯格将接任。 AIT星期三（3月1日）在声明中说，罗森伯格（Laura Rosenberger）将参与美国对台政策讨论，代表美国政府访问台湾，以及在美国参加与台湾代表的会议……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368691}{香港名媛蔡天凤碎尸案有新进展，警方以涉嫌``协助罪犯''罪名，拘捕一名试图协助其中一名被告通过水路离港的男子，这是警方逮捕的第六名涉案人员。 综合``香港01''、《星岛日报》报道，西九龙总区刑事总部（行动）警司钟雅伦星期四（3月2日）介绍调查进展时透露，最新被捕的是一名在一家租赁游艇公司工作的41岁林姓男子……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368692}{《狂飙》这部片子我不太喜欢，因为中间的民营企业家没一个好人，这肯定不符合事实。 ------新东方董事长俞敏洪2月26日在中国全国工商联主办的``德胜门大讲堂''发表演讲时说，如果企业家只想赚钱或投机倒把，最后一定会出现无穷无尽的后遗症……}

\entryitemWithDescription{日媒指台九成退役军人卖情报给大陆 台湾国防部怒斥污蔑要求郑重澄清}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368694}{台湾退辅会主任委员冯世宽在答覆立委质询时说，为了此事他一夜辗转难眠，``（涉及）国军将领，怎么会连日本人都来侮辱我们呢？''冯世宽现场再飙脏话表达内心愤恨，以及对国军将领信任的态度。 针对《日本经济新闻》关于台湾九成退役军人向中国大陆提供情报换取金钱的报道，台湾退除役官兵辅导委员会（简称退辅会）主任委员冯世宽星期四以脏话怒斥报道不实……}

\entryitemWithDescription{香港要建第三个核心商业区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368695}{香港地少人多，近年经济发展遭遇瓶颈，当局计划在交椅洲一带填海兴建人工岛，打造第三个核心商业区。但该项目在社会存在极大争议，民间担忧这会引起财政和生态危机。 港府土木工程拓展署署长方学诚星期四（3月2日）出席交椅洲人工岛的展览活动时介绍说，交椅洲人工岛占地1000公顷，由三个岛屿组成，以便把邻近的交椅洲、小交椅洲、周公岛及坪洲以水道分隔，避免对沿岸具生态价值的石珊瑚群落及白腹海雕造成直接影响……}

\entryitemWithDescription{美批准对台6亿美元军售 中国大陆指严重破坏中美关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368697}{美国批准向台湾出售用以装备F-16战斗机的导弹和相关配备，总值6亿1900万美元（8亿3251万新元）。中国大陆指此举严重破坏了中美关系。 美国国防部星期三（3月1日）宣布，国务院已批准这批对台军售，可能清单包括200枚先进的中程空对空导弹和100枚可摧毁陆基雷达站的AGM-88B HARM导弹……}

\entryitemWithDescription{磐安火舞 传承千年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230303-1368698}{中国浙江金华市磐安县星期三（3月1日）举行的一场炼火表演中，一名男子光脚踩在烧红的炭火上。炼火是磐安的传统民俗，也被称为``火上的舞蹈''，至今已传承千年。炼火表演场面宏大、气势壮观，又极具神秘色彩，炼火者除了勇气和胆量外，还要凭经验掌握恰当的火候……}

\entryitemWithDescription{取消疫情防控政策后迅速复苏 中国制造业扩张增速十多年来最快}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368312}{图为2月28日在江苏省宿迁市一个工作室内，工人正在生产半导体芯片。（法新社） 中国2月份制造业采购经理指数（PMI）为52.6\%，比上月上升2.5个百分点。这一数字远远超过分析师此前的预测，是2012年4月以来的最高水平。 （北京／华盛顿综合讯）中国官方最新统计数据显示，2月份制造业活动以十多年来最快速度扩张，显示中国取消疫情防控政策后，制造业迅速复苏……}

\entryitemWithDescription{广东以制造业当家谋划高质量发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368319}{经济重镇广东提出``制造业当家''，将制造业作为推进经济高质量发展的重点。图为深中通道钢箱梁智能制造生产线。（南方日报） 图为位于深圳坪山的比亚迪全球总部和工厂。（受访企业提供） 广东揭阳聚鲶工业打造的注塑产业集群中央工厂，为当地中小微企业的数字化转型提供新思路。（受访企业提供） 中国（深圳）综合开发研究院常务副院长郭万达：广东推进制造业高质量发展，在中国具有探路与样本意义……}

\entryitemWithDescription{广东力拼营商环境引资入粤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368320}{广东正加大招商引资力度，搭建平台吸引更多优质企业落户。图为位于广东深圳的前海深港国际金融城。（南方日报） 中国制造业大省广东提出要加速推进制造业的智能化，图为专注人工智能和人形机器人研发的深圳市优必选科技股份有限公司机器人生产线。（南方日报） 广东集中资源培育发展战略性新兴产业，吸引不少``海归''到来……}

\entryitemWithDescription{指助长冠病源自中国理论 官媒怒批马斯克转发武汉泄毒文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368313}{马斯克在上海的特斯拉超级工厂去年产量占全球产量的52\%。（路透社） 知名栏目``耿直哥''日前发表一篇评论文章《马斯克，你这是在砸中国的锅吗？》，指敌视中国的美国政治势力又重新炒作冠病源自于武汉病毒研究所的谣言，并提到马斯克近期在推特上参与事件的讨论是在``栽赃''武汉病毒研究所……}

\entryitemWithDescription{香港除罩令实施首日 多数市民仍戴口罩上班上学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368316}{香港从3月1日起全面取消口罩令，街上可见不少市民除掉口罩出行，但依然有大量市民如常戴口罩。（香港中通社） （香港综合讯）香港从星期三（3月1日）起全面撤销口罩令，室内外及搭乘公共交通工具都不用戴口罩。不过据观察，大部分市民在第一天仍戴口罩上班上学。 据《明报》记者观察，星期三早上在湾仔一座行人天桥上，不戴口罩的市民属少数。 有小学生家长表示，基于健康考虑，直至夏天前仍会要求子女戴口罩……}

\entryitemWithDescription{不明人士冒充路透社记者 接触中国维权人士套信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368317}{有不明人士冒充路透社两名记者，在社群媒体设假账号，在网络平台与中国维权人士互动套取信息。 据路透社、法新社报道，被冒用身份的路透社记者分别是上海分社首席记者布伦达·吴（Brenda Goh）和驻香港特派员洁西·彭（Jessie Pang）。 去年11月，中国各地爆发反清零政策的``白纸运动''，冒充两名记者的假账号这时在IG与通讯应用Telegram等平台上出现……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368318}{中国的飞机没有飞近夏威夷或阿拉斯加，而美国海军飞机却飞越地球，来到中国家门口监视中国并秀肌肉。谁才是咄咄逼人的一方？ ------中国外交部部长助理、发言人华春莹2月27日在社交网络平台推特发文，并附上标注南中国海距离美国8300英里（约1万3000公里）的地图，反击美国媒体指中国战机``越来越咄咄逼人''的说法……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：人口负增长冲击中国教育体系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368321}{2021年，新华社发布了一篇题为``\,`三孩'时代来临学前教育加速布局''的新闻，勾勒出中国幼儿园市场欣欣向荣的发展前景；不到两年后，中国学前教育行业看似向好的发展形势戛然而止，取而代之的，是生育率加速锐减带来幼儿园``关停潮''……}

\entryitemWithDescription{日本爆发禽流感无法补缺 台湾闹蛋荒紧急从澳洲进口500万颗蛋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230302-1368322}{台北一家超市内的鸡蛋货架上空空如也。此图摄于2月22日。（新华社） 台湾从前年底鸡蛋便严重短缺，农委会先是从日本进口补缺。但去年底日本发生严重禽流感，导致台湾再度出现蛋荒。农委会近日紧急从澳洲进口500万颗蛋，首批36万颗2月28日送抵台湾。但专家认为澳洲鸡蛋太贵，加上空运费用，估计这500万颗蛋会让农委会倒贴3000万元……}