\entryitemWithDescription{王瑞杰与中国副总理何立峰和科技部长阴和俊会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3362879}{副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（左）在北京与中国副总理何立峰会面。（通讯及新闻部提供） 正在中国访问的副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰指出，新加坡与中国可以在坚实基础上继续深化双边贸易与投资关系，并探索如何利用金融推动实体经济发展和管控风险。 王瑞杰星期三（4月10日）在北京与中国副总理何立峰会面，这是二人首次正式会谈……}

\entryitemWithDescription{赖清德期许候任阁揆卓荣泰 打造``行动创新的AI内阁''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362669}{台湾总统当选人赖清德（左）星期三（4月10日）正式宣布，民进党前主席卓荣泰（右）将在5月20日出任新政府的行政院长。（法新社） 台湾总统当选人赖清德星期三（4月10日）正式宣布，民进党前主席卓荣泰将在5月20日出任新政府的行政院长。 他称赞卓荣泰长于沟通、善于协调，期许卓荣泰能打造``行动创新的AI内阁''……}

\entryitemWithDescription{香港一商住大厦发生近年罕见的严重火灾 造成5死41伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362796}{消防员护送大厦住户撤离。（中通社） 香港油尖旺区一幢劏房林立的旧式商住楼宇，星期三（4月10日）发生近年罕见的严重火灾，造成5死41人伤。该区立法会议员认为，事件反映香港旧楼消防安全有隐忧，呼吁当局尽快巡查有宾馆经营的旧式商住楼宇，检视大厦消防设备及逃生指示是否足够。 事发于星期三早上7时53分，香港警方及消防处接报，位于佐敦道的华丰大厦一楼的健身中心发生火警，冒出大量浓烟，多人一度被困求救……}

\entryitemWithDescription{德总理朔尔茨访华前夕 大多德国企业称在中国遭不公平竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362409}{德国总理朔尔茨将于星期六（4月13日）前往中国进行为期三天的访问。图为朔尔茨4月6日在罗马尼亚议会宫发表演讲。（法新社） （柏林路透电）中国德国商会星期三（4月10日）公布一项调查显示，近三分之二的德国企业认为在中国遭遇不公平竞争，在接触中国地方官员、获取信息和获得相关许可执照方面处于劣势……}

\entryitemWithDescription{重庆原副市长熊雪被公诉 曾被指大搞迷信活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362142}{（北京讯）去年5月落马的重庆市原副市长熊雪涉嫌受贿，已被检察机关提起公诉。 据中国最高人民检察院星期三（4月10日）消息，熊雪涉嫌受贿一案调查终结，最高检指定由河南省郑州市人民检察院审查起诉，近日已向郑州市中级人民法院提起公诉。 61岁的熊雪是重庆渝北人，在重庆工作超过40年……}

\entryitemWithDescription{港中大最新研究发现 堰塞湖可导致地震}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362024}{（香港讯）香港中文大学的最新研究发现，山崩导致的堰塞湖会引发地震。这是首次有研究证实，地震可由地表自然灾害引发。 中大星期二（4月9日）在其网站发布的新闻稿称，2018年青藏高原白格发生的两次山崩，两次崩塌物体积相当于1万3000个奥运标准游泳池，并形成了堰塞湖。中大地球与环境科学课程团队随后观察到山崩后一周内，该地区发生超过60次地震，频率超出堰塞湖形成前的20倍……}

\entryitemWithDescription{台官方忧澳门资产遭大陆强制接手 国台办驳斥：无端臆测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3360346}{澳门国父纪念馆原是孙中山家人的寓所，目前由台湾陆委会驻澳门事务处负责管理。（互联网） （台北综合讯） 澳门国父纪念馆为台湾政府资产，近期传出可能被中国大陆强制接手。中国国务院台湾事务办公室星期三（4月10日）予以否认，驳斥这一说法是``无端臆测、政治操纵''……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：告别楼市只涨不跌的时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3349288}{观望半年多后，身在中国二线城市的朋友J今年初终于下定决心启动房屋置换，想要卖掉一家人住了20多年的``老破小''，提升到较新的高层电梯房。 一边想尽快卖老房子套现，一边又要到二手市场寻觅心仪的房子，J同时体验了一把当下的卖方市场和买方市场。 J的老房子在各大交易平台挂了几个月，每次满心期待接起中介的来电，等来的都不是看房的预约，而是中介苦口婆心劝她降价……}

\entryitemWithDescription{赖清德将公布首波内阁人事 传内定卓荣泰组阁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3349121}{卓荣泰（左）曾于2018年12月在脸书贴出与时任行政院长的台湾总统当选人赖清德（右）的合照。（卓荣泰脸书） 台湾总统当选人赖清德星期三（4月10日）将公布首波内阁人事。 民进党前主席卓荣泰和前文化部长郑丽君传闻内定出任正副阁揆；在国安团队方面，外交部长吴钊燮据传将回锅担任国家安全会议秘书长、国安会秘书长顾立雄转任国防部长，国安局长蔡明彦留任……}

\entryitemWithDescription{李强：中国经济中存在问题需下功夫解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348975}{中国总理李强4月8日说，中国经济运行中存在的问题还需下功夫解决。图为2月13日民众在上海外滩游览，其中部分人蹲坐在地上歇息。（法新社） 中国将在下周公布今年一季度GDP，总理李强星期一（4月8日）表示，中国经济运行中存在的问题还需下功夫解决。他并承诺强化组合效应，增强宏观政策取向一致性，注重精准施策，并抓住有效需求不足这个突出矛盾……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰与韩正举行会谈 重申新中深厚实质双边关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3347215}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（右）4月8日参访北京清华大学智能产业研究院的清华科技园展览，现场展示的技术包括一种能快速检查和生成高清人眼图像的非侵入性技术。（新加坡通讯及新闻部提供） 我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰与中国国家副主席韩正举行会谈，双方重申了两国深厚和实质的双边关系。 王瑞杰4月7日起对中国展开六天正式访问，并在星期二（4月9日）于北京与韩正会面……}

\entryitemWithDescription{中使馆：美持续滋扰中国赴美人员 超出正常执法范围}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348601}{（华盛顿综合电）针对近期发生多起中国公民入出境美国受滋扰事件，中国驻美使馆发言人说，美国的做法远远超出正常执法范围，带有强烈意识形态偏见，严重侵犯当事人正当合法权益，严重干扰中美正常人员来往，中国强烈不满，坚决反对……}

\entryitemWithDescription{新加坡夫妻花莲地震失联前的最后身影曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348665}{（台北综合讯）新加坡夫妻在台湾花莲遇地震后至今仍失联，台湾媒体引述一名导游说，有德国游客拍摄到夫妻俩失联前的最后身影，地点在砂卡礑步道观景台。另有当地鸡农说，在此处附近闻到浓烈味道，不确定是否源自受困者或是动物的遗体。 综合《联合报》、东森新闻网、民视新闻网等报道，这对夫妻在花莲太鲁阁遭遇强震失联……}

\entryitemWithDescription{``习马二会''传10日登场 分析：北京借此传递和平发展信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348159}{台湾前总统马英九（左一）4月9日在北京登上八达岭长城，并率领台湾青年学子在城墙上高唱中国抗战歌曲《长城谣》。（新华社） 台湾前总统马英九访问中国大陆的行程接近尾声，随行台湾媒体推估，备受瞩目的``习马二会''可能在星期三（4月10日）下午登场。受访学者分析，北京将借此场合，强调两岸未来虽然紧张，但仍存在以九二共识为前提的和平发展信号……}

\entryitemWithDescription{台军汉光演习将纳入俄乌战争以哈冲突启示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3346702}{台湾国防部作战及计划参谋次长室联合作战计划处长董冀星，星期二（4月9日）在台北举行的记者会上发表讲话。（路透社） （台北综合讯）台湾军方宣布，今年的``汉光演习''将参考俄乌战争及以哈冲突的宝贵经验，设计逼真的战场场景……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：澳门新特首何时浮出水面？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3332587}{香港过去差不多年年都有大型选举，今年由于没有选举，相对平淡不少。随着《基本法》第23条上月立法后，很多港人的注意力已转移到社会和经济发展层面。反而是一海之隔的澳门，今年不仅是回归中国25周年，也是新一届行政长官选举之年。这个``双庆年''，对澳门别具重要意义……}

\entryitemWithDescription{台积电获美国商务部补助 宣布再盖亚利桑那州第三座厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3333009}{美国商务部4月8日宣布，将提供台湾晶圆代工龙头台积电66亿美元（约89亿新元）的补助。（路透社） 美国商务部星期一（4月8日）宣布，将提供台湾晶圆代工龙头台积电（TSMC）66亿美元（约89亿新元，下同）的补助，以及50亿美元的低息贷款。 台积电也发表声明，计划在美国亚利桑那州盖第三座先进晶圆厂，在当地总投资金额将超过650亿美元……}