\entryitemWithDescription{【视频】中菲船只南中国海再次碰撞相互指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537944}{（视频来源：路透社/菲律宾南中国海工作组） （北京／马尼拉综合讯）中菲船只一周内第二次在南中国海发生碰撞，双方事后相互指责对方应为事件负责。 中国海警局新闻发言人甘羽星期天（8月25日）在官方微博上说，菲律宾当天不顾中方一再劝阻和警告，执意派出3002号船非法闯入中国南沙群岛仙宾礁（菲方称萨比纳礁）附近海域侵权挑衅……}

\entryitemWithDescription{沙利文访华前中美在乌克兰问题攻防 分析：华府并非争取谈判筹码}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537875}{中美证实美国国家安全顾问沙利文下周将访华后，美国随即宣布制裁支持俄罗斯国防工业基地的在华企业和个人，疑似通过提高对中国施压争取谈判筹码。（路透社档案照片） 中美证实美国国家安全顾问沙利文下周将访华后，美国随即宣布制裁支持俄罗斯国防工业基地的在华企业和个人，疑似通过提高对中国施压争取谈判筹码。中国则敦促美方停止抹黑栽赃、施压讹诈，会前阐明立场底线……}

\entryitemWithDescription{特稿：生育率低招生困难幼儿园苦苦支撑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4494268}{中国出生率下降，引发幼儿园关门潮。不少幼儿园扩大招生范围，加强宣传力度，以维持运营。图为北京一家幼儿园门口挂着招生宣传标语，注明不限户籍。（彭博社） ``每天都有老师要负责宣传工作。''重庆一家私立幼儿园老师陈群告诉《联合早报》，幼儿园两年前招生出现困难后，老师也需要出去发传单。 今年27岁的陈群毕业后一直从事幼教工作，她说自己喜欢孩子，工作环境也适合她的性格……}

\entryitemWithDescription{中国版哈尔的移动城堡成贵州网红打卡点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537699}{贵州农民陈天明在瓦房和平房基础上搭盖的木板楼，成为网红打卡点，被网民称为中国版哈尔的移动城堡。（戴敏洁提供） （贵州综合讯）贵州农民陈天明在自家瓦房和平房基础上搭盖的木板楼，已成为当地的网红打卡点，被网民称为``中国版的哈尔的移动城堡''……}

\entryitemWithDescription{滴滴出行上线新功能 让女乘客可选女司机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537470}{（北京综合讯）中国网约车平台滴滴出行上线新功能，让女性乘客可以选择女性司机。不过有评论指出，网约车平台应注重核验乘客身份，保护女司机安全。 综合新黄河《济南日报》旗下新媒体``新黄河''和界面新闻报道，有网友反映使用滴滴出行打车时，发现平台推出了``可选女司机''功能。滴滴出行上星期三（8月21日）在官方微博发文证实这项新功能，并指``可选女司机''功能仅限女性用户实名认证后使用……}

\entryitemWithDescription{中国商飞ARJ21新支线飞机 飞抵世界海拔最高民用机场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537358}{中国商飞一架ARJ21飞机8月25日顺利抵达世界海拔最高民用机场------稻城亚丁机场。（中新社） （上海综合讯）中国商飞公司一架ARJ21新支线飞机，星期天（8月25日）从四川省成都双流国际机场起飞，经过44分钟飞行，顺利抵达四川稻城亚丁机场。 综合中国商飞新闻稿和央视新闻报道，这是正在进行的ARJ21飞机``环青藏高原''演示飞行的重要一站……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：新青安政策引发乱象 台青优惠低息买房 银行缺钱楼市虚胖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4523400}{有业界人士形容，新青安带来的这轮销量涨势是台湾30多年来第六波房地产循环最疯狂的一次。图为桃园市兴建中的楼盘。（庄慧良摄） 台湾房地产市场因``新青年安心成家购屋优惠贷款''交易红火，多家银行放贷近日逼近法令上限，大闹钱荒，中央银行准备出手控管，市场出现居高思危的反转氛围。同时，政府不断扩大及延长租金补贴专案，民间团体担忧此举推升房租行情，变成``愈补愈贵的居住正义''……}

\entryitemWithDescription{``中国象棋第一人''王天一据报被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534811}{35岁的王天一从2014年起，连续11年居中国象棋棋手等级分全国第一名。（微博账号``王天一Alien''） （北京/武汉综合讯）因涉嫌在比赛中``买棋''\,``卖棋''，有``中国象棋第一人''之称的象棋特级大师王天一据报已被捕，同时被调查的还有其他中国象棋特级大师……}

\entryitemWithDescription{全红婵买苹果手机被指``不爱国'' 中国媒体吁勿道德绑架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534627}{（北京综合讯）巴黎奥运会跳水冠军全红婵因购买苹果手机，遭到部分中国网民质疑``不爱国''。有中国媒体评论称，将爱国与消费选择挂钩，是对爱国主义的误解和滥用，呼吁``别道德绑架全红婵''。 据《新京报》星期五（8月23日）报道，广州一家苹果手机店的员工称，全红婵星期三（8月21日）到店里购买了一台iPhone 15 Pro Max手机。网络上也流传全红婵在店内结账时的视频，引发中国网民争论……}

\entryitemWithDescription{长荣声明认同九二共识反台独 台湾政府和民进党谴责中国大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534610}{（台北综合讯）巴黎长荣桂冠酒店未挂五星红旗事件延烧，母公司长荣集团发声明致歉并强调认同九二共识、反对台独后，台湾外交部、陆委会和执政的民进党同日发声谴责中国大陆。 台湾运输业巨头长荣集团星期五（8月23日）发表声明，针对旗下巴黎桂冠酒店在奥运期间相关布置衍生争议、进而影响两岸人民情感表示歉意，并承诺加强员工教育训练，避免再发生类似情况……}

\entryitemWithDescription{中国公安部回应``持证上网''：没有网号网证也可正常上网}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534327}{（北京综合讯）针对官方提出为民众统一签发网号、网证引发了``持证上网''、言论管控担忧一事，中国公安部澄清称，用户不是``持证''才能``上网''，没有网号、网证也可正常上网。 引起争议的《国家网络身份认证公共服务管理办法（征求意见稿）》，由中国公安部、国家网信办等部门研究起草，将在星期天（8月25日）结束公众意见征求。中国官媒新华社星期五（8月23日）发布详细解读，试图缓解公众疑虑……}

\entryitemWithDescription{黑利：台湾不需为自身防卫付费 挺台是美国两党共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534272}{前美国驻联合国大使黑利8月21日在台北举行的凯达格兰论坛上发表演讲。（路透社） （台北综合讯）前美国驻联合国大使黑利说，台湾不需要为自身的防卫付费，并称支持台湾是美国两党间少有的共识。她还说，孤立主义是不健康的，呼吁共和党与台湾等伙伴站在一起，共同面对中国大陆。 黑利曾是美国前总统特朗普在竞逐共和党总统候选人提名时的竞争对手。她在今年3月宣布退选，上月更呼吁支持者票投特朗普……}

\entryitemWithDescription{抵御消费降级寒风 中国二三线城市消费逆势回暖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4516674}{中国二线和三线城市的消费已成为拉动中国消费马车的最新引擎。图为西安大唐不夜城步行街8月6日人流如梭。 （新华社） 在好些上海居民捂紧荷包过日子的当下，家住苏州的张鹏（41岁）却感觉，他个人和家庭的消费并没有明显下滑。 张鹏受访时说，在家庭日常消费之外，他还会跟朋友包场踢足球，孩子补习课的开销也跟以前一样，``卖方市场没降级，买方总归是要掏这个钱''……}

\entryitemWithDescription{贺一诚：澳门任期最短的特首}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4531165}{澳门第六届行政长官选举下周四（8月29日）开始接受各方有志人士报名，现任特首贺一诚本周三（8月21日）突然以身体理由宣布不参选，成为澳门首位仅做一任五年、不争取连任的特首。连日来，澳门网民除了纷纷猜测谁是下任特首，也热议贺一诚任内功过。 祖籍中国浙江省的贺一诚，出生于澳门，曾担任澳门行政会委员、经济发展委员会委员、科学技术暨革新委员会委员……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：房价飙涨都是新青安惹的禍？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4531980}{台湾在野民众党主席柯文哲深陷政治献金风暴，此时又传出他的夫人陈佩琪数月前去看上亿豪宅（新台币，下同，约432万新元）。陈佩琪在脸书表示，去年婆婆跌倒骨折，公公年迈无法爬上二楼卧室，两老只得把床移到一楼客厅。有感于老年无电梯的困扰，去年就和儿子商量把其旧公寓换成有电梯的房子，可以作为未来婚房，她也想给自己另觅安静住所。但房价高涨，换新屋除了有电梯外，其他屋况条件都变差……}

\entryitemWithDescription{中白联合公报批单边制裁 分析：北京向明斯克送暖但不抱团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4531481}{中国总理李强（左）星期四（8月22日）在白罗斯首都明斯克与白罗斯总统卢卡申科会面、握手。（路透社） 中国总理李强星期四（8月22日）到访因在俄乌战争中支持莫斯科而受到西方制裁的白罗斯，两国过后发表联合公报，共同谴责使用非法单边强制措施，并表示将在防务、执法安全、贸易等领域加强合作。 受访学者分析，中国选择此时提升双边军事经贸关系，明显是向日益被西方孤立的白罗斯送暖……}

\entryitemWithDescription{中国住建部：老百姓交了钱，就该拿到房}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4530703}{今年2月29日，上海市一处碧桂园正在建设中的住宅开发项目。（路透社档案照片） （北京综合讯）中国今年需交付近400万套已售在建住房。中国住房和城乡建设部副部长董建国星期五表示，将推进按时保质交付，``老百姓交了钱，就应该拿到房''……}

\entryitemWithDescription{批雷军亏钱卖车是倾销 极越汽车公关负责人被处罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4530452}{（北京综合讯）中国新能源车品牌极越的公关负责人徐继业发文批评小米创办人雷军亏钱卖车，是``倾销''行为，引发争议。 小米集团在星期三（8月21日）发布财报，显示小米二季度交付智能电动汽车2万7307辆，收入62亿元（人民币，下同，11.36亿新元），净亏18亿元。媒体据此推算，小米SU7的单车亏损额超6万元。``小米卖一辆车亏6万多''的话题迅速登上微博热搜……}