\entryitemWithDescription{学者：耶伦访华为中美下一步互动打下基础 但双方合作空间不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412308}{美国财长耶伦星期天（7月9日）在北京举行记者会总结访华行程，她形容四天来与中国官员的会谈``直接、实质性、富有成效''。（法新社） 美国财政部长耶伦结束四天访华行程后形容，中美虽然仍有显著分歧，但两国关系正向更稳定的基础迈进。她还表明，华盛顿不从大国冲突的框架看待中美关系，脱钩对两国都是灾难，并且会让世界经济失去稳定……}

\entryitemWithDescription{所罗门群岛总理访华 称将在中美竞争保持中立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412297}{太平洋岛国所罗门群岛总理索加瓦雷星期天（7月9日）抵达中国访问。他表明，所罗门群岛将在中美竞争加剧的情况下保持中立，并优先考虑本国的发展需要。 据中国外交部消息，索加瓦雷（Manasseh Sogavare）从星期天起开始对中国进行一周的正式访问，并在北京与中国高级官员会面。 据路透社报道，索加瓦雷此次访华之行由中国政府赞助……}

\entryitemWithDescription{原中国证监会主席刘士余 贬职四年后任央行参事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412293}{曾因违纪违法于2019年被免职的中国证监会原主席刘士余，被贬职四年后出任中国人民银行总行参事。 多条官方报道显示，刘士余以``中国人民银行总行参事''的身份出席公开活动，包括今年4月在连云港市副市长宋波的陪同下在当地调研，5月与中国房地产业协会名誉副会长张其光等人在重庆市和武汉市调研……}

\entryitemWithDescription{中国11党政部门联手整治论坛活动乱象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412287}{中国11个党政部门联合印发通知，将在全国范围内清理整治论坛活动乱象，重点打击打着官方旗号、假冒正规组织名义举办``山寨''论坛活动诈骗敛财等行为……}

\entryitemWithDescription{湖北五峰县山体滑坡 六人获救一人遇难 七人仍失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412285}{湖北宜昌五峰县长乐坪镇月山村7月8日突发一处山顶山体滑坡，造成人员受伤和失联。图为无人机7月9日拍摄的滑坡现场。（新华社） 中国湖北省宜昌市五峰县突发山体滑坡，截至星期天（7月9日）上午，现场共救出七人，其中一人已无生命体征；目前仍有七人失联。 据宜昌市政府新闻办公室通报，五峰土家族自治县长乐坪镇月山村星期六（8日）下午4时突发一起山体滑坡……}

\entryitemWithDescription{疫后中国净迁出人口再度回升 恐埋下发展隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412277}{大批游客7月5日涌现上海外滩。（法新社） 在经济放缓和民粹主义抬头等因素下，疫后中国净迁出人口数量再度回升，预计2022年将超过30万人，恐为中国未来发展埋下隐忧。 据《华尔街日报》7月5日报道，随着疫情防控措施取消后出境变得更容易，中国人口流出数量不断增加，速度也比前些年更快……}

\entryitemWithDescription{特稿：郭台铭酝酿独立参选 或促成非绿联盟？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412251}{郭台铭7月4日在脸书贴图文，提出``五大国家经济战略布局''，称不论未来担任什么角色，都承诺协助``打造台湾下一个黄金30年''，此举被认为参选意图明显。（郭台铭脸书） 鸿海集团创办人郭台铭参选台湾总统大选的企图日渐明朗，在寄生国民党、并购民众党遇阻后，他被指酝酿在7月23日国民党全台党代表大会（全代会）后宣布独立参选，9月发动百万人联署支持提名……}

\entryitemWithDescription{侯友宜为四年前对韩国瑜``帮忙不够'' 再次道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412245}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜星期天（7月9日）说，前高雄市长韩国瑜四年前参选台湾总统时，他本人帮得不够，为此他再向韩国瑜道歉。 综合台湾风传媒和《联合报》报道，侯友宜星期天在出席土城宜兰同乡会活动上说，在韩国瑜四年前参选总统，以及同党的新北市议员林金结参选立委时，自己帮忙得不够，因此对两人感到抱歉，``歹势（抱歉）让他们两人落选''。所以，他这次要拼命帮再次参选立委的林金结辅选……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：蜂拥下南洋，中国风投左顾右盼难出手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1410963}{亚细安10国的平均经济增速在全球不确定环境中，展现出极强的经济韧性，其中越南2022年的经济增速达到8\%的高速增长。图为河内市民7月7日观看当地新能源汽车品牌的新车展出。（法新社） 在``FOMO''（Fear of Missing Out）的集体情绪里，中国的风投公司去年蜂拥南下，生怕错过了东南亚市场这个国际地缘政治下的机遇之地……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯寻求中方投资建设200亿美元铁路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412059}{洪都拉斯南邻太平洋，北濒加勒比海，南北长度约400公里。（早报地图） 中国和洪都拉斯进行首轮自贸协定谈判之际，洪都拉斯向中国官员引介了一项需投资200亿美元的铁路工程，寻求与北京商讨对该项目投资的可能性。 据路透社星期六（7月8日）报道，洪都拉斯方面向中国官员表示，他们正在寻求投资者帮助建设一条需投资200亿美元（270亿新元）的铁路线，连接该国的大西洋和太平洋海岸……}

\entryitemWithDescription{耶伦与何立峰会面 呼吁美中直接沟通避免误解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412056}{耶伦（左）星期六（7月8日）下午在钓鱼台国宾馆与何立峰会见约五个小时。两人会前握手让媒体拍照。（法新社） 美国财长耶伦星期六（7月8日）访华第三天会见中国副总理何立峰时，呼吁美中应在公平的规则下良性竞争，并通过直接沟通避免误解。耶伦也强调美中去年贸易纪录创历史新高，表明尽管近期局势紧张，两国企业仍有足够空间参与贸易和投资……}

\entryitemWithDescription{涉``牵手门''国企高管被双开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412028}{卷入``牵手门''的中石油旗下寰球项目管理公司原总经理胡继勇（左）被通报``双开''。图为导致他丢官的``牵手门''视频截图。（互联网） 中国国企中石油通报，卷入``牵手门''的旗下寰球项目管理公司原总经理胡继勇被``双开''，员工董某某也被解除劳动合同……}

\entryitemWithDescription{中国渔船暴力抵抗海警执法 九人被抓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412015}{中国海警船星期三查缉一艘暴力抵抗海警执法的渔船，九人当场被抓。（``中央政法委长安剑''微信公众号） 中国海警查缉一艘疑在南中国海违规作业的渔船时遭遇暴力抵抗，海警舰艇受到渔船多次恶意撞击，九人当场被抓。 据``中央政法委长安剑''微信公众号星期六（7月8日）发布，中国海警局东海分局舰艇星期三（7月5日）开展重点海域执法巡航任务时，在广东汕头东南约65海里海域发现一艘违规拖网作业渔船……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：金溥聪 ``宝刀未老 '' ？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1411724}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜选情陷于谷底，与侯友宜鲜有渊源，离开政坛近十年的国家安全会议前秘书长金溥聪，在侯三顾茅庐下，毅然挺身相助。 金溥聪星期三（7月5日）首次上阵，帮口拙的侯友宜澄清``恢复四个月兵役''之说``有些出入，并非改口''，并称有人试图花钱操弄民调，警告某位名嘴莫无中生有，该名嘴立马道歉……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：韩国瑜是``非绿大联盟'' 解方？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1411817}{国民党立委郑丽文星期四（7月6日）开出第一枪，公开要求撤换民调一直垫底的国民党总统参选人侯友宜。她语重心长地指出，从侯友宜被征召以来的表现，显示他未作好准备，``现在不换侯才是危机，国民党的人不要逃避责任，不要把所有重担丢给侯一个人去担''。 郑丽文点名希望高雄前市长韩国瑜出来参选总统……}

\entryitemWithDescription{耶伦强调美国非寻求``赢者通吃'' 李强：中美风雨一过定更多彩虹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411811}{中国总理李强（右）7月7日在北京人民大会堂和访华的美国财长耶伦（左）会面。（路透社） 美国财长耶伦星期五（7月7日）与中国总理李强会面，强调美国寻求健康、而非``赢者通吃''的经济竞争；李强称，中美风雨一过，一定会见到更多彩虹。 耶伦星期四起展开四天的访华行程，并在星期五分别与李强、中国前副总理刘鹤以及央行行长易纲会面，也与在华美国企业代表举行了圆桌会议。耶伦星期六将与中国副总理何立峰会面……}

\entryitemWithDescription{调查：香港新闻工作环境恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411794}{今年是《香港国安法》实施三周年，香港记者协会和香港外国记者会各自进行的调查皆显示，香港新闻工作环境恶化。 香港记者协会主席陈朗昇接受《联合早报》访问时说，香港是国际金融中心，如果资讯流通与新闻自由受损，将会影响营商环境，进而削弱香港在国际上的竞争力。 陈朗昇说，近年香港新闻环境欠佳，许多资深传媒工作者离职，业界人手严重不足，已经影响新闻的素质……}

\entryitemWithDescription{中国拟出新规治理网络暴力 禁止匿名投稿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411791}{中国官方计划要求网络平台打击社交媒体和直播中的网络霸凌行为，包括禁止创建可通过匿名投稿发布导向不良话题的版块和群组。 中国网信办星期五（7月7日）在官方微信号``网信中国''发布《网络暴力信息治理规定（征求意见稿）》征求公众意见。其中明确，网络暴力信息是指通过网络对个人集中发布的，侮辱谩骂、造谣诽谤、侵犯隐私，以及严重影响身心健康的道德绑架、贬低歧视、恶意揣测等违法和不良信息……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：无论谁当下任总统 台美伙伴关系都将持续成长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411780}{台湾总统蔡英文（中）、副总统赖清德（左）与美国在台协会处长孙晓雅（右），一起在美国在台协会举办的美国独立纪念日酒会上合影。（路透社） 台湾总统蔡英文在八年任期结束前，首次出席美国在台协会（AIT）举办的美国独立纪念日酒会。她说，无论谁出任下一任台湾总统，台美伙伴关系都将持续成长。 据台湾总统府发布的新闻稿，蔡英文星期四（7月6日）晚上与民进党总统参选人、副总统赖清德出席酒会……}

\entryitemWithDescription{中国继续禁止进口日本福岛等10县都食品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411742}{中国强烈反对日本福岛核处理水排海计划，宣布将加强审查日本进口食品，并继续禁止进口福岛等10个都县的食品。 针对联合国国际原子能机构（IAEA）批准日本福岛核处理水排海计划，中国海关总署进出口食品安全局负责人星期五（7月7日）说，IAEA的报告未能充分反映所有参加评估工作的专家意见，日方在排海的正当性、净化装置的可靠性、监测方案的完善性等方面还存在诸多问题……}