\entryitemWithDescription{新闻人间：``独狼''钟睒睒遭遇公关危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3129422}{中国首富、农夫山泉创始人钟睒睒，近日突然遭遇一场公关危机，导致农夫山泉销售暴跌，股价下滑。 这场公关危机的原因，说起来有些出人意料。2月25日，娃哈哈集团创始人宗庆后因病去世。作为中国改革开放后第一代民营企业家的优秀人物，宗庆后艰苦创业，善待职工，成为首富后仍保持朴素低调的生活作风，他的去世引发广大网民的哀悼和怀念。 宗庆后的去世却让钟睒睒意外``躺枪''……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：当两会不再需要表演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3131451}{疫后第二年的中国两会（全国人大、政协年会），官方取消绝大部分的防疫限制，并重新对媒体开放部分人大小组与政协界别的讨论。正当媒体人憧憬着``熟悉的两会''又回来时，冷不防当局又扔出一颗震撼弹------延续了30多年的总理记者会今年不再举行了，今后几年也不会再有。 消息本星期一在人大新闻发布会上宣布后，知识界与媒体圈人顿感乌云盖顶……}

\entryitemWithDescription{中国称成功研发领先国际的脑机接口芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3131208}{中国一家科技企业称，成功研发一款居于国际领先水平的脑机接口芯片，可让人脑、意念控制假肢。图为拍摄于2023年2月17日的印制电路板上的半导体芯片。（路透社） （北京综合讯）中国一家科技企业称，成功研发一款居于国际领先水平的脑机接口芯片，可让人脑、意念控制假肢……}

\entryitemWithDescription{香港23条立法草案通过二读 叛乱叛国可判终身监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3131251}{香港立法会星期五下午在法案委员会开会审议《维护国家安全条例草案》的条例后，议员们过后手持草案集体合影。（彭博社） 香港特区政府近来全速就《基本法》第23条进行立法，周五（3月8日）刊宪的草案提出叛乱罪、叛国罪一经定罪，可被判处终身监禁。学者认为，近年中美博弈激烈，港府就23条立法无可厚非，但同时也要加强在国际上解说的工作……}

\entryitemWithDescription{加拿大政府据报向在华被捕公民支付700万加元和解金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130950}{（渥太华综合讯）加拿大政府与此前在中国被捕的加拿大公民斯帕弗（Michael Spavor）达成和解协议，加政府据报将向他支付700万加元（约693万新元）和解金。 斯帕弗和加拿大外交官康明凯（Michael Kovrig）于2018年12月在中国被捕，两人被控犯有间谍罪。2021年9月，华为公司高管孟晚舟在加拿大获释离境后，两人也获释返回加拿大……}

\entryitemWithDescription{中国制定民营经济促进法 分析：将保障民企权益和企业家安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130624}{星期五（3月8日）出炉的中国全国人大常委会工作报告提出，今年将制定民营经济促进法。图为参加当天会议的全国人大代表、小米集团创始人雷军（左）走出人民大会堂。 （中新社） 中国将制定民营经济促进法，通过加强法律保障提振民营企业信心。分析指出，新法内容可能包括保障民企合法权益和企业家人身安全；而能否改善市场预期，则要看是否有效落实，有法必依……}

\entryitemWithDescription{中国国安：军迷成为间谍案高危群体}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130589}{（北京综合讯）中国国家安全部说，军迷近年来已成为涉军领域间谍、窃密、泄密案件的高危群体，提醒军迷谨防因搜集和发布涉军信息成为``泄密源''。 这是中国国安部三个月内第二次点名军事爱好者，提醒他们的一些行为可能触碰国家安全红线……}

\entryitemWithDescription{江苏两处机关大楼据传同日接连起火爆炸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3129947}{（台北/香港综合讯）中国两会（全国人大、政协年会）举办期间，江苏省据传在一天之内接连有两个政府机关大楼发生事故，张家港市政府大楼星期四（3月7日）发生爆炸，位于南京的江苏省公安厅大楼同日突发火灾。 综合《自由时报》与《星岛日报》报道，中国旅意华侨作家李颖星期四在X平台上称，江苏张家港政府大楼星期四上午发生爆炸。现场图片显示，政府大楼入口玻璃和门框严重损坏，浓烟直窜天空……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：金门事件磋商未破局 两岸沟通机制仍运作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3129871}{台湾政府的大陆委员会发言人詹志宏3月8日在例行记者会上说，金门翻船事件的磋商并未破裂，而是阶段性落幕，待司法调查结果公布后，双方可望进入下一轮谈判。（缪宗翰摄） 中国大陆渔船在金门海域翻覆案10多轮磋商未果，陆方代表返回大陆前指责台湾卸责。但台湾政府的大陆委员会发言人詹志宏星期五（3月8日）否认磋商破局，并指待司法调查结果公布，可望启动下一轮谈判……}

\entryitemWithDescription{辣椒粉咖喱粉含可致癌``苏丹红'' 引发台湾食安风暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130446}{含致癌物苏丹红风波在台湾延烧，16县市禁止团膳厂商使用辣椒粉、咖哩粉及咖哩块。台北市长蒋万安（后排中）3月7日视察健康小学营养午餐的情形。 （香港中通社） 台湾多家厂商贩售的辣椒粉和咖喱粉，含有可能致癌的``苏丹红''，连日引发关切。 行政院长陈建仁星期五（3月8日）在立法院坦承，这是系统性事件，政府已展开逐批检查，从上到下溯源，也感谢地方政府配合卫生福利部进行稽查……}

\entryitemWithDescription{马英九：民进党仍不知如何与中国大陆打交道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3129563}{台湾陆委会前主委赖幸媛（左二）出新书谈两岸谈判秘辛。前总统马英九（中）和三名前副主委赵建民（左起）、刘德勋和高长星期五（3月8日）都出席新书发表会点评两岸关系今昔。（温伟中） 台湾前总统马英九说，金门翻船案已失去两条宝贵人命，却拖了20多天还没解决，可见民进党政府仍不知如何与中国大陆打交道，以致台湾陷入国安风险……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：莫让金门再成前线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3125996}{金门翻船事件发生三个多星期以来，真相未明，两岸相互指摘，情势剑拔弩张。 金门友人感慨道，过去类似事件不少，都由两岸红十字会人员协商处理，最后多半赔钱了事，不晓得台湾官方这次为何要介入协商，把事情越搞越大？ 友人表示，目前生活如常，但要经由小三通到厦门办事，对岸海关人员的态度``明显紧了一些''。 他不认为中国大陆会攻打金门，但担忧台湾往返金门的运补船只，可能因大陆海警船频繁在金厦海域巡防而受影响……}

\entryitemWithDescription{被王毅认出跳过``科目三'' 外国记者成追访对象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3126099}{（中新社） 来自迪拜的中阿卫视记者方浩明（中）星期四（3月7日）在中国全国人大会议外交主题记者会上，向中国外长王毅提问，被王毅认出他是短视频里跳网红舞蹈``科目三''的小伙子。方浩明在记者会结束后被中国媒体团团包围，成为场边的焦点。方浩明所属的中阿卫视是一家中外合资的卫星电视台。说着一口流利华语的他过去几天在两会的不同场合，都会成为中国媒体争相采访的对象……}

\entryitemWithDescription{台湾防长邱国正：台军已改变``第一击''的界定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3123637}{金门海域2月14日发生大陆渔船翻覆酿成二死意外后，两岸局势逐渐升温。在金门的海滩，插满用铁轨制成的轨条砦（念寨），斜对着离岸不远处的厦门，摆出反登陆作战的阵势。照片摄于2月21日。 ~~（路透社） 台湾国防部长邱国正星期四说，台军已改变``第一击''的界定，过去是指开枪开炮，如今无论海空实体逾越界限，就等于发出第一击，台湾将作出反制……}

\entryitemWithDescription{今年首两月赴泰外国游客同比增五成 中国游客总数居首}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3124742}{（曼谷讯）泰国旅游与体育部星期三（3月6日）公布统计数据，显示今年前两个月外国游客同比增长五成，来自中国的游客居首，约占赴泰外国旅客近五分之一。 据中新社报道，统计数据显示，今年首两个月，入境泰国的外国游客达638万人次，较去年同期增长50\%。其中，中国游客数量达118万人次，其次分别为马来西亚、俄罗斯、韩国和印度……}

\entryitemWithDescription{中国对瑞士等欧洲六国试行免签政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3124425}{继去年底对六国实行单方面免签后，中国将从下星期四（3月14日）起再对欧洲六国试行免签政策。图为摄于去年12月的上海浦东国际机场。（法新社） （北京综合讯）继去年底对六国实行单方面免签后，中国再对六个欧洲国家试行免签政策。瑞士、爱尔兰、匈牙利、奥地利、比利时、卢森堡普通护照持有者，从下星期四（3月14日）起可免签入境中国。 据中国央视新闻报道，为进一步促进中外人员往来，中国决定扩大免签国家范围……}

\entryitemWithDescription{王纬温：美国大选年南中国海风险升高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120361}{菲律宾海岸警卫队人员星期二（3月5日）在有争议的南中国海拍摄一艘中国海警船只。（法新社） 美国``超级星期二''总统初选本周登场，现任总统拜登和前总统特朗普距离年底再次对决仅一步之遥之际，中国和菲律宾船只同日在万里之外的南中国海发生两起碰撞。两国今年1月底以来在该海域发生近10次摩擦，这是至今事态最严重的一次……}