\entryitemWithDescription{韩咏红：当外国人减少踏足中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231009-1440883}{最近新加坡的聚会和大型论坛多，几天前遇到一名老朋友，他问起北京最近的情况，语带苦恼地表示自己已不能再到中国。之前几年是因疫情缘故，今年则是因为他服务的公司不让他踏足中国境内。 我错愕了一下，还以为自己听错了：``你的公司禁止你到中国？'' 正纳闷着，一回神想起友人在大型跨国公司服务，具体负责政府关系的研究，包括追踪和分析中国的政经形势，以评估大规模、长期对华投资的风险……}

\entryitemWithDescription{黄金周交易不如预期 楼市料难明显反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440871}{中国10月黄金周期间，仅有一线城市整体新房成交面积同比增长。图为今年9月北京一个住宅工地的施工现场。（路透社） 尽管中国密集出台楼市利好政策，但10月``黄金周''新房交易仍不及预期，且各线城市分化加剧。分析师预计，尽管房地产政策仍有进一步放宽的空间，但在成色不足的``金九银十''过后，中国楼市今年内难再有明显反弹……}

\entryitemWithDescription{中国金融监管部门提示提防新型网络诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440870}{中国金融监管部门发布风险提示，提醒民众警惕校园贷款连环套、``AI换脸''和冒充监管行骗三类新型骗局。（早报示意图） （北京综合讯）中国金融监管部门发布风险提示，提醒民众警惕校园贷款连环套、``AI换脸''和冒充监管行骗三类新型骗局。 据新华社报道，中国国家金融监督管理总局北京监管局星期六（10月7日）发布风险提示，提醒民众谨防新型欺诈手段，提高打假维权本领……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''来势汹汹 香港至海南风雨大作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440865}{香港天文台星期天（10月8日）晚上7时升级发布``九号烈风或暴风风力增强信号''（``九号风球''）。图为香港市民星期天晚撑伞离开港铁北角站。 （中新社） （香港／海口综合讯）台风``小犬''于星期日（10月8日）直扑香港，香港天文台于当晚7时挂起九号风球；台风向西南移动，广东和海南一带多地宣布停运、停航……}

\entryitemWithDescription{因应台海紧张局势 台军油品采购预算连续三年超支}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440837}{因应台海紧张局势，台湾军队油品采购预算逐年增加，已连续三年超支。图为7月20日新北市军演彩排中，一名士兵在储油设施附近。（路透社） （台北综合讯）因应台海紧张局势，台湾军队油品采购预算逐年增加，已连续三年超支……}

\entryitemWithDescription{港专家：冠病和流感每半年将轮流暴发一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440835}{（香港综合讯）香港专家称，冠病疫情打乱流感暴发周期，预计未来冠病和流感将轮流出现，每半年暴发一次。 综合《星岛日报》、香港01报道，香港大学医学院内科学系传染病科主任及临床教授孔繁毅星期六（10月7日）在电视节目中说，香港夏季流感高峰期已到尾声，但冠病病例有上升迹象，估计11月将迎来高峰……}

\entryitemWithDescription{向往自由生活 深圳人住房车过``游牧''生活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440830}{40岁沈兰今年2月把一间120平方米的房子租出去，携一只贵宾犬住进只有15平方米大的房车，在深圳开启游历生活。（林煇智摄） 向往自由的沈兰，今年2月做出让周边的人们大跌眼镜的决定：离开了舒适的住宅，搬进一辆房车，在深圳过着``游牧''生活。 沈兰接受《联合早报》访问时指出，是自己在生活需求上的改变，以及对旅游和探索的热爱，促使她作出这项决定……}

\entryitemWithDescription{``赖萧配''呼之欲出 ``蓝白不合''或保送赖清德}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1440825}{赖清德日前出席活动时，喊出把萧美琴``送进总统府''，让``赖萧配''的可能性再度上升。图为赖清德（左）8月过境美国时，与萧美琴（右）穿球衣合影。（互联网） （台北综合讯）距离台湾2024总统大选剩余三个月，民进党参选人赖清德日前出席活动时，喊出把萧美琴``送进总统府''，让``赖萧配''的可能性再度上升。民进党内部团结稳固，对于``蓝白到底合不合''的问题，非绿阵营日显焦虑……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：一带一路10年提升中国话语权 却陷地缘政治与债务风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1439965}{以基础建设投资为核心的中国``一带一路''倡议今年届满10年，中国外交部9月宣布，已有90个国家确认会参加10月在北京举行的``一带一路''峰会。图为9月在香港举行的``一带一路''高峰论坛会场……}

\entryitemWithDescription{中国黄金周假期跨境旅游人数恢复至疫前85\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440601}{今年的中秋国庆长假，更多中国消费者转向国内旅行，图为市民和游客在天津五大道游玩。（中新社） 中国``双节''黄金周假期结束，官方数据显示，跨境旅游人数已恢复至2019年冠病疫情前同期的85\%，但低于官方预期。更多中国消费者转向国内旅行，旅游人次和消费均超过疫情前水平……}

\entryitemWithDescription{升空前出现异常 台湾首枚自制气象卫星取消发射}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440592}{台湾首枚自制气象卫星猎风者原定星期六早上搭乘法国亚利安公司的织女星火箭升空。图为工作人员10月2日准备将卫星装入火箭中。（台湾国家太空中心脸书） （台北综合讯）台湾首枚自制气象卫星猎风者原定星期六（10月7日）上午在法属圭亚那升空，但在进入读秒阶段时出现异常信号，发射任务紧急取消……}

\entryitemWithDescription{宝马在华生产出口电动车成欧盟反补贴调查目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440579}{欧盟要求德国车企宝马提交在华生产并出口的iX3运动型多用途汽车（SUV）信息，意味着宝马也成了欧盟反补贴调查的对象。（互联网） （柏林彭博电）在欧盟正式对进口自中国的电动车发起反补贴调查后，宝马汽车被要求提供与其在中国生产并出口的iX3运动型多用途汽车（SUV）相关的信息。 德国车企宝马首席财务官默特尔星期五（10月6日）透露，宝马正在填写关于调查的问卷……}

\entryitemWithDescription{欧盟外交事务负责人博雷利下周将访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440570}{今年两度延迟访华行程的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，将于下周访问中国。（路透社） （布鲁塞尔法新电）今年两度延迟访华行程的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，将于下周访问中国。 欧盟官员星期五（10月6日）说，博雷利将于下个星期四（10月12日）至星期六（14日）访问中国。他届时将与中国外交部长王毅会面，商讨有关中国和欧盟的双边关系、外交政策和安保等议题……}

\entryitemWithDescription{陆港猴痘病例渐增 台陆委会吁赴陆游客做好预防}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440567}{（香港／北京／台北综合讯）随着中国大陆和香港的猴痘病例逐渐增加，台湾陆委会首次发布针对猴痘的旅游提醒，呼吁赴大陆旅游的民众要做好预防措施。 据香港特区政府卫生署卫生防护中心星期五（10月6日）通报，正调查一起猴痘确诊病例，并透露香港至今共已录得50起猴痘病例。 通报称，上述病例是一名过往健康良好的43岁男病人。他在9月27日出现皮疹和发烧症状，10月3日到医院求诊，目前情况稳定……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：再次卷入争议的香港大学校长张翔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440335}{新闻人间---港大校长张翔（Lianhe Zaobao） 香港继早前中文大学校董会改组风波闹得沸沸扬扬后，最高学府香港大学近来也爆出管治争议。港大校长张翔疑与校务委员会闹不和，遭``吹哨人''指控多起罪名。 首先是上个月，有港媒披露港大计划为校长座驾换车，张翔最后指定选购价格高昂的宝马，可过程中被质疑没有申报相关利益和招标……}

\entryitemWithDescription{温伟中：殉职消防员等不到的蜜月旅行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440353}{10月2日，是帅气阳光的33岁消防员赖俊儒期待已久的一天。 那一天，他原本准备搭长途班机，带相恋五年的英国籍新婚妻萨洱玛（Salma）到瑞士蜜月旅行，过后再到英国伯明翰探望岳父岳母。原本，他还将在旅途中的10月11日庆祝生日。 令人遗憾的是，他等不到这一天……}

\entryitemWithDescription{连署跨过门槛 郭台铭宣布拿到2024参选门票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440337}{（新北综合讯）台湾鸿海集团创办人郭台铭宣布，他的总统参选连署已越过门槛，并表示要``继续努力奋战到底''。 综合TVBS新闻网、《联合报》等多家台媒报道，郭台铭星期五（10月6日）晚在新北市板桥受访时说，他与副手赖佩霞的连署在星期三（10月4日）已经达标。 郭台铭竞选办公室发言人陈家颐当日受访时补充，自9月20日宣布连署以来，份数已经超过30万份，团队的目标是``越多越好''……}

\entryitemWithDescription{中国布设巅峰气象观测网 追踪青藏高原气候脉动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440321}{中国科考队员10月1日在卓奥友峰峰顶架设自动气象站。（新华社） （拉萨综合电）中国科学考察队10月1日在世界第六高峰卓奥友峰峰顶成功架设自动气象站，扩大了喜马拉雅山脉气象观测网络，以追踪气候变化对青藏高原的影响。 青藏高原是除了南北极以外，地球上冰川分布最广的地区，故有``亚洲水塔''之称。该地区脆弱的生态环境日益成为科学界关注的重点……}

\entryitemWithDescription{赖清德：台湾已主权独立 不必另行宣布}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440310}{台湾副总统、民进党总统参选人赖清德8月25日在位于台北的民进党总部召开的记者会上，回应外媒提问。（法新社） （台北综合讯）台湾现任副总统、民进党总统参选人赖清德受访时称``台湾已经主权独立''，不必再另行宣布独立，并表示自己所有努力都在避免战争、稳定台海……}

\entryitemWithDescription{政经因素冲击下 在华日本人数跌至近20年来新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440277}{（广州综合讯）在中国生活的日本人持续减少，从2012年顶峰的15万人，减至目前10万人以下近20年来的最低水平。受中日政经关系紧张等因素影响，人数今后也可能继续呈下跌趋势。 据日经中文网星期四（10月5日）报道，日本外交部的《海外日籍人数调查统计》显示，2022年在中国生活的日本人比2021年减少5\%，降至10万2066人……}