\entryitemWithDescription{卢拉访华强调巴西重返国际舞台 学者：``客似云来''中国力图展现未受美国孤立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382779}{巴西总统卢拉（右二）伉俪星期三（4月12日）晚上抵达上海，中国外交部副部长谢锋（左一）到机场迎接。（路透社） 巴西总统卢拉星期四在上海出席巴西前总统罗塞夫就任金砖国家新开发银行行长的就职典礼时强调，巴西缺席世界重大决策的时代已经过去，``我们在无故缺席后，已经重返国际舞台''。 巴西总统卢拉星期三（4月12日）率领庞大代表团抵达上海，开启新上任后首个访华行程，并称巴西已重返国际舞台……}

\entryitemWithDescription{江西赣州原市长万凯被双开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382781}{曾长期任职江西公安政法系统的``70后''赣州原市长万凯，星期三（4月12日）被宣布``双开''，其仕途先后所经的省会南昌、抚州、赣州都是江西近年腐败重灾区。江西``挖矿老虎''肖毅与张鸿星在抚州搭班子期间，万凯曾是二人下属，并担任主管公安局的副市长近三年。 60岁的肖毅已在2021年5月落马，成为中国首名涉虚拟货币挖矿被查的省部级高官……}

\entryitemWithDescription{访华德国外长强调 欧洲不能对台海局势坐视不理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382782}{在中国访问的德国外长贝尔伯克说，欧洲不能对台海两岸紧张局势坐视不理，因为一旦军事行动升级，那将是全球经济面对的``最坏情境''。 路透社报道，贝尔伯克的发言和法国总统马克龙此前发表欧洲``不应卷入台海''危机的谈话基调不一样。报道说，贝尔伯克前述录音谈话由德国外交部在天津提供……}

\entryitemWithDescription{北京将发射气象卫星 拟在台以北空域划设禁航区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382783}{中国大陆拟星期天（4月16日）在台湾以北空域划设禁航区，据报事由大陆在甘肃发射``风云三号G星''气象卫星，或有火箭残骸坠落。 早前外界猜测大陆划设禁航区与军演有关。但《自由时报》报道，台湾的国安人士周四晚上称，此举无关军演，是由于当日大陆将发射气象卫星……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382784}{中国大陆对刚结束访台的美国众议院外交事务委员会主席麦考尔实施制裁。 中国外交部星期四（13日）通过官网，发布制裁消息。 中国外交部指麦考尔近年来频繁采取干涉中国内政、损害中方利益的言行，并于近期率团``窜访中国台湾地区''，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重损害中国主权和领土完整，向台独分裂势力发出严重错误信号……}

\entryitemWithDescription{卢拉访华送大礼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382785}{法国总统马克龙才离开不久，巴西总统卢拉就风尘仆仆地奔赴中国。他这趟声势浩大的行程，不但将加强这两大发展中国家的经贸合作，也会踩踏美国的``雷区''------参观华为在上海的创新中心。 卢拉率领的近300人豪华政商代表团，在星期三（4月12日）深夜抵步上海后，一下机就迎来中国的热情与魅力攻势------中国外交部副部长谢峰亲自到上海，在浦东机场停机坪接机……}

\entryitemWithDescription{台方回应大陆贸易壁垒调查 王美花：愿在不设前提下与陆方磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382786}{政治大学金融系教授殷乃平向《联合早报》指出，台湾卖到大陆的产品占总出口的37\%，今年全球经济原本就衰退，若大陆对台湾进行制裁，台湾出口引擎熄火或动力不足，势必冲击台湾经济，``大陆此举对台湾的确会有威吓的作用，但也容易被执政的民进党拿来当作仇中的工具''。 中国大陆商务部将就台湾对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查……}

\entryitemWithDescription{台中市全民防卫演习 模拟解放军攻台救灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382787}{台湾针对战时和天然灾害防救的全民防卫动员暨灾害防救演习，于4月13日起到7月在全台各地举行。图为台中市的演习于星期四（13日）率先登场，救援人员在模拟倒塌的大楼废墟搜救生还者。演习内容包含解放军攻击造成铁路车站瘫痪、放射性物质外泄及油气输储设施等应变处置等。1000多人参与了演习，台中市长卢秀燕也率市府多位局处首长和各区区长参与兵推演练。卢秀燕说，演习内容首次纳入战争项目，占演习的70\%……}

\entryitemWithDescription{路透：中国不参与联合国野生动物传播流行病调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382788}{联合国官员说，中国拒绝参加一个关于亚洲菜市场和野生动物传人疾病高风险场所的调查项目。 路透社星期四（13日）引述匿名联合国官员报道称，这项名为亚洲全球环境安全（Safety across Asia For the global Environment ，简称SAFE）的项目最初选定了中国、泰国、越南和老挝进行调查，因为这些国家拥有多种存在动物传人传染病风险的场所……}

\entryitemWithDescription{据报道承认无力偿债 贵州多地向国家求助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382790}{中国贵州省政府发展研究中心说，贵州部分地区的地方政府已无法解决自身债务问题，须要向国家求助。这一迹象表明，土地出让的大幅减少，给中国部分省份带来了压力……}

\entryitemWithDescription{中国大陆计划对台湾北部设禁飞区 台国防部：与航天活动有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382380}{解放军三天环台军演刚刚落幕，中国大陆据报原本计划在台湾北部飞航情报区设立为期三天的禁飞区，引发日韩关注和台湾有关部门抗议。禁飞时间随后缩短至27分钟。台湾国防部表示，大陆设立禁飞区与航天活动有关。 路透社星期三（4月12日）最先引述四个匿名知情者称，中国大陆将在星期天至下星期二（4月16至18日），在台湾以北海域上空设立禁飞区，并称此举可能干扰区域航班……}

\entryitemWithDescription{坚持包容审慎监管态度 中国官媒评论支持平台企业发展人工智能技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382381}{去年底在美国横空出世的ChatGPT点燃中国的人工智能聊天机器人竞赛。（路透社档案照） 受访学者分析，中国已释放出支持平台企业发展人工智能技术的清晰信号，官方理念是监管先行，避免人工智能领域后续出现野蛮生长情况。 中国对聊天机器人出台新规草案后，官媒《经济日报》发表评论文章强调支持平台企业大显身手，并称要对平台企业的创新尝试坚持包容审慎监管态度，让企业有空间、有胆量去探索……}

\entryitemWithDescription{民进党提名党主席赖清德参选总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382382}{民进党中执会星期三（4月12日）正式提名党主席赖清德参选2024年总统。（民进党提供） 台湾执政的民进党于星期三（4月12日）中执会提名党主席赖清德参加2024年总统选举。赖清德会后发表谈话说，台湾有土地、有人民，且定期改选各级政府，事实上已是一个主权独立的国家，不必另外宣布独立……}

\entryitemWithDescription{帕米尔高原牧民 进行``牦牛叼羊''训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382383}{图为牧民在进行训练。（新华社） 新疆塔什库尔干塔吉克自治县位于帕米尔高原东麓，平均海拔4000米以上。当地农牧民养殖的牦牛与生产生活密不可分，在婚嫁等喜事期间进行``牦牛叼羊''比赛以示隆重庆贺，更是地方传统习俗。所谓``牦牛叼羊''就是牧民骑在凶猛的牦牛背上互相争夺一只羊，比赛上下半场共50分钟，中场休息15分钟，视场地大小每队上场10到15名选手……}

\entryitemWithDescription{中国出现全球首起 人类染H3N8禽流感死亡病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382384}{中国一名妇女在感染H3N8禽流感病毒后死亡，这是全球首起因感染该病毒死亡的病例。不过，世界卫生组织评估，这个病毒在人与人之间传播的可能性较低。 世界卫生组织星期二（4月11日）通报，这名患者是来自中国广东省的56岁妇女。她在今年2月22日发病，3月3日因重症肺炎住院，同月16日死亡。 这是第三起人类感染H3N8禽流感病毒的病例……}

\entryitemWithDescription{王振江出任中国司法部副部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382385}{中国国务院任命王振江为司法部副部长，同时免去熊选国的司法部副部长职务。 中国人力资源和社会保障部网站星期二（4月11日）发布这个消息。王振江此前是司法部立法三局局长。 司法部立法三局主要职能包括，负责国家社会建设方面的立法工作、承担相应法律、行政法规的草案起草、审查和行政法规解释、具体应用问题的答复工作；负责相关行政法规立法后评估，承办相关行政法规、规章清理和相关地方法规、规章备案审查工作……}

\entryitemWithDescription{港人本月起接境外来电 将有防诈骗提示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382386}{香港电话骗案近年层出不穷，为提高市民警觉性，针对来电号码为``+852''开首的境外来电，当地流动网络营运商本月起将向所有流动服务用户发送话音提示或文字信息，提醒用户有关来电源自境外。 香港通讯事务管理局办公室星期二（4月11日）发出上述公布……}

\entryitemWithDescription{陈婧：李强上任首月``三把火''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382388}{如何在履行忠诚使命的同时做出大胆决断，在加大对外开放与维护国家安全间取得平衡，都是对李强的考验……}

\entryitemWithDescription{重庆辟新路线避开战区中欧班列大增 专家：展现韧性但难完全扭转颓势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382389}{一批重庆本地制造的商品车本月10日在重庆鱼嘴站等待装车，通过中欧班列运往哈萨克斯坦。 （新华社） 重庆大学经济学教授姚树洁受访时分析，乌克兰战争导致大面积的航空陆路运输受到安全威胁，对全球产业链供应链冲击巨大，也负面影响中欧贸易。他认为，中欧班列开通新路线明显意在避开乌克兰冲突，是``贸易上的创新''，也展现中国外贸交通路径的韧性……}

\entryitemWithDescription{四川雅安市场茶商聚集 日均交易逾10万公斤茶叶}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382390}{目前正处于春茶、夏茶交替的时节，中国各地成千上万茶商4月12日在四川省雅安市的世界茶都茶叶交易市场进行茶叶交易，日均交易量超过10万公斤。（中新社） 目前正处于春茶、夏茶交替的时节，中国各地成千上万茶商4月12日在四川省雅安市的世界茶都茶叶交易市场进行茶叶交易，日均交易量超过10万公斤……}

\entryitemWithDescription{彩妆新广告``拉眼角'' 迪奥被质疑歧视亚裔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230413-1382391}{法国奢侈品牌迪奥因美妆广告出现``拉眼角''动作，被中国网民质疑歧视亚裔。这是该品牌两年内第三次在中国陷入舆论风波。 综合《河南商报》和江西电视台等报道，引发争议的是迪奥在海外社交媒体平台IG上发布的一组美妆产品广告。其中一张照片中，亚裔模特用手指拉开眼角，以突出眼影效果。 有网民评论：``你一定知道那是什么意思吧，（那是）种族歧视……}