\entryitemWithDescription{戴庆成：如果选香港年度汉字}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231226-1458133}{临近年底，许多地方一如以往各自选出了一个代表2023年度的汉字，如新加坡选``诈''、马来西亚选``贵''、日本选``税''、台湾选``缺''。但在香港，一直有举行这个活动的当地最大政党民建联至今仍不见有任何动静。 翻看资料，民建联自从2013年开始就通过网络举办``香港年度汉字评选''活动，希望通过活动让市民观察和反思社会现况……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：台湾大选进入紧张微妙时刻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231225-1458065}{作者说，台湾的政治文化十分感性，当事人眉宇间的些许变化、表情与肢体语言都可能产生效应，北京若有大动作也会直接冲击选情。图为台北原名中正广场的自由广场。（彭博社） 在震惊两岸的君悦酒店``蓝白合分手大戏''落幕一个月后，2024年台湾大选的新局面已稳定下来，此前被认定几乎无可能当选的蓝营，出现了一丝微弱的胜选希望。 台湾大选是否会上演最后一个月急逆转的奇迹……}

\entryitemWithDescription{圣诞节数日前 王沪宁强调全面从严治教}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458063}{1949年中华人民共和国成立后，对中国大陆的基督教和天主教组织体系推行``三自（自治、自养、自传）爱国运动''政策，反对中国教会受西方教会的管辖及领导。图为中国天主教徒12月24日参加北京西什库天主教堂举行的圣诞弥撒……}

\entryitemWithDescription{台湾大选倒数三周 蓝绿白连续两天造势拼场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458062}{民众党总统候选人柯文哲星期六（12月23日）在高雄冈山造势，狭长街道挤满支持者。主办单位声称现场来了4万人，直播同时在线网民6万人。（民众党提供） 台湾大选倒数三周，蓝绿白三党连续两天造势拼场……}

\entryitemWithDescription{中国国航C919涨价 价格仍略低于波音与空客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458043}{5月28日在上海虹桥国际机场停机坪拍摄的C919飞机。当天，由C919大型客机执飞的东方航空MU9191航班平稳降落在北京首都国际机场，标志着该机型完成首个商业航班飞行，正式进入民航市场。（新华社） （北京综合讯）中国国际航空公司发布最新公告，披露其购买中国国产大型客机C919的计划和价格，其中每架C919报价已上调至1.08亿美元（1.43亿新元），但该价格仍低于波音和空客的同机型飞机……}

\entryitemWithDescription{香港公民党明年3月正式解散 曾被外界称为``大状党''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458029}{香港公民党成立于2006年3月，核心成员多为法律界人士，曾被外界称为``大状党''（大律师党）。（公民党脸书） （香港综合讯）香港公民党的清盘程序已步入尾声，这个成立17年的泛民主派政党将于明年3月正式解散。 综合《星岛日报》和``香港01''报道，公民党临时执委会主席梁家杰星期六（12月23日）说，临时执委会将于星期天（24日）总辞，按法律公民党将在明年3月正式解散……}

\entryitemWithDescription{中国前财长楼继伟：明年预算赤字最好维持在3.8\%左右}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458021}{中国前财政部长楼继伟建议2024年赤字率保持在大约3.8\%。图为在中国国庆假期前夕，上海主要购物区南京路步行街涌现大批人潮。（路透社） （深圳综合讯）全球财富管理论坛理事长、中国前财政部长楼继伟近日认为，中国货币政策仍有较大降息和降准空间，建议2024年赤字率保持在大约3.8\%……}

\entryitemWithDescription{大陆空飘气球本月第五度逾越台湾海峡中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458011}{（台北综合讯）台湾军方又发现一枚中国大陆空飘气球逾越海峡中线，是本月第五度侦获大陆空飘气球。 台湾国防部星期天（12月24日）在官网通报，星期六（23日）上午10时20分侦获一枚大陆空飘气球，逾越台湾海峡中线，位于基隆西北方约97海里（180公里），高度约2万英尺（6096公尺）以下，并在1小时15分钟后消失……}

\entryitemWithDescription{早知：台湾立法委员选制是怎么回事？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458010}{台湾将在2024年1月13日举行总统与立法委员选举，其中将选出113席立法委员，分别为区域立委73席、不分区立委34席，以及山地及平地原住民立委各三席。图为台湾执政党民进党的支持者12月21日在宜兰参加竞选活动。（法新社） 台湾立委怎么选，任期有多长？ 立法院是台湾最高立法机构，立法委员是由人民直选、代表人民行使立法权的民意代表……}

\entryitemWithDescription{特稿：台湾立法院选情激烈 席位分布成影响两岸关键}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458006}{民进党目前的立委选情暂时落后国民党。图为一名民进党支持者12月21日在宜兰参加该党造势活动，高举印有总统候选人赖清德和立委候选人陈俊宇人像的应援旗。（法新社） 台湾选战进入倒数三周，各主要政党无不力拼立法院席位。受访专家分析，若绿营继续执政，很可能面临朝小野大局面，这将对两岸等敏感政策产生牵制；倘若政党轮替，且蓝营成为国会最大党，则可能推进两岸谈判进程……}

\entryitemWithDescription{中国未成年网民近2亿人 网络游戏短视频日益普及}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1458002}{报告显示，中国未成年网民近2亿人。图为北京一名孩童11月22日放学回家时，坐在电动摩多车的后座上。（法新社） （北京综合讯）中国未成年网民近2亿人，网络游戏、短视频在这个群体中日益普及……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国青年下乡寻找``市外''桃源}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231224-1457662}{在城市打拼10年的刘斌放弃科技公司的工作，今年3月来到中国文创网红村---福建屏南县墘头村，成为``新村民''，开启向往已久的乡村生活。（受访者提供） 面对高压力的大城市生活，以及经济放缓下的就业压力，新一代中国青年掀起``下乡''风潮，重返农村追求慢节奏生活。但大部分农村地区仍然凋敝``空心''，缺乏就业机会，年轻人回农村是无奈的选择，还是更好的出路……}

\entryitemWithDescription{夏宝龙：把``爱国者治港''制度优势转化为治理效能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457931}{中国国务院港澳办主管的全国港澳研究会星期五（12月22日）在北京举行成立十周年庆祝大会，港澳办主任夏宝龙出席并致辞。（中新社） （香港／北京综合讯）中国国务院港澳办主任夏宝龙指出，如何把爱国者治港的制度优势转化为治理效能，是一国两制实践行稳致远必须要回答好的时代课题……}

\entryitemWithDescription{中国考研人数首次下滑 疫后考研潮结束}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457922}{中国黑龙江省哈尔滨市考生在哈尔滨理工大学考点排队进入考场。（新华社） 中国硕士研究生招生考试初试星期六（12月23日）开考，今年考试报名人数为438万人，是在连续八年递增后首次下降。 2020至2022年三年疫情期间，中国高校生通过考研延迟就业的情况尤为突出。受访学者指出，这显示疫情后中国考研潮已结束，低迷的就业形势戳破了多年来形成的学历泡沫……}

\entryitemWithDescription{清华铊投毒案受害者朱令去世 终年50岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457918}{朱令是清华大学1992年级化学系学生，1994年11月因铊中毒身体出现异常。（互联网） （北京综合讯）1994年怀疑被人蓄意投毒的清华大学校友朱令星期五（12月22日）在北京去世，终年50岁。这起历经了近30年的投毒案至今还没找到凶手。 清华大学星期六（12月23日）在官方微博发布朱令去世的消息，并写道，朱令多年来与病痛顽强抗争，``我们对朱令的去世表示深切哀悼，向朱令的家人致以诚挚慰问……}

\entryitemWithDescription{中国万亿增发国债已安排逾8000亿元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457917}{（北京综合讯）中国增发国债第二批项目清单下达，以防洪和救灾项目为主，涉资金逾5600亿元（人民币，下同，1040亿新元）。 中国10月宣布将在2023年四季度增发1万亿元特别国债，以支持经济、缓解地方政府压力。据中国国家发改委微信公众号星期六（12月23日）发布的消息，当前两批项目下达，已涉及安排增发国债金额逾8000亿元……}

\entryitemWithDescription{尼加拉瓜获中国4.3亿美元贷款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457914}{（马那瓜综合讯）中国和尼加拉瓜将双边关系提升为战略伙伴关系后，两国随即签署4.3亿美元（5.7亿新元）的贷款协议，用于资助尼加拉瓜的国际机场和液化天然气接收站项目。 法新社星期五（12月22日）引述尼加拉瓜官员报道，北京的这笔贷款将用于资助蓬塔韦特（Punta Huete）国际机场项目和在特雷斯埃斯费拉斯（Tres Esferas）建设天然气终端的项目……}

\entryitemWithDescription{学者：以哈战事以区域性冲突持续 台湾要避免台海走向类似状况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457909}{以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的战事造成加沙地区逾2万人丧命。图为医务人员在遭以色列轰炸的加沙南部一处医院救治受伤男子。（法新社） 以哈战事爆发至今超过两个月，台湾学者分析，在中美两极化竞逐下，两强为避免陷入直接且全面的冲突，反而会允许区域性冲突持续；这是以哈冲突未歇的原因之一，而台海冲突也有可能以这种形式发生……}

\entryitemWithDescription{中国官方：将听取各方意见进一步完善网游新规}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457908}{（北京综合讯）中国官方拟订管理办法，以强力整顿网游，引发市场巨震，龙头腾讯一天就跌掉接近小米公司的总市值，当局星期六（12月23日）表示将听取各方意见，进一步完善网游新规。 中国国家新闻出版署在星期五（12月22日）中午公布《网络游戏管理办法》（征求意见稿），向社会公开征求意见……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：国安法首案犯人唐英杰狱中任升旗手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457748}{新闻人间：唐英杰 《香港国安法》实施三年以来，港府国安处一共拘捕了260人，大部分人涉嫌在港进行危害国家安全的行为。日前，首起违反《香港国安法》案件的犯人唐英杰现身电视台剖白悔悟之心，引起了社会热议。 这个名为《有法安国》的节目，由香港警务处协助、无线电视台拍摄，共有12集，每集两分钟，旨在加强港人对国安法认识。服刑中的唐英杰在最后一集出现，成为节目压轴``主角''……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：此瑞幸非彼瑞幸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457778}{中国最大连锁咖啡店品牌瑞幸咖啡控告泰国同名咖啡店侵权并在本月初败诉后，12月19日反被泰国瑞幸起诉索赔100亿泰铢。（档案照片） 持续两年的``中泰瑞幸之争''本周又出现戏剧性反转，中国最大连锁咖啡店品牌瑞幸咖啡控告泰国同名咖啡店侵权并在本月初败诉后，星期二（12月19日）反被泰国瑞幸起诉索赔100亿泰铢（3.82亿新元）。 泰国瑞幸的反击引起中国网民热议，事件一度登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{赵少康指赖清德为``台湾和平恐怖分子'' 萧美琴辩称``赖萧配''不会让台海爆发战争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457797}{台湾民进党总统候选人赖清德老家违建争议持续发酵。（路透社） 台湾在野国民党副总统候选人赵少康星期五在政见发表会上，猛攻执政的民进党总统候选人赖清德老家违建争议，并称赖为``台湾和平的恐怖分子''。民进党副总统候选人萧美琴则强调，赖清德和她主张捍卫台海和平现状，不会让台海爆发战争……}

\entryitemWithDescription{中国拟遏制网络游戏诱导消费引发圈内巨震}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457794}{中国星期五（12月22日）发布网络游戏管理新规草案，向社会公开征求意见，旨在遏制诱导消费等现象。（法新社） （北京／上海综合讯）中国星期五（12月22日）发布网络游戏管理新规草案，向社会公开征求意见，旨在遏制诱导消费等现象。此举引发市场担忧中国对网络游戏新一轮整改，以网易、腾讯为首的游戏公司股价星期五应声大幅下跌……}