\entryitemWithDescription{中白联合公报批单边制裁 分析：北京向明斯克送暖但不抱团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4531481}{中国总理李强（左）星期四（8月22日）在白罗斯首都明斯克与白罗斯总统卢卡申科会面、握手。（路透社） 中国总理李强星期四（8月22日）到访因在俄乌战争中支持莫斯科而受到西方制裁的白罗斯，两国过后发表联合公报，共同谴责使用非法单边强制措施，并表示将在防务、执法安全、贸易等领域加强合作。 受访学者分析，中国选择此时提升双边军事经贸关系，明显是向日益被西方孤立的白罗斯送暖……}

\entryitemWithDescription{中国住建部：老百姓交了钱，就该拿到房}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4530703}{今年2月29日，上海市一处碧桂园正在建设中的住宅开发项目。（路透社档案照片） （北京综合讯）中国今年需交付近400万套已售在建住房。中国住房和城乡建设部副部长董建国星期五表示，将推进按时保质交付，``老百姓交了钱，就应该拿到房''……}

\entryitemWithDescription{批雷军亏钱卖车是倾销 极越汽车公关负责人被处罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4530452}{（北京综合讯）中国新能源车品牌极越的公关负责人徐继业发文批评小米创办人雷军亏钱卖车，是``倾销''行为，引发争议。 小米集团在星期三（8月21日）发布财报，显示小米二季度交付智能电动汽车2万7307辆，收入62亿元（人民币，下同，11.36亿新元），净亏18亿元。媒体据此推算，小米SU7的单车亏损额超6万元。``小米卖一辆车亏6万多''的话题迅速登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{金门代表团争取恢复两岸观光 宋涛：不会让你们空手而归}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4530433}{（台北综合讯）金门民意代表团在北京拜会中国大陆国台办主任宋涛，尝试争取恢复陆客赴金门旅游，宋涛释出善意回应称``不会让你们空手而归''。 综合《旺报》与《联合报》报道，金门县议会议长洪允典、国民党立委陈玉珍率金门县多名议员以及旅游观光业者，星期三至星期六（8月21至24日）访问北京，并在星期四（8月22日）下午拜会了宋涛……}

\entryitemWithDescription{流亡美国民运人士唐元隽 被控充当``中国政府代理人''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4530774}{（华盛顿综合讯）美国司法部星期三（8月21日）指控中国前异议人士唐元隽，以民运人士身份在美国活动，却充当中国政府代理人，监视中国民主活动人士和异议人士。 综合美国之音与哥伦比亚广播公司新闻网报道，美国联邦检察官对唐元隽提出三项刑事指控，包括秘密为中国国家安全部工作、对支持民主活动团体进行间谍活动、对调查人员作出不实陈述……}

\entryitemWithDescription{360儿童手表语音答问内容被指诋毁中国人 周鸿祎道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4529545}{（成都／上海综合讯）中国科技巨头360旗下一款儿童智能手表语音回答的内容被指诋毁中国人，360集团董事长周鸿祎星期四（8月22日）发文道歉，并称已完成整改。 综合红星新闻与《新民晚报》报道，有中国网民星期三（8月21日）上传视频，指女儿使用360智能手表的语音问答功能，提问``中国人是世界上最聪明的人吗？''结果智能手表就此问题给出数百字的回答，内容引发争议……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：与谣言共舞的时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240823-4526569}{距离美国总统大选只剩两个多月，选举白热化之际，看前总统特朗普和现任副总统哈里斯这两位候选人彼此攻伐，我时而有观赏``故事大会''之感。政客在台上的发言精彩生动，在真实性方面却不是同等讲究，很容易就从夸大其词滑向明明白白的谎言。 特朗普绝对是善于现场煽动听众情绪的高手，当选情胶着时，他以误导性的假信息来攻击对手，更是毫无顾忌……}

\entryitemWithDescription{台湾明年国防预算再创新高 同比增7.7\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4525353}{台湾明年国防预算再创新高，同比增加7.7\%。图为台军星期二（8月20日）在屏东军事演习中发射爱国者导弹。（路透社） （台北综合讯）台海局势日趋紧张之际，台湾2025年度国防预算再创新高，同比增加7.7\%，连续八年增长。 综合《经济日报》与彭博社报道，台湾行政院星期四（8月22日）通过了2025年度总预算，这是赖清德政府的首个总预算案……}

\entryitemWithDescription{双城论坛或推迟到9月中下旬 分析：两岸都认同可慢不能断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4525564}{台北市长蒋万安（左）去年赴上海出席双城论坛期间，主动拿出手机，跟上海市长龚正在会场自拍。（台北市政府提供） 上海－台北双城论坛原预估8月底举办，但大陆方面尚未提供出席名单，台北市长蒋万安又将在9月初访美，外界预估论坛可能推迟到9月中下旬。而台湾政府的大陆委员会星期四（8月22日）则证实，已完成论坛将签署的两份备忘录核定。受访学者分析，这显示两岸间至少都认同双城论坛``可以慢，但不能断''……}

\entryitemWithDescription{终审院长岑浩辉是澳门特首热门人选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4524585}{澳门特首贺一诚星期三（8月21日）宣布不竞逐连任后，谁是下届澳门特首备受外界关注。综合香港媒体的分析，澳门终审法院院长岑浩辉目前是顶头大热。 据澳门电台报道，岑浩辉星期四（8月22日）出席活动被传媒追问，是否有意参与特首选举时回应说，特首是服务澳门特区、服务居民的崇高职位，一直以来，他都有为澳门服务的愿望，也有些朋友鼓励他为澳门继续做贡献，对于传媒提出的问题，他正在考虑中，有进一步消息会告诉大家……}

\entryitemWithDescription{中国检方以间谍罪起诉一名日籍药企员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4524850}{中国检方以间谍罪起诉日本制药公司安斯泰来的一名日籍男员工。图为摄于2009年7月的安斯泰来东京总部。（路透社档案照） （东京综合讯）日本制药公司安斯泰来（Astellas Pharma）一名日籍男性员工去年3月在北京被拘留，据日本媒体消息，这名男子已被中国检察机关以间谍罪起诉……}

\entryitemWithDescription{中国三所高校涉串通投标被火箭军禁参加采购三年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4524393}{（北京综合讯）因``围标串标''与``串通投标''，中国三所高校被中国火箭军禁止在三年内参加其采购活动。 涉事的三所高校分别为西安工业大学、西安交通大学以及西南交通大学。中国军队采购网8月16日公布的采购失信名单中，通报了上述信息。 公告显示，西安工业大学因``围标串标''，西安交通大学、西南交通大学因``串通投标''，被火箭军后勤部采购供应局禁止在三年内参加火箭军范围采购活动处理的全部产品类别……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：被下架的``接管台湾''准备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4520266}{厦门大学海峡两岸城市规划研究所在本月初（8月5日）发文，提出``尽快启动台湾接管准备''。文章发表后不久即被删除下架，但已引起台港媒体关注。在微信平台上，此文仍苟延残喘地存活着。 文章开头就将台港做对比，并连接到外部环境变化，称随着特朗普上台的可能性加大，统一台湾的时间表随时可能提前……}

\entryitemWithDescription{美媒：拜登批准机密核战略 首次将重点放在中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4520463}{美国总统拜登据报已批准一项高度机密的核战略计划，首次将美国的威慑战略重心转向中国。不过，白宫发言人称，该调整不针对任何单一国家。 受访学者认为，中国发展核武库需要提高透明度，但中国增加核武器也是倒逼美国承认中国的核报复能力……}

\entryitemWithDescription{中国爆款游戏《黑神话：悟空》因言论管控引发海外玩家不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4521298}{中国游戏《黑神话：悟空》因禁止游戏主播在直播时讨论政治相关话题，引发一些海外玩家不满。图为去年8月，在德国科隆举行的游戏行业盛会上，人们排队等待玩``黑色神话:悟空''的游戏。（路透社） （北京综合讯）被视为``国产之光''的中国游戏《黑神话：悟空》因禁止游戏主播在直播时讨论政治相关话题，引发一些海外玩家不满……}

\entryitemWithDescription{报告：全球晶圆厂产能三季度预估增长29\% 中国增加最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519678}{中国是全球晶圆厂产能增加最多的地区。图为中国山东省一家芯片工厂正在加工半导体晶圆。（法新社） （台北综合讯）全球晶圆厂产能持续增长，国际半导体产业协会最新报告显示，今年三季度全球集成电路销售预估增长29\%，其中，中国依然是全球晶圆厂产能增加最多的地区……}

\entryitemWithDescription{赖清德子弟兵立委林宜瑾被查 舆论揣测民进党内斗锁定台南帮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519705}{台湾民进党立委林宜瑾的国会办公室与永康服务处星期三（8月21日）上午遭检调搜索。林宜瑾被视为总统赖清德的子弟兵，图为赖清德（前排右二）在2023年11月的竞选活动中，为林宜瑾（前排左二）站台。（取自林宜瑾脸书） 台湾交通部长李孟谚星期一（8月19日）才传出婚外情火速请辞获准，星期三（21日）又传出民进党立委林宜瑾疑因助理费案，办公室遭检调搜索……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯总统普京会见中国总理李强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520613}{俄罗斯总统普京星期三在克里姆林宫，会见到访俄国的中国总理李强。（路透社） （莫斯科/北京综合讯）俄罗斯总统普京星期三在克里姆林宫，会见了到访俄国的中国总理李强。在此之前，李强与俄罗斯总理米舒斯京举行了中俄总理第29次定期会晤。 据俄罗斯卫星通讯社报道，普京在星期三（8月21日）的会晤上说，俄中两国在经济和人文领域有大型联合计划和项目，``我们希望这些合作能持续多年''……}

\entryitemWithDescription{今年首七个月中国经里海货物运输量同比增加14倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519867}{中国开始更多地依赖里海的过境潜力，今年前七个月，中国货物跨里海的运输量较去年同期大幅增长了14倍。图为一列中欧班列本月13日从西安国际港站驶出，这是今年中欧班列（西安）开行的首趟欧洲方向跨里海、黑海南通道班列。（中新社） （阿斯塔纳/北京综合讯）哈萨克斯坦官员称，中国开始更多地依赖里海的过境潜力，今年前七个月，中国货物跨里海的运输量较去年同期大幅增长了14倍……}

\entryitemWithDescription{以健康欠佳为由 澳门特首贺一诚宣布不寻求连任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520347}{图为今年8月1日，澳门特区行政长官贺一诚在中国人民解放军驻澳门部队氹仔军营举行招待会上致辞。 （~新华社） 再过一个多月，就是澳门新一届特首选举投票日。澳门现任行政长官贺一诚周二（8月21日）突然以健康欠佳为由宣布不竞逐连任，震惊政界。 直到目前为止，仍未有其他热门人选宣布参加澳门特首换届选举……}

\entryitemWithDescription{中超公司原董事长马成全获刑11年三个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520183}{（武汉综合讯）继中国足球协会原副主席李毓毅等四人被判刑后，中超联赛有限责任公司原董事长马成全星期三（21日）被判刑11年3个月，成为中国足坛本周反腐行动中被判刑的第五人……}