\entryitemWithDescription{卓荣泰：未来的核能 有任何的可能都可以讨论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4412688}{台湾行政院长卓荣泰接受日媒专访时据称透露，为因应人工智慧（AI）和半导体的用电需求，台湾可能在2030年后重新考虑使用核电。图为卓荣泰5月31日在立法院进行任内首次施政报告。（法新社） 台湾行政院长卓荣泰接受日媒专访时据称透露，为因应人工智慧（AI）和半导体的用电需求，台湾可能在2030年后重新考虑使用核电。但行政院否认此说，强调现阶段重点要如期完成兴建中的电厂，未来将持续开发多元绿能……}

\entryitemWithDescription{中国公布首个基本医保参保长效机制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4412603}{中国医保退保潮引发社会关注之际，国务院星期四公布首个基本医保参保长效机制，在放宽放开参保户籍限制、扩大医保共济范围的同时，也削弱断保人员享受的福利。 受访学者认为，此次医保改革有利于提升服务的合理性与居民的获得感，可以部分消除社会对医保的质疑，有利于促进社会公平正义。 据新华社报道，中国国务院星期四（8月1日）公布《关于健全基本医疗保险参保长效机制的指导意见》（简称《意见》）……}

\entryitemWithDescription{林毅夫：中国不会受误导放弃产业政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4412714}{知名经济学家、北京大学国家发展研究院名誉院长林毅夫认为，中国不会像当年的日本那样在美国误导下放弃产业政策，中国经济将继续发展。（中新社） （香港讯）知名经济学家、北京大学国家发展研究院名誉院长林毅夫认为，中国不会像当年的日本那样在美国误导下放弃产业政策，中国经济将继续发展。 《南华早报》星期四（8月1日）刊登对林毅夫的专访……}

\entryitemWithDescription{康福德高与小马智行合作 在中国试运营自动驾驶德士}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4411591}{卫生部长王乙康星期四（8月1日）在广州中新智慧园乘坐小马智行全无人自动驾驶车。（林煇智摄） 随着我国人口快速老龄化，更多企业在布局构建未来的能力。新加坡德士公司康福德高宣布与中国自动驾驶公司小马智行合作，推动自动驾驶德士的大规模商业运营，应对未来可能出现的运力短缺。 两家企业星期三（7月31日）在广州举行的新粤合作理事会上签署了合作备忘录，建立战略合作伙伴关系……}

\entryitemWithDescription{陆客赴港澳购物免税额提高 扩大至全部口岸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4411930}{中国大陆提高自港澳入境的居民旅客携带行李物品免税额度的措施，从8月1日起推广至全部入境口岸，以进一步刺激香港和澳门的零售业。图为香港铜锣湾罗素街。（彭博社） 中国大陆提高自港澳入境的居民旅客携带行李物品免税额度的措施，从8月1日起推广至全部入境口岸，以进一步刺激香港和澳门的零售业。不过，受访学者认为，近来大陆民众消费意欲低，措施的作用不大……}

\entryitemWithDescription{中国禁止民用无人机出口用于军事目的}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4411900}{（北京综合讯）中国将从9月1日起调整无人机出口管制措施，禁止未列入管制的民用无人机出口用于军事目的、恐怖主义活动等。 据中国商务部官网消息，中国商务部、海关总署、中央军委装备发展部星期三（7月31日）联合发布关于优化调整无人机出口管制措施的公告，宣布调整特定无人驾驶航空飞行器及其相关物项的出口管制措施，从9月1日起实施……}

\entryitemWithDescription{大陆重申金门翻船案为恶性撞船 台陆委会：外界定调不必要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4411363}{金门翻船事件的善后协商7月30日暂告一段落，中国大陆国务院台湾事务办公室隔天重申此案为``恶性撞船事件''，并强调善后沟通与两岸协商谈判无关。图为一艘船只在台湾金门渔港附近航行。（法新社档案照片） 金门翻船事件的善后协商星期二（7月30日）暂告一段落，中国大陆国务院台湾事务办公室隔天重申此案为``恶性撞船事件''，并强调善后沟通与两岸协商谈判无关……}

\entryitemWithDescription{中国制裁参与撰写涉藏法案美众议员麦戈文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4410950}{中国宣布对参与撰写涉藏法案的美国众议员吉姆·麦戈文实施制裁，麦戈文回应称制裁是``荣誉勋章''。图为麦戈文6月3日在美国众议院规则委员会听证会上发言。（法新社） （北京综合讯）中国宣布对参与撰写涉藏法案的美国众议员吉姆·麦戈文实施制裁，麦戈文回应称制裁是``荣誉勋章''。 中国外交部星期三（7月31日）在官网公告，麦戈文近年来频繁采取``干涉中国内政、损害中国主权安全发展利益''的言行……}

\entryitemWithDescription{加拿大军舰航经台海 中国批滋扰搅局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4410560}{（渥太华／北京／台北综合讯）中国人民解放军庆祝八一建军节前夕，加拿大军舰星期三（7月31日）过航台湾海峡，引发中国不满并批评加拿大此举是滋扰搅局。 综合路透社和法新社报道，加拿大国防部长布莱尔说，护卫舰蒙特利尔号最近在台湾海峡进行例行过航，并重申加拿大对自由、开放和包容的印太地区的承诺。他指出，正如加拿大2022年宣布的印太战略计划所述，加拿大正在增加加拿大皇家海军在印太地区的存在感……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：在奥运金牌与那英冠军之外}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240801-4406745}{湖南卫视芒果台的《歌手2024》总决赛上周五（7月26日）晚上播出后，巴黎奥运会开幕式接着登场，中国和全球各国一起进入奥运会时间。 人脉强大的中国女歌手那英打败表现稳定的老外歌手夺冠，引发黑箱作业争议。数天后，中国男子体操队在奥运会团体赛因选手两次掉杆与金牌失之交臂，也引发各种议论。 前者是以比赛形式包装成的娱乐节目，歌手们都领了出场费，当然得配合剧本演出……}

\entryitemWithDescription{香港新批五个德士车队牌照 将提供网约及电子支付等服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4406568}{香港特区政府星期三（7月31日）公布，由香港运输及物流局和运输署代表组成的评审委员会已完成评核德士车队牌照申请，共有五份申请获批。图为在香港九龙旺角街头行驶的香港德士。（中新社） 香港德士行业的服务素质近年屡遭诟病，港府星期三（7月31日）宣布发出五个德士车队牌照，全港约两成德士日后将提供网约服务，以及设有处理乘客投诉的机制，以改善德士服务水平。 这是港府首次引入德士车队制度……}

\entryitemWithDescription{台湾有244亿新台币军购资金滞留美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4405694}{台湾审计部门披露军方有244亿元新台币（10亿新元）的军购金滞留美国。图为摄于7月15日的台北市区。（路透社） （台北综合讯）台湾明年国防预算有望创新高，但审计部门披露军方有244亿元（新台币，下同，10亿新元）的军购金滞留美国，无法领回……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：失金牌就对不起民族？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4401568}{巴黎奥运会第三个比赛日，中国社交媒体又掀起熟悉的舆论风暴。 当地时间星期一（7月29日），奥运会竞技体操男子团体决赛上，中国选手在前五轮过后，以3.267分的优势，领先排名第二的日本队。 许多熬夜观赛的中国体育迷几乎认定，这块奥运体操赛事中含金量最高的金牌十拿九稳。中国前奥运冠军陈一冰甚至在最后一轮比赛结束前，发微博提前庆祝中国体操男队重夺团体金牌。 谁都没料到，逆转发生了……}

\entryitemWithDescription{赖清德称中国大陆错误诠释联大决议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4401329}{赖清德星期二在IPAC年会上致词时说，中国大陆错误诠释联合国大会第2758号决议与``一中原则''不当连结，企图限缩台湾的国际参与。（路透社） 台湾总统赖清德说，中国大陆错误诠释联合国大会第2758号决议与``一中原则''不当连结，企图限缩台湾的国际参与，并建构大陆武力犯台的法理依据……}

\entryitemWithDescription{李明出任证监会副主席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4401168}{（北京综合讯）原任中国证券监督管理委员会首席检查官、稽查局局长的李明星期二（7月30日）官宣升任该会副主席，被视为凸显了官方加强监管股市的决心。 中国证监会网站星期二晚上公布了中国国务院任命李明为中国证监会副主席、免去原副主席方星海职务的消息。 有关宣布证实了路透社同日下午发出的报道。报道引述直接了解人事变动的消息人士称，年届六十、已任证监会副主席近九年的的方星海将退休……}

\entryitemWithDescription{蔚来宣布5纳米智驾芯片取得突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400941}{中国电动车品牌蔚来创始人李斌7月27日在上海举行的``2024蔚来创新科技日''上宣布，蔚来自研的全球首颗车规5纳米智能驾驶芯片``神玑NX9031''流片成功。（黎康摄） ``可以看到在暗光环境下，这款芯片的表现真的不是一般的领先，这四个字我没说------''中国电动车品牌蔚来创始人李斌话音刚落，台下观众迅速作出回应：``遥遥领先……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应美日延伸威慑联合声明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400626}{（北京／东京综合讯）中国外交部回应美日延伸威慑联合声明称，中国始终将核力量维持在国家安全需要的最低水平，不与任何人搞军备竞赛。 据中国外交部网站消息，外交部发言人林剑星期二（7月30日）在例行记者会回应媒体提问时表示，中国奉行不首先使用核武器政策，坚持自卫防御的核战略。任何国家只要不对中国使用或威胁使用核武器，就不会受到中国核武器的威胁……}