\entryitemWithDescription{新闻人间：陈奕迅演唱会不说普通话有错吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444613}{新闻人间：陈奕迅 香港歌手陈奕迅因在演唱会回呛要求他说普通话的观众，踩到了不少中国大陆网民的敏感神经。 陈奕迅上星期五（10月13日）在澳门举办演唱会，演唱之余还用粤语与歌迷交流互动，却引来部分观众不满。 网络流传的视频显示，就在陈奕迅在台上感性地向歌迷致谢时，讲话突然被台下``讲国语''\,``讲普通话''的呼声打断……}

\entryitemWithDescription{台湾在野``蓝白合''露曙光 两党党魁商讨共组选举联盟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444676}{台湾总统选战在野``蓝白合''露出曙光，国民党主席朱立伦和民众党主席柯文哲星期五（10月20日）都证实见过面，探讨选前组选举联盟，选后打造联合政府。 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，参选人必须在一个月后的11月20日至24日登记。 面对民调持续领跑的民进党总统参选人赖清德，两大在野党国民党（蓝）和民众党（白）都认同，必须合作才能实现政党轮替……}

\entryitemWithDescription{美国公布中国军力报告 台湾防长称不指望外军介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444661}{美国国防部的中国军力报告书指出，中国大陆增强对台湾外交、政治与军事施压，去年军机扰台次数大增。台湾国防部长邱国正星期五表示，台湾确实面临美国报告书所描述的状况，但台军不期望也不指望外军会介入。 邱国正星期五（10月20日）在立法院受访时，针对美国国防部报告书所描述的状况，回应称``我们都面临到''。他说，台湾军方除了加强监控、战备，也会与其他国家交换意见，这对台湾建军备战有帮助……}

\entryitemWithDescription{中国宣布对动力电池关键材料石墨实施出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444655}{德国萨尔茨吉特大众汽车厂电池生产线上用于电池浆料的石墨粉。照片摄于2022年5月18日。（路透社） 中国宣布对电动汽车电池的关键材料石墨实施出口管制。分析认为，中国此举意在巩固中国电动车和电池企业的全球优势地位，也是在中美科技战背景下释放信号，表明有工具可以回击……}

\entryitemWithDescription{中国特使称中俄在巴勒斯坦问题上立场一致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444629}{中国政府中东问题特使翟隽（左）星期四（10月19日）在多哈与俄罗斯副外长博格丹诺夫会面。 （新华社） （多哈综合讯）中国政府的中东问题特使翟隽强调，中俄在巴勒斯坦问题上立场一致，中国愿同俄罗斯保持沟通协调，推动巴以局势尽快降温。 综合新华社、俄罗斯卫星通讯社等消息，翟隽星期四（10月19日）在多哈与俄罗斯总统中东和非洲国家事务特别代表、外交部副部长博格丹诺夫会面，双方就当前巴以局势交换意见……}

\entryitemWithDescription{俄乌战争后中国对美国制裁的研究激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444588}{（北京路透电）中国官方下属研究机构的一些人员认为，如果中国与美国因台湾开战，中国将需要建立一个受美国制裁的全球公司网络，在中国境内扣押美国资产，并发行以黄金计价的债券。 路透社检视中国知网（CNKI）去年2月以来发表的200多篇中文政策论文和学术文章后，发现在俄乌战争爆发后的12个月内，关于美国制裁的讨论，包括来自中国外交和金融政策机构内部研究人员的讨论，较去年同期激增了50\%……}

\entryitemWithDescription{台积电总裁魏哲家：半导体市场很接近触底复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444344}{台积电预计的第四季收入和全年资本支出，都超越分析师预期。（彭博社） 台湾积体电路制造公司（台积电）预计的第四季收入和全年资本支出，都超越分析师预期，总裁魏哲家评估，晶片产业已``很接近''谷底。此一表态支持主流观点，即全球科技需求明年有望从疫情后的低迷中复苏……}

\entryitemWithDescription{塔利班政府冀正式加入``一带一路''倡议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444337}{阿富汗临时政府代理商工部长阿齐齐（Haji Nooruddin Azizi）说，阿富汗希望加入中巴经济走廊和一带一路倡议，并称``今天正在讨论技术问题''。（路透社） （北京路透电）阿富汗塔利班政府希望正式加入中国的``一带一路''倡议，并将派遣技术团队到中国商谈……}

\entryitemWithDescription{美国加州州长宣布访华 分析：显示中美地方接触也在恢复中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444336}{美国加利福尼亚州州长纽森宣布下周访华一星期。（路透社） 中美高层官员恢复接触后，美国加利福尼亚州州长纽森宣布下周访华一星期，行程包括香港和上海特斯拉工厂。 受访学者分析，这显示中美上至行政部门、下至地方级别的接触都在逐步恢复。 纽森办公室在美国时间星期三（10月18日）发布纽森下周访华的消息。纽森将访问香港、深圳、广州、北京、上海和江苏……}

\entryitemWithDescription{被指涉嫌从事间谍活动 日籍药企员工被中国逮捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444334}{日本媒体报道，中国正式逮捕了因涉嫌间谍活动而被拘留的日本安斯泰来制药公司的在华日籍员工。（互联网） （北京综合讯）日本政府说，中国正式逮捕了因涉嫌间谍活动而被拘留的在华日本制药公司的日籍员工。 综合路透社、日本共同社和日本经济新闻等报道，日本内阁秘书长松野博一星期四（19日）在记者会上说，一名在中国的50多岁日本男子，``确认已在10月中旬被逮捕''，并称日本政府将继续要求中国尽早释放该名男子……}

\entryitemWithDescription{分析：要使中国整体楼市回暖 有待民众对宏观经济信心进一步提升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444332}{楼市宽松政策频出之下，中国新房价格仍在9月录得近一年来最大跌幅，显示市场需求持续低迷。图为中国房企碧桂园在江苏宿迁的一处楼盘。（法新社） 楼市宽松政策频出之下，中国新房价格仍在9月录得近一年来最大跌幅，显示市场需求持续低迷。分析认为，当前政策仅能刺激刚需和改善性购房需求，要使整体楼市回暖，还有待民众对宏观经济信心进一步提升……}

\entryitemWithDescription{``五眼联盟''警告：中国间谍活动日益针对科技公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444305}{美联调局官员估计，中国超过一半以窃取美国技术为重点的间谍活动发生在旧金山湾区。图为2020年7月的旧金山湾区。（彭博社） （伦敦/纽约综合讯）``五眼联盟''成员国在本周的一次会议上警告，中国的间谍活动已触及美国及其伙伴国的国家安全、外交和先进商业技术的各个方面，并且日益针对科技公司……}

\entryitemWithDescription{台民调：五成二民众支持蓝白合及柯文哲的``比民调''方案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444282}{（台北讯）亲绿的台湾民意基金会星期四（10月19日）公布最新民调，显示有五成二的台民众支持蓝白合，也有过半民众接受民众党总统候选人柯文哲主张的``比民调''方案。 这份民调在10月15日至17日进行……}

\entryitemWithDescription{碧桂园辟谣 否认创始人父女离开中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444269}{中国房地产巨头碧桂园创始人杨国强2018年3月在香港出席记者会。（路透社） （北京/重庆综合讯）外传陷入债务危机的中国房地产巨头碧桂园创办人父女已离开中国，碧桂园星期四（10月19）辟谣否认，并称该谣言被 ``别有用心''地发布在网络。 碧桂园微信公号发文称，公司关注到有谣言称``创始人父女或已离境''，造成恶劣影响……}

\entryitemWithDescription{徐芳达：``一带一路''价值观与新加坡强化国际供应链的目标一致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444111}{我国交通部代部长兼财政部高级政务部长徐芳达10月18日在北京``一带一路''国际合作高峰论坛互联互通高级别论坛上强调，供应链的韧性、可持续性和长远规划，是改善全球互联互通的关键领域。（取自徐芳达脸书） 供应链的韧性、可持续性和长远规划，是改善全球互联互通的关键领域。新加坡大力支持``一带一路''倡议，也是因为其价值与我国要发展以开放、多边和以规则为基础的全球供应链体系的目标一致……}

\entryitemWithDescription{陈婧：中国经济还得下猛药？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444020}{``我们初步测算，如果要完成全年预期目标，四季度只要增长4.4\%以上\ldots\ldots 从这个角度来讲，我们对完成全年预期目标是非常有信心的。'' 中国第三季经济增长数据星期三（10月18日）出炉后，中国国家统计局副局长盛来运在新闻发布会上回答媒体关于全年经济增长能否达标的问题时，语调显得轻松许多……}

\entryitemWithDescription{台湾在野整合陷僵局 蓝营向白营抛橄榄枝：全民调与初选可并行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231018-1444017}{国民党总统参选人侯友宜（左）和民众党总统参选人柯文哲，星期三先后出席远见高峰会``向未来领袖提问''论坛。（2023远见高峰会提供） 台湾在野``蓝白合''濒临破局之际，国民党向民众党抛橄榄枝，称民调和初选并行也可考虑，呼吁尽快进行第二次幕僚会，以达成折衷方案……}

\entryitemWithDescription{中国第三季GDP增长4.9\%超出预期 学者：经济走出年中低谷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231018-1444011}{中国第三季度国内生产总值（GDP）同比增长4.9\%，超出预期。专家认为，中国市场需求逐步回升，经济已经走出年中低谷。图为北京一家餐馆星期二（10月17日）的热闹情况。（路透社） 中国第三季度经济增长超出预期，有助完成全年经济增长目标。经济学家分析，中国经济已走出年中低谷，内需逐步回升，政府出台更多宏观刺激政策的压力降低……}