


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Bypassing Google's big anti-adblock update}{https://news.ycombinator.com/item?id=44544266}{https://0x44.xyz/blog/web-request-blocking/}

\entryitemTwoLinks{Supreme Court's ruling practically wipes out free speech for sex writing online}{https://news.ycombinator.com/item?id=44543865}{https://ellsberg.substack.com/p/free-speech}

\entryitemTwoLinks{Kimi k2 largest open source SOTA model?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44543508}{https://github.com/MoonshotAI/Kimi-K2}

\entryitemTwoLinks{Arizona resident dies from the plague less than 24 hours after showing symptoms}{https://news.ycombinator.com/item?id=44543368}{https://www.independent.co.uk/news/health/arizona-plague-death-cases-b2787325.html}

\entryitemTwoLinks{Proposed NOAA Budget Kills Program Designed to Prevent Satellite Collisions}{https://news.ycombinator.com/item?id=44543150}{https://skyandtelescope.org/astronomy-news/proposed-noaa-budget-kills-program-to-prevent-satellite-collisions/}

\entryitemTwoLinks{Vibe-Coding a PCB – surprisingly good}{https://news.ycombinator.com/item?id=44542880}{https://atomic14.substack.com/p/vibe-coding-a-pcb-surprisingly-good}

\entryitemTwoLinks{The fish kick may be the fastest subsurface swim stroke yet (2015)}{https://news.ycombinator.com/item?id=44541576}{https://nautil.us/is-this-new-swim-stroke-the-fastest-yet-235511/}

\entryitemTwoLinks{Working through 'Writing A C Compiler'}{https://news.ycombinator.com/item?id=44541565}{https://jollygoodsw.wordpress.com/2025/03/13/working-through-writing-a-c-compiler/}

\entryitemTwoLinks{ICANN fumes as AFRINIC offers no explanation for annulled election}{https://news.ycombinator.com/item?id=44540858}{https://www.theregister.com/2025/07/11/afrinic\_election\_annulled\_why/}

\entryitemTwoLinks{Commodore 64 Ultimate}{https://news.ycombinator.com/item?id=44540589}{https://www.commodore.net}

\entryitemTwoLinks{MacPaint Art from the Mid-80s Still Looks Great Today}{https://news.ycombinator.com/item?id=44540402}{https://blog.decryption.net.au/posts/macpaint.html}

\entryitemTwoLinks{New Date("wtf") – How well do you know JavaScript's Date class?}{https://news.ycombinator.com/item?id=44540241}{https://jsdate.wtf}

\entryitemTwoLinks{Bad Actors Are Grooming LLMs to Produce Falsehoods}{https://news.ycombinator.com/item?id=44540052}{https://americansunlight.substack.com/cp/168074209}

\entryitemTwoLinks{Malware found in official gravityforms plugin indicating supply chain breach}{https://news.ycombinator.com/item?id=44539879}{https://patchstack.com/articles/critical-malware-found-in-gravityforms-official-plugin-site/}

\entryitemTwoLinks{Incus – Next-generation system container, application container, and VM manager}{https://news.ycombinator.com/item?id=44539338}{https://linuxcontainers.org/incus/}

\entryitemTwoLinks{FEMA Didn't Answer Thousands of Calls From Flood Survivors}{https://news.ycombinator.com/item?id=44538923}{https://www.nytimes.com/2025/07/11/climate/fema-missed-calls-texas-floods.html}

\entryitemTwoLinks{Replication of Quantum Factorisation Records with an 8-bit Home Computer [pdf]}{https://news.ycombinator.com/item?id=44538693}{https://eprint.iacr.org/2025/1237.pdf}

\entryitemTwoLinks{Tell HN: uBlock Origin on Chrome is finally gone}{https://news.ycombinator.com/item?id=44538517}{https://news.ycombinator.com/item?id=44538517}

\entryitemTwoLinks{OpenAI delays launch of open-weight model}{https://news.ycombinator.com/item?id=44538413}{https://twitter.com/sama/status/1943837550369812814}

\entryitemTwoLinks{Faking a JPEG}{https://news.ycombinator.com/item?id=44537631}{https://www.ty-penguin.org.uk/~auj/blog/2025/03/25/fake-jpeg/}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}海洋中的纳米塑料多达数千万吨}{https://www.solidot.org/story?sid=81770}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GlobalFoundries 收购 MIPS}{https://www.solidot.org/story?sid=81769}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}《星露谷物语》成为 Steam 平台最受好评的游戏}{https://www.solidot.org/story?sid=81768}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}只有 1\% 的龟罹患癌症}{https://www.solidot.org/story?sid=81767}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Amarok 3.3 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=81766}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}基因组研究确认人类圈养动物后动物病毒开始传播给人类}{https://www.solidot.org/story?sid=81765}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}西欧经历有记录以来最热的六月}{https://www.solidot.org/story?sid=81764}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}两性权力关系泾渭并不分明}{https://www.solidot.org/story?sid=81763}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 将发布 AI Web 浏览器挑战 Chrome  }{https://www.solidot.org/story?sid=81762}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}麦当劳的 AI 招聘平台管理员密码是 123456}{https://www.solidot.org/story?sid=81761}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英伟达市值突破 4 万亿美元}{https://www.solidot.org/story?sid=81760}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国科技巨头对财政部的制裁名单响应并不迅速}{https://www.solidot.org/story?sid=81759}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 野卡跑了还有什么虚拟卡替代品呢？有靠谱点的没？}{https://www.v2ex.com/t/1144846}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 4 年前我转行做销售了，去年拿了销冠}{https://www.v2ex.com/t/1144843}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude] 国内 Vibe Coding：基于 Kimi K2 的 Claude Code Docker 版}{https://www.v2ex.com/t/1144842}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[微信] 用了十多年的 wechat 说登陆不上就登不上了。}{https://www.v2ex.com/t/1144841}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iDev] XCode 的 7 日签名有办法不借助第三方工具，写个脚本在有效期<1 天时自动重签吗？默认好像要过期了才能重签。自己开的 App，不打算上架，不想注册开发者账号}{https://www.v2ex.com/t/1144840}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 新加坡地铁图 - 全面指南与网络布局}{https://www.v2ex.com/t/1144835}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude] 在 Windows 上使用 Claude Code 不再需要 WSL 环境了}{https://www.v2ex.com/t/1144834}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[路由器] 求助！ passwall+adguard 电脑版 有的网站打不开}{https://www.v2ex.com/t/1144832}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] [经验分享] Kimi K2 发布，我用 Kimi K2 替换了 Claude Code 默认模型}{https://www.v2ex.com/t/1144831}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] Alphaist 新兴美元基金｜ AI 投资全职/实习生、品牌内容全职/实习生招募}{https://www.v2ex.com/t/1144829}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Claude code 30 分钟做了一个 Kimi k2 免费套壳站}{https://www.v2ex.com/t/1144828}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Cursor] Cursor 老用户可切回旧套餐了}{https://www.v2ex.com/t/1144827}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 推荐一个好用的 NAS 系统：飞牛，欢迎交流}{https://www.v2ex.com/t/1144825}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[浏览器] Jiffy Reader 发生了什么？}{https://www.v2ex.com/t/1144823}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 准备买个 TCL 75-Inch Class QM7K Series QD-Mini LED 4K UHD Google Smart TV（海外版），求问建议配 Apple TV 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144822}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 中国就是因为想掌握``驭人之术''的这种人太多了，才会是现在这种屌样子}{https://www.v2ex.com/t/1144819}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何才能判断自己是否擅长一件事}{https://www.v2ex.com/t/1144818}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[上海] In a world that won't stop spinning, find your center.}{https://www.v2ex.com/t/1144817}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘（远程办公）： DevOps 工程师 Flutter（app） Golang  测试工程师 前端工程师（Nodejs / React） 大数据开发工程师 Product Manager}{https://www.v2ex.com/t/1144816}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] tplink 路由器真的搞不了智能家居}{https://www.v2ex.com/t/1144814}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Gemini api 使用接口限速怎么回事？我是付款账户啊 ？ gemini-2.5-flash}{https://www.v2ex.com/t/1144813}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Surge] Surge 5 版本疑惑}{https://www.v2ex.com/t/1144811}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[MacBook Air] 第一次用 m 芯片的 macbook 有需要注意的地方吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144810}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Edge 弹广告，有人遇到吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144808}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 大家今天过的怎样}{https://www.v2ex.com/t/1144807}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 分享下窦唯的纯音乐，合集下面有十个专辑}{https://www.v2ex.com/t/1144805}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] [不懂就问] 有没有无限制的开源大模型？}{https://www.v2ex.com/t/1144803}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 导航用的高精地图哪里能找到}{https://www.v2ex.com/t/1144802}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 国家不是说学位证不再要求英语水平了吗，为什么现在专升本想拿学位证还要求考学位英语？}{https://www.v2ex.com/t/1144801}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[奇思妙想] 租房客一般不在小区业主群里,很多停水停电信息收不到,有无简易办法,比如注册个小程序,物业发消息时也通知小程序,小程序通过服务号广播给订阅的人}{https://www.v2ex.com/t/1144800}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] AC+AP 的这个问题怎么从来没人提过？}{https://www.v2ex.com/t/1144799}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [郑州地区寻找兼职] CRUD 兼职，技术栈 springboot / vue3 / miniapp}{https://www.v2ex.com/t/1144796}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[求职] 38 岁的 Java 老人求职还有救吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144795}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VXNA] 申请收录 blog：一叶斋}{https://www.v2ex.com/t/1144794}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 各位大佬们，还有什么 chatgpt api 付款的路子推荐嘛}{https://www.v2ex.com/t/1144793}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[随想] 无论你去了哪里，都要全心全意的去。}{https://www.v2ex.com/t/1144791}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 用 ai 做的第一个 ai web 应用 [人脸贴 emoji] 欢迎使用和拍砖}{https://www.v2ex.com/t/1144789}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 给大家推荐一个打发时间的在线拼图网站}{https://www.v2ex.com/t/1144788}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[旅行] 简单分享一下十二天的法意瑞旅行，行程表和开销 [多图]}{https://www.v2ex.com/t/1144787}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[北京] 又练了 5 小时的高速和山路，开的丝滑了也想买车了}{https://www.v2ex.com/t/1144786}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有资讯聚合终端或者网站推荐？}{https://www.v2ex.com/t/1144785}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 7 月是招聘淡季吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144784}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[路由器] 华硕路由器的固件支持动态路由协议吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144782}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 揽佬最近很火， vibe coding 了一个找歌词的网站}{https://www.v2ex.com/t/1144781}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 新手装机求指导}{https://www.v2ex.com/t/1144780}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] windows 有什么好用的启动器吗?}{https://www.v2ex.com/t/1144779}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] 爱普生打印机就是个垃圾，赞同的来安慰一个}{https://www.v2ex.com/t/1144778}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 意见征集，做个给 claude, gemini 提供上下文的 browser \& node line tracer 有人愿意购买吗}{https://www.v2ex.com/t/1144775}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 创建了个大 a 投资交流群}{https://www.v2ex.com/t/1144774}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 野卡的国内关联企业 海南莱成玖}{https://www.v2ex.com/t/1144772}


\ipart{Generic News}
