\entryitemWithDescription{中英外长北京会谈 王毅：对话合作是中国对英政策的主基调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230831-1428847}{中国外长王毅（右）星期三（8月30日）在北京与英国外长克莱弗利（左）举行会谈。（路透社） 中英外长星期三（8月30日）在北京举行会谈，中国外长王毅强调对话与合作是中国对英政策的关键词和主基调，呼吁两国坚持相互尊重，排除干扰障碍。英国外长克莱弗利则对能在会中提出分歧，以及王毅``仔细而专业''聆听不同意见表示赞赏……}

\entryitemWithDescription{华为发售支持卫星通话的大众智能手机 疑似回归5G业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428823}{华为推出最新旗舰手机Mate 60 Pro。（华为官网） 中国通讯巨头华为在网上商城推\hspace{0pt}\hspace{0pt}出了一款支持卫星通话的先进智能手机，引起了中国网民的热议，猜测华为已成功实现5G功能，回归5G智能手机行业。 华为最新旗舰手机是Mate 60 Pro……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多结束访华 称美企需要可预测监管环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428815}{美国商务部长雷蒙多（中）星期三（8月30日）参观了上海迪士尼乐园，并与一名身穿人气角色``玲娜贝儿''服装的中国小女孩拥抱、交谈。美国驻华大使伯恩斯（左三）陪同参观。上海迪士尼乐园由中美合资建设，于2016年开放。（路透社） 美国商务部长雷蒙多星期三（8月30日）总结四天访华之旅时说，她并未期待首次访华就能取得突破性进展，但希望未来数月能看到一些成果……}

\entryitemWithDescription{松绑楼市政策 广深率先一线城市实施``认房不认贷''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428804}{广州是首个宣布首套房``认房不认贷''的中国一线城市。图为8月22日拍摄的广州市中心。（彭博社） 中国房地产市场持续低迷之际，广州、深圳相继宣布，推动购买首套房贷款``认房不认贷''政策。这是自2017年以来中国一线城市楼市调控放松力度最大的政策，业内人士预计，这将对短期楼市成交形成立竿见影的提振作用……}

\entryitemWithDescription{民调：郭台铭参选台湾总统 对柯文哲影响最大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428791}{台湾媒体最新民调显示，鸿海集团创办人郭台铭宣布参选台湾总统，对民众党参选人柯文哲的支持率影响最大。图为郭台铭8月28日在台北召开记者会，宣布参选。（ 香港中通社） 台湾媒体最新民调显示，鸿海集团创办人郭台铭宣布参选台湾总统，对民众党参选人柯文哲的支持率影响最大。 郭台铭8月28日宣布独立参选，《镜新闻》在8月27日和28日委托一家研究公司进行问卷调查……}

\entryitemWithDescription{上海市长双城论坛强调两岸中国人 分析：今后交流将更凸显一中框架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428786}{上海－台北城市论坛（双城论坛）8月30日在上海国际会议中心上海厅举行主论坛，上海市长龚正（左）、台北市长蒋万安（右）轮流致词。（中通社） 上海－台北城市论坛（双城论坛）星期三（8月30日）登场，上海市长龚正在致词时提及，只有民族复兴、国家强盛，``两岸中国人''才能过上富足美好的生活；台北市长蒋万安则强调，两岸需要务实、理性、诚恳的对话……}

\entryitemWithDescription{传美国务院将任命兰伯特为对华政策最高官员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428768}{中美关系动荡之际，美国国务院据报将任命资深外交官兰伯特（Mark Lambert）出任责管理对华政策的最高官员，填补华自强（Rick Waters）6月底卸任后的空缺。 路透社星期二（8月28日）引述五名知情人士报道，目前担任东亚和太平洋事务办公室副助理国务卿的兰伯特，被选为下一任负责中国大陆和台湾问题的副助理国务卿……}

\entryitemWithDescription{中缅就打击跨境电诈合作达成重要共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428747}{中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮（左）与缅甸外交部政治司司长吴昂哥（右）共同主持《边境管理与合作协定》执行情况第17轮司局级会晤，并签署会议纪要。（中国外交部网站） 中国外交部说，中国和缅甸就打击跨境电信诈骗合作等达成重要共识，取得积极成果。 据中国外交部官网发布的新闻稿，两国是于8月28日至29日在北京举行的《中缅边境管理与合作协定》执行情况第17轮司局级会晤中达成上述共识，但没有披露细节……}

\entryitemWithDescription{中国足坛反腐再查一人 中超公司六任董事长全部落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428744}{中国足协星期二（8月29日）通报，中足联筹备组副组长、中超联赛有限责任公司董事长刘军已被带走调查。至此，中超公司全部六名董事长均已落马。（互联网） 中国足坛反腐持续，中国职业足球俱乐部联合会（简称中足联）筹备组副组长、中超公司董事长刘军被调查。至此，中超公司成立以来六位董事长全部落马。 据《北京青年报》报道，中国足协星期二（8月29日）下午召开全体中层干部会议，通报了刘军被有关部门带走调查的消息……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：信心去哪儿了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230830-1428476}{多年前在中国常驻的同事最近来北京度假，回到曾经住过的小区，最大的感受是北京人少了、比过去安静了，甚至有一种在欧洲国家的闲适感。连日来她一直在问一个问题：中国的经济是不是真像外界说得那么糟？ 过去这段时间，经济超越地缘政治，成为国际舆论最关注的中国话题。在境外媒体对中国的报道中，糟糕的宏观数据、低迷的股市、危机四伏的房地产市场，近期频频见诸报端……}

\entryitemWithDescription{蒋万安与龚正会晤 强调务实面对发展 和平争取双赢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428466}{台北市长蒋万安（前左二）8月29日抵逹上海后，第一站参观吞吐量是全球第一的洋山深水港，听取上港集团董事长顾金山（前左三）对洋山港的介绍。他过后向台湾媒体表示，对洋山港第四期工程全面智慧化，印象非常深刻。（香港中通社） 台北市长蒋万安星期二晚间与上海市长龚正会面时，强调两岸关系要务实面对发展，更要和平争取双赢。龚正则表示，上海愿与台北进一步巩固两市机制化交流，为推动两岸关系和平发展作出贡献……}

\entryitemWithDescription{雷蒙多见李强重申不愿脱钩 盼合作解决全球关注问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428434}{中国国务院总理李强（右）8月29日在北京人民大会堂，与美国商务部长雷蒙多会面。 （法新社） 美国商务部长雷蒙多星期二（8月29日）与中国国务院总理李强、副总理何立峰会面时，重申了希望加强合作，以及美国会把国家安全放在首位，但不寻求与中国脱钩等。 受访学者分析，中美恢复经贸沟通机制确实有助减少误判，但美国以国安为优先的考量，与中国对合作的认知有所落差……}

\entryitemWithDescription{环时批日本转移国际视线 假装``反日情绪''受害者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428429}{日本政府称，日本开启福岛核电站核废水排海计划后，有中国民众向日本驻华大使馆和领事馆丢鸡蛋和石头。图为安保人员星期二在日本驻北京大使馆大门外驻守。（法新社） 中国官媒批评日本放出大量虚假信息，在核废水问题上转移国际视线，并制造``日本正遭受中国反日情绪伤害''的假象……}

\entryitemWithDescription{浙江常山向新娘25岁及以下的夫妇发现金奖励}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428420}{中国浙江常山县向新娘年龄在25岁及以下的新婚夫妻，发放1000元（人民币，约188新元）的奖励。 微信公号``常山发布''上星期四（8月24日）发布通知，称上述初婚补贴是为了提倡适龄婚育，针对双方均为初婚，一方为常山户籍的新婚夫妇。 常山县政府也出台了一系列生育、育儿和教育补贴与优惠政策，其中有诸多政策面向生育第三孩的家庭……}

\entryitemWithDescription{中国已批或在建243吉瓦燃煤电厂 地方政府仍担心电力供应安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428417}{中国据报已批准或正在兴建总发电量为243吉瓦（GW）的新燃煤发电厂。图为坐落于上海的一座燃煤发电厂，图摄于2021年10月。（路透社档案图） 中国已批准或正在兴建总发电量为243吉瓦（GW）的新燃煤发电厂，足以为整个德国供电，但地方政府仍担心电力供应安全……}

\entryitemWithDescription{英外长和IMF总裁同日访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428414}{英国外交部长克莱弗利将于星期三（8月30日）对中国进行正式访问，成为五年来第一位访华的英国外长。国际货币基金组织（IMF）总裁格奥尔基耶娃，也将在同一天访问中国。 根据中国外交部网站星期二（29日）发布的消息，克莱弗利此次访华是应中国外长王毅的邀请。 中国外交部发言人汪文斌星期二在例行记者会上说，维护和发展好双边关系，符合中英两国人民的共同利益……}

\entryitemWithDescription{香港迪士尼乐园小偷横行 今年至8月中逾百人被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428373}{香港迪士尼乐园今年以来小偷横行。据香港警方透露，至今年8月中已接获78宗园内店舖盗窃案，逾百人被捕，较去年同期和疫情前大幅上升。 《星岛日报》星期二（8月29日）报道，大屿山警区于今年初至8月16日，共接获78宗在迪士尼乐园发生的店舖盗窃案，盗物品种类包括锁匙扣，绒毛玩具、环保袋、雨伞等，被捕人数多达106人。 相比去年同期，案件宗数上升一倍，被捕人数上升1.52倍，也在三年疫情前以倍数上升……}

\entryitemWithDescription{中国将外籍人士个税优惠政策延至2027年底}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428363}{中国将把针对在华工作外籍人士的个人所得税优惠政策延续实施至2027年底，向在华外企发出了令人鼓舞的信号。 中国财政部、中国国家税务总局星期一（8月29日）发布声明称，将延续实施外籍个人包括住房补贴、语言训练费、子女教育费等津补贴免税优惠政策……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港地区人士宴请官员惹争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230829-1428146}{以往一踏入七八月暑假，就是香港新闻的淡季。岂料今年暑假即将结束之际，一场由地区人士举办的欢送官员离任晚会，竟然在社会掀起轩然大波，令不少人大跌眼镜。 事缘上星期四（8月24日），约500名来自黄大仙区的各界代表在一家酒楼筵开43席，欢送将于9月初前赴北京深造一年的黄大仙民政专员黄智华。主办团体在场内向出席者大派印有黄智华卡通公仔的记事簿和笔，又摆放一些卡通版的黄智华人型纸板供来宾合照……}

\entryitemWithDescription{郭台铭调侃媒体惹非议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230828-1428156}{《联合早报》提问，为推进在野整合是否愿当副手，郭台铭表示``问题有陷阱''，没正面回应。 本报记者提问时说，面对绿营共主赖清德，分击的在野力量支持度总和如今已不到六成，显示主流民意基础正削弱中，关键是没有人公开表态，为了整合不介意当副手。郭台铭曾说愿意不设前提与柯侯喝咖啡，是否包括为整合可当副手甚至不选？当连署过关后，副手是否可能为在野整合而不登记参选，而面对搓汤圆（台湾用语，指密室协商）的质疑……}