


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Show HN: Forty.News – Daily news, but on a 40-year delay}{https://news.ycombinator.com/item?id=46017175}{https://forty.news}

\entryitemTwoLinks{China reaches energy milestone by "breeding" uranium from thorium}{https://news.ycombinator.com/item?id=46016639}{https://www.scmp.com/news/china/science/article/3331312/china-reaches-energy-independence-milestone-breeding-uranium-thorium}

\entryitemTwoLinks{The privacy nightmare of browser fingerprinting}{https://news.ycombinator.com/item?id=46016249}{https://kevinboone.me/fingerprinting.html}

\entryitemTwoLinks{In a U.S. First, New Mexico Opens Doors to Free Child Care for All}{https://news.ycombinator.com/item?id=46015763}{https://www.wsj.com/us-news/in-a-u-s-first-new-mexico-opens-doors-to-free-child-care-for-all-2dfdea96}

\entryitemTwoLinks{'The French people want to save us': help pours in for glassmaker Duralex}{https://news.ycombinator.com/item?id=46015379}{https://www.theguardian.com/world/2025/nov/22/french-people-want-to-save-us-help-pours-glassmaker-duralex}

\entryitemTwoLinks{Agent design is still hard}{https://news.ycombinator.com/item?id=46013935}{https://lucumr.pocoo.org/2025/11/21/agents-are-hard/}

\entryitemTwoLinks{Original Superman comic becomes the highest-priced comic book ever sold}{https://news.ycombinator.com/item?id=46012328}{https://www.bbc.com/news/articles/c8e9rp0knj6o}

\entryitemTwoLinks{Moss Survives 9 Months in Space Vacuum}{https://news.ycombinator.com/item?id=46011978}{https://scienceclock.com/moss-survives-9-months-in-space-vacuum/}

\entryitemTwoLinks{Sharper MRI scans may be on horizon thanks to new physics-based model}{https://news.ycombinator.com/item?id=46010806}{https://news.rice.edu/news/2025/sharper-mri-scans-may-be-horizon-thanks-new-physics-based-model}

\entryitemTwoLinks{How I learned Vulkan and wrote a small game engine with it (2024)}{https://news.ycombinator.com/item?id=46010329}{https://edw.is/learning-vulkan/}

\entryitemTwoLinks{California DMV approves map increase in Waymo driverless operations}{https://news.ycombinator.com/item?id=46009994}{https://www.dmv.ca.gov/portal/vehicle-industry-services/autonomous-vehicles/autonomous-vehicle-testing-permit-holders/waymo-approved-areas-of-operation-for-driverless-testing-and-deployment/}

\entryitemTwoLinks{Personal blogs are back, should niche blogs be next?}{https://news.ycombinator.com/item?id=46009894}{https://disassociated.com/personal-blogs-back-niche-blogs-next/}

\entryitemTwoLinks{Is Matrix Multiplication Ugly?}{https://news.ycombinator.com/item?id=46009660}{https://mathenchant.wordpress.com/2025/11/21/is-matrix-multiplication-ugly/}

\entryitemTwoLinks{LAPD helicopter tracker with real-time operating costs}{https://news.ycombinator.com/item?id=46009591}{https://lapdhelicoptertracker.com/}

\entryitemTwoLinks{Pixar: The Early Days A never-before-seen 1996 interview}{https://news.ycombinator.com/item?id=46008769}{https://stevejobsarchive.com/stories/pixar-early-days}

\entryitemTwoLinks{Boom, bubble, bust, boom. Why should AI be different?}{https://news.ycombinator.com/item?id=46008628}{https://crazystupidtech.com/2025/11/21/boom-bubble-bust-boom-why-should-ai-be-different/}

\entryitemTwoLinks{We Induced Smells With Ultrasound}{https://news.ycombinator.com/item?id=46008332}{https://writetobrain.com/olfactory}

\entryitemTwoLinks{Discontinuation of ARM Notebook with Snapdragon X Elite SoC}{https://news.ycombinator.com/item?id=46008156}{https://www.tuxedocomputers.com/en/Discontinuation-of-ARM-notebooks-with-Snapdragon-X-Elite-SoC.tuxedo}

\entryitemTwoLinks{McDonald's is losing its low-income customers}{https://news.ycombinator.com/item?id=46006848}{https://www.latimes.com/business/story/2025-11-16/mcdonalds-is-losing-its-low-income-customers}

\entryitemTwoLinks{Helping Valve to power up Steam devices}{https://news.ycombinator.com/item?id=46006616}{https://www.igalia.com/2025/11/helpingvalve.html}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}伊朗总统表示要迁都}{https://www.solidot.org/story?sid=82870}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Thunderbird Pro 测试每月 9 美元的付费服务}{https://www.solidot.org/story?sid=82869}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英国陆军将用《使命召唤》训练士兵}{https://www.solidot.org/story?sid=82868}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}如何关闭 Google 应用中的 Gemini AI}{https://www.solidot.org/story?sid=82867}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 曝光 APT24 使用的 BadAudio 恶意程序}{https://www.solidot.org/story?sid=82866}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}苔藓孢子在空间站外生活 9 个月后仍有繁殖能力}{https://www.solidot.org/story?sid=82865}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}表情符号是如何发明的？}{https://www.solidot.org/story?sid=82864}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}CrossOver Preview 宣布支持 Linux ARM64}{https://www.solidot.org/story?sid=82863}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}慢性病在动物中蔓延}{https://www.solidot.org/story?sid=82862}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}撞击地球的行星忒伊亚可能更靠近太阳}{https://www.solidot.org/story?sid=82861}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Xubuntu.org 披露网站被入侵细节}{https://www.solidot.org/story?sid=82860}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国 CDC 网页宣称疫苗与自闭症相关}{https://www.solidot.org/story?sid=82859}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软公开 Zork 系列游戏源代码}{https://www.solidot.org/story?sid=82858}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}惠普和戴尔禁用了部分电脑的 HEVC 硬件解码功能}{https://www.solidot.org/story?sid=82857}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}冷冻妻子的男子结交新伴侣引发争论}{https://www.solidot.org/story?sid=82856}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}清华去年获得 AI 专利数超过 MIT、斯坦福、普林斯顿和哈佛的总和}{https://www.solidot.org/story?sid=82855}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}大脑处理不同语言的基本语音的方式相同}{https://www.solidot.org/story?sid=82854}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国可能会在两个月内失去麻疹消除国地位}{https://www.solidot.org/story?sid=82853}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}逾 60 个警局装备了波士顿动力的机器狗}{https://www.solidot.org/story?sid=82852}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}中国卡车正迅速从柴油转向电动}{https://www.solidot.org/story?sid=82851}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 昨晚开始为什么一直发不出去帖子}{https://www.v2ex.com/t/1174454}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 分享一个我做的日历日记， Calendar Diary，跨平台+高颜值？哈哈哈}{https://www.v2ex.com/t/1174453}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 更了新系统 26， Apple 的 BUG 让我没招了}{https://www.v2ex.com/t/1174452}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 大丈夫处世，碌碌无为，与朽木腐草何异？}{https://www.v2ex.com/t/1174451}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Macbook Pro 有 AppleCare 的情况下怎么才能换屏幕？}{https://www.v2ex.com/t/1174450}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 造了个可以实时套用预览富士、理光、索尼大厂相机色彩配置的小工具}{https://www.v2ex.com/t/1174448}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] ChatGPT plus 成品号 45 元/月，官方试用活动订阅，一卡一号，实测一个月封号率很低。}{https://www.v2ex.com/t/1174447}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 到处是用 AI 做的 XXX}{https://www.v2ex.com/t/1174446}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Google] 请教 google AI studio 必须关联付费 API 才能使用是为什么呢？}{https://www.v2ex.com/t/1174445}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VXNA] VXNA 似乎出了些问题，停止抓取了？}{https://www.v2ex.com/t/1174444}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 用 AI 做了一个 Flathub 站点，支持网页管理应用}{https://www.v2ex.com/t/1174443}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 这次用心做了一个免费生图网站 Nano Banana Pro AI Image Generator，蹭下 nano banana pro 的风！}{https://www.v2ex.com/t/1174441}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 创建了一个 nano banana pro 的内容站+工具站}{https://www.v2ex.com/t/1174440}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Vibe Coding 对微信生态支持如何？}{https://www.v2ex.com/t/1174439}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] apple watch 的语音备忘录录音是 icloud 满了后就没任何办法导出吗？}{https://www.v2ex.com/t/1174438}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有什么是 00 后知道，一般 80 后不知道的东西？}{https://www.v2ex.com/t/1174437}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 折腾一下，将网页变成可请求的 API 接口（差点忘记签到）}{https://www.v2ex.com/t/1174436}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 两个应用 AI 的小创意，有没有价值？}{https://www.v2ex.com/t/1174435}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] IDEA 远程开发每次连接腾讯 CNB 都提示区域不匹配}{https://www.v2ex.com/t/1174433}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘（Web3/CEX/DEX）： Golang（5-10 个 HC） 前端（React）（3 个 HC） 前端（Nodejs 方向）（3 个 HC） Flutter app（3 个 HC） SRE 运维工程师（1 个 HC）}{https://www.v2ex.com/t/1174432}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] Nano Banana Pro 上海旅游手账图，太厉害了}{https://www.v2ex.com/t/1174431}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 竖线艺术家 - 立立竝链接转换程序}{https://www.v2ex.com/t/1174429}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 现在在国内的职场内完全就是劣币驱除良币，真的是挺可悲的。}{https://www.v2ex.com/t/1174428}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[电影] 狂野时代？看不懂。}{https://www.v2ex.com/t/1174427}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[JetBrains] 更聪明的 Git 工作流助手 AI 提交生成 + 团队贡献洞察}{https://www.v2ex.com/t/1174426}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 求助：准备基于 IDE+LLM 开发 web 卡牌策略游戏 恳请大家不吝赐教}{https://www.v2ex.com/t/1174424}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Google App Engine] 给还没能在 Windows 登录 Antigravity 的同学多一条路试试}{https://www.v2ex.com/t/1174422}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 大家害怕死亡吗？}{https://www.v2ex.com/t/1174421}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 三十而已}{https://www.v2ex.com/t/1174420}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 这些大模型也真的是狗}{https://www.v2ex.com/t/1174419}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 说实话 LLM 真的垃圾，有让我吐血了半天}{https://www.v2ex.com/t/1174418}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 油管 youtube、B 站的口播类 up 的视频，有没有直接出字幕的工具？}{https://www.v2ex.com/t/1174417}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 明年内存显存储存的价格趋势?}{https://www.v2ex.com/t/1174414}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[翻译] 我又又又上线了一个新的翻译网站}{https://www.v2ex.com/t/1174413}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[咖啡] 能喝咖啡是怎样的享受?}{https://www.v2ex.com/t/1174412}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[C++] [求助] Linux 有什么好的引入 c++ 第三方库的方案}{https://www.v2ex.com/t/1174410}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大家怎么管理低功率的旧设备}{https://www.v2ex.com/t/1174409}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招前端开发 - 智慧工业}{https://www.v2ex.com/t/1174408}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] google 云盘审查政治类书籍}{https://www.v2ex.com/t/1174407}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何通过一个 wifi 信号上网}{https://www.v2ex.com/t/1174404}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 华为鸿蒙开发最新的情况怎么样，看到有不少抱怨}{https://www.v2ex.com/t/1174403}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] macOS Edge 一些视频音频变调变慢，除了降级还有什么办法修复不？}{https://www.v2ex.com/t/1174402}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 摸鱼一分钟，快乐一小时}{https://www.v2ex.com/t/1174401}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有用过小米盒子 Box S 3 代的 V 友，请教一个关机后再开机 WiFi 不会自动连接的问题.}{https://www.v2ex.com/t/1174400}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] 美团+必胜客的骚操作坑死顾客 世界就是个巨大草台班子 这能是谁的锅}{https://www.v2ex.com/t/1174399}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[服务器] 为什么我在甲骨文开的 1g 主机内存只有 503M}{https://www.v2ex.com/t/1174397}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 发现自己的需求，并把想法落地了。（开源快捷提示词填充器）}{https://www.v2ex.com/t/1174396}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Mac mini] Macmini 扩展问题}{https://www.v2ex.com/t/1174395}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大家怎么看 F4 重启演唱会把朱孝天排除}{https://www.v2ex.com/t/1174394}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] Hyper-V 中为什么 Default WAN（外部网络虚拟交换机）勾选允许管理操作系统共享此网络适配器（M）才能让宿主机连接互联网？}{https://www.v2ex.com/t/1174393}


\ipart{Generic News}
