\entryitemWithDescription{中国早点：冠病疫情终于画上了句号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392061}{世界卫生组织总干事谭德塞5月5日宣布，冠病疫情全球卫生紧急状态结束，不再构成``国际关注的突发公共卫生事件（PHEIC）''。有中国媒体形象地将此称为世卫组织已对冠病疫情``取关（取消关注）'' 2020年1月30日，冠病疫情在武汉等地失控之后，世卫组织宣布冠病疫情构成``国际关注的突发公共卫生事件''。世卫组织数据显示，过去三年全球累计报告确诊病例逾7亿6000万，死亡病例超过690万……}

\entryitemWithDescription{中阿巴外长举行对话 同意加强反恐合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391912}{中国国务委员兼外长秦刚（左一）在巴基斯坦伊斯兰堡出席第五次中阿巴三方外长对话。巴基斯坦外长比拉瓦尔（中）主持，阿富汗临时政府代理外长穆塔基（右一）出席。（新华社） 中国、阿富汗、巴基斯坦三国外长同意加强反恐合作，重启外长对话机制。三方也同意，推进共建一带一路合作，支持中巴经济走廊向阿富汗延伸……}

\entryitemWithDescription{日媒：日中韩对话可能在今年重启}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391901}{日本媒体引述多名外交消息人士透露，日本、中国、韩国计划在今年内举行三国领导人对话，意味着自冠病疫情爆发以来停摆了三年多的三方对话机制有望重启。 据日本共同社报道，不愿具名的外交消息人士上星期五（5月5日）透露，日本首相岸田文雄星期天（7日）在首尔与韩国总统尹锡悦会谈，确认早日重启与中国的三国对话的重要性……}

\entryitemWithDescription{淄博烧烤带动``五一''山东旅客量 机场建设年初已纳入规划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391898}{今年``五一''期间，淄博各旅游景点吸引来自中国各地游客逾12万人次，创下近10年来最高客流量纪录，成为最受关注的旅游目的地之一。图为4月30日，在淄博市张店区一家烧烤店。（新华社） 因烧烤走红的山东省淄博市，今年``五一''假期期间吸引了大批游客，铁路收发旅客数创下历史新高，当地将要新建机场的消息也随之受到关注……}

\entryitemWithDescription{北京长峰医院火灾29死 中国最高检挂牌督办}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391897}{北京长峰医院4月18日发生重大火灾事故，造成29人死亡。图为火灾次日长峰医院住院部东楼烧焦的窗台和外墙。（中新社） 北京长峰医院4月下旬发生重大火灾事故，造成29人死亡。中国最高检决定对事故挂牌督办，要求北京市检察机关充分发挥检察职能作用，查明各方责任，惩处相关犯罪。 中国官方媒体新华社星期六（5月6日）报道上述消息……}

\entryitemWithDescription{中国监管体系重组 耽搁蚂蚁金融牌照审批}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391887}{美国《华尔街日报》引述知情人士称，由于中国金融监管体系重组，中国金融科技巨头蚂蚁集团的金融控股公司牌照审批被搁置。（路透社档案图） 美国媒体引述知情人士称，由于中国金融监管体系重组，中国金融科技巨头蚂蚁集团的金融控股公司牌照审批被搁置。 蚂蚁集团的上市计划在2020年被中国官方喊停后，同年年底启动全面整改。 《华尔街日报》星期五（5月5日）报道，蚂蚁集团一年多来都在等待中国政府批准整改计划……}

\entryitemWithDescription{``股神''巴菲特：投资日本比台湾自在}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391883}{中美关系日趋紧张下，美国``股神''巴菲特说，他对旗下公司在日本投资比在台湾感到更自在。图为巴菲特2019年参加伯克希尔哈撒韦（Berkshire Hathaway）年度会议。（路透社档案图） 美国``股神''巴菲特说，他对旗下公司在日本投资比在台湾感到更自在。 巴菲特星期六（5月6日）在他旗下公司伯克希尔哈撒韦（Berkshire Hathaway）的年度会议上发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{``文化央企''紫荆文化换帅 湖北省委宣传部部长许正中任董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391876}{图为紫荆文化集团董事长许正中（左）5月6日晚上，与香港特区行政长官李家超（中）、香港中联办主任郑雁雄（右）等嘉宾，出席紫荆文化集团在香港大会堂呈献的``国风国韵飘香江''中央歌剧院中外经典歌剧选段音乐会首场演出……}

\entryitemWithDescription{中国电动车市场增长放缓 学者：面临洗牌但仍会保持领先地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391863}{图为4月19日公众人士在上海国际汽车工业展览会期间，观赏比亚迪推出的海豹新款电动车。（路透社） 随着中国去年年底国家补贴政策退场，中国电动车市场今年前三个月增速放缓。数据显示，今年1至3月电动车累计零售量为131.3万辆，同比提升22.4\%，但较去年一季度146.6\%的增长明显放缓……}

\entryitemWithDescription{走进老社区感受台湾亲老温度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391688}{新北市平溪老街的十分火车站旁，游客三代同堂放天灯，满满的祝福等待升空。此图摄于4月30日。（温伟中摄） 台湾将在2025年迈入超老龄社会，到时21％的人口将超过65岁，比新加坡早一年。《联合早报》记者走进全台最老社区，探访遍布全台巷弄的关怀据点，跟照顾病弱父母多年后把小爱化为大爱的社区工作者交谈，与长期关怀老人的学者对话，感受台湾社会亲老的温度……}

\entryitemWithDescription{经济学者：疫后复苏``甜蜜期''难持久 中国经济整体依然偏冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391563}{清华大学五道口金融学院讲席教授、国际金融与经济研究中心主任鞠建东（左），清华中国经济思想与实践研究院院长李稻葵，以及摩根史丹利前亚洲区主席、耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心高级研究员罗奇（大屏幕）5月6日在``2023清华五道口首席经济学家论坛''上，围绕全球金融动荡与世界秩序变革发表看法……}

\entryitemWithDescription{中国官媒：两岸已没有ECFA合作基础}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391553}{中国全国政协机关报发表文章说，两岸当前已毫无``海峡两岸经济合作架构协议''（ECFA）继续运作的政治共识基础与前提条件，再次引起对北京或将终止ECFA的关注。 《人民政协报》星期六（5月6日）发表题为``ECFA从来没有`铁帽子王'\,''的文章指出，ECFA当年是两岸在坚持``九二共识''前提下签署的，民进党2016年上台后否认了这个前提，大陆可以随时停止这一协议……}

\entryitemWithDescription{美国拟参照援助乌克兰方式 向台湾提供5亿美元军援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391533}{美国计划通过类似援助乌克兰的方式，使用紧急授权，推进向台湾提供5亿美元（6亿6305万新元）的武器援助。 综合彭博社和路透社星期六（5月6日）的报道，消息人士称，美国正计划通过总统提取权（Presidential Drawdown Authority）的机制，向台湾提供上述武器援助。 总统提取权允许美国总统跳过国会审批，直接从美国现有库存调拨物资。这种紧急授权已经被用于向乌克兰提供35次军援……}

\entryitemWithDescription{疫后首届广交会出口订单减少}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391528}{第133届广交会线下展星期五（5月5日）在广州落幕，虽然主办方声称线下参展企业数量与累计进馆人次均创历史新高，现场出口成交额仍比2019年春季交易会签署的订单下降近三分之一。 不过，中新社引述广交会新闻发言人、中国对外贸易中心副主任徐兵坚称，本届广交会``出口成交好于预期''……}

\entryitemWithDescription{温伟中：街头巷尾看台湾文化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391199}{文化是群体展现创意的结晶，包括精致殿堂文化、充满烟火气的街头美食，也包括对人文与自然环境的保存……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：昔日王子陈致中将成阶下囚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391324}{``人生有晴天也有暴风，打断手骨颠倒勇（台语，意指更勇敢）''。台湾前总统陈水扁的儿子、民进党籍高雄市议员陈致中4月下旬得悉南港展览馆等案的洗钱罪判刑一年定谳必须入狱，在脸书以此自勉。隔天他再引述德国知名哲学家尼采名言``受苦的人没有悲观的权利'' ，称自己从小到大面临挫折时，``重思这句话好似荒漠甘泉，可赐我勇气、给我智慧'' ……}

\entryitemWithDescription{香港警方扣押``国殇之柱''雕塑 列为涉嫌煽动颠覆国家政权证物}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391195}{香港警方扣押``国殇之柱''雕塑，被丹麦创作者高志活斥责为无理。图为2021年6月4日香港大学一群学生在雕塑下默哀。（路透社档案照） 香港警方扣押``国殇之柱''，称这座知名雕塑是一宗涉嫌``煽动颠覆国家政权``罪案的证物。 香港警务处国家安全处星期五（5日）早上持法庭手令，到元朗区搜查一件涉及一宗``煽动他人颠覆国家政权罪''案件的相关证物……}

\entryitemWithDescription{侯友宜肯定马英九在中国大陆讲出``中华民国'' 批民进党``非核家园''根本做不到}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391190}{新北市长侯友宜在市议会备讯，受到民进党议员从核能、治安等课题轮番猛攻。（互联网） 新北市长侯友宜公开肯定台湾前总统马英九在中国大陆公开讲出``中华民国''很了不起，并抨击民进党政府2025年``非核家园''\,``理想很丰满，现实很骨感，根本完全做不到''……}

\entryitemWithDescription{国防军事专家：中国航母扮演``宣传''角色 尚未构成实质威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391185}{图为2018年4月18日中国海军第一艘航空母舰``辽宁号''，与其他中国海军舰艇在西太平洋展开远航训练。（路透社） 多名军事和国防分析人士认为，中国海军的航空母舰目前只能展示尚未完全掌握的能力，而要在远离中国海岸的地区发挥实质性威胁，可能还需要十多年的时间。 路透社发表深度解析报道说，中美若因台湾问题发生冲突，中国航母在冲突中能发挥的作用值得怀疑，目前更像是一件宣传品……}

\entryitemWithDescription{联邦快递拟将亚太总部由香港迁移至新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391176}{美国联邦快递集团计划将亚太区总部从香港迁至新加坡，让香港作为国际商业中心的形象再受打击． 据彭博社星期四（5月4日）报道，联邦快递在一份电邮声明中表示，公司将在新加坡整合部分亚太、中东和非洲总部职能，并在香港保留``显著''存在和领导岗位。公司在上述地区有3万5000名员工，并向100多个国家提供服务……}

\entryitemWithDescription{两中国游客峇厘岛酒店死亡 引发东南亚旅游安全讨论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391163}{两名中国游客近日在印尼峇厘岛酒店死亡，死因还在调查中，但事件在中国网民中引发了新一轮对东南亚旅游安全的关注。 综合《南方都市报》和印尼Indonesia Posts English的报道，五星级的峇厘岛洲际酒店是在星期一（5月1日）发现两名住客（一男一女）身亡。中国驻峇厘岛首府登巴萨总领事馆星期四（5月4日）证实，两名死者均为中国公民……}