\entryitemWithDescription{港府就23条立法展开公众咨询}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465358}{一名香港市民星期二（1月30日）走过一幅官方宣传反恐与鼓励举报的巨型广告牌。港府当天再次启动《基本法》第23条立法的公众咨询。（彭博社） 继北京2020年颁布《香港国安法》后，港府星期二（1月30日）也再次启动《基本法》第23条立法的公众咨询，并建议今年内实施全新的维护国家安全条例，涵盖五类危害国家安全的行为……}

\entryitemWithDescription{中美重启芬太尼谈判 学者：对拉动中美关系有建设性作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465355}{美国总统副助理兼国土安全部副顾问达斯卡尔（中）率团访华，出席星期二（1月30日）在北京举行的中美禁毒合作工作组启动仪式。（法新社） 中国和美国星期二（1月30日）重启关于限制芬太尼原料生产的谈判。受访学者分析，中美两国禁毒执法部门在芬太尼问题上启动具有行动性的磋商合作机制，对今年拉动中美关系具有建设性作用。 中美禁毒合作工作组的首次联席会议星期二在北京举行……}

\entryitemWithDescription{因红海危机走俏 中欧班列货运需求翻倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465344}{从西安国际港站鸣笛开出的中欧班列（西安---霍尔果斯---波季）专列，经新疆霍尔果斯口岸出境，横跨哈萨克斯坦，再经阿克套港转轮渡至阿塞拜疆巴库，最终以铁路运输抵达格鲁吉亚波季。线路全程采用``铁---海---铁''多式联运方式，运输距离7829公里，运输时间约为15天。图摄于1月19日。（中新社） 红海危机持续两月半扰乱全球货物运输，导致中国到欧洲的集装箱海运费上涨多达三四倍……}

\entryitemWithDescription{中国批美搜查在美中企损害中企对美投资信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465335}{（北京综合讯）中国商务部批评美国屡屡突击检查在美国的中资企业，严重影响中国企业正常经营活动，损害中企对美投资的信心。 据中国商务部官网消息，商务部发言人星期二（1月30日）以答记者问形式说，美国近期多次突击检查在美中资企业，盘查盘问在美从事商务活动的中方人员，查扣手机、电脑等个人设备，滋扰中企和商务人士，严重影响企业正常经营活动，损害中企对美投资的信心……}

\entryitemWithDescription{中国将遭遇2008年以来最复杂的春运天气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465309}{中国铁路哈尔滨局集团有限公司佳木斯工务段前进镇线路车间抚远工区班组成员，1月23日在黑龙江省抚远站附近进行冬季线路冻害检修作业。（新华社） （北京综合讯）中国中央气象台预计，未来一周多个地方将出现强降雪降雨的极端天气，中国即将面临2008年以来最复杂的春运天气。 综合中国天气网和央广网报道，中国中东部地区从星期三（1月31日）至下星期一（2月5日），将出现入冬以来范围最广、持续时间最长的雨雪天气……}

\entryitemWithDescription{中国火箭院原院长王小军被撤销政协委员资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465305}{（北京综合讯）中国再有一名军工系高层被处置，曾任中国运载火箭技术研究院院长的王小军，被撤销全国政协委员资格，显示官方的军队整顿行动仍在持续。 据新华社报道，政协第14届全国委员会第13次主席会议星期一（1月29日）审议通过撤销王小军政协委员资格的决定，提请第五次常委会会议追认……}

\entryitemWithDescription{中国国安部列出10种会被``请喝茶''的情景 包括危害国安犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465292}{（北京讯）中国网络用语``请喝茶''指的是因涉嫌违法犯罪被约谈或接受调查的意思。中国国家安全部星期二（1月30日）发文列出国安机关``请喝茶''的10种主要情形，包括危害国安犯罪、实施间谍行为或帮助行为、非法获取或持有国家秘密等……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港府今年面对``三座大山''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465134}{香港1997年回归中国后，很多领域在过去20多年仍深受西方意识形态影响。当中的司法界、教育界和社会工作者界别，由于不时和北京的涉港政策唱反调，一度被建制派阵营视为眼中钉，称之为香港问题的``三座大山''。 2019年反修例风波过后，中国政府实施《香港国安法》及``爱国者治港''，香港民主派的主要政治人物不是身陷囹圄，就是移居海外。三座``大山''在港府整治下，出现了翻天覆地的变化……}

\entryitemWithDescription{恒大债务危机落幕 走向漫漫清盘路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465156}{香港高等法院1月29日向中国恒大集团发出清盘令。图为摄于2021年9月22日的上海恒大中心。（法新社） 香港高等法院星期一（1月29日）向中国恒大集团发出清盘令，历时两年多的恒大债务危机终于尘埃落定。尽管恒大被清盘在市场预料中，但这家房地产巨头回天乏力，对仍在谷底的中国楼市以及金融市场仍是一记重击……}

\entryitemWithDescription{赖清德提醒民进党新科立委莫忘清廉创党精神}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465148}{国民党立法院正副院长参选人韩国瑜（左五）、江启臣（左四）星期一（1月29日）拜会民众党立法院党团，以争取立法院龙头宝座。（ 韩国瑜脸书） 台湾新当选总统、民进党主席赖清德星期一（1月29日）出席民进党立法院党团大会，提醒新科立委莫忘``清廉、勤政、爱乡土''创党精神，并撂下重话``我们再怎么不肖！都不能让这块招牌蒙尘''……}

\entryitemWithDescription{巴布亚新几内亚称与中国谈判安全警务协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465130}{巴布亚新几内亚首都莫尔斯比港1月10日发生骚乱。图为当地民众带着抢夺的物品离开商店。（法新社） （莫尔斯比港 / 北京综合讯）巴布亚新几内亚外长特卡琴科（Justin Tkachenko）称，该国正与中国就潜在安全和警务协议进行初步谈判。 巴布亚新几内亚首都莫尔斯比港1月10日发生骚乱，包括多家华商店铺在内的商业设施遭抢，数名中国公民受轻伤……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使要求美国停止无理盘查滋扰遣返中国留学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465125}{中国驻美国大使谢锋批评美国拒绝让持合法有效签证的中国留学生入境，甚至强制遣返的做法，无法让人接受。（互联网） （华盛顿讯）中国驻美国大使馆近日批评美国频繁无端盘查并强制遣返中国留学生的做法，并就此提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{受贿案一审开庭 中国足协原主席陈戌源当庭认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465118}{中国足球协会原主席陈戌源1月29日在庭审中认罪。他被控受贿逾8100万元人民币（约1516万新元）。（央视新闻截图） （北京讯）中国足球协会原主席陈戌源被控受贿案，星期一（1月29日）在湖北省黄石市中级人民法院一审开庭，陈戌源当庭表示认罪悔罪……}

\entryitemWithDescription{中国称将认真研究日本各界希望恢复免签诉求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465113}{中国外交部发言人1月29日回答日本媒体提问时说，将认真研究日本各界希望恢复免签的诉求。图为日本横滨市人来人往的中华街街道。（法新社） （北京／东京综合讯）中国尚未恢复对日本人短期逗留单方面免签入境政策。中国外交部发言人说，将认真研究日本各界希望恢复免签的诉求……}

\entryitemWithDescription{陆港相互执行民商事案件判决 港律政司长：国际投资者更愿在港解决商业纷争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465108}{（香港/北京综合讯）中国大陆和香港从星期一（1月29日）起，可按规定互相执行民商事案件判决，未来当事人可免除就同一争议在大陆和香港法院分别提出诉讼的需要。 中国最高人民法院和港府律政司在香港共同宣告，2019年1月在北京签署的《关于内地与香港特别行政区法院相互认可和执行民商事案件判决的安排》（简称《安排》），星期一起在两地同时生效……}

\entryitemWithDescription{图瓦卢挺台总理选举落败 新政府恐审视与台邦交关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465097}{太平洋岛国图瓦卢在1月26日举行大选，亲台湾的现任总理拿塔诺（Kausea Natano）失掉国会议席，将无法连任总理。图为拿塔诺去年9月出席在纽约联合国总部举行的联合国大会。（法新社） （堪培拉／台北综合讯）亲台湾的图瓦卢现任总理失去国会议席后，图瓦卢与台湾断交并转向与中国大陆建交的可能性增大……}

\entryitemWithDescription{薪资达成协议 长荣航空农历新年不罢工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465087}{台湾长荣航空公司与机师工会星期天（1月28日）达成劳资协议，同意调整薪资及其它诉求。图为台北松山机场一架长荣航空客机1月9日在跑道上滑行。~（中新社） （台北综合讯）台湾长荣航空公司与机师工会星期天（1月28日）达成劳资协议，同意调整薪资及其它诉求，化解机师可能在农历新年期间罢工的危机……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中美关系今年相对缓和？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1464930}{中国外交部长王毅同美国国家安全顾问沙利文1月26日至27日在泰国曼谷举行了两天会晤。（路透社） 中国外交部长王毅同美国国家安全顾问沙利文1月26日至27日在泰国曼谷举行了两天会晤。从事后中美双方公布的消息看，这轮会晤气氛不错，为今年中美高层继续保持沟通创造了条件。 中方通报称，王毅与沙利文进行了``坦诚、实质性、富有成果的战略沟通''……}

\entryitemWithDescription{港官员：积极争取国际知名歌手赴港表演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464956}{香港文化体育及旅游局局长杨润雄说，今年上半年香港将举行超过80项盛事，不包括演唱会。图为摄于今年元旦的香港维多利亚港。（法新社） （香港综合讯）香港文化体育及旅游局局长杨润雄说，香港特区政府会积极争取国际知名歌手赴港表演，但强调这些歌手会否答应属于商业决定……}

\entryitemWithDescription{中俄仍未敲定新天然气管道的开工时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464932}{（伦敦综合讯）蒙古国总理奥云额尔登向英国媒体透露，俄罗斯原定在今年铺设、连接其西部天然气田到中国的新运输管道，可能会延迟展开。 穿越蒙古国境内的``西伯利亚力量二号''管道，过去十多年来一直是莫斯科的优先事项。自从俄乌战争爆发，俄罗斯输往欧洲的``北溪一号''天然气管道在2022年遭到破坏后，可稳定供应500亿立方米天然气的``西伯利亚力量二号''管道，变得更加重要……}

\entryitemWithDescription{中日互指对方船只越界 钓鱼岛争端再起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464923}{钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）紧张局势过去一个多月来出现升温迹象。图摄于2012年9月。（路透社档案照片） 中日再就钓鱼岛问题交锋，中国海警称日本渔船和数艘巡视船星期六（1月27日）``非法进入''钓鱼岛领海，中国海警舰艇对其采取管控措施并警告驱离；日本则指中国两艘海警船跟随一艘日本渔船航行。 钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）紧张局势过去一个多月来出现升温迹象……}