\entryitemWithDescription{被爆11年前接受酒店业者性招待 台行政院发言人卷性丑闻获准请辞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364528}{台湾行政院原发言人陈宗彦（图）是副总统兼民进党主席赖清德的嫡系人马。（自由时报） 台湾在野的民众党立委陈琬惠指控行政院发言人陈宗彦在担任台南市新闻处长时，涉嫌多次接受酒店业者性招待。她也公布业者与陈宗彦的通讯内容。 庄慧良　chuanghl@sph.com.sg 台北报道 台湾行政院发言人陈宗彦星期五（2月17日）被爆出11年前接受酒店业者性招待的丑闻……}

\entryitemWithDescription{传美台高官下周在美密会 进行安全对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364529}{知情人士透露，美国国家安全副顾问芬纳和副国务卿谢尔曼下周将与访美的台湾外长吴钊燮和``国安会''秘书长顾立雄密会，进行高层安全对话。 对话闭门举行免激怒北京 据英国《金融时报》星期六（2月18日）报道，五名不具名的知情人士说，本次对话将闭门举行，以免激怒北京。会谈将在美国在台协会（AIT）位于弗吉尼亚州阿灵顿郡的总部举行，与美国首都华盛顿哥伦比亚特区只有一桥之隔……}

\entryitemWithDescription{港过渡性房屋 拆迁检修重用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364530}{香港首个以组装合成建筑技术兴建的过渡性房屋项目``南昌220''在星期六（2月18日）拆迁重用。拆迁预计一个月内完成，相关单元和组件拆卸后（图）将运往货仓检查维修，再运到新界大埔另一个过渡性房屋项目，重新装嵌使用。港府近年大力推动过渡性房屋发展，为正在轮候公屋、居住条件恶劣的民众改善生活环境和质量……}

\entryitemWithDescription{港大禁用ChatGPT完成作业或评估 违者视为抄袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364531}{香港大学禁止学生使用近期爆红的聊天机器人ChatGPT完成作业或评估，违者将被视为抄袭。 这是香港首家禁用人工智能软件的大学。 据香港01报道，香港大学副校长何立仁（Ian Holliday）星期五（2月17日）致函教职员和学生说，学生需要使用AI工具，须事先获得课程讲师的书面许可。若学生违规使用ChatGPT等程序，就涉及欺骗。如果在无授权下使用AI工具的答案，则会当作潜在抄袭个案处理……}

\entryitemWithDescription{上海台办副主任李骁东抵台 统独两派机场外掀口角}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364532}{上海市台办副主任李骁东（上图）等一行人2月18日搭机抵达台北松山机场，独派团体集结机场外抗议（右图）。（路透社） 上海市台湾事务办公室副主任李骁东等一行六人星期六（2月18日）上午抵达台北，展开为期三天的访问行程。台北市警方一早派员部署维持现场秩序，在松山机场外聚集的统独两派团体一度发生口角……}

\entryitemWithDescription{中国两央企党委书记被免职 疑与官方升级金融反腐有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364533}{中国金融业两大央企的党委书记被免职，但未说明原因，被外媒疑与官方升级金融反腐行动有关。同日，云南一名被指与多人发生不正当性关系的``80后''正厅级女干部被双开。 中国人民保险集团官方微信公号星期五（2月17日）通报，罗熹将不再担任该公司党委书记，原因未说明。集团官网领导栏目则显示，罗熹仍是集团董事长。本月初，中国人保寿险公司因要求全体员工背诵董事长罗熹说过的``金句''，引发舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{中证监会颁新规： 若危害国安企业将禁境外上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364534}{彭博社分析，在经济反弹带动投资者对中国资产的兴趣升温之际，北京对资本市场的监管立场有所软化，预计会推动一波新股上市潮。 （北京综合讯）中国证监会发布了新的境内企业在境外上市的管理规则，明定企业境外上市有可能危害国家安全的话将被禁止，企业不得泄漏国家秘密，并应按官方要求及时整改或剥离业务资产等避免影响国家安全……}

\entryitemWithDescription{流浪气球考中国新外交团队政治智慧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230219-1364535}{中国新任外长秦刚在农历新年前夕的一场美国NBA比赛上，透过视频向现场球迷和中美民众致以新春祝福。 （中国驻美国大使馆官网） 去年9月，时任中国驻美大使秦刚身穿美国圣路易斯红雀队球衣，为这支棒球队的比赛开球。（中国驻美国大使馆官网） 去年7月，时任中国外长王毅（左）和美国国务卿布林肯在印尼峇厘岛会面。气球事件发生后，布林肯继续与已升任中央外事办主任的王毅接触……}

\entryitemWithDescription{美国防部副助理部长蔡斯访台 中国促美勿让台海局势恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364255}{美国国防部负责中国事务的副助理部长蔡斯访台，引起中国坚决反对。（取自美国国防部网站） 蔡斯是自2019年以来，首位访台的美国国防高官，也是40年来第二位访台的美国国防高官。受访学者分析，蔡斯访台有可能增加中美就气球事件展开对话的难度……}

\entryitemWithDescription{学者：台最新民调显示主流民意仍倾向``拒统''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364256}{台湾最新民调显示，超过八成民意认为中国大陆对台越来越不友善，且有高达66\%的受访台湾民众，不同意在经济、社会、政治各方面条件差不多时，考虑和大陆统一。 学者分析，这显示台湾主流民意仍倾向``拒统''……}

\entryitemWithDescription{``大陆阿里山'' 樱花迎旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364258}{福建省龙岩漳平市的永福樱花茶旅景区，位于漳平台湾农民创业园核心区永福镇，因为纬度、气候、产业与台湾阿里山相近，被台商誉为``大陆阿里山''。图为2月17日，福建龙岩漳平市永福樱花茶旅景区的上万株樱花连片开放，进入最佳观赏期，樱花与茶园相映成趣，美不胜收，拍照赏樱的游客络绎不绝……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``战猫''萧美琴 选副总统？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364259}{自称``战猫''外交官的台湾驻美代表萧美琴，会当民进党主席赖清德的副手，搭档竞选正副总统吗？ 萧美琴当了两年半的驻美代表，2月初回台述职，逗留约10天，除了2月7日与行政院长陈建仁见面，2月13日到立法院台美关系闭门会议作简报。 除了这两天公开露面，其余行程并未公开。综合台湾媒体消息，她安排的私人行程，不排除与民进党在2024年1月的总统大选布局有关……}

\entryitemWithDescription{66\%台民众赞成击落 飘入台空域大陆气球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364260}{台湾军方在东引岛发现疑似中国大陆气球残体，国防部长邱国正说，台军将在细致研究了解后再做结论。台湾一项民调显示，逾六成民众赞成将飘入台湾空域的大陆气球击落。 临近中国大陆的东引岛隶属台湾连江县……}

\entryitemWithDescription{台法庭：大陆人是中华民国人民 陆委会澄清从未有此表述}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364261}{一名中国大陆男子在台湾高雄市骑行时遭漏电路灯触电身亡，法院判定当地政府养工处依``国家赔偿法''赔偿463万元（新台币，下同，约20万新元）。媒体报道称，法官认为``大陆人民也是中华民国人民''，故适用相关法律。不过台湾陆委会立即发文，澄清从未有上述表述……}

\entryitemWithDescription{后疫情的两岸关系春暖花难开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364262}{台湾在野国民党副主席夏立言星期五（2月17日）结束对中国大陆的访问返台，顺利完成此行三大目标------关心在大陆的台湾民众、反映基层民意以及跟大陆的涉台人士交流。执政的民进党抨击夏立言等人此行``朝共促统''，又因坚持大陆必须循既有联系机制申请，导致多位大陆官员无法来台参加星云大师圆寂赞诵之礼，错失两岸交流良机……}

\entryitemWithDescription{避免电池核心技术被转移美国 传中国将细审福特与宁德时代协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364263}{知情人士说，考虑到美国福特汽车公司和中国电池巨头宁德时代交易的敏感性，以及中美之间的紧张局势，中国高层领导要求进行额外审查，并称调查结果将交到最高领导层。 （北京综合讯）知情人士说，中国将仔细审查美国福特汽车公司和中国电池巨头宁德时代最近达成的合作协议，以避免后者的核心技术被转移到美国。这是中美紧张的地缘政治局势导致商业交易复杂化的又一证明……}

\entryitemWithDescription{春耕备耕时节 京杭大运河运输忙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364264}{位于中国东部的京杭大运河，为``大运河''的一条干线，2014年被列入世界遗产名录。京杭大运河北起北京通州五河交汇处，南至杭州，流经北京、天津、河北、山东、江苏和浙江四省二市，沟通海河、黄河、淮河、长江和钱塘江五大水系，全长1794公里。目前时值春耕备耕时节，中国京杭大运河上装载化肥、种子、建材等货物的船舶在航道上航行，来往如梭，一派繁忙景象。图为2月16日，货船行驶在京杭大运河江苏宝应段……}

\entryitemWithDescription{对从中国入境旅客 欧盟本月底取消防疫措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364265}{欧洲联盟成员国星期四同意，在2月底取消对从中国入境旅客实行的防疫限制措施。 据路透社报道，欧盟轮值主席国瑞典说，欧盟27个成员国的卫生专家星期四（2月16日）同意，在2月底解除对来自中国旅客离境前提交核酸检测阴性证明的规定。欧盟也将在3月中旬停止对自中国入境旅客进行的抽样检测……}

\entryitemWithDescription{涉贪污与受贿 中国教育部原司长王登峰被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364267}{中国最高人民检察院星期四（2月16日）下午发布消息，山东省人民检察院以涉嫌贪污罪、受贿罪，对教育部体育卫生与艺术教育司原司长王登峰作出逮捕决定。王登峰也成为中国本轮足球反腐行动中首名被捕的官员。 曾任中国足协副主席 根据北京日报客户端消息，曾是中国足球协会前副主席的王登峰去年8月30日被查。截至目前，官方尚未披露其党纪政务处分情况……}