\entryitemWithDescription{杨丹旭：罐车运输乱象背后的调查力量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4156004}{一则关于罐车运输乱象的报道，这几天在中国舆论掀起轩然大波，有关调查报道的力量和中国调查记者的处境也引发关注。 事缘上周二（7月2日），《新京报》发表了一篇长篇调查报道，揭露一些装液体的罐车在刚卸下煤制油等化工产品后，就装上大豆油等食用液体，为了节省成本，连罐体都不曾清洗的乱象。 有罐车司机透露，卸完煤制油若不清洗罐体，罐内会残留几千克到十几千克不等的煤制油……}

\entryitemWithDescription{瓦努阿图总理访问深圳 参观华为警务监控技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4151804}{（深圳综合讯）瓦努阿图总理萨尔维星期二在深圳走访了华为公司，并参观用于加强警务工作和减少犯罪活动的监控技术。中国近年持续推进与南太平洋岛国间的警务合作并扩大影响力，再次引起关注。 据路透社星期二（7月9日）报道，瓦努阿图政府发布声明称，华为向瓦努阿图首都维拉港等城市提供数码系统，以``减少犯罪活动''。 声明还提到，警务监控系统需要在瓦努阿图建立一个数据中心……}

\entryitemWithDescription{比亚迪斥资10亿美元赴土耳其建厂 分析：高关税迫使中国车企加速出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155645}{土耳其总统埃尔多安（中）在伊斯坦布尔签字仪式前，会见比亚迪董事长兼总裁王传福（左三）。（法新社） 土耳其总统埃尔多安（右）在伊斯坦布尔会见比亚迪董事长兼总裁王传福。（法新社） 欧盟上周宣布对中国电动汽车加征临时关税后，中国电动车巨头比亚迪星期一（7月8日）与土耳其政府在伊斯坦布尔签署价值10亿美元（13.5亿新元）的投资协议，在土耳其建设年产15万辆电动车的工厂，预计2026年底投产……}

\entryitemWithDescription{新沪贸易总额去年增7.8\% 未来开启数码经济合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155524}{新沪全面合作理事会第五次会议星期二（7月9日）在上海举行，我国文化、社区及青年部长兼律政部第二部长唐振辉（后排左二）和上海市长龚正（后排右二）共同见证签署15项合作协议。我国贸工部兼文化、社区及青年部高级政务部长刘燕玲(后排左一）和上海副市长华源（后排右二）也出席会议。（黎康摄） 新加坡和上海之间的经济联系持续加强，去年两地贸易总额同比增长7.8\%……}

\entryitemWithDescription{李家超：力争大熊猫10月1日抵港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154892}{香港特首李家超（前排左二）与夫人林丽婵（右一）7月8日在四川成都的中国大熊猫保护研究中心都江堰基地观看大熊猫（图中未显示）。（新华社） 继上周宣布北京将再赠港一对大熊猫后，香港特首李家超星期二（7月9日）表示会力争大熊猫在10月1日抵港，旅游业界人士则呼吁当局把握机会发展``熊猫经济''，提振香港旅游业……}

\entryitemWithDescription{据报中国将贷款50亿美元给孟加拉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155456}{中国全国政协主席王沪宁（右）在北京会见孟加拉国总理哈西娜（左）。（新华社） 孟加拉总理哈西娜时隔五年访问中国，据报将与中方签署20项合作协议，包括一笔总额达50亿美元（68亿新元）的中国贷款。 受访学者认为，孟加拉是从中国的``一带一路''倡议中获利最丰厚的国家之一，可谓``闷声发大财''。孟加拉地缘位置颇具战略意义，但媒体报道的巨额贷款，照目前的情况来看多半不现实……}

\entryitemWithDescription{中国国务院食安办调查罐车运输食用油乱象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4155397}{（北京综合讯）针对媒体报道中国粮油企业使用的罐车卸完煤制油，不清洗就直接换装、运输食用油的乱象，中国国务院食安办星期二（7月9日）宣布成立调查组彻查。 《新京报》7月2日报道，有包括中储粮、汇福粮油两家国企在内的粮油企业使用罐车混运大豆油等食用液体和煤制油等化工产品，之间不冲洗清洁，这种节省成本的操作已成为罐车运输行业里公开的秘密，引发轩然大波……}

\entryitemWithDescription{微软要求在华员工禁用安卓防黑客攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4153818}{微软要求中国员工在工作时只能使用iPhone手机，并禁止在工作场所使用安卓设备。图为微软位于北京的办公楼。（路透社） （北京综合电）美国科技巨头微软要求中国员工从今年9月起，在工作时只能使用iPhone手机，并禁止在工作场所使用安卓设备，以在当地没有谷歌移动服务的环境下防范黑客攻击……}

\entryitemWithDescription{台南市区渔会理事长林士杰遭枪击身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154827}{台南市区渔会理事长林士杰遭枪击身亡。（林士杰脸书） （台北综合讯）台南市区渔会理事长林士杰遭枪击身亡，台湾行政院长卓荣泰表示，政府已将此案列为最紧急重大事件进行处理，并要求法务部、警政署等单位全面展开搜索。 综合《自由时报》《联合报》报道，林士杰星期一（7月8日）清晨在家门口，近距离被人持双枪在八秒内连轰11枪。枪手事后逃逸。 专案小组推测，该案是事先严密的计划性犯罪，不排除枪手已偷渡出境……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】郑文灿涉贪案是民进党内斗的开始？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4141267}{台湾民进党籍前桃园市长、台海基会前董事长郑文灿的涉贪案会如何影响台湾民进党？（自由时报） 台湾前行政院副院长、前总统蔡英文的昔日爱将郑文灿因七年前的一宗土地案涉及贪污，在7月6日被检调侦讯与声押禁见。 郑文灿被准许以500万新台币交保，但被限制住居、限制出境与出海，保释金在星期一再提高到1200万新台币……}

\entryitemWithDescription{降薪不断 中国上万名证券从业者离职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154499}{中国证券行业今年据报已有上万名从业者离职。图为位于北京的中国证监会大楼外。 （路透社） （成都综合讯）在首次公开募股（IPO）数量大减和金融圈降薪风波不断的背景下，中国证券行业今年据报已有上万名从业者离职。 红星新闻星期一（7月8日）引述中国证券业协会网站与Choice金融终端的统计数据报道，中国证券行业现有34万3800名从业者，比年初减少1万零818人……}

\entryitemWithDescription{中国工信部限制光伏项目扩张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4154045}{中国工信部拟发布措施，要求新建和改扩建光伏制造项目最低资本金比例为30\%。图为今年6月中建二局参建人员在新疆伊犁哈萨克自治州的绿发尼勒克400万千瓦风电光伏项目一处工地上，安装光伏支架。（新华社） （北京综合讯）中国工信部拟发布措施，要求新建和改扩建光伏制造项目最低资本金比例为30\%。分析认为，这将有助于解决中国国内光伏产业产能过剩的问题……}

\entryitemWithDescription{李嘉诚家族计划在香港设立家族办公室}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4150299}{李嘉诚家族计划在香港设立家族办公室。图为李嘉诚2018年在香港宣布退休。（路透社） （香港综合讯）李嘉诚家族计划在香港设立家族办公室，成为首个在港成立家办的香港富豪家族。 香港致力于吸引全球家族办公室落地，香港首富李嘉诚家族的家办则备受关注……}

\entryitemWithDescription{山东临沂文联主席战祥春遇害}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4153411}{星期一（7月8日）遇害的山东省临沂市文联主席战祥春。（互联网） （临沂综合讯）山东省临沂市文联主席战祥春星期一（7月8日）上午遭人持刀伤害致死，嫌凶已被刑拘，据报是其司机。 综合``兰安公安''微信公号和澎湃新闻报道，临沂市公安局兰山分局星期二（7月9日）通报，当地星期一上午8时50分许发生持刀伤人案件。民警到达现场开展侦查调查工作，并将犯罪嫌疑人抓捕归案……}

\entryitemWithDescription{中国报告指菲军舰破坏仁爱礁珊瑚礁生态 学者：加大力度并合法化对菲施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240709-4113484}{中国官方周一发布报告，指菲律宾在仁爱礁（菲称阿云津礁）的坐滩军舰，严重损害该区域珊瑚礁生态系统。（路透社） 中菲在南中国海持续对峙之际，中国官方发布一份报告，指在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）坐滩的菲律宾军舰严重损害该区域珊瑚礁生态系统，并以避免危害生态为由，呼吁菲律宾清走坐滩军舰……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国大陆海警三号令引发三海紧张 分析：外界担忧北京实际管辖治权模糊海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4112827}{中菲6月17日在南中国海仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）水域发生冲突。菲律宾在6月19日公布事发时所拍摄的视频，并指中国海警挥舞棍棒、刀具等，并称一名菲海军人员在对峙中被砍断拇指。中国官媒《环球时报》则指菲律宾意图抹黑中国的维权执法行为……}

\entryitemWithDescription{台高院撤销郑文灿保释原裁定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4113541}{民进党籍前桃园市长郑文灿因涉嫌贪污，星期六（7月6日）被桃园地检署声押禁见。他在星期天（7月7日）辞去了海峡交流基金会董事长职务。（郑文灿脸书） （台北综合讯）台湾桃园地方法院上周裁定涉嫌收贿的台湾海基会前董事长郑文灿，可以500万元（新台币，下同，21万新元）保释在外。台湾高等法院星期一经审理后撤销这项裁定，发回桃园地方法院重审。民进党廉政会当晚也决议，郑文灿若被判有罪，或被开除党籍……}

\entryitemWithDescription{中国科学家发现沙漠苔藓可在火星存活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4113086}{（北京综合讯）中国科学院研究团队在新疆地区发现了一种沙漠苔藓，能承受极度干旱、超低温以及强辐射，可在模拟火星环境下生存，这可能将帮助人类在火星上建立全新的生态系统。 综合中新社和央视新闻报道，这种沙漠苔藓名为齿肋赤藓，大面积集中分布在新疆古尔班通古特沙漠。该植物能最大限度吸收和利用十分有限的水分，还能在条件十分恶劣的情况下进入``休眠''以保留关键养分……}

\entryitemWithDescription{洞庭湖``第二道防线''堤坝发生多处管涌险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4112761}{中国湖南省华容县洞庭湖大坝上个星期五（7月5日）决口，洪水淹没农田和房屋，当地5700余居民撤离。图摄于7月7日。（法新社） 位于团洲垸与钱南垸两道堤坝之间的钱团间堤星期一（7月8日）发生两处管涌险情，抢险人员当天在险情现场进行紧急处置。（新华社） （长沙综合讯）中国洞庭湖位于湖南华容县的团洲垸堤坝决口后，距离决口处两公里的``第二道防线''钱团间堤也出现管涌险情，紧急处置后险情得到初步控制……}

\entryitemWithDescription{欧盟驻华大使：中国近期才就电动车加税与欧盟磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240708-4104797}{中国新能源汽车制造商比亚迪与意大利经销商合作伙伴Autotorino在米兰开设的门店，图片摄于今年3月20日。（路透社） （北京彭博电）欧盟驻中国大使称，欧盟数月来就中国电动汽车关税案尝试与中方接触，但中国近期才有所回应……}

\entryitemWithDescription{洞庭湖一线堤防溃口料7月9日中午前完成封堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076941}{洞庭湖一线堤防发生决堤险情后，抢险队伍7月7日进行封堵作业，满载块石、砂卵石等物料的卡车在溃口处投放。（新华社） （长沙综合讯）中国湖南省岳阳市华容县团洲垸洞庭湖决堤后，一线堤防正进行封堵合龙工作，官方预期溃口在星期二中午12时前完成封堵……}