\entryitemWithDescription{温伟中：特赦陈水扁的意义何在？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3627316}{台湾过去、现在和未来三位民进党籍总统，因为一个特赦陈水扁的传闻，成了台湾政坛连日来的热点话题。 此事揭露了台湾政治的复杂面，未来如何演变、说服人民，以确保司法正义，将是巨大挑战。 过去的总统，是2000年促成第一次政党轮替、2004年因``两颗子弹''事件逆转获连任，又因涉贪被判刑的陈水扁（73岁）……}

\entryitemWithDescription{和硕董事长童子贤提议引进芬兰新型核电厂 为赖清德新能源政策铺陈？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3630804}{台湾和硕董事长童子贤近日抛出让第二座和第三座核能发电厂延役，并引进芬兰OL3（奥尔基洛托核电厂三号机）新型核电厂的建议。有关想法不符合执政的民进党``非核家园''理念，但被解读成为候任总统赖清德的新能源政策作铺陈。 童子贤是民进党智库新境界基金会副董事长，今年元月中旬大选过后数日，赖清德当面询问童子贤组阁意愿，童子贤考量家人生活会受影响而婉拒。 因两人关系匪浅，童子贤上述主张引起政坛和产业界关注……}

\entryitemWithDescription{杭州西安取消限购 分析预计大多数城市在本月取消限购}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3630471}{中国两个特大城市杭州和西安5月9日双双宣布全面取消住房限购措施。图为中国房地产开发商万科在浙江杭州的在建住宅楼盘。（法新社） 中国楼市松绑节奏持续加快，两个特大城市杭州和西安星期四（5月9日）双双宣布全面取消住房限购措施。分析预计，中国绝大多数城市都将在本月取消限购，以提振持续疲弱的购房需求……}

\entryitemWithDescription{发表狼性职场言论惹争议 百度公关副总裁据报已离职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3630132}{中国互联网巨头百度公关副总裁璩静最近发布多条口吻辛辣的职场员工管理短视频，引发大量负面舆情。（互联网） （北京综合讯）中国互联网巨头百度公关副总裁璩静发布多条口吻辛辣的职场员工管理短视频，``我为什么要考虑员工的家庭，我又不是她婆婆''等言论引发大量负面舆情，导致百度市值蒸发逾9亿美元（12.2亿新元）。璩静凌晨在个人朋友圈发文道歉，并澄清视频不代表公司立场……}

\entryitemWithDescription{台总统就职典礼不到两周 美军舰航经台湾海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3628039}{这张由美国海军于5月8日拍摄的照片显示，伯克级导弹驱逐舰``哈尔西''号（USS Halsey）穿越台湾海峡。（法新社） （台北/北京综合讯）距离台湾总统就职典礼不到两周之际，美国军舰星期三（5月8日）航经台湾海峡，引发中国大陆不满。台湾国防部隔天通报，侦获23架次大陆军机和五艘军舰，其中八架次军机越过台海中线……}

\entryitemWithDescription{技术自给自足取得进展 华为最新手机搭载更多中国制造组件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3628747}{中国通讯设备巨头华为4月18日发布最新系列``Pura 70''智能手机。图为北京华为旗舰店的一名工作人员，当天向顾客展示华为Pura 70手机。（路透社） （深圳/上海路透电）中国科技巨头华为最新推出的高端手机，经拆解分析显示配备了更多中国供应商制造的组件。这表明中国科技企业被美国制裁数年，在技术自给自足方面正取得进展……}

\entryitemWithDescription{河南取消高考少数民族加分项目}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3628020}{（河南综合讯）2024年中国普通高等学校招生全国统一考试（高考）倒计时29天之际，河南省宣布取消少数民族加分。 综合河南教育广播和河南发布官微消息，河南省教育部门星期四（5月9日）公布，今年高考取消少数民族原先可加五分的项目；侨眷、港澳人士及其眷属考生加分由10分减为五分。 ``河南高考取消少数民族加分''的词条同日登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{陈婧：当``胖猫之死''占据热搜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3620158}{上周和朋友聚餐时，一个中国女生刷着手机，疑惑地发问。她向我们展示手机屏幕，高居热搜榜首的是``胖猫事件''。 接下来几天，微博热搜榜更被``胖猫''全面占据。从``胖猫姐姐发声''，到``胖猫聊天记录''，再到``胖猫前女友回应''\ldots\ldots 一时间铺天盖地。即便在点进热搜，了解了胖猫事件的来龙去脉后，也很难不为这起事件的超高热度感到费解……}

\entryitemWithDescription{黄循财：``小院高墙''院子不断变大将伤及世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3620225}{副总理兼财政部长黄循财警告，在美国对中国采取``小院高墙''的出口限制下，院子若不断变大而导致技术分岔，将给世界带来伤害，因此将经济工具用于实现地缘政治目的时，须慎重。 美国对中国的科技制裁和出口限制，引发全球科技体系一分为二的担忧。黄循财星期一（5月6日）在接受英国《经济学人》专访，被问到新加坡如何应对时说：``我们希望出口限制的出台会得到谨慎权衡，因为如果存在国家安全问题，这是可以理解的……}

\entryitemWithDescription{中国官员：数日内或公布与菲律宾达成仁爱礁管控``新模式''协议证据}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3620105}{中菲本周持续就是否达成仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）管控``新模式''展开舆论攻防。中国官员表示，北京可能在数日内公布与马尼拉达成协议的证据，即一段据说是今年初与菲律宾军方将领通话的录音。 受访学者研判，中菲之间应有达成仁爱礁管控新模式，但这并非两国官方正式协议，因此让菲律宾高层有底气加以否认……}

\entryitemWithDescription{台国防部：520前后秉持战备要求 严密关切对岸状况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3619818}{（台北综合讯）台湾候任总统赖清德还有不到两周即上任，台湾国防部副部长柏鸿辉称，会秉持战备要求严密关切对岸状况。 综合路透社、台湾军事新闻通讯社和《联合报》报道，柏鸿辉星期三（5月8日）说，台军在联合情监侦上都有所掌握，会严密关切对岸可能做出的破坏地区和平举动，并与理念相同国家共同呼吁维护地区和平与稳定……}

\entryitemWithDescription{港屠龙小队队长曾向捐款的台湾人索要军火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3619983}{（香港综合讯）香港反修例运动激进组织``屠龙小队''，涉嫌串谋在游行中设置炸弹案正在审讯中。据报，该组织队长、同时是控方证人的黄振强说，曾联络捐款的台湾人索要军火。 综合无线新闻网、文汇网、《英文虎报》等港媒报道，去年解散的香港民间人权阵线（民阵）在2019年12月10日举办国际人权日游行之前，香港警方在多个地区搜出手枪和子弹等武器……}

\entryitemWithDescription{福建舰完成首次海试 学者：动力系统合格，但还需检测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3619901}{中国海军福建舰星期三（5月8日）完成为期八天的首次海试。（新华社） 中国海军航空母舰``福建号''星期三下午完成历时八天的首次海试。中国军事专家认为，首次海试的顺利完成表明福建舰动力系统合格，这是中国造船业的一次飞跃。 福建舰是中国海军的第三艘航母，首次采用平直甲板与电磁弹射系统，满载排水量8万余吨，是中国海军迄今最大的作战舰艇……}

\entryitemWithDescription{驻立陶宛台湾代表处改名？台湾外交部：名称是双方共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3619531}{（维尔纽斯／台北综合讯）针对立陶宛总统瑙塞达提出改变驻立陶宛台湾代表处的名称，以便化解与北京之间紧张关系的说法，台湾外交部回应表示，尊重立陶宛总统大选期间该国国内各方意见的表达，并希望各界了解有关名称是双方的共识……}

\entryitemWithDescription{TikTok曝光字节跳动创始人张一鸣长住新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3619051}{（华盛顿 / 新加坡综合讯）居住在新加坡的中国亿万富豪再添一人，中国短视频应用TikTok和母公司字节跳动对美国政府发出的诉状曝光，字节跳动创始人张一鸣长住新加坡，同时保留中国公民身份。 据彭博社报道，字节跳动在挑战华盛顿TikTok``不卖就禁''法令的诉讼中指明，今年41岁的张一鸣是居住在新加坡的中国公民，他目前拥有TikTok母公司约21\%的股份，估值超过400亿美元（542亿新元）……}

\entryitemWithDescription{上诉庭批禁制令 《愿荣光归香港》成香港回归以来第一首禁歌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3618539}{香港反修例抗争者2020年5月13日在当地一家商场内聚集并高唱《愿荣光归香港》。（法新社档案照） （香港综合讯）香港上诉庭星期三（5月8日）裁定港府上诉得直，对反修例运动期间广为传唱的歌曲《愿荣光归香港》批出禁制令，使其成为香港九七回归以来第一首被法院裁定为禁歌的歌曲。 《愿荣光归香港》近年来在多场香港参与的国际或地区体育赛事上被主办方误播为香港``国歌''，引发港府强烈不满与批评……}

\entryitemWithDescription{中国或支持特斯拉测试``无人驾驶德士''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240508-3617865}{中国官媒称，中国政府或将先支持特斯拉``无人驾驶出租车''在中国国内进行测试和示范，但暂未完全批准其FSD在华全面落地。图为群众2023年9月4日在北京举办的中国国际服务贸易交易会上参观特斯拉汽车。（法新社） （上海综合讯）中国官媒称，特斯拉首席执行官马斯克访华期间提议，在中国测试无人驾驶德士（robotaxi）……}

\entryitemWithDescription{云南一医院发生持刀行凶案致两死21伤 中国网民高度关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3607408}{中国云南省镇雄县一所医院星期二（5月7日）发生持刀行凶案，造成两人死亡，21人受伤。警方说，落网嫌犯是当地村民。 新华社报道，云南省镇雄县公安局7日发布警情通报称，镇雄县城南医院当天早上11时37分许发生持刀行凶案，嫌犯是40岁的镇雄县泼机镇男村民，他在傍晚5时许于县内被捕。通报没有列明嫌犯的行凶动机……}

\entryitemWithDescription{中国官媒报道重现前防长魏凤和名字 分析：可能已安全着陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240507-3607740}{中国央视《新闻联播》星期一（5月6日）在报道全国人大常委会前副委员长乌云其木格遗体在北京火化的消息时，画面中出现写有中国前防长魏凤和名字（左二花圈下排）的花圈。（央视官网视频截图） 曾任解放军战略军种火箭军首任司令员的中国前防长魏凤和，本周中国官媒新闻报道重现他的名字。学者研判，这意味着魏凤和可能已安全着陆，不会因为过去10个月军队整肃风暴而受到重罚……}