\entryitemWithDescription{戴庆成：港股何时见曙光？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463691}{恒生指数在2024年的跌势似乎尚未停止，在1月22日进一步下跌2.3\%，是2022年10月以来首次低于15000点收市。图为摄于去年11月30日的香港夜景。（路透社） 冠病疫情结束后，香港人北上消费逐渐成为潮流。我过去一星期在香港出席数场饭局，发现大部分餐厅的生意都很冷清，最夸张的一次竟然有三分之二座位没有客人，餐馆的员工比食客还要多……}

\entryitemWithDescription{蓝营化解内斗 ``花莲王''态度逆转挺``韩江配''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463706}{花莲县立委傅崐萁（右一）星期一（1月22日）在国民党新科立委座谈会中，表态支持``韩江配''，并与国民党主席朱立伦（左二）、不分区立委韩国瑜（右二）和江启臣（左一）牵手，营造团结气势。（自由时报） 台湾在野的国民党星期一（1月22日）戏剧性化解内斗危机。一天前宣布选立法院领袖的``花莲王''傅崐萁，态度逆转力挺``韩江配''（韩国瑜与江启臣）选立法院正副院长……}

\entryitemWithDescription{``AI教父''访华展示对中国市场重视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463704}{黄仁勋近日在上海参加英伟达中国区年会时，罕见脱下他最标志的黑色皮衣，改穿传统的东北大花袄，手持二人转手帕，同员工齐跳秧歌舞。（互联网） 美国政府去年10月收紧对中国出售尖端半导体产品的限制后，晶片巨头英伟达（Nvidia）联合创办人兼总裁黄仁勋时隔四年再次访华，上周视察北京、上海、深圳的办公室，并与员工欢庆春节……}

\entryitemWithDescription{云南镇雄山体滑坡埋18户 八人遇难47人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463687}{中国云南省镇雄县凉水村1月22日发生山体滑坡。截至发稿，救援人员救出四名被困人员，找到八具遇难者遗体。（新华社） （北京／武汉综合讯）中国云南省昭通市镇雄县星期一（1月22日）发生山体滑坡，灾难造成18户房屋被掩埋，共47人失联，目前已致八人遇难。 综合中国央视新闻与《新京报》消息，镇雄县塘房镇凉水村星期一清晨六时许发生山体滑坡。当时不少村民还在睡梦中，瞬间被从天而降的泥石掩埋……}

\entryitemWithDescription{港警推出``护港漂''计划 防止在港大陆人士被骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463681}{为防止在港升学或工作的中国大陆居民被骗，香港警察推出``护港漂''计划，将防骗信息推广至线上港漂群体。（彭博社） （香港综合讯）香港警察为了防止在港升学或工作的中国大陆居民被骗，推出了``护港漂''计划，包括与网红合作，把防骗信息推广至线上港漂群体。 综合无线新闻、《星岛日报》、网媒``香港01''等港媒报道，过去一年不少从大陆赴港升学或工作的港漂，纷纷坠入电话或网上诈骗案……}

\entryitemWithDescription{台湾长荣航空机师不满薪资 酝酿春节期间罢工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463676}{一名工作人员在台北松山机场的长荣航空公司办公室外摆放农历新年的装饰品。（路透社） （台北综合讯）因不满公司调薪幅度，台湾长荣航空机师正酝酿罢工，最快可能在春节期间举行。 综合《联合报》与壹苹新闻网报道，桃园市机师职业工会去年12月下旬发动对长荣航空的罢工投票，星期一（1月22日）开票获压倒性通过，取得合法罢工权……}

\entryitemWithDescription{台湾中选会向TikTok举报 逾百部影片涉选举假讯息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463672}{台中选会通报，已向Tiktok举报105部涉及选举错假讯息的影片，目前已下架54则。图为摄于去年在12月22日台北街道上看手机的路人。（法新社） （台北综合讯）台湾中央选举委员会通报，已向短视频平台Tiktok举报逾100部涉及选举错假讯息的影片，目前半数已被Tiktok下架……}

\entryitemWithDescription{台积电一奈米厂传落户台湾中南部嘉义}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463670}{台积电据报将在台湾中南部嘉义设立一奈米先进制程的晶圆厂。（彭博社） （台北综合讯）台湾半导体巨头台积电，据报将在台湾中南部嘉义设立一奈米先进制程的晶圆厂。 《联合报》星期一（1月22日）引述消息人士透露，台积电已向主管嘉义科学园区的南科管理局提出100公顷的用地需求，其中40公顷设先进封装厂，而60公顷将作为一奈米晶圆厂的建厂用地……}

\entryitemWithDescription{新一轮寒潮来袭 中国南方地区迎来大范围降雪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463665}{受寒潮天气影响，中国多地迎来降温降雪，重庆市酉阳土家族苗族自治县桃花源景区星期一（1月22日）银装素裹。（新华社） （北京／上海综合讯）新一轮寒潮侵袭中国中东部地区，多地星期一（1月22日）遭遇断崖式降温，云南、江西、湖南等中国南方省份迎来大范围降雪……}

\entryitemWithDescription{大陆官媒：34种台湾农鱼产品或被取消ECFA关税优惠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463636}{（北京/台北综合讯）台湾民进党蝉联执政后，北京再次释放加大对台经贸施压的信号。中国大陆全国政协机关报刊文称，包括槟榔、带鱼等在内大陆给予台湾的34种零关税农鱼产品，都可能被取消关税优惠。 中国大陆商务部在台湾选举之前于1月9日发新闻稿说，正研究进一步采取中止ECFA早期收获农渔、机械、汽车零配件、纺织等产品关税减让等措施……}

\entryitemWithDescription{特稿：中美诠释《联大2758号决议》攻防 分析：若有台湾邦交国断交或再引用决议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463492}{台湾总统大选结束后，美国跨党派代表团成员、前国安顾问哈德利（左二）和前副国务卿斯坦柏格（左一），在美国在台协会（AIT）主席罗森伯格（右一）陪同下，星期一（1月15日）在台北的民进党中央党部与正副总统当选人赖清德（左三）和萧美琴（左四）会面。右二为AIT台北办事处处长孙晓雅……}

\entryitemWithDescription{刚果总统：正与中国商谈70亿美元融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463488}{刚果总统齐塞克迪（Felix Tshisekedi）1月20日在刚果金沙萨体育场举行的就职典礼上检阅护卫队，以及宣誓就任总统。（路透社） （金沙萨彭博电）刚果总统齐塞克迪（Felix Tshisekedi）说，中国和刚果正在讨论70亿美元（约93.86亿新元）的融资。这是重新谈判的矿产换基础设施协议的一部分。 刚果总统齐塞克迪星期六（1月20日）在第二任总统就职演说中发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{【视频】深圳东门``直播街'' 网红云集各显神通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463481}{25岁猫子（艺名）结束三个小时直播后，脱下假发和假睫毛，疲惫地坐在长凳上感叹：``如果不是为了生活，我也不想在这里抛头露面跳舞赚钱。'' 来自重庆市永川区的猫子是一名兼职网红主播。她在去年12月几乎每天下班后，都到深圳东门老街商业步行街（简称东门）进行户外直播，通过劲歌热舞在抖音上赚外快。 近一个多月来，中国各地网红蜂拥到东门驻扎，把这条不到200米的步行街变成``网红直播街''……}

\entryitemWithDescription{中国多地紧急部署校园消防安全工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463475}{河南独树镇砚山铺村英才学校的宿舍1月19日深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤。图为1月20日拍摄的独树镇砚山铺村英才学校。（中新社） （河南综合讯）河南南阳市一所学校宿舍星期五（1月19日）发生重大火灾事故后，中国多地紧急部署校园消防安全工作，排查与清除安全隐患。 新华社报道，河南独树镇砚山铺村英才学校的宿舍星期五深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤，遇难者均为小学三年级学生……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：实施一周年 香港高才通计划 要吸人才更要留人心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463152}{香港特区政府推出高才通计划至今一年，已有3万多名申请者获批来香港定居。图为中环闹市行人如梭。（中通社） 香港近年出现人才荒，官方在2022年底推出高端人才通行证计划（简称高才通），锐意抢夺各地人才，至今刚好满一周年。不过，这项计划能否成功吸引人才长期留在香港发展，并提高香港竞争力，社会各界众说纷纭……}

\entryitemWithDescription{河南一学校宿舍着火13人身亡 初步怀疑是电暖器导致起火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463385}{河南南阳市方城县独树镇砚山铺村英才学校的宿舍发生火灾后，宿舍窗口的防护栏和外墙被熏黑。（新华社） （北京综合讯）河南南阳市方城县一所学校的宿舍深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤，他们都是9岁至10岁、就读小学三年级的男生……}

\entryitemWithDescription{前谷歌华人工程师涉嫌殴打妻子致死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463362}{前谷歌工程师陈立人（右）涉嫌将妻子于轩一（左）殴打致死。（互联网） （洛斯阿尔托综合讯）一起涉及前谷歌华人工程师夫妇的命案近日在中国互联网持续引发讨论。美媒最新消息说，涉嫌殴打妻子致死的陈姓男子已被捕，但目前正在医院接受治疗，聆讯将于下周进行……}

\entryitemWithDescription{中美金融工作组第三次会议在京举行 双方同意继续保持沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463345}{（北京综合讯）中美去年成立的金融工作组在北京举行为期两天的会议，双方就一系列国际金融问题进行沟通，双方同意继续保持定期会晤。 美国财政部星期五（1月19日）发布的声明称，此次会议是中美金融工作组成立以来首次在中国进行会谈，会议讨论了金融稳定和资本市场问题、国际金融机构、可持续金融、跨境支付和数据，以及反洗钱和反恐怖融资等议题。美国官员在会谈中也坦率地提出存在分歧的领域……}

\entryitemWithDescription{美国国会新规禁五角大楼向六家中企采购电池}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463342}{（华盛顿彭博电）美国国会禁止国防部采购中国最大制造商生产的电池，试图进一步令五角大楼的供应链与中国脱钩。 这项规定是12月22日通过的最新国防授权法的一部分，美国防部将从2027年10月起禁止从宁德时代、比亚迪和其他四家中国公司采购电池。 美国企业的商业采购将不受有关措施影响，例如福特汽车采用宁德时代授权的技术，在密歇根州生产电动汽车电池；特斯拉的部分电池也来自比亚迪……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``小草''的同温层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463235}{上星期六（1月13日）台湾总统选举开票前，年近40岁的计程车（德士）司机表明把票投给民众党总统候选人柯文哲。他表示，八年前他在四个观光景点开的商店，因蔡英文政府和中国大陆关系紧张，陆客不来了，过去赚的钱赔光不说，还负债累累，沦落到开计程车偿债。他加重语气一字一字吐出``民进党的恩情，我永世难忘''的反讽之言。 这位司机的想法很单纯，民进党做不好，就换人做做看……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：韩国瑜出招 左右新政局？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463238}{台湾蓝营人气王、国民党候任立委韩国瑜星期四（1月18日）宣布与同党立委江启臣搭档，竞选立法院正副院长。据国民党内部人士称，韩国瑜这个安排大家事前都不知道，韩江两人保密到家。但另一方面，韩国瑜出手时机精准，既防蓝内乱，也为蓝白合留下空间，这一手二鸟的一招，预示了``潜在立法院院长''韩国瑜的政治能量……}