\entryitemWithDescription{戴庆成：港人对车公诞签文解读不一的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467684}{香港是国际大都市，但仍然保留着许多传统的文化和习俗。例如刚刚过去的龙年大年初二（2月11日），也是香港的车公诞。新界乡议局主席刘业强在这一天就按照传统习俗，到位于新界大围的车公庙为香港新一年的运程求签。 在东亚民间，求签是一种流行的占卜行为。信徒求签后得到相应的签文，被视为神佛给予的``答案''。由于签文经常以诗歌形式表达，文句简洁，不同人对签文背后的寓意各有不同的解读……}

\entryitemWithDescription{大连男子春节前跨省至内蒙景区弃父被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467706}{（内蒙古综合讯）春节合家团聚之际，中国辽宁省大连市一名男子被指跨省将自己年迈的父亲遗弃在内蒙古一个寒冷观景台上，导致老人双脚严重冻伤，而被警方刑事拘留。 内蒙古自治区呼伦贝尔市陈巴尔虎旗公安局日前通报，除夕夜（2月9日）侦破一起遗弃案件。嫌犯吕某某1月29日带父亲从大连市乘火车到达海拉尔区，1月31日将父亲遗弃在莫日格勒河景区一个观景台上后离开……}

\entryitemWithDescription{崔天凯：中国终将实现统一 但不会掉进战争陷阱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467700}{（华盛顿综合讯）中国前驻美国大使崔天凯指出，中国终将实现统一，但会以最符合全中国利益，包括海峡两岸中国人利益的方式实现。 崔天凯1月底在美国智库亚洲协会政策研究所举办的``亚洲焦点：2024''研讨会上提及，``最近举行的台湾选举是中国的一个地方选举……}

\entryitemWithDescription{春节燃放烟花爆竹 中国多地发布重度污染空气预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467691}{（北京综合讯）中国上海、苏州、杭州、长沙等地在春节期间发布重度污染空气预警，官方指空气质量下降受到烟花爆竹燃放的影响。 中国中央气象台星期一（2月12日）发布预警称，华北中南部、黄淮、江淮、江汉等地2月12日至15日有轻至中度霾，局部地区有重度霾。 上海市生态环境局同日发文指，受烟花爆竹燃放影响，上海局部区域2月13日至14日短时有重度及以上污染，首要污染物为PM2.5和PM10……}

\entryitemWithDescription{新政实施三天 上海浦东机场口岸逾1万人免签往来新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467682}{数据显示中国和新加坡实施免签新政三天，上海浦东机场口岸逾1万人出入境。图为大批旅客2月9日在上海浦东国际机场排队办理登机手续。（路透社） （上海综合讯）上海机场边防检查站统计数据显示，中国和新加坡实施免签新政三天，上海浦东机场口岸逾1万人出入境……}

\entryitemWithDescription{小米致函印度政府 对严格审查提关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467673}{中国科技产品巨头小米据报致函印度政府，就该国对中国企业的严格审查提出关切。图为印度孟买一家商店外印有小米的标志。（路透社） 中国与印度的科技制造业竞争持续加剧，中国科技产品巨头小米据报致函印度政府，就该国对中国企业的严格审查提出关切，中国外交部则呼吁新德里``提供公平、公正、透明和非歧视的营商环境''。 路透社星期天（2月11日）引述知情人士报道上述消息……}

\entryitemWithDescription{上海``私募股神''坠楼离世 年仅34岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467652}{上海天理资产管理公司的创始人曹欣坠楼的消息，在投资圈引发关注。（互联网） （上海综合讯）上海天理资产管理公司的创始人曹欣坠楼的消息在投资圈引发关注，有人猜测他的坠楼与中国大陆股市连续下跌有关。中国媒体后报道证实，曹欣已在1月31日因``心理健康''因素离世。 除夕当天（2月9日），一张微信截图在投资圈内流传。截图显示，上海一私募量化基金管理人跳楼去世……}

\entryitemWithDescription{中国``上香青年''带旺北京雍和宫大街}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467650}{北京雍和宫大街上的商铺抓住上香许愿、手串等``雍和宫流量密码''，在火爆的``上香''经济中分得一杯羹。（孟丹丹摄） 北京岁末的一个工作日，早上9时不到，位于二环边上的雍和宫大街已是人来人往。20岁出头的年轻人成群结队地从地铁站蜂拥而出，径直奔向雍和宫，汇入祈福上香或者法物流通处前长长的人龙……}

\entryitemWithDescription{香港至少将装2000部闭路电视 或引入人脸识别技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467648}{香港警务处处长萧泽颐2月11日说，香港将于3月开始安装615部闭路电视，预计年底前完成安装2000部。图为香港尖沙咀海滨花园一带的闭路电视。（彭博社） （香港综合讯）香港特区政府计划今年分阶段安装2000部闭路电视，也考虑未来进一步增加，并增设人脸识别技术。警方强调，民众不必担忧隐私问题……}

\entryitemWithDescription{【视频】哈尔滨花式``宠客''旅游爆红 专家：冰城对市场经济规律变得更敏锐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467635}{``冬天在这里走路，我从来没有这么踏实过。'' 走在黑龙江省会哈尔滨市中央大街地下通道的阶梯上，不时会听到当地人一边指着脚下的地毯，一边和身旁友人窃窃私语，感叹政府对游客的``宠溺''已达到前所未有的程度。 来自黑龙江省大庆市、常年在哈尔滨生活的张女士（26岁）是其中一人。她向《联合早报》解释，阶梯是石板地砖制成，每到冬天下雪时会变得很滑，常有人摔倒……}

\entryitemWithDescription{于泽远：梅西在中国``没戏''了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467506}{阿根廷著名球星梅西在香港引发的事件仍在发酵。2月9日大年三十，杭州市体育局宣布，鉴于众所周知的原因，阿根廷国家队的中国行取消。2月10日大年初一，北京足协宣称，目前没有举行梅西的参加相关比赛的计划。 今年1月，阿根廷国家队宣布将在3月于北京和杭州两地进行两场热身赛，这将是球队备战2024年美洲杯的重要比赛。如今，这两场赛事的计划基本泡汤了……}

\entryitemWithDescription{港台求签求运势 分别得中签和下签}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467553}{香港沙田车公庙大年初二按传统为香港新年运程求签，今年继续求得中签。（香港中通社） （香港／台北综合讯）香港沙田车公庙大年初二按传统为香港新年运程求签，今年继续求得中签。解签师傅称，香港整体``麻麻地（很普通）''，港府应聚焦处理民生问题。 据香港01、Now新闻台等报道，香港新界乡议局主席刘业强星期天（2月11日），也就是大年初二车公诞，按传统为香港求签祈福，今年抽到第15号中签……}

\entryitemWithDescription{此龙非彼龙 中国开始使用``Loong''而非``Dragon''作英译}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467552}{``龙''在英语中应该是``Loong''还是``Dragon''，成了中国农历新年期间的热门话题。图为位于德国柏林的圣乔治屠龙雕像。圣乔治屠龙是一则欧洲神话故事。传说中欧洲一城堡堡主的女儿美丽善良，恶龙威逼堡主将其女儿作为祭品献给它，就在恶龙准备接收祭品时，上帝的骑士圣乔治以主之名突然出现，经过激烈搏斗终将恶龙铲除，同时一地的龙血渐渐形成一个十字形……}

\entryitemWithDescription{重庆委任无公安政法背景``刀把子''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467546}{53岁张安疆出任重庆市公安局长，是重庆直辖近27年来首位没有公安政法背景的山城``刀把子''。（互联网） 重庆警界高层迎来人事调整，在重庆八名副市长中排名第七的张安疆，接替已在警界服务近40年的胡明朗，平调履新市公安局长，成为重庆直辖近27年来首位没有公安政法背景的山城``刀把子''。 分析人士指出，重庆高层任命拥有多年经济科创发展经验的张安疆掌舵公安局，是比较特殊的人事安排……}

\entryitemWithDescription{中国多家银行落实房地产白名单项目融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467545}{（北京综合讯）中国金融监管总局要求对房地产项目合理融资需求做到``应满尽满''后，中国多家商业银行表示已提供一批新增融资。 中国农业银行星期日（2月11日）在微信发布消息称，截至目前，农业银行已累计对接协调机制项目2700余个；自1月26日金融监管总局专题会议以来，新审批项目超过10个，审批贷款近50亿元（人民币，下同，约9.4亿新元）……}

\entryitemWithDescription{台湾夜市疫后复苏 人潮不逊疫前荣景}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467538}{台北松山车站旁的饶河街观光夜市，大年初一（2月10日）照常营业，热闹的人潮对比疫情期间的冷清，有天壤之别。（温伟中摄） 台湾夜市疫后复苏，摊商熬过三年疫情和陆客绝迹的困境，如今更凭着三年困难时期里练成的更环保、整洁与数码化``内功''，吸引大量饕客回流，人潮不逊疫前荣景。 台湾夜市小吃汇聚了大江南北、原住民和国际美食，既是台湾庶民经济的代表，也吸引了各方观光客……}

\entryitemWithDescription{解放军作战部队首次亮相春晚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467513}{解放军作战部队首次亮相中国央视春晚。（视频截取） （北京综合讯）中国央视除夕夜（2月9日）播出的春晚节目中，解放军66477装甲部队带枪上场演出，这也是中国作战部队首次亮相春晚。 综合星岛日报、环球网和美国之音报道，在名为《决胜》的节目中，解放军官兵头戴钢盔、身穿迷彩服、手持长枪，一面演唱军歌，一面变换不同队列……}

\entryitemWithDescription{中国证监会除夕发公告处理百余名从业人员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467502}{中国证监会星期五公布，集中查办多名从业人员买卖股票等违法违规行为。 （路透社） （北京综合讯）中国资本市场低迷之际，监管部门正加紧对资本市场的各个方面参与者进行更为严格的监管。中国证监会星期五（2月9日）在网站发文公布，集中查办多名从业人员买卖股票等违法违规行为。 据证监会发文，此次惩处涉及四大类……}

\entryitemWithDescription{蔡壁如不回民众党中央 指柯文哲不会用人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467495}{民众党前立委蔡壁如证实，将到国民党主政的台中市担任市政顾问。（自由时报资料照） （台北综合讯）追随民众党主席柯文哲多年的前立委蔡壁如证实，将到国民党主政的台中市担任市政顾问，接任民众党党中央委员职务。蔡壁如此前接受台媒采访时指，柯文哲不会用人，再下去民众党恐会泡沫化。 综合联合报、风传媒、菱传媒等台湾媒体报道，蔡壁如2月8日证实，15日将到台中市政府担任有给职顾问……}

\entryitemWithDescription{农家乐去年掀倒闭潮 春节再遇冷？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467492}{农家乐是2000年后中国兴起的旅游产业，主打以农家菜为主的餐饮服务，一些业者也结合民俗、垂钓等休闲项目。图为1月11日旅客在苏州一家农家乐饭店用餐，该农家乐是目前经营情况较良好的业者之一。（新华社） 去年``五一''假期开始，在北京怀柔经营农家乐的李祥（化名，40岁）发现客流量明显下滑。直至今年春节，农家乐的生意仍不见好转，以往春节满座的好景不再，今年的预约量只有往年的四分之三……}

\entryitemWithDescription{台政府停招赴陆旅行团 被批跳票和转移焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467308}{台湾政府下令业者停止招揽赴中国大陆旅行团，最大在野党国民党指控，政府选前承诺却转眼跳票，质疑是要转移猪肉片验出瘦肉精的食安焦点，却牺牲旅游业者和消费者的利益。 2020年初冠病疫情爆发后，台湾就禁止旅行社组团赴陆旅游至今。去年11月，交通部长王国材宣布今年3月1日起将解除``禁团令''，开放组团赴陆旅游，被视为民进党政府的选举承诺……}

\entryitemWithDescription{数千名在华朝鲜劳工据报出现骚乱 抗议拖欠薪资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240208-1467282}{（首尔 / 北京综合讯）韩国情报部门透露，海外朝鲜劳工面临的艰苦环境引发了纠纷与事故，有研究人员说，与朝鲜军方有关的贸易公司在中国的工人爆发了罕见的示威和骚乱。 路透社星期四（2月8日）引述两名与韩国政府有关的研究人员------其中一人为朝鲜前外交官------报道，多达3000名朝鲜在华工人因无法忍受长期拖欠工资和冠病疫情封锁，上个月在中国展开了抗议活动……}