\entryitemWithDescription{于泽远：这个五一假期不寻常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240506-3585058}{刚刚过去的中国五一假期（5月1日至5日）很不寻常，既见证了中国科技的新进展，也发生了造成重大人员伤亡的高速公路塌方事故。 4月30日，搭载三名航天员的神舟十七号飞船顺利返回；5月1日，中国第三艘航母福建舰开始海试；5月3日，嫦娥六号探测器发射成功。中国舆论用``喜事连连''夸赞这一连串重大行动。 神舟十七号返回地面，标志着中国航天员完成空间站交接已成常态……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯或通过哈萨克斯坦 每年向中国输送天然气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586250}{（莫斯科综合讯）俄罗斯计划每年通过哈萨克斯坦，向中国输送约350亿立方米的天然气。这条未来天然气管道，可能帮助俄罗斯增加对亚洲的天然气销售。 俄罗斯塔斯社星期六（5月4日）引述哈萨克斯坦驻俄大使阿巴耶夫（Dauren Abayev）的消息报道，该条天然气管道的路线图已获签署，哈萨克斯坦希望最大限度利用其``过境潜力''，每年向中国供应350亿立方米天然气……}

\entryitemWithDescription{梅大高速塌陷后官方加强防灾排查 网民吁查是否存在豆腐渣工程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586055}{广东梅州市梅大高速茶阳路段5月1日发生塌方，造成至少23辆汽车陷落、48人遇难。图为5月2日拍摄的事故现场。（新华社） 中国广东梅大高速公路塌陷事故发生后，当地管理部门要求迅速开展地质灾害风险隐患大排查，网民则呼吁防范天灾的同时彻查是否存在豆腐渣工程、监管和应急工作不到位等``人祸''……}

\entryitemWithDescription{中国国务院督办河南大学礼堂火灾事故调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586094}{河南大学明伦校区大礼堂于5月2日晚上11时20分许发生火情，几乎被熊熊大火吞噬。（互联网） （河南综合讯）中国河南大学一座属于重点文物保护建筑物的大礼堂，因失火遭严重损毁后，中国政府决定督办火灾事故调查工作……}

\entryitemWithDescription{中国原外交部部长助理徐飞洪 据报出任中国驻印度大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3586001}{印度媒体引述消息人士报道，今年60岁的中国外交部部长助理徐飞洪将出任中国驻印度大使。（互联网） （新德里综合讯）中国外交部部长助理徐飞洪据报将出任中国驻印度大使，填补这个悬空近18个月的职位。 《印度斯坦时报》星期四（5月2日）引述消息人士报道，徐飞洪可能会在印度6月大选前就任，最早可能在本月中旬履新。 报道称，中印双方均未就此事作出任何正式声明……}

\entryitemWithDescription{中国四条热门高铁线路6月中涨价20％ 近年涨幅最大一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3585719}{图为中国``五一''假期首日，旅客在北京南站乘坐高铁列车。（~中新社） （上海综合讯）中国四条热门高铁线路宣布6月中旬同步涨价，涨幅近20％，是中国高速铁路近年涨幅最大一次。官方称本轮调价旨在全面提升客运服务质量，网民则质疑涨价步子可能迈得太大，出行成本会大大提高……}

\entryitemWithDescription{韩中日领导人峰会进入最终协调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3585548}{（首尔综合讯）韩国、中国和日本三国领导人会议，很有可能于本月26日至27日在首尔举行。目前三国官员正在进行最后沟通协调，可能在不久后公布日程安排。 据韩联社报道，韩国外交部星期六（5月4日）公布，韩国总统尹锡悦、中国总理李强、日本首相岸田文雄可能会出席此次会议。 韩国外交部一名官员称，韩中日三国决定选择互相方便的时间尽早举行峰会……}

\entryitemWithDescription{特稿：化繁为简 中国年轻人流行``三无''婚礼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3491610}{冯琳芮（右）和另一半5月2日在老家辽宁省鞍山市举办简约婚礼，省去了堵门、接亲、闹洞房等传统婚礼的仪式。（受访者提供） 没有接亲仪式，也没有伴娘伴郎，更没有豪华的迎亲车队，经过与父母反复商量，北京白领冯琳芮（28岁）利用``五一''小长假，在她的老家中国东北辽宁省鞍山市，举办了一场``三无''婚礼……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：深中通道通车在即 激活大湾区新引擎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240505-3550851}{横跨珠江三角洲的深中通道全长24公里，是目前全球最具挑战性的跨海工程之一，其中桥梁部分长约17.1公里，海底隧道长约6.8公里。（互联网） 连接深圳和中山的深中通道预计下个月通车。这项超级工程对粤港澳大湾区的互联互通起到什么作用？它将如何推动大湾区一体化发展，又会为多年经济下行、产业升级转型困难的中山市提供什么机遇？ 深圳外贸商人区元甲每周都会开车到中山和供应商见面，每次一来一回至少要花四个小时……}

\entryitemWithDescription{南方多地强降雨持续 香港发今年首个红色暴雨信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577840}{红色暴雨下，香港将军澳有停车场一度淹水，市民涉水而行。（中新社） （香港综合讯）香港星期六（5月4日）发出今年首个红色暴雨警告信号，暴雨导致部分地区淹水，道路关闭，公共交通中断。 综合彭博社、明报和星岛日报网报道，上午8时55分发出的红色暴雨警告信号是香港第二高级别的暴雨警告信号，意味着录得雨量超过50毫米，将军澳和西贡雨量更超过200毫米……}

\entryitemWithDescription{中国人在柬埔寨西港街头互殴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577563}{网传照片显示，柬埔寨西港街头发生斗殴后，有人被送上救护车。（互联网） （西哈努克综合讯）柬埔寨西港街头星期四（5月2日）发生一起中国人群殴事件，导致一名男子身亡，多人受伤。 综合《柬中时报》《柬华日报》报道，西哈努克省警方通报，事发当天凌晨3时左右，一群中国人在当地4号分区一家名为``Oscar''的赌场前对峙，随即发生群殴，其中一名男子被砍重伤不治，另有多人受伤……}

\entryitemWithDescription{美国前大使：特朗普若再次入主白宫将继续挺台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577712}{美国前总统特朗普执政时任命的一名美国大使说，特朗普如果再次入主白宫，相信将再次支持台湾。图为特朗普今年4月在宾夕法尼亚州一场集会上向支持者致意。（路透社） （台北路透电）美国前总统特朗普执政时任命的一名美国大使说，特朗普如果再次入主白宫，相信将再次支持台湾。 在特朗普2017年至2021年的执政期间，台湾在多方面包括军售获得了华盛顿强有力的支持，这种支持一直延续到了现任总统拜登任内……}

\entryitemWithDescription{赖清德鼓励新内阁：民进党立法院没过半不是问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577316}{台湾候任总统赖清德就职前勉励新内阁成员倾听民意，并称相信民进党立法院没过半不是问题。（自由时报） （台北综合讯）台湾候任总统赖清德5月20日将正式就职。他在就职前勉励新内阁成员倾听民意，称若每项政策都切合民心，当民意成为后盾，相信民进党在立法院没过半就不再是问题了……}

\entryitemWithDescription{极氪汽车拟赴美上市筹资逾3亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3577492}{吉利旗下高端电动车极氪汽车拟赴美上市。上周举行的北京车展上，参观者观看极氪汽车发布的新款极氪MIX车型。 （新华社） （纽约综合讯）吉利旗下高端电动车极氪汽车拟赴美上市，首次公开募股（IPO）金额超3.6亿美元（4.96亿新元）。 据彭博社报道，极氪汽车星期五（5月3日）当地时间向美国证券交易委员会提交了更新后的招股书，计划以``ZK''为股票代码在纽交所挂牌上市……}

\entryitemWithDescription{欧盟或在今年暑假前对中国电动车开征反补贴税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3576726}{欧盟贸易官员说，针对中国电动车的反补贴调查，可能在暑假前就会采取下一步措施。图为中国电动车品牌理想位于江苏常州工厂的生产线。（法新社） （布鲁塞尔综合讯）欧盟贸易官员说，针对中国电动车的反补贴调查正向前推进，欧盟可能在暑假前就会采取下一步措施，即宣布对中国电动车加征临时关税……}

\entryitemWithDescription{郭文贵首席助理承认参与诈骗计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3576092}{郭文贵首席助理王雁平在受审三周前承认参与诈骗。图为郭文贵2017年在纽约受访。（路透社） （纽约综合讯）中国商人郭文贵首席助理王雁平（Yvette Wang）在美国认罪，承认与郭文贵合谋诈骗超过10亿美元（13.3亿新元）。 据路透社报道，美国联邦检察官星期五（5月3日）发表声明说，王雁平对一项串谋从事电汇欺诈的指控和一项串谋从事洗钱的指控承认有罪……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：小野接掌台湾文化部 协助赖清德洗涤人心？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3557503}{新闻人间：小野接掌台湾文化部 协助赖清德洗涤人心？ 本名李远的72岁作家小野，5月20日将出任台湾文化部长。这位跨领域的多元创作人，能否坚持文化人的自主性，还是终究会成为建设台独意识的另一推手？ 小野被形容为``朴实温柔有温度的文化人''、慈祥的阿公，出过100多本书、包括童书绘本……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台湾``繁花''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240504-3569155}{上个月和同学餐叙，她聊起孩子从美国念完硕士回台，在台北市买了一间1700多万元（新台币，下同，约75万新元）的小套房，每个月得还将近6万元房贷，薪水所剩无几，感慨年轻人想在大台北地区买房几近天方夜谭……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号奔月将实现人类首次月球背面采样}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568154}{中国民众星期五（5月3日）冒雨观看嫦娥六号探测器由长征五号遥八运载火箭在中国文昌航天发射场发射。（中新社） 搭载嫦娥六号探测器的长征五号遥八运载火箭， 星期五（5月3日）在中国文昌航天发射场顺利发射，准确进入地月转移轨道。（新华社） （文昌综合讯）肩负中国探月工程第四期任务的``嫦娥六号''探测器，星期五开启奔月征途，争取实现人类首次在月球背面采样返回之旅……}

\entryitemWithDescription{《华尔街日报》将亚洲总部从香港迁至新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3568299}{（香港讯）美国媒体《华尔街日报》将亚洲总部从香港迁至新加坡，该报的亚洲运作重心也由香港转移至新加坡。 据法新社报道，《华尔街日报》总编辑塔克（Emma Tucker）星期四（5月2日）在一封内部通知中说，``一如我们报道的许多公司一样''，《华尔街日报》会把亚洲运作重心由香港转移至新加坡。 塔克说，该报将在新加坡成立一个新的商业、金融和经济小组，报道中国股市、房地产、电动车等新闻……}

\entryitemWithDescription{台湾禁民众任大陆党政军职务 范围扩大至孔子学院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3566660}{专家分析，台湾官方将禁止民众担任中国大陆党政军职务范围，扩大至普遍设置于海外的孔子学院，透露出台湾的两岸法规规范范围，不再限于两岸之间。图为比利时列日孔子学院4月举行演出活动。（中新社） 台湾政府星期四（5月2日）公告，禁止台湾民众担任中国大陆党政军职务范围，扩大至大陆海峡两岸关系协会（简称海协会）和孔子学院等机构……}