\entryitemWithDescription{唐奖得主批台能源政策缺明确长期策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420051}{经济学家萨克斯（Jeffrey D. Sachs）教授（左）星期二（8月1日）从中央研究院院士刘兆汉手中，接受台湾唐奖``永续发展奖''和奖金。（唐奖提供） 台湾唐奖``永续发展奖''得主、经济学家萨克斯（Jeffrey D. Sachs）教授说，台湾能源政策缺乏明确的长期策略、放弃核电不明智，能源占比目标有如``即兴创作''……}

\entryitemWithDescription{中国男足国家队原主教练李铁被公诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420041}{去年11月被查的中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌受贿案，已被移送检察机关审查起诉。（互联网） 中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌受贿案的调查工作已完成，他已被移送检察机关审查起诉。 据央视新闻报道，李铁涉嫌受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿案，分别由湖北省赤壁市监察委员会、赤壁市公安局调查、侦查终结，移送检察机关审查起诉……}

\entryitemWithDescription{2000多年前 汉文帝霸陵用大熊猫陪葬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420038}{汉文帝霸陵殉葬坑发现2000多年前的大熊猫骨骼。（视频截图） 中国考古工作者在汉文帝霸陵附近的外藏坑，发现了一具完整的大熊猫骨骼。这件罕见陪葬品估算``封存''了2000多年。 陕西省考古研究所研究员胡松梅在7月29日播出的中国纪录片《中国·考古》第三集中指出，这具大熊猫骨骼完整，头向帝陵，尾向西边，应该是秦岭北坡的大熊猫，``墓里面还是首次发现……}

\entryitemWithDescription{侯友宜访日：只有台海安定台湾安全 日本才能安心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420037}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜，星期三（8月2日）结束访问日本返台。此行他向日本政界友人及日媒表达会努力让台湾避免战争，也会持续强化国防军备，促成两岸对话，强调``只有台海安定，台湾安全，日本才能安心''。 受访学者认为，日本不希望台湾和中国大陆靠太近，但也不愿两岸关系紧张……}

\entryitemWithDescription{【图集】河北涿州汛情严重 部分居民上网求助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420029}{这张7月31日发布的视频截图显示，北京大兴国际机场也遭遇洪灾，停机坪淹水，客机似乎停留在一片汪洋中。（路透社） 京津冀地区洪灾持续，北京宣布本次降雨为140年来最大，河北省涿州市汛情严峻，全市受灾人数超过13万人，星期三（8月2日）全域停水、部分停电，救援和民生物资告急，官方呼吁民众捐赠照明设备、净水等物资……}

\entryitemWithDescription{外国法律团体批评通缉民主派人士 港府依国安法强烈反驳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420027}{香港特区政府通缉八名身在海外的民主派人士，连月来遭多个外国法律团体关注和批评。港府回应时表示强烈反对，指八人涉嫌窜逃外地后继续实施《香港国安法》下的罪行，香港警方有责任依法将他们缉捕归案。 港府周二（8月1日）发表声明表示，危害国家安全是严重的罪行，没有国家会对这些行为和活动袖手旁观。有关组织对《香港国安法》的偏颇言论，显示他们对《香港国安法》的认知极其狭隘……}

\entryitemWithDescription{赖清德过境美国不会到华盛顿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420010}{台湾副总统赖清德将在出访巴拉圭时，来回分别过境美国纽约和旧金山，但不会进入首都华盛顿特区。图为赖清德7月16日在民进党全代会上发言。（路透社） 台湾副总统赖清德8月12日以总统府特使身份率团出访巴拉圭，出席巴拉圭新任总统就职典礼，来回分别过境美国纽约和旧金山，但不会进入首都华盛顿特区（华府）。 台湾总统府星期三（8月2日）开记者会宣布赖清德的出访规划……}

\entryitemWithDescription{几名军官涉嫌向对岸泄密 台誓加强反间谍工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1419973}{台湾总统府证实，有台军军官因涉嫌为中国大陆从事间谍活动被捕，台国防部誓言要强化反情报教育。图为新北市一名军人。（路透社） 台湾媒体爆料有几名现役和前任军官涉嫌为中国大陆从事间谍活动，台湾总统府证实国防部与国安单位已掌握具体违法事证，要求司法机关依法侦办，国防部誓言要强化反情报教育……}

\entryitemWithDescription{中国限制未成年人使用移动智能终端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1419962}{中国国家网信办出台新规定，限制未成年人的上网时间，全面升级青少年模式为未成年人模式，进一步收紧对未成年人使用网络的管理。 据``网信中国''微信公众号星期三（8月2日）消息，中国国家网信办发布《移动互联网未成年人模式建设指南（征求意见稿）》为新规定公开征求意见。 此前，中国国家网信办在2019年试点推广``青少年模式''，以规范未成年人网络浏览行为……}

\entryitemWithDescription{中国出台促民营经济发展28条措施 分析：民企持观望态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419692}{中国推出28条措施促进民营经济发展，包括扩大民营企业信用贷款规模、支持民营企业参与重大科技项目等。图为中国金融中心上海的黄浦区外滩。（法新社） 中国国家发展改革委等16部门与机构推出28条措施促进民营经济发展，包括扩大民营企业信用贷款规模、支持民营企业参与重大科技项目，强调要根据民企需求，解决突出问题，力求在近期内见效……}

\entryitemWithDescription{京冀连日强降雨 至少20人死亡近60万人受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419686}{持续强降雨造成北京房山区大石河上的一座桥梁断裂。图为当地居民星期二（8月1日）在断桥边观看大石河面上的滚滚洪流。（法新社） （北京/河北综合讯）中国北京市、河北省遭遇连日强降雨，已造成至少20人死亡、19人失去联络，淹水、停水停电、交通中断使近60万人受灾。 综合新华社、《新京报》等媒体报道，受台风``杜苏芮''影响，北京、天津、河北等地自上星期六（7月29日）以来连续强降水……}

\entryitemWithDescription{香港18至20岁登记选民两年跌七成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419677}{北京两年前修改香港选举制度后，港人对选举的兴趣大减。图为香港一块公告板里展示的九龙城议员海报。（法新社） 北京两年前修改香港选举制度后，港人对选举的兴趣大减，今年地区直选登记选民人数连续两年下跌，仅432万人，跌幅主要来自年轻群体。 有受访学者相信，香港社会正逐渐去激进化，未来选民人数可能还会减少。将于今年12月举行的新一届区议会选举，投票率预计比往届低……}

\entryitemWithDescription{杭州动物园``类人''马来熊爆火 园方否认是人类扮演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419668}{浙江杭州动物园一只马来熊因站起来酷似人类，被怀疑是人类扮演。（互联网） 中国浙江省杭州市动物园一只马来熊，因站起来``人里人气''，过去几天在网络爆红，也被质疑是人类扮演。动物园否认了这一说法，并称确实是真熊，好奇的游客们蜂拥而至……}

\entryitemWithDescription{中国国安部呼吁动员全社会反间防谍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419662}{中国国家安全部发文，鼓励全社会动员参与反间谍工作，并对举报间谍行为予以表彰和奖励。 中国国安部官方微信号星期一（7月31日）启用后，星期二（8月1日）发布首篇文章，并作出上述呼吁。 文章写道，当前中国反间谍斗争形势严峻复杂，国家安全机关必须认真贯彻落实《反间谍法》，筑牢反间防谍的国家安全人民防线，形成人民群众参与反间谍工作的常态化机制……}

\entryitemWithDescription{意大利防长：加入``一带一路''的决定``草率和糟透'' 中国外交部：进一步挖掘合作潜力符合双方利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419645}{意大利国防部长克罗塞托接受意大利媒体采访时说，意大利加入``一带一路''倡议是``草率和糟透''的决定。（法新社档案照） 被视为``一带一路''示范性项目的中巴经济走廊庆祝启动10周年之际，意大利防长却质疑当初加入``一带一路''倡议的决定``草率和糟透''，并再次释出退出的信号，中国则回应称进一步挖掘``一带一路''合作潜力符合双方利益……}

\entryitemWithDescription{中国对部分无人机及零部件实施出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419621}{中国9月1日起将对部分无人机以及无人机所配备的特定零部件实施出口管制。图为一款大疆无人机。（路透社档案照） （北京综合讯）中国从9月1日起，对部分无人机以及无人机所配备的特定零部件实施出口管制。 新华社报道，中国商务部、海关总署、国家国防科工局、中央军委装备发展部星期一（7月31日）联合发布关于无人机出口管制的两个公告……}

\entryitemWithDescription{挺郭县议长退党 国民党低谷选情再受冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419368}{彰化县议长谢典林（右二）宣布退党前一天，在脸书贴上郭台铭（右）在耳边说悄悄话的照片，称``阿铭兄''是说有空要到他家坐坐。（取自谢典林脸书） 力挺鸿海创办人郭台铭参选总统的台湾彰化县议长谢典林，星期一（7月31日）凌晨在脸书宣布退出国民党，郭台铭留言``我们继续一起努力''。国民党内的挺郭派是否涌现退党潮、郭台铭是否在8月宣布参选，成了关注焦点……}

\entryitemWithDescription{台立法院临时会修正性平三法和外役监条例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419355}{台湾立法院临时会星期一（7月31日）三读通过《性别平等工作法》及《性骚扰防治法》修正案，除性骚扰者最重可处两年以下刑期，另增订权势性骚扰条款，明定最高负责人或者雇佣人，经过地方主管机关认定有性骚扰者，可处1万元（新台币，下同，439新元）以上、100万元以下罚款……}