\entryitemWithDescription{新闻人间：金溥聪 ``宝刀未老 '' ？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1411724}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜选情陷于谷底，与侯友宜鲜有渊源，离开政坛近十年的国家安全会议前秘书长金溥聪，在侯三顾茅庐下，毅然挺身相助。 金溥聪星期三（7月5日）首次上阵，帮口拙的侯友宜澄清``恢复四个月兵役''之说``有些出入，并非改口''，并称有人试图花钱操弄民调，警告某位名嘴莫无中生有，该名嘴立马道歉……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：韩国瑜是``非绿大联盟'' 解方？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1411817}{国民党立委郑丽文星期四（7月6日）开出第一枪，公开要求撤换民调一直垫底的国民党总统参选人侯友宜。她语重心长地指出，从侯友宜被征召以来的表现，显示他未作好准备，``现在不换侯才是危机，国民党的人不要逃避责任，不要把所有重担丢给侯一个人去担''。 郑丽文点名希望高雄前市长韩国瑜出来参选总统……}

\entryitemWithDescription{耶伦强调美国非寻求``赢者通吃'' 李强：中美风雨一过定更多彩虹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411811}{中国总理李强（右）7月7日在北京人民大会堂和访华的美国财长耶伦（左）会面。（路透社） 美国财长耶伦星期五（7月7日）与中国总理李强会面，强调美国寻求健康、而非``赢者通吃''的经济竞争；李强称，中美风雨一过，一定会见到更多彩虹。 耶伦星期四起展开四天的访华行程，并在星期五分别与李强、中国前副总理刘鹤以及央行行长易纲会面，也与在华美国企业代表举行了圆桌会议。耶伦星期六将与中国副总理何立峰会面……}

\entryitemWithDescription{调查：香港新闻工作环境恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411794}{今年是《香港国安法》实施三周年，香港记者协会和香港外国记者会各自进行的调查皆显示，香港新闻工作环境恶化。 香港记者协会主席陈朗昇接受《联合早报》访问时说，香港是国际金融中心，如果资讯流通与新闻自由受损，将会影响营商环境，进而削弱香港在国际上的竞争力。 陈朗昇说，近年香港新闻环境欠佳，许多资深传媒工作者离职，业界人手严重不足，已经影响新闻的素质……}

\entryitemWithDescription{中国拟出新规治理网络暴力 禁止匿名投稿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411791}{中国官方计划要求网络平台打击社交媒体和直播中的网络霸凌行为，包括禁止创建可通过匿名投稿发布导向不良话题的版块和群组。 中国网信办星期五（7月7日）在官方微信号``网信中国''发布《网络暴力信息治理规定（征求意见稿）》征求公众意见。其中明确，网络暴力信息是指通过网络对个人集中发布的，侮辱谩骂、造谣诽谤、侵犯隐私，以及严重影响身心健康的道德绑架、贬低歧视、恶意揣测等违法和不良信息……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：无论谁当下任总统 台美伙伴关系都将持续成长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411780}{台湾总统蔡英文（中）、副总统赖清德（左）与美国在台协会处长孙晓雅（右），一起在美国在台协会举办的美国独立纪念日酒会上合影。（路透社） 台湾总统蔡英文在八年任期结束前，首次出席美国在台协会（AIT）举办的美国独立纪念日酒会。她说，无论谁出任下一任台湾总统，台美伙伴关系都将持续成长。 据台湾总统府发布的新闻稿，蔡英文星期四（7月6日）晚上与民进党总统参选人、副总统赖清德出席酒会……}

\entryitemWithDescription{中国继续禁止进口日本福岛等10县都食品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411742}{中国强烈反对日本福岛核处理水排海计划，宣布将加强审查日本进口食品，并继续禁止进口福岛等10个都县的食品。 针对联合国国际原子能机构（IAEA）批准日本福岛核处理水排海计划，中国海关总署进出口食品安全局负责人星期五（7月7日）说，IAEA的报告未能充分反映所有参加评估工作的专家意见，日方在排海的正当性、净化装置的可靠性、监测方案的完善性等方面还存在诸多问题……}

\entryitemWithDescription{美再次对中概股公司开展审计检查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411726}{中美关系紧张之际，美国公众公司会计监督委员会（PCAOB）对在美上市中国公司启动了新一轮的检查。 知情人士透露，PCAOB上月将一个团队派到香港，检查最知名的一些中概股公司的2022年审计报告。由于事未公开，知情人士不愿具名。 据悉，PCAOB工作人员这次检查的十多家中国公司，包括了腾讯音乐娱乐集团、滴滴和网易等，检查规模比去年第三季度开展的首轮检查大……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：李玟逝世应唤起抑郁症警示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411449}{享誉国际华人乐坛的美籍华裔歌手CoCo李玟，7月5日因抑郁症缠身轻生逝世。Di Da Di的暗示、热辣舞艺、委婉大气的独特嗓音，顿成只能缅怀的往日情。 李玟是在姐姐香港的寓所轻生。根据李家姐妹通过社交网站公布的信息，李玟受抑郁症困扰多年，近几个月情况恶化，最终在星期日（2日）自寻短见陷入昏迷，送院抢救后，虽然家人坚决不放弃治疗，终归回天乏术……}

\entryitemWithDescription{蒋万安：新加坡有很多值得台北借镜学习的地方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411448}{台北市长蒋万安说，此次会率团访问新加坡，除了因为新加坡在城市治理方面有很多值得台北市借镜学习的地方，另一个层面是新加坡和台湾之间有非常紧密和深厚的感情。 蒋万安星期四（7月6日）在海洋金融中心举行的记者会上，回答《联合早报》有关他把新加坡作为任内出访首站的问题时说，新加坡和台北市在交通、都市发展、环境永续，以及智慧城市等四方面，都可以相互学习和交流……}

\entryitemWithDescription{《联合早报》中国摄影展抵渝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411441}{《联合早报》总编辑吴新迪（左一）星期四（7月6日）上午，在重庆来福士购物中心向重庆市中新示范项目管理局副局长孙熙勇（左二）等介绍《联合早报》中国摄影展。（蔡家增摄） 《联合早报》中国摄影展第二站来到重庆，为期两周的展览在重庆来福士购物中心举办，以78张黑白和彩色照片，展现新加坡发展历史和新中合作进程……}

\entryitemWithDescription{马斯克：中国会拥有强大的人工智能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411440}{参观者7月6日在2023世界人工智能大会展会现场观赏特斯拉机器人。（路透社） 美国电动车巨头特斯拉创办人马斯克相信中国会拥有强大的人工智能（AI）能力，但也呼吁加强对人工智能的监管。 马斯克星期四（7月6日）在上海召开的世界人工智能大会开幕式上透过视讯致词时说，他钦佩中国人的智慧和决心，``一旦中国人决心要做好一件事，他们就会做好；在各个领域都是如此，也包括人工智能……}

\entryitemWithDescription{耶伦抵京 星期五料将与李强会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411438}{美国财长耶伦（右）星期四（7月6日）抵京，中国财政部国际经济关系司司长杨英明（中）和美国驻华大使伯恩斯到机场接机。（法新社） 美国财政部长耶伦星期四（7月6日）抵达北京展开四天访华行程，她星期五料将与中国总理李强会面，美国计划讨论中国对半导体原材料的出口限制。 受访学者分析，耶伦访华旨在恢复高层沟通，短期内对稳定中美关系作用不大……}

\entryitemWithDescription{涉资助被通缉流亡港人 五人被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411431}{香港警务处国家安全处继星期一（7月3日）悬红通缉八名流亡海外的港人后，近日又在港拘捕五名前香港众志成员，指他们涉嫌资助被通缉的流亡港人。 其中四人，包括香港众志前主席林朗彦、前成员廖伟濂、李启晴和锺展翘（26至28岁），是在星期三（7月5日）被捕。据悉，他们涉嫌违反《香港国安法》下``串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全''罪及``串谋作出具煽动意图的作为''罪……}

\entryitemWithDescription{特斯拉比亚迪等车企承诺不打价格战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411416}{比亚迪、特斯拉等16家车企签署承诺书，承诺不打价格战。图为今年4月上海车展上，观众参观比亚迪展台。（路透社档案图） 中国汽车市场今年初以来的价格战愈演愈烈，令多家车企承压。特斯拉、比亚迪、长城等16家车企星期四（7月6日）联合签署承诺书，共同承诺不以非正常价格扰乱市场公平竞争秩序……}

\entryitemWithDescription{中国首个开源桌面操作系统``开放麒麟1.0''亮相}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411414}{中国首个国产开源桌面操作系统openKylin1.0（开放麒麟1.0）星期三（7月5日）正式亮相，这是中国加大力度减少对美国技术依赖的又一动作。 综合《中国日报》与路透社报道，开放麒麟1.0在北京中关村举行的2023操作系统产业大会上正式发布。该系统由中国工业信息安全发展研究中心等单位指导推动，完成了超过20个操作系统核心组件自主选型升级……}

\entryitemWithDescription{TikTok要求美法官推翻蒙大拿州禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411396}{TikTok星期三（7月5日）在美国提出诉讼，要求法官在蒙大拿州禁令生效前阻止其执行。（路透社档案图） 美国蒙大拿州5月颁令于明年1月起禁止中国字节跳动旗下的TikTok运营，成为美国首个禁止这一短视频社交平台的州。TikTok星期三（7月5日）在美提出诉讼，要求法官在禁令生效前阻止其执行……}

\entryitemWithDescription{马云据报再次出国 现身南亚多地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411389}{自6月现身杭州阿里巴巴总部后，阿里创始人马云再次出国云游，前往尼泊尔、孟加拉和巴基斯坦等国。 综合正观新闻与《证券时报》报道，巴基斯坦NutShell集团创始人阿兹法尔·阿赫桑上星期六（7月1日）在社交平台晒出与马云的合照。阿赫桑透露，马云在巴基斯坦拉合尔停留超过20个小时，陪同人员包括五名中国人和两名外国人，在结束巴基斯坦访问之后，马云还将访问乌兹别克斯坦……}

\entryitemWithDescription{暂下架服贸说帖 台海基会：点击量异常增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411380}{受官方委托处理两岸事务的台湾海峡交流基金会，近期将刊有马英九政府时期为两岸服贸协议辩护的``服贸十大真相''说帖的《交流》杂志网页下架，引发在野阵营批评。 （翻摄自海基会官网） 具官方背景的台湾海峡交流基金会，近期将刊有马英九政府两岸服贸协议说帖内容的网页下架，引发在野阵营批评。海基会发言人蔡孟君回应说，是因为网页近期出现点击量异常增加，为确保网站运作正常，才暂时下架优化，完成后即会重新开放……}

\entryitemWithDescription{日商访华团成员：中国商务部长称已向日建议互免签证入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411371}{一名日商访华代表团成员透露，中国商务部长本周会见该代表团时说，中国政府提议中日两国对彼此公民入境互免签证，以便利往来。 中国商务部长王文涛星期二（7月4日）在北京会见日本前众议院议长河野洋平率领的日本国际贸易促进协会访华团……}