\entryitemWithDescription{留学微笑之国 学子家长更开心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1377928}{泰国曼谷哈罗国际学校操场一角。（严宣融） 近年越来越多中国中产级家庭将年幼孩子送到泰国的国际学校。去年冠病疫情缓和后，留泰的中国学生人数大反弹，清迈的国际学校的中国学生人数更达40\%。是什么因素让中国家长选择让孩子到这个微笑之国留学？留泰之后，孩子会有怎样的未来？ 几年前辞去中国国内媒体工作的成都妈妈刘媛（化名，46岁）去年6月和先生带着11岁的儿子杰森到泰国国际学校读书……}

\entryitemWithDescription{签署七谅解备忘录 新中加强绿色及数码经济等创新合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378632}{贸工部长颜金勇（前排左）和中国商务部长王文涛（前排右）星期六（4月1日）在李显龙总理（后排左）和中国总理李强（后排右）的见证下，签署新中自贸协定升级后续谈判实质性完成的谅解备忘录。（邝启聪摄） 除了贸易投资，两国星期六也在进出口食品安全、国际商事争议处理、水和环境科研、文化艺术交流、湿地和红树林保护这五个领域签署谅解备忘录……}

\entryitemWithDescription{去年4月1日陷入史无前例停摆 封城两个月改变上海居民人生轨迹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378633}{上海陆家嘴金融区路上行人如织。此图摄于2023年2月28日。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 （路透社） 新加坡漫画家刘之华去年5月10日在上海封控期间画的漫画。　　　　　　　　 （作者提供） 封城初期，物流受阻、物资匮乏、防疫乱象百出，引发上海民怨沸反盈天……}

\entryitemWithDescription{偕四姐妹湘潭祭祖 马英九哽咽落泪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378634}{马英九（左三）4月1日与四名姐妹马以南（左起）、马莉君、马乃西、马冰如到湖南湘潭祭祖后，在祖父马立安墓碑前合影。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　 （马英九办公室） 正在中国大陆访问的台湾前总统马英九星期六（4月1日）携同四名姐妹，回到湖南湘潭祭拜祖父马立安……}

\entryitemWithDescription{半导体之争辟新战线 中国对美芯片商美光科技产品启动网安审查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378635}{中国宣布将对美国最大存储芯片制造商美光科技在华销售产品开展网络安全审查，显示中美半导体之争开启了新战线。 综合彭博社和路透社报道，中国网络安全审查办公室星期五（3月31日）公告，为保障关键信息基础设施供应链安全，防范产品问题隐患造成网安风险，维护国家安全，将对美光（Micron）在华销售的产品实施网安审查，但未具体说明涉及哪些产品……}

\entryitemWithDescription{与危地马拉总统会谈 蔡英文盼创双赢发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378636}{台湾总统蔡英文与危地马拉总统贾马特会谈后说，台湾与危地马拉能在困难中互相伸出援手，是真正的朋友，期盼台、危在坚实合作基础上持续携手努力，创造双赢发展。 综合《联合报》《自由时报》等报道，结束过境美国纽约行程的蔡英文，当地时间星期五（3月31日）下午飞抵危地马拉首都危地马拉市，开展三天两夜的访问行程……}

\entryitemWithDescription{送年幼孩子留学泰国 中国中产家庭盼什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378639}{来自成都的刘媛（右）说，儿子杰森入读曼谷国际学校后，学校丰富的课程和体育活动让他每天盼着上学。（严宣融摄） ▲泰国曼谷哈罗国际学校幼儿园操场。（严宣融摄） 　中国家长吴辰岑（右）和四岁女儿在清迈国际学校的幼儿园里。（受访者提供） 泰国曼谷哈罗国际学校副校长雷迪什说，随着边境开放，中国学生人数开始回弹至疫情前水平……}

\entryitemWithDescription{中国家庭扎堆泰国国际学校 （副文）}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378667}{中国家庭为逃离中国教育的``内卷''和题海战术选择送孩子到泰国留学，让不少人以为，泰国留学生活很轻松，甚至实现真正的``躺平''，但受访家长都认为这种理解是个误区。 陈静说：``换一条赛道，但并不表示这一条赛道就非常轻松。''如果孩子不擅长学术，但在艺术或体育方面有发挥空间，孩子同样也必须在这个赛道和别人竞争……}

\entryitemWithDescription{【视频】中国家庭扎堆泰国国际学校}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378582}{泰国作为旅游胜地长期以来深受中国游客青睐。作为东南亚第二大经济体，泰国留学也成为中国人的热门选择之一。 不过，和几年前入读泰国大学的群体不同，近年越来越多的中国中产家庭将目光投向泰国的国际学校，并以幼儿园到小学的低龄儿童为主。 这一群体在经过疫情的短暂回流后，去年开始人数出现明显反弹，清迈不少国际学校的中国学生人数比例已达40\%。 是什么原因吸引中国家长送低龄孩子去泰国留学……}

\entryitemWithDescription{新中签署七份谅解备忘录加强双边合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230402-1378610}{贸工部长颜金勇（前排左）和中国商务部长王文涛（前排右）星期六（4月1日）在李显龙总理（后排左）和中国总理李强（后排右）的见证下，签署新中自贸协定升级后续谈判实质性完成的谅解备忘录。（邝启聪摄） 新加坡和中国在李显龙总理访华期间签署七份谅解备忘录，双方也在星期六（4月1日）发表的联合声明中说，期待加强在贸易投资、绿色和数字经济、粮食安全、金融等领域的全面创新合作……}

\entryitemWithDescription{新中自由贸易协定升级后续谈判实质性完成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378609}{李显龙总理（左）星期六（4月1日）在北京人民大会堂与中国总理李强（右）会面，两人也共同见证新中签署多项谅解备忘录。（邝启聪） 李显龙总理对中国进行正式访问之际，新中两国发表联合声明，宣布将双边关系升级为``全方位高质量的前瞻性伙伴关系''，以及新中自由贸易协定升级后续谈判实质性完成。 李总理星期六（4月1日）在接受随行的新加坡媒体访问时，解释升级两国关系的原因……}

\entryitemWithDescription{蔡英文过境访美领奖: 台湾是两岸关系中负责任方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378341}{台湾总统蔡英文（中）出席华府智库哈德逊研究所晚会，在该所所长瓦特斯（左）见证下，从董事会主席史登手中接受全球领导力奖。（路透社） 受访学者指出，美方处理蔡英文过境异常低调，包括一向友台的美国前国务卿蓬佩奥都没有如预期出席对话，显示美国内外都有迫切议题要协商，必须避免节外生枝。 台湾总统蔡英文过境美国纽约，获华府智库哈德逊研究所颁发全球领导力奖……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：跪求关注的人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378342}{过去一周，几起下跪求关注事件登上中国网络热搜榜，其中包括宁夏跪地求水的林场老板孙国友，深圳跪地求飞机起飞的多名乘客。 年逾六旬的孙国友20年前在宁夏灵武市马家滩镇承包了万亩沙滩植树治沙，他的事迹曾被多家媒体报道，是宁夏颇有名气的``治沙人物''。 3月28日，一段孙国友下跪哭诉当地一家国企煤矿影响其种树水源的视频引发社会广泛关注……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：马英九大陆行影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378343}{访陆行相关影响还要视后续发酵程度而定，至少先化解两岸敌意，避战谋和，马英九已在史上留名……}

\entryitemWithDescription{专家：中国须有自家人工智能科技 ChatGPT科技重要性如同``两弹一星''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378344}{小i集团董事局主席兼首席执行官袁辉：中国必须有自己的ChatGPT，不能在AI领域被卡脖子。 （法新社） 华为云人工智能领域首席科学家田奇呼吁，科技不该分国界。他举目前中美企业加速训练的大语言模型为例说，这项技术需要非常多高质量的语料，中文的高质量语料数据不够，得借鉴很多英文数据进行多语言的联合训练……}

\entryitemWithDescription{开始适应在美施压下运营环境 华为恢复增长去年收入报6423亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378345}{华为轮值董事长徐直军（左）和华为首席财务官孟晚舟星期五（3月31日）在位于深圳的公司总部举行年报发布会，向媒体介绍华为2022年年报和相关业绩数据。（法新社） 根据年报，华为在信息和通信技术基础建设的运营商业务和企业业务的收入保持增长；终端业务收入则持续下滑，同比减少近12\%。这个数字比前一年同比近50\%的跌幅已有所减缓……}

\entryitemWithDescription{中国三大航司去年合计亏损逾千亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378347}{中国三大航空公司2022年度业绩出炉，三大航司去年分别亏掉疫情前六至九年不等的利润累计总额，亏损合计超过千亿元（人民币，下同，约193亿新元）。不过，三家航司对今年市场前景仍感乐观。 据澎湃新闻报道，截至星期四（3月30日）晚，中国国际航空、东方航空、南方航空陆续公布2022年年报……}

\entryitemWithDescription{阿里物流公司``菜鸟'' 筹备赴港上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378349}{知情人士称，阿里巴巴集团旗下菜鸟物流已开始与银行合作，筹备赴香港首次公开募股（IPO）。另一电商巨头京东星期四晚公告，分拆旗下两家子公司，赴港独立上市。 综合彭博社和证券时报报道，知情人士说，中金公司和花旗集团等银行正与菜鸟公司合作准备IPO，最快今年底赴港上市。目前估值超过200亿美元（265亿新元）。 菜鸟尚未确定IPO规模。菜鸟公司代表称，该公司没有明确的IPO计划和上市时间表……}

\entryitemWithDescription{制造业扩张速度放缓中国3月PMI为51.9}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230401-1378350}{中国国家统计局星期五（3月31日）发布数据显示，3月制造业采购经理人指数(PMI) 为51.9，连续三个月位于扩张区间，但比上月下降0.7点，显示制造业活动扩张速度有所放缓。 据中国国家统计局网站发布，3月中国非制造业商务活动指数和综合PMI产出指数分别为58.2和57.0，高于上月1.9和0.6个百分点……}

\entryitemWithDescription{李强国际论坛首秀 释放经济复苏积极信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230331-1378024}{博鳌亚洲论坛年会星期四（3月30日）举行开幕式，中国总理李强（右）在开幕式前欢迎李显龙总理出席活动。（通讯及新闻部提供） 中国总理李强在博鳌亚洲论坛2023年年会开幕式上发表主旨演讲时称，中国的确定性是``维护世界和平发展的中流砥柱''，并强调中国经济增长的动能和态势强劲，释放中国经济复苏的积极信号。 这是李强3月初正式就任中国总理后，首次以总理身份出席国际论坛并发表讲话……}