\entryitemWithDescription{中国成功发射首颗 降水测量专用气象卫星 台湾33航班飞行受影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383831}{中国航天科技集团星期天（4月16日）使用长征四号乙运载火箭，成功将风云三号07星发射升空。 （中新社） 中国大陆首颗降水测量专用气象卫星星期天（4月16日）如期发射，台湾国防部说，卫星飞行轨道经过台湾北部外海上空，部分火箭残骸坠落警示区，未影响``台湾国土安全''……}

\entryitemWithDescription{全面通关后深港兴起``反向代购'' 大陆奶茶零食成消费新宠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383832}{售卖中式甜点的``鲍师傅''，是深港反向代购的热门食品品牌之一，许多分店都出现长长人龙，顾客中有不少香港人。（林煇智摄） 中国大陆社交媒体小红书近日频频出现反向代购的贴文，让希望购买深圳美食的香港顾客联系下单。（取自小红书） 香港大学商学院战略与创新副教授王砚波分析，反向代购可被理解为香港人到大陆电商平台购物趋势的延伸，消费的推动力依然是大陆产品的多样性，以及两地产品的价差……}

\entryitemWithDescription{中国连续第三年 成功进行陆基中段反导拦截试验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383833}{中国国防部连续第三年宣布，在境内成功进行了陆基中段反导拦截技术试验。有中国军事专家分析，这可能意味着相关武器装备已列装服役，因此每年需进行抽检试验。 根据中国国防部官网4月14日发布的公告，中国当晚在境内进行了一次陆基中段反导拦截技术试验，试验达到了预期目的。国防部也强调：``这一试验是防御性的，不针对任何国家……}

\entryitemWithDescription{美外泄文件： 台湾难抵御中国大陆空袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383835}{美国国防部的外泄文件评估，大陆民船军用的策略，削弱了美国情报部门迅速发现大陆动武准备的能力。若台海两岸暴发冲突，大陆更可能在开战初期就取得空中优势。 《华盛顿邮报》4月15日引述外泄的五角大楼文件报道，台湾官员怀疑本土防空系统能否``准确侦测到导弹发射''。 台湾只有略过半数飞机能完全执行任务，要将这些飞机转移至安全处又需要至少一个星期的时间……}

\entryitemWithDescription{演出时安全措施不足 安徽女杂技员高空坠落身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383836}{网上流传画面显示，女杂技员从空中坠落前，她与一名男杂技演员正抓住一个吊环，被起重机吊到空中。（互联网） 中国安徽省一名女高空杂技演员，在表演时不慎坠落身亡。有工作人员称，该场演出似乎没有做足安全措施，多个部门已介入调查。 综合红星新闻、新京报等中国媒体报道，宿州埇桥区官方星期天（16日）通报，一名女演员星期六（15日）晚上在宿州市埇桥区蒿沟镇尹楼村表演空中节目意外坠落，经抢救无效死亡……}

\entryitemWithDescription{富士康员工大幅减少 郑州周边商业街冷清}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383839}{苹果公司位于郑州最大代工厂富士康科技园的员工数量与去年相比大幅减少；附近商业街也人烟稀少，一些店铺已挂出了出租、转让的信息。 据``第一财经''报道，位于郑州市航空港区凌空街的豫康新城（下称``新城''）是富士康科技园的配套生活区。城内的商业活动，也被视为园区运营的晴雨表之一……}

\entryitemWithDescription{香港国际机场蝉联 全球最繁忙货运机场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230417-1383840}{香港运输及物流局局长林世雄发文说，香港国际机场再度荣膺全球最繁忙货运机场的佳绩得来不易，并强调须要谋求政策创新，以巩固和提升香港作为国际航运中心和国际航空枢纽的地位。 根据国际机场协会最新公布的数据，香港国际机场去年共处理约420万公吨货物及航空邮件，再度蝉联全球最繁忙的货运机场……}

\entryitemWithDescription{深港兴起``反向代购'' 大陆奶茶零食成消费新宠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383745}{售卖中式甜点的``鲍师傅''，是深港反向代购的热门食品品牌之一，许多分店都出现长长人龙，顾客中有不少香港人。（林煇智） 深圳和香港全面通关后，两地的代购活动再次活络。不过，热门商品不是来自香港的婴儿奶粉和奢侈品，而是中国大陆的食品和饮料等。``反向代购''的话题，过去两个月在大陆社交媒体上悄然兴起。 ``明天去香港，需要反向代购的请私讯……}

\entryitemWithDescription{李强旧部王纲出任中宣部副部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383491}{原浙江省委宣传部长王纲本月担任中宣部副部长。（互联网） 康旭平本月出任国务院研究室副主任。 （互联网） 51岁的王纲是浙江武义人，出身《浙江日报》并在媒体业工作多年。他在2015年李强担任浙江省长期间进入政坛，担任浙江省政府副秘书长。 继康旭平担任中国国务院研究室副主任后，中国总理李强另一旧部原浙江省委宣传部长王纲也从地方转至中央，担任中宣部副部长……}

\entryitemWithDescription{夏宝龙：乱港根源未除 治理基础仍须巩固}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383492}{星期六（4月15日）是《香港国安法》实施以来的香港第三个``全民国家安全教育日''，官方用大型游戏来宣导国安法。（法新社） 《香港国安法》生效至今快将三年，香港社会已渐趋平静。但负责港澳事务的中国国务院港澳办主任夏宝龙认为，乱的根源没有根除，治的基础仍需要巩固。有受访学者指出，夏宝龙的讲话反映港府很快就会推行《基本法》23条立法……}

\entryitemWithDescription{巴西总统：美国应停止 ``鼓励''乌克兰打仗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383493}{巴西总统卢拉说，美国应停止鼓励战争，美国和欧盟要开始谈论和平，国际社会如此才能说服俄乌领导人，和平符合全世界利益。 法新社星期六（15日）报道，在中国访问的卢拉在离开北京之前，向媒体发表上述谈话。 卢拉还说，与俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基交谈需要有耐心，``但最重要的是，必须说服那些提供武器、鼓励战争的国家停下来……}

\entryitemWithDescription{台民调:国民党支持度 回升八个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383494}{台湾最新民意调查显示，在台湾前总统马英九访问中国大陆等因素带动下，台湾在野国民党支持度回升八个百分点。 台湾民意基金会星期六（4月15日）发布``台湾人的政党支持倾向''民调。 结果显示，从2022九合一地方选举后，国民党支持度在五个月内经历``三上两下''，跌幅升幅都很大。去年12月和今年2月支持度超过执政民进党，1月和3月大幅下滑，本月又谷底反弹……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：``没报名的抓紧点击报名'' 直播带岗兴起指尖下觅工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383496}{直播带岗的兴起，为中国庞大蓝领群体的求职提供了便利。（互联网） 中国各大短视频、招聘求职平台的不同直播间内，带岗主播们热情洋溢地吆喝着工作岗位信息。这种``直播带岗''的招聘模式正在中国兴起，并为一些地方政府相关部门所用，以扩大就业容量，稳就业保就业。 一家电子商务公司的直播间内，小敏与主播简单互动后，在页面上点击``投简历''，向这家公司投送了个人资料……}

\entryitemWithDescription{德外长吁大陆不要对台动武}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383176}{中国外长秦刚（右）和德国外长贝尔伯克星期五在北京钓鱼台国宾馆召开联合记者会。（法新社） 贝尔伯克表示德国坚持``一个中国''政策，但也非常关注台海局势。她说：``单方面、暴力地改变现状，对我们欧洲人来说是不可接受的。''中国外长秦刚则表示，台海紧张局势是境外势力的作用所致。 解放军完成三天环台演习，德国外长贝尔伯克呼吁中国大陆不要对台湾动武，并指台海军事态势升级对全世界都是``可怕的场景''……}

\entryitemWithDescription{云南森林大火 3300消防员扑救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383178}{云南省玉溪市江川区4月11日疑因当地村民违规野外用火而引发森林大火。受天干物燥、风力较大、风向多变、坡陡林密、林下腐殖层较厚等因素影响，火势一度蔓延，截至4月14日中午已投入3300余名消防人员开展扑救工作。图为消防员在火场扑救山火的情景……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福将访问俄罗斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383179}{应俄罗斯国防部长绍伊古邀请，中国国务委员兼国防部长李尚福将在星期天（4月16日）对俄罗斯展开为期四天的正式访问。 据中国国防部官网消息，中国国防部新闻发言人谭克非星期五通报了李尚福的出访消息，并指李尚福将与俄军队领导人举行会谈，参访俄军事院校……}

\entryitemWithDescription{乌克兰将小米列为 俄方``战争赞助商''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383180}{乌克兰国家预防腐败局宣布，把中国互联网巨头小米公司列入俄罗斯``战争国际赞助商''名单施加制裁。小米公司发言人回应称对此强烈反对。 乌克兰国家预防腐败局（NACP）当地时间星期四（4月13日）发布在官网和推特上的声明称，小米``不但在俄罗斯全面入侵后继续在俄罗斯开展业务，而且已经是这一恐怖主义国家智能手机市场领导品牌''……}

\entryitemWithDescription{拟采用人工智能生成内容 蓝色光标全面停用文案外包}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383181}{中国知名公关及广告服务商蓝色光标集团计划用类似ChatGPT的生成式人工智能模型，取代其外包的文案撰写、创意设计等职位，这一消息显示，人工智能取代普通人工作的速度可能比人们想象中更快……}