\entryitemWithDescription{台海烽火尖上 台湾人伪淡定真焦虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4493964}{将于明年上映的台湾剧集《零日攻击》，7月下旬释出17分钟前导片。其中呈现台海战争发生前夕，台湾发生挤兑潮、股汇市崩盘，并遭遇黑客攻击、互联网与水电中断、公共设施全面停摆、民众争抢物资等情景。 （截取自《零日攻击ZERO DAY》前导片） 近期上架的台湾剧集《零日攻击》前导片，呈现台海战争爆发前，台湾社会崩溃景象，引发舆论争议。研究发现，台湾民众面对台海战事风险，倾向采取``维持现状''以拖待变……}

\entryitemWithDescription{中国大陆渔船在金门外海与不明船只擦撞沉没 致一死三失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4502445}{福建为期三个半月的休渔期星期五（8月16日）中午12时正式结束，大批渔船从厦门港出海捕鱼。（中新社） （台北／北京综合讯）中国大陆为期三个半月的伏季休渔期刚结束，一艘大陆渔船在金门附近的陆方水域与不明渔船擦撞后沉没，至少造成一人死亡三人失踪，两岸均参与搜救。 不过，中国大陆官媒和国台办均未提及两岸共同参与搜救行动……}

\entryitemWithDescription{河北唐山密集反腐 四个月11名省管干部落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4502282}{（唐山综合讯）河北省唐山市近期密集反腐，过去四个月已有11名省管干部落马。 河北省纪委监委网站星期五（8月16日）晚间通报，唐山市一级巡视员曹全民涉嫌严重违纪违法，目前正接受省纪委监委纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{中国企业解除对尼日利亚总统专机的扣押}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4502001}{中山富诚实业投资有限公司称，已解除对尼日利亚总统专机的扣押。图为尼日利亚总统蒂努布8月13日准备搭乘专机到赤道几内亚进行正式访问。（尼日利亚总统X平台） （拉各斯／阿布贾综合讯）与尼日利亚地方政府陷入法律纠纷的一家中国企业称已归还法国法院代为扣押的尼日利亚总统专机，以表善意，为双方的会谈创造条件……}

\entryitemWithDescription{日媒：中国要求福岛核废水排海前进行独立采样被拒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4501627}{（东京综合讯）中国据报要求在日本福岛核电站排放核废水前进行独立采样，以监测周边海域，但被日本拒绝。 日本共同社星期五（8月16日）引述外交消息人士透露，中国外长王毅7月26日在老挝举行的中日外长会谈中，就核处理水议题提出上述要求，并重申建立长期国际监测机制的立场。 报道称，自福岛核废水排海计划启动以来，中国一直主张建立长期国际监测机制，如今要求内容更加明确……}

\entryitemWithDescription{武汉智障青年被诱骗借高息贷款进行隆胸手术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4501391}{武汉19岁智障青年在一家医美诊所求职时，被哄骗借下高息贷款来进行隆胸手术，事后还得再次开刀取出隆胸植入体。（视频截屏） （北京／香港综合讯）湖北武汉一名19岁智障青年到医美诊所求职，却被诊所哄骗借下高息贷款做隆胸手术，好去直播赚钱。 综合路透社、《南华早报》等报道，该青年的母亲8月7日向湖北一档电视节目控诉儿子遭遇的这段经历……}

\entryitemWithDescription{陈婧：后奥运时期的体育饭圈争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4496662}{过去两三个月，邮箱里隔三差五就收到电邮，投诉出战巴黎奥运会的中国乒乓球队单打资格选拔机制有失公允，导致表现更出色的球员落选。 这类电邮通常由不同账号轮流发送，同时群发给多家媒体，附上密密麻麻的数据表格和网民发言截屏，以证明入选球员实力不如落选者，选拔过程存在黑幕，难以服众。 上网一查，发现抗议者们除了电邮轰炸媒体，还到中国国家体育总局门外拉横幅抗议，甚至斥资在纽约时代广场大屏幕上投放相关视频……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：四面楚歌柯文哲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4498107}{卷入台北市府弊案、政治献金假账等风暴的台湾民众党主席柯文哲，俨然陷入四面楚歌的绝境。外部不但有磨刀霍霍的司法系统、虎视眈眈的蓝绿两党；党内要求开铡黄珊珊等人的声浪也此起彼落，堪称面临从政最大危机……}

\entryitemWithDescription{中国多地举行``不明原因肺炎''应急演练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4499220}{（北京综合讯）中国多地近日陆续举行``不明原因肺炎''聚集性疫情应急演练，内容包括如何应对处置突发的群聚感染。 据第一财经报道，北京市石景山区卫生健康委星期五（8月16日）就相关演练回应说，这属于常规演练，主要根据北京市疾控局《关于做好2024年传染病疫情应急演练工作的通知》等工作要求而开展。 当地卫健委也称，这主要是为了提高应急处置能力，``虽然目前疫情局势比较平稳，但是工作能力不能退化''……}

\entryitemWithDescription{台湾官方：北部电力供应不足 去年供需差距近200亿度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4499177}{（台北综合讯）台湾北部电力供应吃紧，行政院坦言，去年北部电力供需差距约200亿度，强调政府会积极开发电源与建设电网。 综合《联合报》与中时新闻网报道，台湾行政院发言人陈世凯星期四（8月15日）说，由于台北市、新北市、桃园市和基隆市开发电力相对困难，发电量少于用电量，台湾北部确实电力不足……}

\entryitemWithDescription{越共总书记苏林访华料聚焦铁路联系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4499104}{越共新任总书记、国家主席苏林星期天起访华三天，中国将是他成为越南最高领导人后首个出访的国家。（路透社） 越共新任总书记、国家主席苏林本周末将正式访问中国三天，是他本月初成为越南最高领导人后首次出访。中越寻求加强贸易之际，强化铁路联系预计将是两国最高层会见的重要议程之一。 67岁的苏林是在8月3日获推举为越共总书记，接替7月中去世的阮富仲……}

\entryitemWithDescription{新中商界领袖：外商与中企合资进军中国市场 可再生能源等新领域值得拓展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4498984}{胜科工业集团总裁黄锦贤（右起）在2024新中商务论坛上发言时指出，新中企业可携手开拓中国以外的海外市场，互补优势实现双赢。其他论坛嘉宾包括新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴木銮、上海市外商投资协会会长黄峰，论坛由新加坡中华总商会工商业委员会主席谢锦发主持……}

\entryitemWithDescription{中国半导体设备龙头中微公司起诉美国防部}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4498284}{（上海综合讯）中国半导体设备龙头企业中微公司向美国法院正式提交诉状，起诉美国国防部将其列入中国军事企业清单的决定。 据第一财经报道，中微公司星期五（8月16日）宣布上述消息时说，自被列入清单以来，公司竭尽所能积极地同美国国防部沟通、澄清事实，提供充分证据证明其不符合清单的认定标准。 中微公司也要求美国将其从清单中移除，但截至正式起诉之日，仍未如愿。 中微此次是在今年1月被列入清单……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人掀中医热潮解压养生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4495293}{中医夜市热潮在中国多地兴起，辽宁省沈阳市在8月9日举办``中医夜市''活动，吸引大批民众前去体验。（法新社） 在深圳宝安中医院内的宝心堂摊位边，24岁的黄学敏喝着网红养生奶茶，品尝用中药材熬煮的茶叶蛋。 这名深圳程序员告诉《联合早报》，他通过社交媒体得知有中医院也跟随潮流，开始售卖养生奶茶，感到十分好奇，在完成体检后特地前来尝试……}

\entryitemWithDescription{政治献金风波延烧 民众党黄珊珊``致歉深省''未提是否辞立委}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4498401}{（台北综合讯）台湾民众党陷入政治献金争议后，时任竞选总干事的黄珊珊被党内人士要求为此请辞立委。民众党中评会下周将邀请黄姗姗等三名当事人说明情况，惩处结果最快下周出炉。 综合联合新闻网与台湾中央广播电台报道，柯文哲遭质疑竞选总统政治献金申报不实，连日来风波持续延烧，民众党党内不少人指黄珊珊要为此负责，要她辞去不分区立委……}

\entryitemWithDescription{帕劳总统指责中国 ``将旅游业武器化''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4497944}{帕劳总统惠普斯指责中国将旅游业作为武器，图为惠普斯6月15日在瑞士出席乌克兰和平会谈。（路透社） （惠灵顿综合讯）帕劳总统指责中国将旅游业作为武器，试图迫使该国与台湾断绝外交关系。 帕劳是台湾在全球仅有的12个友邦之一。据法新社报道，帕劳总统惠普斯星期三（8月14日）告诉记者：``我们与台湾有关系.\ldots\ldots 中国公开告诉我们这是非法的，我们不应该承认台湾……}

\entryitemWithDescription{记者批全红婵``疯疯癫癫'' 《南方日报》将严肃处理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4497920}{（广州综合讯）中国《南方日报》一名记者在直播中评论中国奥运冠军全红婵，称她``疯疯癫癫''\,``不跳水以后像白痴''，引发网民不满。报章集团星期四（8月15日）晚发声明称，将对当事人严肃处理……}

\entryitemWithDescription{被指拒挂五星红旗遭大陆网民抵制 长荣巴黎桂冠酒店发声明致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4493957}{长荣巴黎桂冠酒店被指拒挂五星红旗，大陆网民呼吁抵制长荣旗下酒店。（长荣巴黎桂冠酒店官方脸书截图） （北京／台北综合讯）有中国大陆网民指长荣巴黎桂冠酒店在大堂悬挂的奥运参赛国家小型国旗中独缺五星红旗，据称是酒店总经理指示遗漏，引发大陆网民不满，呼吁抵制长荣旗下酒店。酒店发声明对此事件处理欠周全深表歉意……}

\entryitemWithDescription{明报致函专栏作家吁知所分寸：说不定哪天危机会降临}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4494746}{（香港讯）香港保安局局长邓炳强早前批评有传媒副刊专栏作家经常发表偏颇文章后，《明报》总编辑刘颂阳致函该报副刊《时代》版专栏作者，呼吁要``知所分寸''，``否则难保说不定哪天危机会降临''……}

\entryitemWithDescription{中国居民结婚或不再需户口簿 网民忧子女偷偷结婚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4494139}{中国拟修改婚姻登记条例，结婚或离婚登记将不再需要户口簿。图为重庆市南岸区8月8日举行``缘起南岸爱在七夕''中式集体婚礼，新人们手持结婚证拍照留念。（中新社） （北京综合讯）中国拟修改婚姻登记条例，结婚和离婚登记不再需要户口簿，并取消对登记地域管辖的规定，以倡导婚姻自由。 中国民政部星期二（8月13日）在官网公开最新婚姻登记条例的修订草案，并向社会征求意见……}

\entryitemWithDescription{台行政院前发言人涉接受性招待被起诉 检方请求从重量刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4494258}{台湾行政院前发言人陈宗彦星期四（8月15日）因涉嫌接受性招待被起诉。（取自台湾《自由时报》） （台北综合讯）台湾行政院前发言人陈宗彦涉嫌接受性招待被起诉，检方请求从重量刑。 综合台湾《自由时报》《联合报》等报道，陈宗彦被控在台南市政府任职期间接受性招待。此案原本在2015年被台南地方检察署以查无不法事证而签结，台南地检署去年否认包庇，并且有人告发，因此在时隔八年后重启侦查……}

\entryitemWithDescription{英国新政府上台不久后 中国再提交使馆新馆舍方案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4493363}{图为去年6月拍摄、拟定位于伦敦塔附近建造的中国驻英使馆新馆舍的外观。（路透社档案照） （伦敦综合讯）英国新政府7月上台后，中国再次提交早前被拒的驻英大使馆新馆舍规划设计方案。 据路透社星期三（8月14日）报道，伦敦哈姆雷特塔（Tower Hamlets）自治市议会官网文件显示，中国在英国新政府上台近两个星期后，向议会提交关于在伦敦塔附近建造新馆舍的方案申请……}

\entryitemWithDescription{男子称30新元老鸭面吃到疑似腐鼠 苏州一面馆暂停营业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4492633}{（苏州综合讯）中国一名男子申诉，他在苏州一家面馆享用166元（人民币，下同，30新元）老鸭面，却吃出疑似腐烂老鼠的异物。苏州姑苏区官方展开调查，面馆也暂停营业。 综合中国封面新闻、央广网和荔枝新闻报道，当事人吴先生称，星期天（8月11日）在朋友的推荐下，到苏州姑苏区一家名为``御面斋精品面馆''的高档面馆用餐，并点了老鸭面。 吴先生称，他吃到三分之一左右时，咬到一块类似鸭肉的东西……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：中国紧盯乌克兰突袭俄罗斯本土}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4489553}{乌克兰军队出其不意跨境向俄罗斯本土的库尔斯克州发动突袭，并称已控制约1000平方公里土地，试图扭转长期处于被动防守的局面。 这是二战以来外国军队首次对俄罗斯领土发动的最大规模攻势。乌克兰这一打，打得普京和俄罗斯将领颜面尽失。强人似乎没有想象中强大，原打算三两天内收拾基辅的``特别军事行动''，一晃近三年，还打成了本土保卫战。 乌克兰这一打，也把普京手中的核威胁牌打得摇摇欲坠……}