\entryitemWithDescription{台湾在野整合最后努力 ``蓝白郭''赶在周五登记截止前谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451754}{获得独立参选总统资格的郭台铭，星期三（11月22日）下午安排副手赖佩霞（左）到台湾中选会领取候选人登记的表格，并向媒体简短发言。（路透社） 通过连署取得总统参选资格的台湾鸿海集团创办人郭台铭，星期三（11月22日）在脸书详列``蓝白郭''联络图表，透露他正促进在野蓝白整合，并安排三人尽快会面。在野三名总统参选人能否合力拼选战，或就此分道扬镳，星期五下午5时前即将揭晓……}

\entryitemWithDescription{登记参选倒计时 是否重新检视民调``蓝白''继续不合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451753}{台湾在野``蓝白合''在登记参选倒数时刻再露一丝微弱曙光。不过，国民党总统参选人侯友宜主张，在专家公开审视民调后，他再和民众党总统参选人柯文哲、鸿海集团创办人郭台铭公开会面，团结所有人的力量，一起政党轮替。 稍早前，柯文哲竞选总部总干事黄珊珊称，科学就是科学，同样数据重新检视不会有不同结果；但她强调会抱持诚意，团结一切可团结力量……}

\entryitemWithDescription{中国政府顾问据报建议明年经济增长定在4.5\%至5.5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451708}{中国政府的顾问将向中央经济工作会议建议，将明年中国经济增长目标定在4.5\%至5.5\%。图为位于上海陆家嘴金融区的证券电子屏幕。（路透社档案图） （北京路透电）中国政府的顾问将向中央经济工作会议建议，将明年经济增长目标定在4.5\%至5.5\%之间。 路透社采访的七名中国政府顾问中，五人建议将明年中国的增长目标定在5\%左右，与今年目标相同……}

\entryitemWithDescription{淡马锡称有不法分子冒用公司名义 在中国实施诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451703}{（深圳讯）新加坡投资公司淡马锡控股（Temasek Holdings）指有不法分子冒用公司名义，在中国实施诈骗，并澄清上述行为与公司无关。 淡马锡控股星期三（11月22日）在网站通报，有不法分子冒用淡马锡深圳分支机构``淡马锡投资咨询（深圳）有限公司''的名义在中国进行诈骗，向个人招揽钱财并声称将支付返利。 淡马锡强调，上述为诈骗行为，与公司没有任何关联……}

\entryitemWithDescription{涉嫌开设赌场罪 斗鱼创始人陈少杰被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451682}{斗鱼首席执行官兼董事会主席陈少杰，因涉嫌开设赌场罪被成都警方逮捕。（互联网） （成都/广州综合讯）中国游戏直播领域巨头斗鱼首席执行官兼董事会主席陈少杰，因涉嫌开设赌场罪被警方逮捕。 成都市公安局微信公号星期三（11月22日）发布消息，据成都都江堰市公安局通报，该局经侦查查明，39岁男子陈某杰涉嫌开设赌场罪，目前已被执行逮捕，案件正在进一步侦办中……}

\entryitemWithDescription{特朗普若胜选 北京对台将有更多选择空间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451657}{美国前总统特朗普11月8日在佛罗里达州海厄利亚市举行竞选集会。他在11月15日正式宣布参加2024年美国总统选举。（路透社） 关于明年的台湾、美国大选，美台学者认为，台湾选举会促使北京重新思考对台政策；不过，若是美国前总统特朗普再次入主白宫，华盛顿对台海关注度很可能下降，北京在台湾问题上，将会有更多选择空间……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港出现尹光热潮的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451493}{近年香港乐坛风光不再，已经有很长时间没有出现令人眼前一亮的新晋歌手。反而是74岁的老牌歌星尹光，在最近一段日子突然愈发抢手，不仅频频亮相电视台表演，并再次在香港歌坛最具标志意义的演出场地红馆开唱，更首次成为今年香港商业电台的''叱咤乐坛我最喜爱的男歌手''比赛的十强候选人之一，成为全城热话。 说起尹光，现在的许多年轻人未必熟悉，但他本身的经历就是一个传奇……}

\entryitemWithDescription{四川公司将火锅汤油转成潜在飞机燃料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451516}{成都市一家餐厅的员工正在清理一锅火锅汤，这些油汤将被回收再利用。此图摄于10月21日。（法新社） （成都法新电）中国四川一家公司将火锅剩油再循环，转化成潜在飞机燃料，并运销国际。 据法新社星期二（11月21日）报道，中国企业四川金尚环保找到一个利用废弃火锅油并出口转化为航空燃料的商机。公司总经理叶彬说，公司的口号就是``让地沟油飞起来''……}

\entryitemWithDescription{中国国足世预赛不敌韩国 在球迷预料之中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451514}{中国足球队星期二（11月21日）晚上在深圳世界大学生运动会中心体育场举行2026年世界杯亚洲区预选赛36强C组第二场比赛，迎战韩国队。图为前来打气的一名中国球迷在赛前展示``中国足球不恐韩''的条幅。（路透社） 中国男子足球队在世界杯第二场预选赛中，主场以0比3不敌韩国队。针对长期表现不佳的中国队落败，大多数中国球迷表示在意料之中，并认为中国男足要达到世界一流水平，还有很长的路要走……}

\entryitemWithDescription{赖萧配称不走``一中''老路 蓝白仍在``吵''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451510}{民进党总统参选人赖清德暨副总统参选人萧美琴，星期二（11月21日）前往中央选举委员会完成登记。（中新社） 台湾执政的民进党总统副总统参选人赖清德和萧美琴，星期二（11月21日）前往中央选举委员会完成登记。赖清德强调，两人对台湾的未来方向有共同想法，要让台湾走入国际，不走回一中老路……}

\entryitemWithDescription{王乙康吁新中青年把握使命 打造充满希望新亚洲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451485}{在全球化时代，抵御外来文化影响是不切实际的。卫生部长王乙康在新中论坛上致辞时说，海纳百川是今时今日非常重要的特性，更是一种文化自信的表现。 由《联合早报》举办的第五届新中论坛，星期二（11月21日）在北京举行，论坛主题为``新中青年成长的挑战与机遇''……}

\entryitemWithDescription{传解放军出现第五军种 组建高超音速近空指挥部队}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451479}{（香港讯）据中国军方科研论文披露，解放军组建了世界上首个近空指挥部队，战时负责执行``精准无情''的攻击任务。 香港《南华早报》星期一（11月20日）引述一篇论文报道，解放军继陆、海、空和火箭军外，出现第五个新军种。中国国防科技大学研究人员透露，中国建立了一支配备专业高超音速武器、直接听命于解放军最高层级的近空作战指挥部队。 目前尚不清楚该支部队确切建立的时间，《南华早报》还无法独立核实以上消息……}

\entryitemWithDescription{学者：处理青年就业问题 得消除就业壁垒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451476}{中国大学生面对的就业环境比过去困难，最重要是使用政策资源，消除大学生面对的就业壁垒，并在大学生找工作期间给予最低的生活保障。 中国青少年研究中心研究员郗杰英星期二（11月21日）在《联合早报》举办的第五届新中论坛上，参与圆桌讨论环节，并做出上述分析。 圆桌讨论环节题为``新中青年成长的烦恼''。郗杰英指出，中国年轻人目前面对的四大烦恼，即学业重、就业难、成家不易、养育孩子很艰辛……}

\entryitemWithDescription{王乙康：中国目前情况和1980年代的日本截然不同}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451475}{卫生部长王乙康说，中国目前情况和上世纪80年代的日本截然不同，接下来若能减少对房地产业过度依赖、促进国内消费、投资和发展科技，并继续推进改革开放，没有理由对中国未来经济感到沮丧。 王乙康星期二（11月21日）出席由《联合早报》在北京举办的第五届新中论坛时，对中国经济前景作出乐观展望，并表达新加坡民众对中美关系友好的期望……}

\entryitemWithDescription{福建舰暂离码头 专家：可望今年执行海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451471}{（香港/纽约综合讯）最新卫星图像显示，中国第三艘航母福建舰星期天（11月19日）短暂离开港池码头，军事专家称，该舰有望今年执行首次海试，不会拖到明年。 据《明报》报道，美国军事专家沙顿（H I Sutton）发布的卫星图像显示，福建舰当日短暂离开港池码头，可能是执行倾斜试验或清理之前船底的淤泥，而且外侧航道的上海吴淞口零号锚地船隻也被清空大半……}

\entryitemWithDescription{缅甸向中国移交超过三万名电信网络诈骗嫌犯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451461}{缅甸北部木姐地区执法部门上星期六（11月18日）将571名电信网络诈骗嫌犯，陆续移交给中国云南省德宏公安机关。（中新社） （北京综合讯）中国公安部星期二（11月21日）宣布，经过多轮打击行动，缅甸北部执法部门累计向中方移交3万1000名电信网络诈骗犯罪疑犯，``打击工作取得显著成果''……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``蓝白合''还有胜算吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451288}{台湾执政的民进党总统参选人赖清德和驻美代表萧美琴组成的``赖萧配''，星期一开心亮相。但在野国民党（蓝）总统参选人侯友宜和民众党（白）总统参选人柯文哲，为了民调误差范围认知差异几近分手，外界高度关注两人能否在星期五（11月24日）中央选举委员会登记截止前搭档参选。 国民党和民众党是两个完全不同的政党，套句柯文哲的话，两党的DNA完全不同，合作本非易事……}

\entryitemWithDescription{民进党赖萧配登场 在野蓝白副手未决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231120-1451283}{台湾现任副总统、民进党主席兼总统参选人赖清德（左），星期一（11月20日）下午在台北的竞选总部记者会，正式宣布副手为台湾驻美代表萧美琴。（法新社） 民进党总统参选人赖清德星期一（11月20日）下午正式宣布，他的副总统搭档为台湾驻美代表萧美琴。赖萧配星期二（21日）率先登记，在野蓝白两党的副手仍未敲定。若蓝白合本周内破局，赖萧配备受看好能延续民进党的执政权……}