


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{AWS deleted my 10-year account and all data without warning}{https://news.ycombinator.com/item?id=44770250}{https://www.seuros.com/blog/aws-deleted-my-10-year-account-without-warning/}

\entryitemTwoLinks{Telo MT1}{https://news.ycombinator.com/item?id=44769039}{https://www.telotrucks.com/}

\entryitemTwoLinks{Browser extension and local backend that automatically archives YouTube videos}{https://news.ycombinator.com/item?id=44768714}{https://github.com/andrewarrow/starchive}

\entryitemTwoLinks{Why Exercise Is a Miracle Drug}{https://news.ycombinator.com/item?id=44768704}{https://www.derekthompson.org/p/the-sunday-morning-post-why-exercise}

\entryitemTwoLinks{The /o in Ruby regex stands for "oh the humanity "}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767959}{https://jpcamara.com/2025/08/02/the-o-in-ruby-regex.html}

\entryitemTwoLinks{Show HN: WebGPU enables local LLM in the browser – demo site with AI chat}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767775}{https://andreinwald.github.io/browser-llm/}

\entryitemTwoLinks{Financial lessons from my family's experience with long-term care insurance}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767702}{https://www.whitecoatinvestor.com/financial-lessons-father-long-term-care-insurance/}

\entryitemTwoLinks{The Art of Multiprocessor Programming 2nd Edition Book Club}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767555}{https://eatonphil.com/2025-art-of-multiprocessor-programming.html}

\entryitemTwoLinks{Anandtech.com now redirects to its forums}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767433}{https://forums.anandtech.com/}

\entryitemTwoLinks{ThinkPad designer David Hill on unreleased models}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767125}{https://www.theregister.com/2025/08/02/thinkpad\_david\_hill\_interview/}

\entryitemTwoLinks{6 Weeks of Claude Code}{https://news.ycombinator.com/item?id=44767003}{https://blog.puzzmo.com/posts/2025/07/30/six-weeks-of-claude-code/}

\entryitemTwoLinks{A.I. researchers are negotiating \$250M pay packages}{https://news.ycombinator.com/item?id=44766758}{https://www.nytimes.com/2025/07/31/technology/ai-researchers-nba-stars.html}

\entryitemTwoLinks{Compressing Icelandic name declension patterns into a 3.27 kB trie}{https://news.ycombinator.com/item?id=44766718}{https://alexharri.com/blog/icelandic-name-declension-trie}

\entryitemTwoLinks{We may not like what we become if A.I. solves loneliness}{https://news.ycombinator.com/item?id=44766508}{https://www.newyorker.com/magazine/2025/07/21/ai-is-about-to-solve-loneliness-thats-a-problem}

\entryitemTwoLinks{Microsoft is open sourcing Windows 11's UI framework}{https://news.ycombinator.com/item?id=44765600}{https://www.neowin.net/news/microsoft-is-taking-steps-to-open-sourcing-windows-11-user-interface-framework/}

\entryitemTwoLinks{This Month in Ladybird}{https://news.ycombinator.com/item?id=44765292}{https://ladybird.org/newsletter/2025-07-31/}

\entryitemTwoLinks{Terence Tao on the suspension of UCLA grants}{https://news.ycombinator.com/item?id=44765264}{https://mathstodon.xyz/@tao/114956840959338146}

\entryitemTwoLinks{Hardening mode for the compiler}{https://news.ycombinator.com/item?id=44764376}{https://discourse.llvm.org/t/rfc-hardening-mode-for-the-compiler/87660}

\entryitemTwoLinks{Cerebras Code}{https://news.ycombinator.com/item?id=44762959}{https://www.cerebras.ai/blog/introducing-cerebras-code}

\entryitemTwoLinks{U.S. fires statistics chief after soft jobs report}{https://news.ycombinator.com/item?id=44762943}{https://www.politico.com/news/2025/08/01/trump-firing-bureau-labor-statistics-chief-jobs-report-00488960}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 将利用 AI 估算美国用户年龄}{https://www.solidot.org/story?sid=81945}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}苹果二季度在华销售收入 153.7 亿美元}{https://www.solidot.org/story?sid=81944}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}《战地6》的社区关卡编辑器使用开源引擎 Godot}{https://www.solidot.org/story?sid=81943}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}为遏制登革热疫情巴西释放实验室培育的蚊子}{https://www.solidot.org/story?sid=81942}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英伟达宣布了结束旧架构 GPU 驱动支持的时间表}{https://www.solidot.org/story?sid=81941}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}睡眠呼吸暂停口服药物即将面世}{https://www.solidot.org/story?sid=81940}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}高铁的环境影响}{https://www.solidot.org/story?sid=81939}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}人类每天在室内环境吸入逾 7 万个微塑料}{https://www.solidot.org/story?sid=81938}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}人工甜味剂显著增加罹患糖尿病风险}{https://www.solidot.org/story?sid=81937}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}研究显示限制 Google 付费成为默认搜索引擎能降低其市场份额}{https://www.solidot.org/story?sid=81936}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}网信办约谈英伟达}{https://www.solidot.org/story?sid=81935}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AI 生成的代码近半包含安全漏洞}{https://www.solidot.org/story?sid=81934}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Vivo 宣布了用 Rust 开发的 BlueOS}{https://www.solidot.org/story?sid=81933}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}澳大利亚儿童社媒禁令扩大到 YouTube}{https://www.solidot.org/story?sid=81932}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] 用的 Binance 的在线钱包，是不是没办法和站里连接？}{https://www.v2ex.com/t/1149541}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 币圈这么凶险的吗，我的大约 5000 个 \$v2ex 被转走了吗？}{https://www.v2ex.com/t/1149540}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Kimi 也会自我阉割}{https://www.v2ex.com/t/1149539}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] 什么时候 holders 突破一万?}{https://www.v2ex.com/t/1149538}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 网上哪里可以买到货真价实的戒指}{https://www.v2ex.com/t/1149537}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[阅读] 同志们，你们如何看待认知类书籍？}{https://www.v2ex.com/t/1149536}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 如果你铸造了 ETH 10 周年纪念 NFT，可以免费领取 10 \$GOLD 的空投}{https://www.v2ex.com/t/1149535}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 上海联通西区宽带遇到个诡异的情况}{https://www.v2ex.com/t/1149534}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Google] GV 如今如何保号？}{https://www.v2ex.com/t/1149533}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 人与人之间的相处，有没有可能完全不会感到不自在？}{https://www.v2ex.com/t/1149532}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 帮忙看看这些 APP，都是用什么写的 UI}{https://www.v2ex.com/t/1149530}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 全栈技术接单， Java /.NET/Vue/uniapp 均可，系统开发、功能迭代、技术支持都能接，价格合理，快速交付，欢迎长期合作或短期需求！}{https://www.v2ex.com/t/1149529}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 推荐一款开源免费的代码片段管理工具（数据在本地更安全）}{https://www.v2ex.com/t/1149528}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Cloudflare] 说说你们都用 cloudflare workers 实现了哪些有用的功能？}{https://www.v2ex.com/t/1149527}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[求职] 兄弟们，求全职远程推荐}{https://www.v2ex.com/t/1149524}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 从各个社区收集商业想法的小网站，挺有意思的}{https://www.v2ex.com/t/1149523}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 2025 年了，充值 OpenAI/ChatGPT 的 API，怎么才能更省钱更方便？}{https://www.v2ex.com/t/1149522}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘： 高级 Rust 开发工程师}{https://www.v2ex.com/t/1149520}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] nginx rewrite 指令的问题}{https://www.v2ex.com/t/1149519}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Java] 为什么 Oracle 有些 JavaSE 版本收费有些不收费？最新的反而不收费}{https://www.v2ex.com/t/1149518}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 阿里云每晚 7： 45~8： 30 严重丢包，有啥优化方案吗？}{https://www.v2ex.com/t/1149517}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[中州韻] 薄荷文档上线 Rime AI 搜索功能，可快速查阅 Rime 配置方法}{https://www.v2ex.com/t/1149516}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] claude code 怎么购买使用不被封}{https://www.v2ex.com/t/1149515}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] 鼠标咨询： Logi Master 换 Razer Synapse}{https://www.v2ex.com/t/1149514}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 塑料键帽可以直接丢洗衣机吗？}{https://www.v2ex.com/t/1149513}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[优惠信息] GOG 免费赠送 13 个游戏}{https://www.v2ex.com/t/1149512}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招募前端开发者！杭州线下 25k-15k + 期权（React Native｜ Vue｜微信小程序｜各种动效库）}{https://www.v2ex.com/t/1149511}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Podcast] Teahour 又活了}{https://www.v2ex.com/t/1149510}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] 100➕388➕288➕红包➕专属空投➕我的专属宠爱}{https://www.v2ex.com/t/1149508}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Claude Code 别再使用 SPEC 了，把需求拆成"专业废纸"，实现全是屎，还不如随手撸}{https://www.v2ex.com/t/1149507}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[路由器] 最近 50 元以内能捡哪些 ax3000 路由器？}{https://www.v2ex.com/t/1149505}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 招聘： 中台交易监控的开发架构或者经理或者资深开发}{https://www.v2ex.com/t/1149504}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] 目前 Chatgpt.com 网页版的 UI 使用了基于早期的``Tailwind CSS''版本，导致使用 Google Chrome 浏览器在 Chatgpt.com 网页版内进行选择的时候，不会有``蓝底''的视觉反馈效果？}{https://www.v2ex.com/t/1149503}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] \# SPEC 别再装了：把需求拆成"专业废纸"，实现全是屎，还不如随手撸}{https://www.v2ex.com/t/1149502}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VXNA] 申请收录个人技术博客}{https://www.v2ex.com/t/1149500}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[旅行] 看到有个第一次出国的，我也想出国看看，去日本}{https://www.v2ex.com/t/1149499}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 软件被澎湃 OS 加入了电池优化黑名单怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1149498}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[中二病] 求助， 21 世纪 20 年代初左右}{https://www.v2ex.com/t/1149497}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 我开发了一个心脏年龄计算器的产品，你只要输入年龄、血压情况、胆固醇以及吸烟史等身体指标，它就能给你心脏计算出一个年龄，并出具一份报告，给你提供一些建议，让你改善健康状况。 https://www.heartagecalculator.pro}{https://www.v2ex.com/t/1149496}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[路由器] 中兴的路由器 BE6800 Pro+ 值得买入吗}{https://www.v2ex.com/t/1149495}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 用了 10 年苹果生态产品，现在完全脱离了}{https://www.v2ex.com/t/1149494}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 最近去了好几个城市，发现很多咖啡厅堂食顾客都明显变少了？}{https://www.v2ex.com/t/1149493}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 组织了一个 AI \& Agent 技术交流活动，感兴趣的朋友加入哈}{https://www.v2ex.com/t/1149492}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Kubernetes] django 应用里面的脚本怎么在 k8s 平台启动更合适？}{https://www.v2ex.com/t/1149491}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 在家里看书学习，有什么方法可以保持专注？}{https://www.v2ex.com/t/1149490}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] Linux 服务器频繁自动重启, 请大佬看下是什么原因.}{https://www.v2ex.com/t/1149488}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Python] pycharm 使用 uv 作为环境管理，出现导入划红线。}{https://www.v2ex.com/t/1149487}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 电子斗蛐蛐之 mihomo vs sing-box 使用体验}{https://www.v2ex.com/t/1149486}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] 息屏期间， CPU 异常维持较高使用率}{https://www.v2ex.com/t/1149485}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] 给小白的知识指南， SOL、V2EX 代币知识问答大全}{https://www.v2ex.com/t/1149483}


\ipart{Generic News}
