\entryitemWithDescription{戴庆成：英国会调整对港政策么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4323787}{香港2019年爆发反修例风波，加上2020年中旬实施《香港国安法》，促使许多港人过去几年纷纷移居海外，追寻心中自由的生活。英国政府2020年7月22日也公布英国国民（海外）（BNO）护照签证计划，允许持BNO护照的港人透过计划成为英国公民，强调要``无条件支持港人''。 转眼间，BNO护照签证计划至本周一（7月22日）刚好满四周年……}

\entryitemWithDescription{美国商务部：非法芯片流入俄罗斯减少 但陆港仍是转运中心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323822}{（香港／华盛顿路透电）美国商务部数据显示，今年通过中国大陆和香港转运以协助俄罗斯对乌战争的半导体和其他受限制货物减少了五分之一，但香港仍是全球规避制裁的热门地区。 路透社星期一（7月22日）引述美国商务部不具名官员说，今年1月至5月期间，通过香港转运的高优先级物项清单（Common High Priority Items）物品减少了28\%，通过中国大陆转运的相关物品下降了19\%……}

\entryitemWithDescription{四川雅安山洪已致14人遇难 仍有25人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323894}{武警部队消防救援人员7月22日携搜救犬，在四川汉源河道展开拉网式搜寻失联人员。（中新社） （北京综合讯）中国陕西省和四川省上周先后发生两起山洪引发的致命事故，遇难人数合计已到29人，并且仍有数十人失联。 央视新闻星期一（7月22日）晚间报道，四川省雅安市汉源县上星期六（20日）发生的山洪泥石流灾害，已致14人遇难，仍有25人失联，搜救工作在持续进行。 四川雅安的灾害救援已经进入第三天……}

\entryitemWithDescription{中菲达成临时性安排后各执一词 分析：仁爱礁局势难稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323721}{菲律宾和中国外交部先后证实，已就南中国海仁爱礁（菲称阿云津礁）坐滩军舰补给问题达成临时性安排；但双方随即对协议细节表达分歧并各执一词。~（路透社） 菲律宾和中国外交部先后证实，已就南中国海仁爱礁（菲称阿云津礁）坐滩军舰补给问题达成临时性安排；但双方随即对协议细节表达分歧并各执一词……}

\entryitemWithDescription{欧盟驻港主任：部分香港议题需直接向北京提出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323487}{（香港讯）即将离任的欧盟驻港澳办事处主任高宇驰称，香港近年成为欧盟与中国各层级对话的议题之一。欧盟认为，必须直接向北京提出对《香港国安法》等部分议题的关注。 《明报》星期一（7月22日）刊载对高宇驰（Thomas Gnocchi）的专访内容。他指出，欧盟认为香港人权状况改变，以及国安法对基本自由的影响，这些议题十分严重……}

\entryitemWithDescription{乌克兰外长库列巴星期二起访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322914}{乌克兰外交部长库列巴（Dmytro Kuleba）将从星期二（7月23日）起访华四天。图为库列巴6月3日在等待与爱沙尼亚外长萨克纳（Margus Tsahkna）会面。（路透社） （北京／基辅综合讯）乌克兰外交部长库列巴（Dmytro Kuleba）将从星期二（7月23日）起访华四天，届时将与中国讨论寻求结束俄乌战争的相关议题……}

\entryitemWithDescription{退出价格战后 中国多地宝马4S店被曝拒不交车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322786}{德国车企宝马在中国退出价格战后，多地宝马4S店据报出现大规模拒不交车、提车被临时加价的情况，宝马中国回应称是个案，会敦促经销商遵守合同约定。（路透社） （上海综合讯）德国车企宝马在中国退出价格战后，多地宝马4S店据报出现大规模拒不交车、提车被临时加价的情况，宝马中国回应称是个案，会敦促经销商遵守合同约定……}

\entryitemWithDescription{中国驻菲使馆再吁美交代冠病疫苗虚假宣传事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322024}{（马尼拉综合讯）针对美军据报冠病疫情期间在菲律宾开展反中国疫苗的信息行动，中国驻菲律宾大使馆再次发声，要求美国就造成的严重伤害，给菲律宾人民一个交代。 路透社今年6月报道，美军在大流行期间通过虚假网络账号，让菲律宾民众对中国提供的疫苗和其他援助的安全性和有效性产生怀疑。中国驻菲使馆当时回应指``美国的虚伪双标和邪恶本质暴露无遗''……}

\entryitemWithDescription{港媒：中国大陆多地传排查中小学生海外研学团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322358}{（香港讯）据香港媒体报道，中国大陆多个地方政府发布通知，要求排查中小学生海外研学团的参与情况，包括对相关项目``潜藏的意识形态风险''开展全面排查，重点整顿``推崇西式政体、美化西方文明''等项目内容。 《星岛日报》星期一（7月22日）报道，作为能让孩子亲身体验英语语言环境的项目，海外研学团成为不少中国大陆家长的首选……}

\entryitemWithDescription{苏起：美国大选结果只有大小乱之分 台湾皮要绷紧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4320720}{曾任马英九政府国安会秘书长的台北论坛董事长苏起，7月22日受访时指出，美国大选最终不论谁当选，只会有大乱或是小乱的区别，台湾接下来``皮要绷紧一点''。（缪宗翰摄） 美国总统拜登宣布退选引发各界瞩目，曾任马英九政府国安会秘书长的台湾学者苏起星期一（7月22日）受访时说，美国大选结果只有``大乱、小乱''两种结果，台湾一面倒向美国``皮要绷紧一点''。他并强调，与中国大陆对话是台湾唯一自救的方法……}

\entryitemWithDescription{赖清德派系夺民进党过半中常委席位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4313386}{民进党主席赖清德在本次全台党代表大会上致词，呼吁全党要团结合作，发挥关键的力量，带领民主台湾继续向前，绝对不能走回头路，才不会辜负人民的托付。（民进党提供） 台湾执政的民进党星期天（7月21日）举行全台党代表大会，并完成权力改组，亲党主席赖清德的派系在10席中常委中拿下六席过半，非赖系为四席，这个结果被视为赖清德时代正式来临……}

\entryitemWithDescription{中国四川雅安山洪酿八死 30多人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4313050}{四川省雅安市汉源县马烈乡新华村星期六（7月20日）发生暴雨山洪，冲毁多处房屋，造成30多人失联，至少八人死亡。事故导致部分道路、桥梁受损，救援人员用挖掘机将村民转移至安全地点。（中新社） 中国四川雅安暴雨引发山洪，有村民在睡梦中被卷走，至少八人死亡，30多人失联。这是继陕西省商洛市桥梁垮塌事件后，中国两天内发生的第二起山洪引发的致命事故……}

\entryitemWithDescription{伤医事件再现 中国卫健委要求落实医院安检}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4313044}{（温州综合讯）中国温州发生医生被害事件后，医院安检争议再度引发关注。中国国家卫生健康委员会已要求各地落实安检措施，完善医院安全防范系统。 温州医科大学附属第一医院上星期六（7月20日）凌晨在官方微信公众号通报，该院心血管内科医生李晟在7月19日的门诊中，突然遭到一名男子持刀伤害，致多处严重损伤，经抢救无效后去世。 卫健委上星期六晚间在官方微博发文，对李晟的去世表示沉痛哀悼，对其家人和亲属表示慰问……}

\entryitemWithDescription{特稿：深圳前海房价大跌特区光环退却？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4074225}{深圳前海赤湾的云开府楼盘去年10月新推出，项目依山旁水，但销售并不理想。（林煇智摄） 位于深圳前海赤湾的云开府是去年10月推出的新楼盘，项目地理位置优越，依山傍水，有双地铁口和商业综合体，但销售情况并不理想。 据深圳市房地产信息平台公开信息，截至今年6月底，云开府的413个单位只卖出八个，未售出的单位多达98\%……}

\entryitemWithDescription{两场台风近期登陆中国沿海地区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4312651}{两场台风近期登陆中国沿海地区，其中台风``派比安''星期天（7月21日）晚间在海南登陆。海口秀英港当天把车辆通道围起来，提醒所有出岛车辆和旅客暂勿前往港口或在港口周边道路停留。（中新社） （北京／台北综合讯）两场台风将在近日登陆中国沿海地区，其中台风``派比安''星期天（7月21日）晚间在海南登陆……}

\entryitemWithDescription{台汉光演习将演练境外物资接转}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-4312279}{（台北综合讯）在中国大陆不断对台湾军事施压的背景下，台湾军方说，为确保战时的战略物资与援台物资能顺利抵台，本年度汉光演习将动员各部会演练境外物资接转。 综合《自由时报》《自立晚报》、军闻社等报道，为期五天的汉光演习星期一（7月22日）登场，聚焦``无剧本、实战化''演练，重点为验证交战规则、去中心化指挥管制、聚焦全时段验证战力及夜间训练等，关键基础设施防护与韧性也是焦点……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国性产业走``过墙梯'' 逃不过大数据之眼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240721-3918655}{（插图 / 陈锐勤） 卖淫嫖娼在中国是违法的，但性产业这些年来继续在社会阴暗的角落生存、发展，运营模式更因为中国科技变革而有所变化，与此同时，大数据监管也让性工作者越来越难以遁形。 琪琪（化名）的卧室是个阳光照不进的房间，墙角的床头灯全天候开着，是黑暗中唯一的光源。这里，也是她的``教室''……}

\entryitemWithDescription{美国政要再就乌克兰问题升高对华施压 分析：预告制裁援俄中国企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240720-4310195}{美国安顾问沙利文星期五（7月19日）在阿斯彭安全论坛上暗示，中国银行可能因援助俄罗斯入侵乌克兰而成为制裁目标。图为沙利文7月9日在美国商会北约峰会国防工业论坛上发言。（路透社） 美国政府要员本周再就乌克兰问题加强施压中国力度，国家安全顾问沙利文警告，拜登政府正准备对支持俄罗斯入侵乌克兰的中国实体实施新制裁，还暗示银行可能成为目标……}