\entryitemWithDescription{中美全方位博弈延伸至奥运舞台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468592}{中美历届奥运会奖牌数（蔡新友） 中国在巴黎奥运会摘下40枚金牌，创下参加境外奥运会以来最佳战绩，在金牌数上首次与美国持平。美国学者撰文分析称，中国在奥运会上的崛起，反映中国作为美国21世纪中最重要的地缘政治对手，几乎全方位崛起。 美国凭借女子篮球赛一分之差气走法国夺金，惊险追平中国金牌数，并凭银牌比中国多出17枚的优势，在奖牌榜上排在中国之上。美国的奖牌总数达126枚，同样居首……}

\entryitemWithDescription{中国官方首次系统部署绿色转型 分析：新能源车为绿色经济重中之重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468500}{中国官方发布文件首次从国家层面对全面绿色转型作出系统部署，分析认为，这凸显绿色经济对国家发展的重要性，同时为绿色产业发展制定量化指标，其中新能源汽车是重中之重。图为工作人员8月3日在上海市一新能源汽车街区向消费者介绍新能源车相关信息……}

\entryitemWithDescription{澳门将在10月13日举行行政长官选举}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468389}{澳门官方公告，澳门行政长官贺一诚颁布行政命令，决定在今年10月13日举行第六届行政长官选举。图为行政长官选举委员会8月11日举行选举，法人选民当天在澳门理工大学体育馆投票地点投票。（新华社） （澳门/香港综合讯）澳门官方星期一（8月12日）公告，澳门行政长官贺一诚颁布行政命令，决定在今年10月13日举行第六届行政长官选举……}

\entryitemWithDescription{乌克兰军队攻入俄罗斯领土 中国吁战场不外溢战事不升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468305}{针对乌克兰军队跨境攻入俄罗斯领土，中国外交部呼吁各方遵守战场不外溢、战事不升级的原则，称将继续推动危机政治解决。图为乌克兰军人8月11日乘坐一辆军用车辆在俄乌边境附近行驶。（路透社） （北京综合讯）针对乌克兰军队跨境攻入俄罗斯领土，中国外交部呼吁各方遵守战场不外溢、战事不升级的原则，称将继续推动危机政治解决……}

\entryitemWithDescription{学者：塌方式腐败从资源行业扩散到行政领域 反腐制度化迫在眉睫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4467956}{中国持续高压反腐下，多地出现官员集中落马的塌方式腐败。受访学者指出，这一现象从资源行业扩散到行政领域，凸显反腐制度化迫在眉睫。（路透社） 中国持续高压反腐下，多地出现官员集中落马的塌方式腐败。受访学者指出，这一现象从资源行业扩散到行政领域，凸显反腐制度化迫在眉睫……}

\entryitemWithDescription{民众党称政治献金假账是因会计师漏报}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4467905}{针对总统大选政治献金争议， 台湾民众党主席柯文哲8月12日表示，他虽然相信没有贪污舞弊， 但仍因为这次争议感到相当紧张，未来会从错误中学习， 民众党也不会因为这样的挫拆被击垮。（缪宗翰摄） 台湾民众党主席柯文哲8月12日下午举行记者会，说明2024总统大选政治献金争议。 台上左起为时任柯文哲竞选总部财务长李文宗、总干事黄珊珊、 柯文哲及副总干事陈智菡……}

\entryitemWithDescription{江苏常州公园凉亭遭雷击坍塌致六死10伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4467820}{（常州综合讯）中国进入雷电灾害高发期，江苏常州一座公园凉亭星期天（8月11日）遭雷击坍塌，造成六人死亡，10人受伤，引发有无安装避雷装置的质疑。 常州经济开发区管理委员会星期一（12日）在官方微信通报，当地横山桥镇星期天晚遭遇强对流天气，雷击致芳茂山公园凉亭坍塌，六名凉亭下躲雨民众死亡，10人受伤。 据《新京报》报道，多名遇难者是在常州务工的外地人。一名贵州籍遇难女子已年过五十，在电瓶车厂上班……}

\entryitemWithDescription{中国自主研发两吨级商用无人运输机完成首飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4466732}{由四川腾盾科创股份有限公司自主研发的大型双发无人运输机，8月11日在四川自贡凤鸣通航机场完成了首次飞行试验。（中国日报） （北京/成都综合讯）中国正加快自主研制商用无人运输机，一款具备两吨级商载能力的大型双发无人运输机，星期天（8月11日）在四川完成了首次飞行试验……}

\entryitemWithDescription{参与未经批准集结罪成 黎智英等七人终极上诉遭驳回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4466128}{已解散的香港民阵在2019年反修例运动期间举行集会，香港壹传媒创办人黎智英等七名泛民主派人士此前被裁定参与未经批准集结罪，七人就此提出上诉，香港终审法院星期一（8月12日）予以驳回，维持有罪判决。图为黎智英（左）和梁国雄（右）2020年10月抵达法院面审……}

\entryitemWithDescription{于泽远：``千帆星座''追赶美国星链}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4457472}{被称为中国版``星链''的``千帆星座''首批18颗组网卫星8月6日由长征六号改运载火箭发射升空，卫星顺利进入预定轨道，拉开了中国低轨卫星互联网星座计划追赶美国``星链（Starlink）''项目的序幕。 目前传统的陆地移动通信服务仅覆盖了不足6\%的地表面积，受固有特性限制，要实现陆地基站全面铺设成本过高，短期内只能保障城市覆盖。而卫星互联网可全球覆盖，实现对偏远区域、海洋等盲区的网络补充……}

\entryitemWithDescription{澳门特首选委会投票率创新高 为新一届特首选举铺平道路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457955}{（澳门／香港综合讯）负责选出澳门特区行政长官的选举委员会，星期天（8月11日）举行选举，总体投票率超过88％，创历届新高。选举结果将在星期一（12日）进行总核算后公布，并为新一届特首选举正式开展选举程序。 澳门特首选委会由400人组成，其中344席由348名候选人竞逐。来自工商、金融、教育专业、体育、社会服务、文化、劳工等七个界别的6200名合格投票人，可参与星期天的投票……}

\entryitemWithDescription{广西德天瀑布景区魔毯项目故障致一死60伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457904}{图为游客平时在广西德天瀑布景区魔毯项目登高观赏瀑布美景的情形。（来源：德天跨国瀑布微信公众号） （南宁综合讯）中国广西壮族自治区德天瀑布景区魔毯项目上星期六发生故障，造成一人死亡，60人受伤。 综合广西日报、新京报、极目新闻报道，德天瀑布景区登高观瀑魔毯项目上星期六（8月10日）下午1时56分发生故障，造成一名游客死亡，60名游客受伤……}

\entryitemWithDescription{中国政府要加快经济全面绿色转型 2030年节能环保产业规模要达到15万亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457886}{中国官方文件提出，到2030年，节能环保产业规模达到约15万亿元人民币。这是中国中央层面首次系统部署加快经济社会发展全面绿色转型。（新华社） （北京综合讯）中国政府印发文件部署加快经济社会发展全面绿色转型，提出到2030年节能环保产业规模要达到约15万亿元（人民币，下同，约2.77万亿新元）的目标……}

\entryitemWithDescription{外商对华直接投资时隔九个月再度净流出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457644}{外商对华直接投资时隔九个月再度净流出。（路透社） 中国官方频频出招``稳外资''之际，外商对华直接投资时隔九个月再度净流出，凸显中国吸引外资挑战加剧。分析认为，美国降息有助于短期内刺激外资增长；长期来看，中国应以平常心看待资本双向流动……}

\entryitemWithDescription{抗衡Temu低价策略 亚马逊积极吸引中国卖家进驻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457555}{美国电商巨头亚马逊希望增加具有价格竞争力的商品，以对抗以低价为优势的中国电商Temu等对手。（路透社） （上海／东京综合讯）美国电商巨头亚马逊近期在中国加快争取卖家的步伐，希望增加具有价格竞争力的商品，以对抗以低价为优势的中国电商Temu等对手。 亚马逊过去数年持续在中国减少面向普通消费者的业务，2019年关闭在中国国内的电商服务，近期还结束电子书服务kindle……}

\entryitemWithDescription{文远知行赴美上市 筹资逾4亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457412}{总部位于广州的自动驾驶公司文远知行将赴美上市。（档案照片） （广州综合讯）美国准备在自动驾驶领域加大对中国限制之际，总部位于广州的自动驾驶公司文远知行将赴美上市，首次公开募股（IPO）金额高达4.4亿美元（5.8亿新元），有望成为2021年以来中国在美上市规模最大的IPO。 综合彭博社、路透社、第一财经报道，文远知行上星期五（8月9日）说，将寻求高达50.2亿美元的IPO估值……}

\entryitemWithDescription{张文宏：冠病呈阶段性波动 严重程度已较稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4456861}{（上海/北京综合讯）巴黎奥运会超过40名运动员感染冠病，中国上月冠病病例也有所上升，冠病再度成为中国网民关注话题。中国传染病医学中心主任张文宏说，冠病感染呈阶段性波动，其严重程度已维持较为稳定的状态。 综合第一财经和《南方都市报》报道，针对中国和全球近期上升的冠病人数，张文宏星期六（8月10日）说，从全球范围来看，冠病感染波动都呈现以半年为一周期的交替，并逐渐成为中国阶段性流行的呼吸道疾病……}

\entryitemWithDescription{中国能否冲破壁垒赢得全球南方市场？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4435805}{受访学者指出，虽然中国电动车大量出口到一带一路国家，但整体而言，中国主导的电动车还没有完全取代美日主导的燃油车。图为8月8日停靠在福州港江阴港区准备出口海外的汽车。（新华社） 面对美国为首的西方阵营设置贸易壁垒，中国商品和投资近年来转向全球南方市场，中国也借由经贸互动扩大在发展中国家的影响力……}

\entryitemWithDescription{早人物：前资深外交官马凯硕 友华但不亲中 我只亲新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4445582}{为新加坡外交服务33年的马凯硕曾任联合国安理会主席、驻联合国大使，后来转入学术界，出任新加坡国立大学李光耀公共政策学院创始院长。自此，他笔耕不辍，至今已出版九部著作畅谈他的外交理念。本期《早人物》，这位前资深外交官配合回忆录本周出版，细数走过的点点滴滴。 ``如果说我亲哪个国家，那就是亲新加坡……}

\entryitemWithDescription{菲越加强合作 学者：两国或排除中国进行海上划界谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4454709}{一艘越南海岸警卫队船（后）8月9日在南中国海巴丹省海域发射水炮，为模拟失火的菲律宾海岸警卫队船灭火。（法新社） 在与越南举行了史上首次海警联合演习后，菲律宾海岸警卫队称将派遣一艘舰艇前往越南，联合开展更多的海上行动。对于菲越两国强化合作，中国官方至今仅低调回应。 受访学者认为，菲越两国相关合作明显针对中国，且只会逐步加强；中国反应较为克制，主要是因为越南……}

\entryitemWithDescription{台民众党被爆政治献金申报不实 做假账争议延烧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454816}{台湾民众党被爆出三笔政治献金申报不实，引发外界对民众党廉洁形象的质疑，党主席柯文哲（图）承诺查证后向外界给出交代。图为柯文哲于5月19日总统就职典礼前一天在台北市的一场示威活动上发表讲话。（法新社档案照片） （台北综合讯）台湾民众党此前被爆出竞选经费流入与民众党关系密切公司后，又被爆出三笔政治献金申报不实，引发民众党做假账的质疑……}

\entryitemWithDescription{传中国儿慈会河南负责人要求患儿家属陪睡 官方调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454359}{（北京／郑州综合讯）此前被官方下令停止活动的中华儿慈会再爆丑闻，网传该机构河南负责人雷克要求患儿母亲陪睡才捐款。对此中国民政部回应称，正在对此事进行全面调查。 上周有网民爆料，中华儿童慈善基金会河南负责人、儿童紧急救助热线9958项目志愿者雷克，哄骗患儿母亲陪睡，更称陪睡一次，给一次钱，引起广泛争议……}

\entryitemWithDescription{体验消费兴起 中国人用旅行替代奢侈品消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454077}{天水麻辣烫让人口仅有290万的小城天水火了，极大带动了当地的旅游业发展。图为今年3月，天水市秦州区一处麻辣烫摊点上，工作人员正忙碌地准备食物。（新华社） （北京彭博电）广东工厂老板郑伟荣（音译）三年前在中国房地产市场陷入低迷之际，关闭了一条生产金属棒的生产线，转而投资了生产常用作客房的集装箱式小屋的产线。 这一转型带来了回报。冠病疫情后，中国旅游业复苏，需求激增……}