\entryitemWithDescription{韩咏红：印尼新总统普拉博沃会让中国担忧吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468378}{亚细安最大国、全球穆斯林人口最多的国家、世界第四人口大国印度尼西亚，星期三（2月14日）举行了全球最大规模的单日选举。72岁的前将军普拉博沃势如破竹，据可靠的非正式抽样计票结果，他获得至少57\%支持，可望一轮胜出，无须进入第二轮选举。普拉博沃当晚已自行宣布当选。 观察人士普遍认为，普拉博沃的致胜方程式离不开两个字：佐科……}

\entryitemWithDescription{美国智库报告：切身利益更能激发各国对台海局势的关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468365}{美国跨党派外交政策智库战略与国际研究中心（CSIS）说，国际社会对台海和平稳定重要性的看法与美国并不一致，比起诉诸民主政体的团结或辩论台湾主权问题，强调台海稳定攸关各国切身利益，更能激发国际社会关切台海局势……}

\entryitemWithDescription{国际调解院总部将落户 香港要成为全球``调解之都''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468342}{由中国牵头成立、旨在调解国际争端的国际调解院，将成为在香港设立总部的首个国际法律组织。有受访学者认为，此举有助把香港打造为全球``调解之都''。 香港律政司司长林定国星期三（2月14日）在社交网站宣布上述消息，并说当局本月底将会向立法会工务小组进一步解释改建旧湾仔警署为国际调解院的工程，争取议员支持……}

\entryitemWithDescription{台湾国光剧团举行新春开箱仪式 迎戏神祖师爷回銮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468341}{台湾国光剧团星期四（2月15日）在台湾戏曲中心举行新春开箱仪式，男女演员跪在中国戏曲祖师爷唐明皇塑像前，期许龙年新气象。（法新社） （台北综合讯）台湾国光剧团举办新年开箱仪式，遵循古礼迎接戏神祖师爷唐明皇回銮。现场演出了一系列剧目以期许龙年新气象，展现传统戏曲的魅力与传承。 据历史记载，唐玄宗李隆基``既知音律，又酷爱法曲，选坐部伎子弟三百人，教于梨园''……}

\entryitemWithDescription{澳外长：杨恒均死缓判决将影响澳中关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468331}{（堪培拉综合讯）澳大利亚外交部长黄英贤警告，中国政府对澳籍华裔作家杨恒均的死缓判决将阻碍澳中关系改善，并加剧澳公众对北京的不信任。 据法新社报道，黄英贤星期四（2月15日）对澳洲议员说，杨恒均的死缓判决将影响两国关系，并不可避免地冲击对这一悲剧性发展感触良深的澳洲人。``不幸的是，这一判决将损害人们对中国制度的看法。'' 不过，黄英贤也指出，虽然澳中两国体制非常不同，但这不表明两国不会继续对话……}

\entryitemWithDescription{大众新疆试车道被指涉强迫劳动 中国反批侵犯人权指控是谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468329}{（柏林／北京综合讯）德国汽车制造商大众与中国合资伙伴上汽在新疆吐鲁番建造的测试车道，被指在施工期间使用强迫劳动后，中国外交部回应称，有关新疆发生侵犯人权行为的指控都是谎言。 路透社、彭博社和德国之声星期三（2月14日）引述德国《商报》（Handelsblatt）报道称，独立研究员郑国恩（Adrian Zenz）找到了建设测试车道期间使用强迫劳动的证据。这个测试车道在2019年完工……}

\entryitemWithDescription{梅西镜头被撤换 中国官媒疑释封杀信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468328}{（北京综合讯）阿根廷球星梅西在香港未登场引发风波后，中国大陆官媒疑释出封杀信号，央视知名足球节目的片头和天气预报中，与梅西相关画面和广告据报均已被撤换。 综合《星岛日报》、``香港01''等报道，中国央视体育频道星期一（2月12日）播出的《天下足球》节目中，有观众注意到，原先片头中梅西2022年捧起``大力神杯''的镜头，换成了德国队前队长拉姆在2014年捧杯的画面……}

\entryitemWithDescription{中国大陆渔船翻覆案 分析：恐打破金厦水域线默契}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468324}{中国大陆快艇（中）2月14日在金门海域翻覆后，台湾执法船只与人员在事发现场进行后续工作。（台湾海巡署） 一艘中国大陆渔船被台湾海巡追缉时翻覆造成两人死亡，令两岸情势升温，有知情人士担忧金门、厦门之间的禁、限制水域默契线将被打破。 受访学者分析，此事存有灰色地带冲突隐忧，台湾对人员、船只的后续处理方式，将影响大陆未来在金厦水域的行动态度……}

\entryitemWithDescription{所罗门群岛在野党吁与台湾重建关系 台外交部：认真看待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468321}{（霍尼亚拉 / 台北综合讯）南太平洋岛国所罗门群岛预计4月举行全国选举，与中国大陆的安全关系成为各政党竞选时的关键议题。反对党联合党称，将考虑重新审视与中国大陆的安全协议，并寻求与台湾重建关系。台湾外交部对此表示将认真看待。 所罗门群岛2019年将其外交关系从台湾转向中国大陆，由总理索加瓦雷领导的民主进步执政联盟在2023年与中国大陆签订安全协议……}

\entryitemWithDescription{王纬温：俄乌战争再冲击中欧关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468156}{乌克兰近期将14家中国企业列入没有法律约束力的黑名单，称这些企业的经营活动间接为俄罗斯发动的战争提供支持。欧盟本周跟进，计划扩大对俄罗斯贸易制裁名单，四家中国企业可能上榜。一旦实施，这将是俄乌战争爆发两年来，欧盟首次制裁中国企业，无疑将让去年因电动车之争遇冷的中欧关系雪上加霜。 面对乌克兰战争长期化和欧洲军火库捉襟见肘的局面，欧洲目前因内外交迫焦虑不断加剧，担忧无可避免将与俄罗斯直接冲突……}

\entryitemWithDescription{福建渔船金门越界翻覆致二死 大陆国台办谴责台方驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468157}{（北京综合讯）中国大陆福建一艘渔船星期三下午进入金门县海域捕捞，被台湾海巡队船只追赶而翻覆，导致船上四人落海，其中两人送医抢救不治。中国国务院台湾事务办公室表达强烈谴责，并要求台湾方面立即查明事件真相……}

\entryitemWithDescription{台立法院下周二开议 人事案成朝野攻防焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468142}{台湾立法院下周二（2月20日）开议，媒体监管机构、国家通讯传播委员会（National Communications Commission，简称NCC）的人事同意案能否通过，将成朝野攻防焦点。 NCC是受台湾行政院监督的独立机构，负责监管报章、电视和电台等媒体，原应保持中立。但过去八年民进党以过半数优势赢下两届总统和掌握立法院后，NCC被指立场亲绿，屡次被批为政府掌控媒体的工具、民进党的附随组织……}

\entryitemWithDescription{iPhone在中国销售遇冷但市场份额首次居首 分析：得到高端市场支撑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468116}{苹果在中国名列2023年手机出货量榜首，全年以17.3\%的市场份额成为中国智能手机最畅销品牌。图摄于2024年2月2日，位于北京的一家苹果专卖店外观。（彭博社） 在中国手机市场持续萎缩之际，美国科技巨头苹果2023年在华手机销售额暴跌，但在中国市场的份额却名列前茅。 受访分析师认为，这反映了苹果手机在中国高端市场仍有需求，但随着中国电信巨头华为重返5G市场，苹果在中国将面临前所未有挑战……}

\entryitemWithDescription{中国通报流感禽流感双重感染身亡病例 世卫称人传人机率低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468101}{（香港综合讯）中国上个月通报一起同时感染流感和禽流感后身亡的罕见病例。世界卫生组织说，在中国没有发现新的类似病例，且禽流感人传人的可能性低。 综合央视新闻和路透社报道，中国国家疾病控制局上月27日向世卫组织通报，在浙江省发现一起H3N2与H10N5混合感染病例。 患者是一名63岁的女性，生前患有多种基础性疾病……}

\entryitemWithDescription{美报告：台湾总统选举前夕遭遇网攻次数倍增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468097}{美国网络安全公司发现，与中国大陆有关联的网络操手在台湾总统大选前夕对台发动了大规模网络攻击。图为2024年1月9日，从台北剑谭山眺望的台北市夜景。（法新社） （华盛顿／台北综合讯）美国网络安全公司发现，与中国大陆有关联的网络操手在台湾总统大选前夕对台发动了大规模网络攻击，台湾政府机关遭遇的网攻次数倍增……}

\entryitemWithDescription{中国称坚决反对欧盟拟制裁四家助俄华企}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468085}{欧盟首次提出以向俄罗斯提供军事支持为由，拟将四家中企列入出口黑名单。图为摄于2021年7月的欧盟总部。（路透社） （北京／布鲁塞尔综合讯）欧盟首次提出以向俄罗斯提供军事支持为由，拟将四家中企列入出口黑名单，中国对此坚决反对，并表示将采取必要措施维护中企合法权益……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国经济的两个极端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1467915}{中国的前景到底是好是坏，这是去年下半年以来很多人在问的问题。大年初一（2月10日），新加坡总统尚达曼出席一场新春团拜活动，提出他的观点：看中国不要只看它的问题。 尚达曼说，几乎每一天，世界各地的主要报章都会有一些对中国前景的负面评估，甚至还有关于中国是否仍然可以投资的质疑。他说，中国面临的各种挑战无须争议，但同样无可争议的是，中国有一些根本性的优势……}

\entryitemWithDescription{美众议员下周率团访台 学者预料将关注对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467906}{美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher）2月21日将率团访台。图为加拉格尔1月30日在美中战略竞争特别委员会的听证会上发表讲话。（路透社） 美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher，台译盖拉格），下星期三（2月21日）将率团访台。学者预料，这名共和党政治明星将关注对台军售，以强化对北京攻台的吓阻作用……}

\entryitemWithDescription{香港农历新年旅游市场火爆 酒店入住率超过九成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467887}{许多中国大陆民众在农历新年期间，乘搭高铁来香港旅游消费。图为星期一（2月12日）在九龙尖沙咀的一家奢侈品牌专卖店外，许多顾客排队等候进入店内选购商品。（彭博社） 香港特区政府为了提振旅游业，今年农历新年首次在全港各区举办不同的迎春活动和夜市，成功吸引到大批旅客访港，酒店入住率超过九成。但饮食和零售行业的生意，由于港人北上消费成风而继续表现欠佳……}

\entryitemWithDescription{中国地方政府纷纷下调财收预期``过紧日子''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467879}{中国地方政府纷纷下调今年财政收入预期，并强调要严控支出。图为摄于2月7日的北京前海街道。（法新社） 中国财政收支增速连续两年未达标之际，地方政府纷纷下调今年财政收入预期，并强调要严控支出，``习惯过紧日子''。分析指出，随着地方财政状况日趋紧张，``过紧日子''成为必须付诸行动的迫切任务，预计今年将有更多节流措施出台……}

\entryitemWithDescription{网传家乡为张一鸣立碑 称其为``亿万青年创业者顶礼膜拜的精神偶像''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467868}{网传字节跳动创始人张一鸣的家乡为其立了一块功德碑。（互联网） （香港/北京综合讯）随着短视频平台抖音与其国际版Tiktok风靡全球，有中国社交媒体帖文称，抖音、Tiktok母公司、中国科技巨头字节跳动创始人张一鸣的家乡为他立了一块功德碑，赞扬他是年轻创业者崇拜的榜样。 《星岛日报》星期二（2月13日）引述微博博主师永刚所发的图文称，福建龙岩永定区培丰镇孔夫村在2022年为张一鸣立了一座功德碑……}

\entryitemWithDescription{中国年轻女性订制AI男友 寻求全新情感慰藉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467864}{图为北京学生王秀婷（音译）2月2日在一家咖啡馆里，与她的AI男友聊天。（法新社） （北京法新电）越来越多的中国年轻女性开始寻求与人工智能（AI）男友建立虚拟恋情，以满足她们对理想情侣的向往。这些AI男友不仅能提供深度情感交流，还能适应她们的性格与偏好，提供一种全新的伴侣体验……}

\entryitemWithDescription{网传山东年初一爆枪击案 受害者十余人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467862}{（日照综合讯）网传山东省日照市莒县发生命案，一名男子大年初一（2月10日）凌晨入村刀伤两人，并在救护人员及警方到场后，在外围埋伏用土制枪开枪，造成多人伤亡。 据《星岛日报》报道，有未经证实的网上消息称，死者包括医疗人员。 凤凰网2月11日和12日两篇已被删除的报道提到，这起事件疑似发生在日照市莒县洛河宅科村，受害者有10多人，一嫌疑人已被控制……}