\entryitemWithDescription{布林肯确定星期日访华 各方不期待重大突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404437}{美国国务卿布林肯将于6月18日至19日访问中国，寻求负责任地管理中美的紧张关系。（法新社） 美国国务卿布林肯确定将于6月18日至19日访问中国，寻求``负责任地管理''中美的紧张关系。布林肯将是2018年以来，访华的最高级别美国外交官……}

\entryitemWithDescription{夏立言将出席海峡论坛 朱立伦吁民进党别制造两岸交流障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404430}{台湾在野国民党星期三（6月14日）宣布，该党副主席夏立言将率团出席星期六（6月17日）于中国大陆福建省厦门举行的第15届海峡论坛。这是冠病疫情后两岸首次大规模的交流活动，国民党主席朱立伦呼吁台湾执政的民进党政府放下意识型态，不要制造障碍……}

\entryitemWithDescription{广州地铁偷拍事件继续发酵 网民不满官媒仅定性为``乌龙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404420}{中国官媒发表评论文章，形容广州``地铁偷拍''事件为``一场乌龙''，并针对有网民曝光涉事女子个人信息和网暴的行为作出批判，称不能``以曝制曝''和``以暴制暴''。不少网民不接受这个说法，认为文章的论调似乎是在认同她的行为。 受访学者和律师认为，女子的行为构成诽谤，网民可对她论断是非，但过度批评会成为人身攻击，使女子反过来成为网暴对象……}

\entryitemWithDescription{美国改口称仍未决定邀请李家超出席APEC会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404354}{美国国务院早前称有意邀请香港特首李家超出席在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会（APEC），但最近更改说法，称还没有就邀请名单做出决定。 综合路透社与《信报》报道，美国副国务卿谢尔曼今年2月在回复国会的信件中称，计划邀请李家超出席APEC峰会，这引发了多名美国国会议员反弹。四名议员上星期联名致信美国国务院，敦促其禁止李家超入境美国，理由是李家超在2020年被美国列入了制裁名单……}

\entryitemWithDescription{天津两处民宅爆炸造成三人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404352}{天津河东区两处民宅星期二（6月13日）晚发生爆炸，图为其中一处爆炸现场一片狼藉。（法新社） 中国天津河东区两处民宅星期二（6月13日）晚发生爆炸，造成三人死亡，多人受伤。一名46岁男子涉嫌利用烟花爆竹作案，已被拘捕，正接受警方调查。 目前尚不清楚嫌犯作案目的，是否团伙作案，以及如何导致两处居室爆炸等……}

\entryitemWithDescription{韩总统室：中日韩峰会能否举行取决于中方态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404347}{韩国总统办公室说，中国驻韩大使邢海明批评韩国的言论``不是一般的过分''，中日韩峰会能否举行，取决于中方是否配合。 韩联社星期三（6月14日）报道，韩国总统办公室一名高官当天受访时表示，若中国和日本积极响应，中日韩峰会有望促成，但因近期有关中国驻韩大使发言的争议，中方若不配合，会议恐难举行。 中日韩领导人峰会定于年内举行，韩国是轮值主席国……}

\entryitemWithDescription{谷歌、OpenAI与微软限制香港用户 访问旗下人工智能聊天机器人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404068}{据《华尔街日报》报道，美国科技巨头正一点一点地将香港用户拒之门外。 谷歌、OpenAI及微软最近几个月限制香港用户对其人工智能聊天机器人的访问。其中OpenAI更将中国大陆和香港，与朝鲜、叙利亚和伊朗并列为限制用户访问的国家和地区。 虽然这些公司都没有说明理由，但观察人士说，如果聊天机器人提供的内容违反中国已实施近三年的国家安全法，会让这些公司面临风险……}

\entryitemWithDescription{美国列43家实体入管制清单 指助中国培训军事人员 新加坡一公司也上榜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404060}{Camelot Trust一名职员说，International Aerospace Asia 一直委托其公司做注册等业务，公司大概五六年前是在安祥路14号。 International Aerospace Asia刚被美国列入出口管制清单……}

\entryitemWithDescription{香港中低层公务员加薪幅度为4.65\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404059}{香港公务员事务局公布，行政长官李家超与行政会议决定，中低层公务员的加薪幅度为4.65\%，首长级及高层公务员则为2.87\%，生效日期追溯至今年4月1日……}

\entryitemWithDescription{香港重启私人参建津贴性住房计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404046}{港府将在2024年前分配三块地皮，供私人开发商建造津贴性住房，以增加这类住房在市场上的供应。 香港房屋局局长何永贤星期二（6月13日）下午公布了私人兴建资助出售房屋先导计划``乐建居''的政策框架。 香港早在2002年之前就有类似计划，但仅允许香港房屋局和非政府组织``香港房屋协会''建造津贴住房。香港称之为资助房屋……}

\entryitemWithDescription{侯友宜出席疑似喂药案专案报告 斥民进党造谣制造恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404043}{为扭转颓势，在野国民党参选人、新北市长侯友宜星期二（6月13日）主动到新北市议会说明板桥一家幼儿园疑似喂食儿童禁药事件。他强调有一分证据说一分话，抨击执政的民进党制造谣言打击他，造成社会和家长恐慌。 民进党新北市议员也非省油的灯，紧抓侯友宜过去发言语病，称侯友宜也曾指责幼儿园老师``居心叵测''，还废止幼儿园的设立许可，究竟是谁造成社会恐慌？侯友宜一度语塞……}

\entryitemWithDescription{解放军在台湾以北海域实弹演习 分析：与美日法加军演针锋相对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404039}{美国``尼米兹号''航母今年3月28日抵达韩国釜山的一个海军基地。（路透社） 美国、日本、法国和加拿大四国上星期五（6月9日）开始，在台湾以东的太平洋海域展开联合军演后，中国大陆海事部门发布禁航令，通报解放军星期二（13日）在台湾以北的东海部分海域实弹演习。 受访军事评论员认为，美国三年来首次派双航母战斗群压境并升高极限军事施压，解放军最新演习明显不甘示弱，与美日法加针锋相对……}

\entryitemWithDescription{李家超重申香港按APEC规则赴美参会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404030}{香港特首李家超重申，亚太经合组织（APEC）会议不属于任何一个国家或经济体，并强调香港作为成员之一，将按照APEC的规则和惯例出席会议。 据香港政府官网发布的新闻公报，李家超星期二（6月13日）上午出席行政会议前受访时说，今年的APEC会议将在美国举行，会议有其规则和处事习惯，主办方有责任邀请各成员出席……}

\entryitemWithDescription{中国据报要求最后一名印度驻华记者离境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404024}{北京和新德里在常驻记者问题上针锋相对，最后一名在中国的印度记者据传已被要求离开。 据彭博社星期二（6月13日）报道，中国当局已要求印度报业托拉斯（PCI）的记者在本月离开中国，他是最后一名在中国的印度记者。 中国驻印记者也逼近被``清零''……}

\entryitemWithDescription{台新版民防应变手册 纳入解放军服饰供``敌我识别''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1403996}{台湾国防部全动署物力动员处处长沈威志星期二（13日）在记者会上介绍最新版《全民国防应变手册》。（路透社） 台湾国防部发布最新版《全民国防应变手册》，增加``敌我识别''章节，纳入中国大陆解放军的军服、臂章等服饰，教导民众辨别。 俄罗斯去年2月入侵乌克兰后，台湾国防部于去年4月首次发布《全民国防手册范本》，但被舆论批评内容不符战时紧急状况需求……}

\entryitemWithDescription{温州一公司发红头文件禁婚外情 违者开除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1403966}{浙江温州乐清市一公司上周发布红头文件，禁止员工婚外情和出轨，违者开除。该公司员工证实情况属实。 据极目新闻报道，该公司6月9日印发《关于禁止婚外情和出轨通知》，称公司在职已婚员工，禁止有婚外情、出轨、包养小三等不良现象，凡被发现者均做辞退处理。 通知还说，希望全体员工树立正确婚爱价值观，做一个无出轨、无小三、无婚外情、无离婚的``四无好员工''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：反修例运动四周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1403737}{周一（6月12日）是香港反修例运动四周年纪念日。香港社会经过过去几年政治生态的锐变后，今年彷彿已经遗忘了这个日子，既没有媒体发表相关报道，网络上也甚少网民讨论。反而在海外不同地方，一些港人组织在``612''当天或前夕的周末举行纪念活动。 综合由海外港人创办的网媒报道，在最多香港人移民的英国，近日有至少12个城市举办纪念集会……}

\entryitemWithDescription{美前财长吁中美相互作出``战略保证'' 学者：两国难以达到这种互信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403735}{美国前财政部长萨默斯星期一（6月12日）在新加坡举行的财新``亚洲愿景论坛``上通过视频连线方式，回应关于全球经济发展和中美关系等问题。（白艳琳摄） 美国前财政部长萨默斯呼吁中美相互作出``战略保证''，美国得向中国保证不会在经济上压制中国，而中国则得保证其经济政策的目标是为提升人民福祉，而不是要在全球投射力量。 不过，受访学者认为，中美欠缺互信下，``战略保证''只是一个不切实际的愿望……}

\entryitemWithDescription{大陆军方封控台湾南北路呈钳形攻势 学者：展现控制``一岛三峡''能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403719}{台湾媒体综合分析台湾和日本防卫部门的情资后称，中国大陆解放军实兵演练时，以钳形战术封控台湾的南北空域。 据台湾《联合报》星期一（6月12日）报道，台湾国防部本月8日侦查到37架次大陆解放军军用飞机，进入台湾的防空识别区，并编队穿出巴士海峡长航至东部海域。日本国防部统合幕僚监部则在本月7和8日，陆续公布大陆17架军机，自宫古海峡穿出抵达太平洋……}