\entryitemWithDescription{于泽远：中国将现新一波人事变动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231016-1442981}{中国全国人大常委会会议将于10月20日至24日召开，外界预计会议将任命刘振立为国防部长，蓝佛安为财政部长，阴和俊为科技部长。 现任国务委员兼国防部长李尚福已有一个半月未在公开场合露面，尤其没有出席9月28日中国高层举行的国庆招待会，从侧面证实他可能涉及腐败案件，已不能正常履职。 今年65岁的李尚福曾任西昌卫星发射中心司令员、解放军总装备部副部长、战略支援部队副司令员兼参谋长……}

\entryitemWithDescription{学者：王毅最新表态显示 北京对以哈冲突的外交姿态已出现根本变化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443045}{以哈冲突持续一周之际，中国外交部长王毅星期六（10月14日）首次公开点名批评以色列的行为已超越自卫范围，应停止对加沙民众的集体惩罚。受访学者研判，王毅的最新表态显示北京对以哈冲突的外交姿态已出现根本变化，对以色列计划摧毁哈马斯可能引发新一轮中东战乱表现出前所未有的担忧……}

\entryitemWithDescription{龚正：上海经济持续恢复 全球投资者持续``加仓''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443040}{上海市领导星期天（10月15日）出席上海市长国际企业家咨询会议，与跨国企业就如何把握科技发展机遇、提升上海的竞争力与吸引力进行交流。（新华社） 上海市长龚正指出，今年上海经济持续恢复，全球投资者也持续``加仓''，上海仍是外商投资和全球产业链布局的首选地之一……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''未达共识 两党言语展露火药味}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443035}{（台北综合讯）台湾在野的国民党和民众党首次磋商会隔天，双方仍未达成共识。双方对于最强候选人的产生方式分歧依然突出，两党言语间更展露火药味。 综合《联合报》《自由时报》等报道，在蓝白两党星期六（10月14日）的磋商会议中，民众党主张``比民调''，国民党则主张采用``开放式民主初选''的方式……}

\entryitemWithDescription{中国商务部召开外贸座谈会 承诺为外企提供服务保障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443034}{（广州综合讯）中国商务部国际贸易谈判代表兼副部长王受文表示，中国将持续优化营商环境，为外资企业在华投资经营提供服务保障。 综合中国商务部官方网站、路透社等报道，王受文星期天（10月15日）在广州召开外资企业外贸座谈会，听取部分外资企业在进出口方面的运营情况、问题诉求及意见建议。 埃克森美孚、巴斯夫、百威、沃尔玛、松下、宜家中国等十余家企业，以及中国丹麦商会、在华外国商会的代表参会并且发言……}

\entryitemWithDescription{中俄互免签证重启 俄人到黑河吃早餐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443023}{图为在星期日（10月15日）黑龙江省黑河市的早市，跨境前来消费的俄罗斯游客与中国摊贩进行买卖。（中新社） （黑河综合讯）中俄团体免签旅游上月在中国黑龙江省黑河市率先恢复，吸引大批俄罗斯居民跨境到黑河街头消费。 综合新华社、《星岛日报》报道，9月中下旬，黑河市率先恢复因疫情中断的中俄互免签证团体旅游业务，随后黑河口岸出入境人员数量迅速激增……}

\entryitemWithDescription{中国多地政府密集发行特殊再融资债券}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443021}{地方政府特殊再融资债券发行情况（早报图表） 中国多个地方政府本月以来密集发行特殊再融资债券，加快化解地方隐性债务。分析指出，地方债居高不下是当前振兴经济面临的最严峻挑战之一，但地方政府在发行特殊再融资债券之际，也应探寻新收入来源，才是长久之道。 中国债券信息网显示，10月6日至10月13日的八天内，就有内蒙古、天津、辽宁、重庆等17个省市披露特殊再融资债券发行计划，用于偿还存量债务……}

\entryitemWithDescription{第三届中新国际商事争议解决论坛10月20日登场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443018}{因为疫情停办三年的中新国际商事争议解决论坛去年4月7日恢复以线上线下方式在新加坡、北京和厦门三地举行。图为在新加坡举行的其中一场专题讨论，左起：安睿雅士律师事务所顾问许廷芳律师、艾伦格禧律师事务所合伙人王文辉、新加坡王律师事务所合伙人曾福庆。（主办当局提供） 探讨加强新中商事纠纷解决合作的第三届中国---新加坡国际商事争议解决论坛，将于星期五（10月20日）在新加坡登场……}

\entryitemWithDescription{普京：俄罗斯从一带一路看到合作的愿望 而非征服别人的企图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1443016}{俄罗斯总统普京接受中国央视《高端访谈》节目的采访。（视频截图） （莫斯科综合讯）俄罗斯总统普京星期二（17日）将访华参加``一带一路''论坛，他在接受中国官媒采访时说，俄罗斯从一带一路看到的是合作的愿望，而不是中国征服别人的企图。 据中国央视新闻报道，普京在央视星期天（15日）播出的《高端访谈》专访节目中，作出上述表态……}

\entryitemWithDescription{微店要求平台所有商家西藏英译``Tibet''改``Xizang''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1442986}{（香港综合讯）继中国外交部将西藏译为``Xizang''后，中国电商平台微店也要求平台商家将产品英文描述从英文翻译``Tibet''改为汉语拼音``Xizang''。 香港《南华早报》星期天（10月15日）报道，微店星期三（10月11日）发布通知，要求所有商家更改西藏翻译名行，若未更改，将下架对应商品。 微店是中国中小卖家常用的手机电商平台……}

\entryitemWithDescription{美国本周或宣布AI芯片对华出口新管制措施 弥补现有出口管制漏洞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1442983}{（华盛顿综合讯）据美国媒体报道，拜登政府即将宣布对销售到中国的人工智能（AI）芯片和设备的新措施，以弥补现有的出口管制漏洞。 美国新闻网站Axios星期六（10月14日）引述美国官员报道，美国政府可能最快在这个星期初就宣布新措施。与那些已被禁止向中国出口的芯片相比，性能相对较低的芯片及其生产设备也将受到限制。 报道认为，此举将有助于白宫进一步阻止中国在AI领域取得军事优势……}

\entryitemWithDescription{早知：地方政府如何通过发债券化解债务？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1442977}{什么是特殊再融资债券？ 地方政府债券分为新增债券和再融资债券。中国财政部2018年一份文件中定义，再融资债券发行募集的资金，是用于偿还到期的地方政府债券本金，即``借新还旧''债券。 在2020年底的建制县区化债试点过程中，再融资债券的用途扩大为``偿还政府存量债务''。这类再融资债券也被市场称为``特殊再融资债券''，主要是用于化解隐性债务……}

\entryitemWithDescription{幕后老板中国人 很多人都是自愿 缅甸诈骗园区 为何难以整治？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1442434}{中国和缅甸执法部门在9月初针对缅北诈骗园区展开了联合执法行动，图为9月16日由缅方移交给云南普洱公安机关的109名缅北电信网络诈骗嫌犯。（中新社） 有关中国民众被困在缅北诈骗园区的消息近年不时见诸报端，使该灰色产业备受关注。缅甸这个长期处于内战的神秘国度是如何成为电信诈骗温床？中缅两国的联合执法能否整治诈骗活动？邻国旅游业是如何受牵连……}

\entryitemWithDescription{博雷利盼中国同等对待欧盟 学者：欧盟重申对华政策独立自主}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442786}{中国国家副主席韩正（右）星期五（10月13日）在北京会见欧盟外交与安全政策高级代表博雷利。（新华社） 欧盟外交与安全政策高级代表博雷利表明，欧盟高度重视中国，期望中国同等对待欧盟，而不是通过其与第三国关系的视角来看待它们。 受访学者认为，欧盟希望强调在安全问题上虽与美国关系紧密，但在对华政策上独立自主……}

\entryitemWithDescription{塔利班据报将派员参加一带一路高峰论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442776}{（喀布尔路透电）阿富汗塔利班政府代理商业和工商部长，将前往北京参加一带一路国际合作高峰论坛，显示中国和塔利班政府的官方联系日渐密切。 阿富汗临时政府塔利班的代理商务和工业部长阿齐兹将参与论坛，并将邀请大型投资者前往阿富汗投资。 他也会和北京继续商讨修建穿越瓦罕走廊的公路计划。阿富汗北部的瓦罕走廊是阿富汗与中国接壤的狭长山区地带……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''首次磋商会：候选人产生方式未达共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442771}{国民党和民众党星期六（10月14日）举行在野力量整合会议，秘书长黄健庭（左起）和侯友宜竞选办执行长金溥聪代表国民党出席，民众党代表是柯文哲竞选办总干事黄珊珊和竞选办主任周榆修。双方会后展示共同签署的协议。（自由时报） （台北综合讯）台湾在野的国民党和民众党为磋商2024年总统及立委选举合作事宜而举办的首场会议结束，两党同意公开辩论，但对如何产生最强候选人的方式各有主张，未能达成共识……}

\entryitemWithDescription{中国足球名嘴段暄失联 据报涉向奥运备战办原主任行贿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442722}{中国足球名嘴段暄据报涉嫌向奥运备战办原主任行贿。（互联网） （北京综合讯）中国知名体育媒体人段暄从公众视野消失已有数月，知情人士透露，他涉嫌向今年4月落马的中国赛艇协会和中国皮划艇协会原主席、国家体育总局奥运备战办原主任刘爱杰行贿。 财新网星期六（10月14日）引述多名知情人士报道，段暄被指涉嫌向刘爱杰行贿，以谋取承揽备战北京冬奥会跨项跨界选材等工作的相关利益……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会下周开会 防长会否任免受关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442719}{今年6月2日，中国国防部长李尚福在新加坡出席第20届香格里拉对话。（路透社） （北京综合讯）中国将在下周召开全国人大常委会会议，议程包括``审议有关任免案''，外界关注这一个半月没有公开露面的国防部长李尚福会否在会上被免职。 据新华社报道，中国十四届全国人大常委会第十三次委员长会议星期五（10月13日）在北京举行，决定10月20日至24日召开全国人大常委会第六次会议……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：郑强人红是非多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442460}{被称为``网红校长''的太原理工大学党委书记郑强近日又登上了热搜。不过，郑强这次成为话题中心显然是迫不得已，因为他被人指控``婚内出轨包养情妇''。 10月10日晚，一名为``华趣''的网友在社交平台举报称，郑强在2015年任职贵州大学校长期间，与其女友存在不正当关系。他和女友本打算结婚，郑强的出现破坏了两人的关系……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``蓝白合''前途坎坷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442526}{台湾在野的国民党和民众党终于敲定在星期六（10月14日）下午举行会议，磋商2024年总统及立委选举合作事宜，但这场千呼万唤始出来的``蓝（国民党）白（民众党）合''尚未开场，便笼罩在阴霾中，前途未卜。 国民党在去年九合一地方选举大胜，但该党心知肚明，若未能整合民众党等非绿力量，国民党无法凭一己之力于2024年夺回政权……}

\entryitemWithDescription{台积电向美国申请 无限期豁免在大陆营运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442512}{台积电13日说，已向美国申请无限期豁免，允许它为中国大陆的厂房购买美国的晶片（大陆称芯片）制造设备。（法新社） 台湾积体电路制造公司（台积电）星期五（10月13日）表示，已向美国申请无限期豁免，允许它为中国大陆的厂房购买美国的晶片（大陆称芯片）制造设备。 去年10月7日，美国对中国大陆推出全面的晶片出口限制，阻止大陆获得先进的半导体晶片、技术、设备和人才……}

\entryitemWithDescription{以色列驻华使馆人员家属北京遇袭 原因未明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442507}{社交媒体上流传的视频显示，身穿白衣的外籍男子（左图起）在北京街头追逐身穿灰衣的外籍男子，之后将灰衣男子压倒在地后，一再挥刀刺向对方，灰衣男子在挣脱白衣男子的袭击后，地上血迹斑斑。（路透社） （北京综合讯）一名以色列驻华使馆工作人员家属星期五遭袭击，目前伤势稳定，遇袭原因仍待查……}