\entryitemWithDescription{蔡英文若见麦卡锡 国台办：必将采取措施坚决回击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377682}{台湾总统蔡英文星期三（3月29日）启程出访中美洲，期间将过境美国。中国大陆国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲当天警告，如果蔡英文与美国众议院议长麦卡锡接触，大陆``必将采取措施坚决回击''。 历经三年疫情未出访，蔡英文29日启程展开``民主伙伴共荣之旅''，去程过境纽约，再依序前往瓜地马拉、贝里斯进行访问；返程时过境洛杉矶，其间将与选区位于加州的麦卡锡会晤，4月7日返抵台湾，全程为期10天九夜……}

\entryitemWithDescription{参访南京大屠杀遇难同胞纪念馆 马英九：``历史绝不可遗忘''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377683}{台湾前总统马英九一行，3月29日到南京大屠杀遇难同胞纪念馆参访凭吊。图为马英九（中）手持白菊走向``古城的灾难''雕塑献花。 （中新社） 马英九在留言簿留下``历史绝不可遗忘''的字句。落款日期采西元、民国纪年并列。（马英九办公室提供） 访问大陆第三天，马英九29日上午身穿深色西装配戴黑色领带，率团前往侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆参访……}

\entryitemWithDescription{美国学者：大国崛起威胁第一大国地位或引发战争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377684}{过去500年来，出现过16次迅速崛起的大国威胁取代全球第一大国的情况，其中12次引发战争；哈佛大学肯尼迪政府学院创始人艾利森警告，若当前大国继续以一贯方式处理外交，历史很可能会重演。 艾利森（Graham Allison）星期三（3月29日）在博鳌亚洲论坛2023年年会分论坛上提醒，和平不是一种自然状态，而是通过持续管理复杂议题和矛盾才创造出来的……}

\entryitemWithDescription{包括博物馆交流与供应链韧性研究等 捷克众院议长访问团与台签署11合作备忘录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377685}{捷克众议院议长阿达莫娃3月29日在记者会上总结五天访台之旅。（温伟中摄） 捷克众议院议长阿达莫娃率领的访问团与台湾签署了11项合作备忘录及合作声明，捷克总统帕维尔前一天则透露，可能与台湾总统蔡英文在中立国际会议场合会面。 受访学者指出，台湾经历断交挫折后通过议会外交彰显存在与贡献，未来挑战是如何在一中政策下与非邦交国提升互动层级……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长会见 荷兰阿斯麦全球总裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377686}{中国商务部部长王文涛星期二（3月28日）会见荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）全球总裁温宁克时说，中国愿为包括阿斯麦在内的跨国公司赴华发展创造良好营商环境，并提供高效服务。 据中国商务部官网发布的新闻稿，王文涛在会见时强调，中国坚定不移推进高水平开放，他希望阿斯麦坚定对华贸易投资合作信心，为中荷经贸合作作出积极贡献，共同维护全球半导体产业链供应链稳定……}

\entryitemWithDescription{香港五年间25教师 触犯刑事罪被取消资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377687}{在2018年至2022年的五年间，香港共有25名教师因触犯刑事罪行，被取消教师注册资格。 据《星岛日报》报道，香港教育局局长蔡若莲星期三（3月29日）在立法会回复质询时还指出，这五年间另有两名教师接到谴责信，56名教师接到警告信，两名教师接到劝喻信，14名教师因事被口头提示或记录在案。 蔡若莲说，教育局如证实教师触犯严重罪行、失德或专业失当，会取消其注册教师资格……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377688}{关于大数据、区块链、人工智能、量子信息，这些科技最前沿都在中央政治局学习的内容中，恐怕很难有（其他）任何一个国家的最高层领导对科研前沿这么关注，这么重视。所以，顶层设计对把握一个国家的科技发展方向起到了非常重要的作用。 ------中国科学院院士、中国科学院前院长、``一带一路''国际科学组织联盟主席白春礼3月29日在博鳌亚洲论坛一个分论坛上，谈到中国顶层设计对科研发展的推动……}

\entryitemWithDescription{等待马英九}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377689}{来了来了，我看到警车后面还跟着一辆轿车，他是不是在车里？ ``早着呢，这只是先导车。要看到丰田考斯特中巴，才是他来了，领导人都坐这个车。'' 南京总统府大门外，近千名当地居民和外地游客头顶烈日，摩肩接踵，在你一言我一语的闲聊中，等待着``他''到来……}

\entryitemWithDescription{兴化``垛''上花开春意浓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377691}{江苏兴化千垛菜花风景区，又称兴化千岛菜花风景区，以``垛田''特色地貌享誉全球。每年清明时节，千垛景区四面环水的``垛田''上，长满了金黄色的油菜花，当地通过推出多种赏花活动，聚集旅游人气，发展``赏花经济''。近日，兴化千垛菜花风景区油菜花次第开放，吸引大批游客前来赏花游玩。图为该风景区3月29日``垛''上花开春意浓，吸引游客乘坐画舫欣赏两岸油菜花……}

\entryitemWithDescription{速读中华 首单人民币结算进口液化天然气完成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377692}{中国海油星期二（3月28日）以人民币结算方式，与法国石油公司道达尔达成进口液化天然气。这是中国完成的首单以人民币结算的进口液化天然气采购交易。 综合新华社和央视新闻报道，这单交易是中海油与道达尔能源在上海石油天然气交易中心所达成，液化天然气资源来自海湾阿拉伯国家合作委员会国家阿联酋，以人民币结算的进口液化天然气成交量约6.5万吨……}

\entryitemWithDescription{美国将五家海康威视子公司列入黑名单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377693}{美国将中国科技企业海康威视旗下五家子公司列入实体清单，理由是这些公司协助北京当局镇压新疆维吾尔族。 据美国商务部星期二（3月28日）发布联邦公报（Federal Register），通报被列入实体清单的五家中国企业，分别是洛浦海视鼎鑫电子技术有限公司、墨玉海视电子技术有限公司 、皮山海视永安电子技术有限公司、乌鲁木齐海视新安电子技术有限公司以及于田海视美阗电子技术有限公司……}

\entryitemWithDescription{涉案民企``能不捕的不捕'' 海南新措施引发争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377694}{为支持民营经济发展，海南出台``民营企业家涉案人员能不捕的不捕''措施，引发外界争议。中国官媒《环球时报》前总编辑胡锡进星期三（3月29日）指出，这不是当前为安抚民营企业家搞出的新动作，而是一项酝酿并实施了三四年的政策……}

\entryitemWithDescription{业务分拆消息提振阿里股价大涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230330-1377695}{中国科技巨头阿里巴巴宣布业务分拆的消息振奋投资者，该集团股价在香港股市星期三一度飙升16.3\%，达一年来最大涨幅，恒生科技指数一度上涨4.8\%，为2月中旬以来的高位。 综合路透社和彭博社报道，阿里巴巴星期二宣布，将集团业务分拆成六个子公司，包括阿里云智能、淘宝天猫商业、本地生活、菜鸟、国际数字商业、大文娱，各家子公司都可以寻求独立进行融资和上市。这是阿里巴巴成立24年来最大规模的重组计划……}

\entryitemWithDescription{沪声纸述：等待马英九}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377637}{``来了来了，我看到警车后面还跟着一辆轿车，他是不是在车里？ ''\,``早着呢，这只是先导车。要看到丰田考斯特中巴，才是他来了，领导人都坐这个车。''南京总统府大门外，近千名当地居民和外地游客头顶烈日，摩肩接踵，在你一言我一语的闲聊中，等待着``他''到来。又过了十几分钟，由三辆考斯特中巴、两辆大巴和若干轿车组成的车队缓缓驶来。人们纷纷举起手机，有人开始高喊：``马英九！马英九……}

\entryitemWithDescription{马英九参访南京大屠杀遇难者纪念馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377612}{台湾前总统马英九一行，3月29日到南京大屠杀遇难同胞纪念馆参访凭吊。图为马英九（中）手持白菊走向``古城的灾难''雕塑献花。 （中新社） 马英九在留言簿留下``历史绝不可遗忘''的字句。落款日期采西元、民国纪年并列。（马英九办公室提供） 台湾前总统马英九星期三（3月29日）侵华日军南京大屠杀遇难同胞纪念馆，情绪激动地强调``历史绝不可遗忘''，中国人要自立自强，也不要侵害别人……}

\entryitemWithDescription{``登陆''第二天拜谒南京中山陵 马英九四度提``民国''吁两岸努力追求和平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377331}{台湾前总统马英九星期一晚上抵达南京，星期二上午便前往拜谒中山陵。他带领访问团拾级而上，进入祭堂后，由随团的马英九基金会大九学堂导师廖元豪担任司仪，以``马总统''介绍马英九，开始祭祀典礼。 台湾前总统马英九星期二（3月28日）在南京展开访问中国大陆第二天的行程，重点回顾孙中山创建中华民国的历史……}

\entryitemWithDescription{中山陵外望``马''兴叹 数百大陆民众隔栏遥看}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377332}{数百名大陆民众一早在南京中山陵园区入口处等候，希望能见到来此谒陵的台湾前总统马英九。（法新社） ``这次马英九访陆，和当年连战`破冰之旅'的宽松程度完全不能比。''42岁的南京市民刘华（化名）向《联合早报》记者展示2005年时任中国国民党主席连战访问南京中山陵时，他在现场拍摄的照片。当年刘华跟着连战一路走到中山陵祭堂，拍到好几张特写照片，如今他只能在陵园大门外望``马''兴叹……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯限台湾 30天内清空大使馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377333}{在星期天（3月26日）宣布与台湾断交后，洪都拉斯副外长加西亚说，台湾必须在30天内清空其大使馆。 台湾驻洪大使馆是该国首都特古西加尔巴最显眼的外来使馆之一，也是继美国大使馆之后，驻洪规模第二大的使馆。 加西亚星期一（27日）在当地电视台节目上说，30天的时间``足以收拾离开''，并说官方的目标是``有序、和善''的退场……}

\entryitemWithDescription{传中国前副外长吁别总唱衰美国 网上贴文涉违规被删}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377335}{据传中国外交部前副部长傅莹最近在一场论坛演讲时，呼吁中国人想清楚，中美一旦决裂，有没有国家会站到中国一边，不要``总把精力放在唱衰美国上''。她的演讲被网民节录发到网上，但贴文很快遭删除。 根据网民发在微信上的节录内容，现任清华大学战略与安全研究中心主任的傅莹，针对中美关系提出最新判断与期望。她在演讲中说，中国人（对中美关系）要用自己脑袋想清楚，一是要自己想清楚，二是要和美方讨论清楚……}

\entryitemWithDescription{捷克议长：任何时候 捷克与台湾同舟共济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377336}{台湾立法院长游锡堃在阿达莫娃发表演说前，代表立法院向她致赠``国会一等荣誉奖章''。（路透社） （台北综合讯）正在台湾访问的捷克众议院议长阿达莫娃说，捷克和台湾因自由和民主而联系在一起，在任何情况下捷克会与台湾同舟共济……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230329-1377337}{中国正处在要把一些劳动力密集型企业迁出国家的水平，这不见得是件坏事，反而是件好事，意味着中国的工业已经升级了。对东盟（亚细安）、印度还有其他周边的亚洲发展中国家来说也是个福音，这些国家将会与中国的制造业更加紧密融合。 ------北京大学国家发展研究院院长姚洋星期二（3月28日）在博鳌亚洲论坛2023年年会``产业链供应链新格局''论坛上，谈到中国近年出现的产业外移现象……}