\entryitemWithDescription{王纬温：贵州村超的由下而上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421272}{被称为``现象级乡村体育嘉年华''的贵州``村超''7月29日迎来决赛，车江一村足球队在点球大战中，以4比3战胜忠诚村足球队并赢得冠军，为逾两个月的乡村业余足球联赛画下圆满句点。 村超的全称是``榕江（三宝侗寨）和美乡村足球超级联赛''，是中国近年少见、由下而上的大规模民间自发活动，身临其中让人感受到农村基层焕发出的旺盛活力和生命力，不似一般官方由上而下主导的活动，更多带给参与者制式的僵化之感……}

\entryitemWithDescription{中美参与下沙特乌克兰和平峰会落幕 各国同意和平解决方案须以尊重乌国主权与领土完整为核心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421278}{中国、美国、印度等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会，在沙特阿拉伯第二大城市吉达落幕，与会者同意就基辅此前提出的10点和平计划展开进一步会谈。 乌克兰总统泽连斯基去年提出的10点和平计划，包括恢复乌克兰领土完整以及俄罗斯撤军。 综合路透社、法新社和彭博社报道，峰会在周六晚间结束，没有发表宣言。不过，欧洲国家的消息人士说，与会各国代表同意，尊重乌克兰主权与领土完整，必须是任何和平解决方案的核心……}

\entryitemWithDescription{中国东北提高洪水响应级别 官方再拨款支持防汛救灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421271}{受台风``杜苏芮''连日暴雨影响，松花江支流水位达到危险水平，中国水利部星期天（8月6日）提高了东北地区洪水防御应急响应级别。中央财政同日拨款3.5亿元（人民币，下同，6500万新元），以支持防汛救灾工作。 综合新华社、路透社报道，中国水利部星期天上午10时将内蒙古、吉林、黑龙江的洪水防御应急响应，从四级提升至三级……}

\entryitemWithDescription{山东德州5.5级地震致20伤 126处房屋倒塌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421245}{中国山东省德州市发生里氏5.5级地震，已造成126处房屋倒塌，20人受伤。 综合新华社、中新社报道，德州市平原县星期天（8月6日）凌晨2时33分发生5.5级地震，震源深度10公里。震中距平原县城8公里、山东省会济南市区82公里。这是山东省10年来最大的一次地震。 地震发生不到六小时内，当地共记录到余震59次，其中3级及以上余震一次。截至星期天上午7时，震区共有126处房屋倒塌、20人受轻微伤……}

\entryitemWithDescription{台湾蓝绿互指乱花钱 侯友宜批蔡政府``债留曾孙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421231}{台湾蓝绿互指对方执政时乱花钱。国民党指民进党政府频频举债以支应前瞻特别预算，台湾总统蔡英文反批前总统马英九留下巨债，国民党总统参选人侯友宜反指蔡政府破坏财政纪律，``不只债留子孙，恐将债留曾孙''……}

\entryitemWithDescription{港深水埗五个殖民时代旧街牌疑被盗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421224}{香港深水埗五个殖民时代的T字形旧街牌集体消失，怀疑被人盗走，路政署已就事件报警。 综合星岛网、香港01等港媒报道，多名关注香港路牌的保育人士最近两星期，分别在深水埗福华街、北河街、基隆街及鸭寮等，发现至少有四五个依附在建筑外墙的T形旧街牌离奇``消失''。 香港路政署说，经巡查发现深水埗区五个旧式T字形街牌疑被人非法移除，已就事件报警……}

\entryitemWithDescription{北京老城胡同腾笼换鸟走近年轻人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421223}{（大图）北京东城区美术馆后街77文创园的小剧场，正在上演沉浸式互动话剧《大真探赵赶鹅》，演出受到年轻人追捧。（孟丹丹摄） 霓虹灯闪烁的胡同歌舞厅里，摇滚青年狂放不羁地宣泄自我，隔壁派出所的民警在为接连的凶杀案彻夜难寐，大杂院的街坊邻里则在不紧不慢摇着蒲扇聊着天.... 北京东城区美术馆后街77文创园300平方米的剧场里，一百多名观众沉浸在互动话剧《大真探赵赶鹅》的演出中……}

\entryitemWithDescription{史上最难就业季 中国大学生转向短视频直播行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1420349}{今年高校毕业季，是冠病疫情三年后的第一个毕业季。中国进入就业市场的应届毕业生数字创下历史新高，竞争异常激烈。不少大学生选择进入短视频直播行业，寻求发展机遇，更有一些大学生在大学期间利用自媒体创造收入，有意日后发展副业。 23岁的敏玲今年从广东一所高职院校毕业，她的大学专业与艺术设计有关，近几个月来她在网上投递了不少简历，但基本上石沉大海……}

\entryitemWithDescription{暴雨连续袭击中国京津冀和东北地区 学者：应检讨分洪组织是否到位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1421015}{受连续强降雨影响，吉林省舒兰市部分乡镇洪水满贯，图为当地七里乡的农田遭洪水淹没，化为一片汪洋。（新华社） 在京津冀地区造成严重洪涝后，台风``杜苏芮''带来的暴雨转向中国东北，连日来袭击被称为``中国粮仓''的黑龙江和吉林，当地大片农田被淹，一些村庄失联，有农民担忧大米产量减半……}

\entryitemWithDescription{中国严查高校毕业生就业数据弄虚作假}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420999}{继中国官媒报道有高校对学生就业数据造假后，中国教育部近日派出多个工作组，对高校规范开展毕业去向登记监测、严查就业数据弄虚作假等情况。 新华社旗下的《半月谈》早前揭露了中国高校在学生就业数据上造假的情况。一所高校就业指导中心负责人透露，学校对外宣称有90\%的就业率，实际上今年只有20\%的毕业生找到了工作。相关文章随后被官方下架……}

\entryitemWithDescription{中国时隔九年首次对韩国毒犯执行死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420998}{韩国外交部透露，中国星期五（8月4日）对一名在华贩毒的韩国公民处以死刑。这是中国政府自2014年以来，时隔九年首次对韩国毒犯执行死刑。 据韩联社报道，韩国外交部官员星期五说，中国政府发来通知称，在华贩毒而被判死刑的韩国公民A某在当天被广东省广州市中级人民法院执行死刑……}

\entryitemWithDescription{顶住美国压力 南非拒禁华为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420996}{南非表明不会屈从美国压力停用中国电信巨头华为的设备。图为华为参与今年6月在上海举行的世界移动通信大会。（路透社） 南非表明不会屈从美国压力停用中国电信巨头华为的设备，显示尽管华为近三年来被欧美多国制裁、禁用，但在中国政府和盟友的支持下，被寄予厚望的华为正在走出制裁阴影，有东山再起之势……}

\entryitemWithDescription{中国最高院原副院长沈德咏受贿被判15年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420994}{中国最高人民法院原副院长沈德咏因受贿罪被判监15年。（央视新闻） 中国最高人民法院原副院长沈德咏因受贿罪被判处有期徒刑15年，并处罚金600万元（人民币，下同，约112万新元）。 据央视新闻报道，浙江省宁波市中级人民法院星期五（8月4日）对沈德咏受贿案作出上述公开宣判……}

\entryitemWithDescription{台积电董事长：大陆不会因半导体选择或放弃攻台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420983}{台积电董事长刘德音说，尽管台积电正走向全球，但仍需根留台湾。图为刘德音上星期五（7月28日）在新竹的研发中心启动仪式上致词。（法新社） 台积电董事长刘德音驳斥了这家全球最大半导体制造公司能保护台湾免于侵扰的``硅盾说''，直言中国大陆不会因为台湾的半导体，而选择或放弃攻台。 《纽约时报》星期五（8月4日）刊登了刘德音的一篇专访……}

\entryitemWithDescription{中使馆罕见批俄罗斯野蛮执法阻中国公民入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420976}{五名中国公民拟驾车从哈萨克斯坦入境俄罗斯时被拒绝入境，并声称被俄官员``像罪犯一样对待''，中国罕见地批评俄方``野蛮执法''，严重损害中国公民权益。 据``中国驻俄罗斯大使馆''微信公众号星期五（8月4日）发布，事发在7月29日，五名中国公民拟驾车从哈萨克斯坦经阿斯特拉罕州卡拉乌泽克口岸入境俄罗斯时遇阻，被注销旅游签证、拒绝入境……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：李铁的坠落}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420680}{在官宣被查249天后，中国国家男子足球队原主教练李铁顶着``受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿''等五宗罪，星期三（8月2日）被移送检察机关审查并提起公诉。 根据中国媒体引述足球圈人士分析，上述五项罪名既有``收钱''也有``送钱''，既包含在国足挂帅时期，也包含在地方俱乐部任职，范围广，涉及面复杂，充分说明李铁敛财胃口之大、手段之多……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台风放假政治学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420768}{中度台风``卡努''星期三（8月2日）傍晚逼近台湾，台湾的名嘴就在政论节目推论，明年要举行总统大选，星期四若放台风假，星期五上午可能还刮风下雨，接着是周末假期，不排除连放四天，其他来宾多点头附和。 当晚8时，台北市、新北市和基隆市同时宣布星期四（8月3日）停止上班上课。据报道，台北KTV包厢一个小时内被订光，准备彻夜高歌……}

\entryitemWithDescription{中国外交代表将出席俄罗斯不参加的乌克兰问题国际会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230804-1420754}{中国政府欧亚事务特别代表李辉将赴吉达出席乌克兰问题国际会议。（法新社） 中国外交部周五宣布将派高官前往沙特阿拉伯，出席一场俄罗斯没有参加的乌克兰问题国际会议。 据新华社报道，中国外交部发言人汪文斌星期五（8月4日）宣布，应沙特阿拉伯王国邀请，中国政府欧亚事务特别代表李辉将赴吉达（Jeddah）出席乌克兰问题国际会议……}