\entryitemWithDescription{马英九称大陆行让``九二共识又活过来'' 蔡英文：那是1970年代论述}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380631}{台湾现任总统蔡英文（右一）星期五也结束经美国前往中美洲之行，在桃园机场发表讲话。（路透社） 台湾前总统马英九（右）星期五结束大陆行返抵桃园机场，国民党副主席夏立言（左）等人前往接机。（路透社） 台湾前后任总统马英九和蔡英文星期五（4月7日）分别自中国大陆和美国返台，两人对两岸关系定位看法截然不同，双方隔空论述已见，后续效应逐渐发酵……}

\entryitemWithDescription{北京制裁台驻美代表萧美琴等个人及机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380632}{中国大陆方面自星期三起在台湾海峡中北部展开联合巡航巡查专项行动。图为星期五一架解放军的武装直升机，飞越福建距离台湾本岛最近的平潭岛上一处旅游景点的上空。（法新社） 台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会面后，中国大陆官方星期五（4月7日）对美台祭出一系列反制措施，包括对台湾驻美代表萧美琴实施制裁、限制美国的哈德逊研究所和里根图书馆与大陆方面交流，以及对远景基金会和亚洲自由民主联盟采取惩戒措施等……}

\entryitemWithDescription{八孩案``铁链女''丈夫 监九年遭议量刑太轻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380633}{江苏丰县``八孩案''嫌犯董志民，4月6日在徐州市中级人民法院一审中，被法院认定犯虐待罪，判处有期徒刑六年六个月；犯非法拘禁罪，判处有期徒刑三年，数罪并罚，决定执行有期徒刑九年。（新华社） 徐州市中院以虐待罪和非法拘禁罪，判处生育八孩的``铁链女''小花梅丈夫董志民有期徒刑九年，另外五名被告因拐卖妇女罪，分别被判八年至13年不等刑期。宣判结果引发舆论热议，有网民认为量刑过轻，难以起到警示作用……}

\entryitemWithDescription{中国称澳洲TikTok禁令是``歧视性''措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380635}{中国商务部星期五（4月7日）发表声明说，澳大利亚政府禁止在联邦公共部门设备上使用TikTok的``歧视性''限制措施，将损害澳企业和民众的自身利益，并敦促堪培拉公平公正对待各类企业。 商务部美大司负责人说，澳方将TikTok与其他社交媒体平台区别对待，采取歧视性的限制措施，无益于维护澳国家安全，反而有损国际社会对澳营商环境的信心，也将损害澳企业和民众的自身利益……}

\entryitemWithDescription{360掌门人周鸿祎 ``技术性离婚''?}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380636}{奇虎360创始人周鸿祎4月4日宣布离婚，转让公司6.25\%的股份给前妻胡欢，价值近90亿元（人民币，下同，17.36亿新元），被媒体形容为``天价离婚''。 这也是中国一线互联网大佬中的首例离婚，夫妻二人的财产分割备受关注，``可能是A股市场上有史以来最高的离婚费用''引发市场联想，不少人怀疑周鸿祎是为减持套现而作出的``技术性离婚''。 这样的怀疑并非空穴来风……}

\entryitemWithDescription{中国体育总局局长： 坚决打赢反腐攻坚战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380637}{中国国家体育总局星期四（4月6日）召开``2023年党风廉政建设和反腐败工作会议''，局长高志丹在会上强调，坚决落实打赢反腐败斗争攻坚战持久战部署要求。有关人士分析，打赢体育总局系统反腐败攻坚战，显然是中纪委给体育总局定下的任务，预计体育总局除副局长杜兆才外，还将有高级别官员落马。 国家体育总局原局长苟仲文可能将受牵连坊间消息称，已退休的国家体育总局原局长苟仲文或将受牵连……}

\entryitemWithDescription{乍暖还寒的台湾四月天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380638}{台湾今年的春天有点不一样，冷气团来得多。最近两周，台北气温有时冷至14摄氏度，有时热到31摄氏度，日夜温差往往多达10摄氏度，天天体会乍暖还寒的滋味。 我依然殷切期待着一树一树花开的人间四月天。趁着台湾儿童节（4月4日）假日的好天气，骑共享脚踏车到大安森林公园欣赏盛开的杜鹃花、也到台湾大学和忠孝东路一带看沿途火焰般怒放的木棉花……}

\entryitemWithDescription{截至1月底已审理逾2200起 港司法机构：约九成反修例案件已结案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380639}{香港反修例运动期间被捕人数很多，调查、上庭审讯排期均需时间。图为大批民众2月6日在西九龙裁判法院大楼外排队准备旁听47名民主派人士被控违反《香港国安法》案件的审讯。（路透社） 香港司法机构向立法会提交的特别财委会发言稿披露，截至今年1月底，司法机构审理的2200多起反修例案件，约九成已经结案。尚待处理的刑事案件，主要是由区域法院负责，当中大部分已经排期在今年或明年开审……}

\entryitemWithDescription{港``高才通''成功申请者 近95\%来自大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380640}{截至今年2月28日，香港``高端人才通行证计划''一共接获1万4240宗申请，8797宗申请获批，其中8325人来自中国大陆，占整体获批申请者近95\%。 据中新社报道，香港入境事务处是在星期四（4月6日）回复香港立法会特别财委会提问时，披露上述数字……}

\entryitemWithDescription{率美议员团访台立法院 麦考尔：全力协助加速交付武器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380641}{美国众议院外委会主席麦考尔（中）一行，星期五在台北出席聆听台湾立法院的一场院会质询。（路透社） 美国联邦众议院外交委员会主席麦考尔星期五对媒体表示，他已经尽全力加速交付台湾所采购的美国军备，并建议其他拥有相同武器的国家，可在美国政府批准下转卖给台湾。 综合路透社和中央社报道，麦考尔（Michael McCaul）星期五（4月7日）率跨党派议员团拜会台湾立法院，并进入议场二楼贵宾席观看院会的举行……}

\entryitemWithDescription{注册资本122亿减至1亿 阿里相关人士：非应监管要求减资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380642}{杭州阿里巴巴网络科技公司变更工商登记，注册资本由122亿人民币（23亿新元）减至约1.05亿人民币，有媒体称这是应监管要求减资。 对此，阿里相关人士回应称，网传消息不实，这是公司正常工商登记变更。 天眼查App显示，杭州阿里巴巴网络科技有限公司发生工商登记变更，公司法定代表人为张勇，由淘宝（中国）软件有限公司全资持股……}

\entryitemWithDescription{蔡麦会登场 台美默契强调民主 北京坚定``内政''自决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380275}{美国时间4月5日上午，台湾总统蔡英文（右二）与团队，与美国众议院议长麦卡锡（左三）率领的跨党派议员，在加州的里根图书馆会谈。（路透社） 牵动台海局势的蔡麦会在全球瞩目下登场，台湾总统蔡英文在会后感谢美国挺台，并形容民主正受威胁；美国众议院议长麦卡锡则指美台友谊对维持和平稳定至关重要……}

\entryitemWithDescription{通过巡航执法将台海``内海化'' 学者：大陆``面子里子''兼得}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380277}{中国大陆星期三派出``海巡06''轮领衔的海事执法船艇编队，进行为期三天的台湾海峡中北部联合巡航巡查专项行动，对两岸船只实施现场检查。（中新社） 台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会晤后，中国大陆官媒展开文攻，密集发文警告``倚美谋独''必遭惩戒，北京同时出动海巡船对两岸船只展开执法行动，并派出航母舰队在台海附近航训……}

\entryitemWithDescription{布林肯：北京不应强行改变台海现状}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380278}{美国国务卿布林肯说，北京不应以台湾总统蔡英文在美国过境为借口，采取任何让情势紧张的行动，或进一步推动改变台湾现状。 布林肯星期三（4月5日）在布鲁塞尔出席北约外长会议后，在记者会上试图淡化蔡麦会的重要性。布林肯说，蔡英文过境美国不是什么新鲜事，这样的停留是``私人的''和``非官方的''……}

\entryitemWithDescription{数百上海民众雨中``追马''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380280}{台湾前总统马英九4月6日到访上海四行仓库抗战纪念馆时，数百民众冒雨在场等待。（陈婧摄） 历时12天，台湾前总统马英九大陆行最后一站依然引发``追马''热潮，数百民众在上海四行仓库抗战纪念馆外冒雨等候他现身。 马英九星期四（4月6日）下午乘车到访四行仓库。尽管上海当天阴雨绵绵，但数百民众仍提前一小时就到场等候。四行仓库外的马路两旁，早早站满了围观民众……}

\entryitemWithDescription{港澳流感疫情呈活跃趋势 医学专家吁市民尽快接种疫苗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380281}{香港和澳门全面复常后，近来皆进入流感高峰期，感染个案急升。受访的医学专家提醒，市民尤其是高风险人士应尽快接种流感疫苗，以及在人流密集处做好个人卫生。 香港``口罩令''解除一个月后，冠病病毒近日呈现活跃趋势。香港大学发表的数据显示，冠病病毒即时有效繁殖率曾经升破``1''，意味着每名患者平均传染多于一人……}

\entryitemWithDescription{沙特伊朗外长北京会晤 宣布即日起恢复外交关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380282}{中国外长秦刚（中）4月6日宴请在北京举行会晤的沙特外交大臣费萨尔（右）和伊朗外长阿卜杜拉希扬（左）。（路透社） 断交七年后，沙特阿拉伯和伊朗两国外长星期四（4月6日）在北京正式会面并签署联合声明，宣布即日起恢复外交关系……}

\entryitemWithDescription{中国测量船停靠南非港口 分析：或令西方更担忧南非靠拢中俄}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380283}{在南非与中国、俄罗斯举行联合海上军事演习不到两个月后，中国``远望五号''测量船本周在南非东部最大港口德班港停靠。有分析认为，这可能加剧西方国家对南非正在向中国和俄罗斯靠拢的担忧。 彭博社收集的资料显示，远望五号在德班港停靠后，已继续向西行驶。据中国官媒《环球时报》此前报道，远望五号今年2月20日离港，赴预定海域执行海上测控任务，不过报道并未透露其他信息……}

\entryitemWithDescription{中印互指对方 给自家记者制造签证麻烦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380285}{印度和中国星期四（4月6日）爆发新的外交争吵，指责对方为自家记者制造签证麻烦。 据路透社报道，印度媒体本周报道，两名驻北京的印度记者被禁止从印度返回北京。消息人士说，《印度教报》和印度国家广播公司的记者星期二（4月4日）被告知，他们的签证已被冻结……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：台湾``双英''出访的高下}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380286}{2024年的台湾总统选举会是关键一役，决定和代价，都将由台湾选民选择与承担……}

\entryitemWithDescription{王缉思：国内政治问题导致关系恶化 中美最坏情境是双方因意外而开战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230407-1380287}{中国著名中美关系学者王缉思（左）星期四（4月6日）下午在南洋理工大学拉惹勒南国际研究院杰出学者公开讲座上演讲。右为拉惹勒南国际研究院院长古玛。（邬福梁摄） 中国著名中美关系学者王缉思说，中美各自国内政治问题是左右双边关系走向、导致两国关系恶化的最关键因素。``要是中美各自国内政治继续沿当前的轨道发展，两国关系恶化的势头将无法逆转……}