


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Google to require developer verification for Android apps outside the Play Store}{https://news.ycombinator.com/item?id=45018343}{https://techcrunch.com/2025/08/25/google-will-require-developer-verification-for-android-apps-outside-the-play-store/}

\entryitemTwoLinks{Meta just suspended the Facebook account of Neal Stephenson}{https://news.ycombinator.com/item?id=45017969}{https://twitter.com/nealstephenson/status/1959759051732213812}

\entryitemTwoLinks{Google to require developer verification to install and sideload Android apps}{https://news.ycombinator.com/item?id=45017028}{https://9to5google.com/2025/08/25/android-apps-developer-verification/}

\entryitemTwoLinks{Google's Liquid Cooling}{https://news.ycombinator.com/item?id=45016720}{https://chipsandcheese.com/p/googles-liquid-cooling-at-hot-chips}

\entryitemTwoLinks{Temporary suspension of acceptance of mail to the United States}{https://news.ycombinator.com/item?id=45016517}{https://www.post.japanpost.jp/int/information/2025/0825\_01\_en.html}

\entryitemTwoLinks{The MiniPC Revolution}{https://news.ycombinator.com/item?id=45015814}{https://jadarma.github.io/blog/posts/2025/08/the-minipc-revolution/}

\entryitemTwoLinks{FCC bars providers for non-compliance with robocall protections}{https://news.ycombinator.com/item?id=45015354}{https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-414073A1.txt}

\entryitemTwoLinks{Building the mouse Logitech won't make}{https://news.ycombinator.com/item?id=45014993}{https://samwilkinson.io/posts/2025-08-24-mx-ergo-mods}

\entryitemTwoLinks{Hundreds lose water source in Colorado's poorest county with no notice}{https://news.ycombinator.com/item?id=45014489}{https://coloradosun.com/2025/08/25/costilla-county-water-cutoff/}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Base, an SQLite database editor for macOS}{https://news.ycombinator.com/item?id=45014131}{https://menial.co.uk/base/}

\entryitemTwoLinks{Japan's Creepiest Station}{https://news.ycombinator.com/item?id=45013774}{https://www.tokyocowboy.co/articles/doai-eki-japans-creepiest-station}

\entryitemTwoLinks{A small change to improve browsers for keyboard navigation}{https://news.ycombinator.com/item?id=45013737}{https://b.43z.one/2025-07-22/}

\entryitemTwoLinks{The unlikely revival of nuclear batteries}{https://news.ycombinator.com/item?id=45013714}{https://spectrum.ieee.org/nuclear-battery-revival}

\entryitemTwoLinks{What is a color space?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45013154}{https://www.makingsoftware.com/chapters/color-spaces-models-and-gamuts}

\entryitemTwoLinks{An illustrated guide to OAuth}{https://news.ycombinator.com/item?id=45013131}{https://www.ducktyped.org/p/an-illustrated-guide-to-oauth}

\entryitemTwoLinks{Standard Thermal: Energy Storage 500x Cheaper Than Batteries}{https://news.ycombinator.com/item?id=45012942}{https://austinvernon.site/blog/standardthermal.html}

\entryitemTwoLinks{The Size of Adobe Reader Installers Through the Years}{https://news.ycombinator.com/item?id=45012931}{https://sigwait.org/~alex/blog/2025/08/25/zw6z4E.html}

\entryitemTwoLinks{Agent-C: a 4KB AI agent}{https://news.ycombinator.com/item?id=45012430}{https://github.com/bravenewxyz/agent-c}

\entryitemTwoLinks{Scamlexity: When agentic AI browsers get scammed}{https://news.ycombinator.com/item?id=45011096}{https://guard.io/labs/scamlexity-we-put-agentic-ai-browsers-to-the-test-they-clicked-they-paid-they-failed}

\entryitemTwoLinks{What are OKLCH colors?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45010876}{https://jakub.kr/components/oklch-colors}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux's Floppy Disk Driver Code Sees Some Cleanups In 2025}{https://www.phoronix.com/news/Linux-Floppy-Disk-Cleanups-2025}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 5.15 LTS To 6.17 Benchmarks: Four Years Of Kernel Improvement Net 37\% Improvement On AMD EPYC}{https://www.phoronix.com/review/linux-515-617-performance}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Red Hat Releases TuneD 2.26 For Adaptively Tuning Linux Systems}{https://www.phoronix.com/news/Red-Hat-TuneD-2.26}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Meson 1.9 Released With New Rust Features, Adds Swift/C++ Interoperability}{https://www.phoronix.com/news/Meson-1.9-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Open Platform For Enterprise AI's GenAI Code Adds Guardrails, AMD EPYC Support}{https://www.phoronix.com/news/OPEA-1.4-Gen-AI-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 Will Begin Preparing For ASPEED AST2700 BMC Support}{https://www.phoronix.com/news/ASPEED-AST2700-Linux-6.18}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Foundation Forms The Developer Relations Foundation, DocumentDB Joins The LF}{https://www.phoronix.com/news/Linux-Foundation-DRF}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.17-rc3 Released: "A Bit Larger Than Usual"}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.17-rc3-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}CachyOS Introduces Packages Dashboard, GRUB+Btrfs Bootable Snapshots}{https://www.phoronix.com/news/CachyOS-August-2025}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}谷神星可能曾经宜居}{https://www.solidot.org/story?sid=82135}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}小肯尼迪要求撤回一篇疫苗研究论文，期刊拒绝}{https://www.solidot.org/story?sid=82134}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}新西兰空管系统因软件故障罢工一小时}{https://www.solidot.org/story?sid=82133}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}张益唐称他因为政治气候从美国回到中国}{https://www.solidot.org/story?sid=82132}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}为前雇主 IT 系统设立关闭开关的开发者被判四年}{https://www.solidot.org/story?sid=82131}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 用 Google 搜索数据挑战 Google}{https://www.solidot.org/story?sid=82130}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google TV 和 Android TV 应用到 2026 年 8 月都必须支持 64 位}{https://www.solidot.org/story?sid=82129}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英特尔同意美国政府控制 10\% 股份}{https://www.solidot.org/story?sid=82128}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}FFmpeg 8.0 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82127}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Arch Linux 遭遇 DDoS 攻击}{https://www.solidot.org/story?sid=82126}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 数据中心的用水量}{https://www.solidot.org/story?sid=82125}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 杭州通上线 applepay 了}{https://www.v2ex.com/t/1154897}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] macos26 beta8 的聚焦搜索的内存泄漏解决了吗}{https://www.v2ex.com/t/1154896}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 大家有啥精简做饭的技巧吗？}{https://www.v2ex.com/t/1154894}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 强推 AdonisJS 我为他开发了一个 dcat/laravel-admin 平替后台面板 EaseAdmin}{https://www.v2ex.com/t/1154892}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 我还要继续吗？}{https://www.v2ex.com/t/1154890}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Safari] macOS 15 上 Safari 怎么很卡}{https://www.v2ex.com/t/1154889}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] [求大神指导] 投资 400w 的酒店，月营收 7w+，有点经营不下去了，转让 or 破局？}{https://www.v2ex.com/t/1154888}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Bing] bing 国内版竟然搜不到 site:cloudflare.com，只能搜到 cloudflare-cn.com}{https://www.v2ex.com/t/1154887}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Node.js] adonisjs 有没有现成的注册登录库？}{https://www.v2ex.com/t/1154886}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 之前一直用 SonarQube 做代码审计，现在 ai 这么发达有什么好用的代码审计工具吗，主要语言是 go}{https://www.v2ex.com/t/1154885}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] macos 炒股这么痛苦吗？}{https://www.v2ex.com/t/1154884}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 各位来分享一下自己的个人数据备份方案吧}{https://www.v2ex.com/t/1154883}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 国内建站推荐}{https://www.v2ex.com/t/1154881}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 候补了一张邓紫棋的票，搜了下她的身世，果然五世家业才有的黄四郎}{https://www.v2ex.com/t/1154880}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[杭州] 房子该不该卖了}{https://www.v2ex.com/t/1154878}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 头疼！ macOS 更新后显示器内置拓展坞不工作}{https://www.v2ex.com/t/1154877}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [内推] [校招] [机器人公司] [深圳/成都]}{https://www.v2ex.com/t/1154876}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 密码的，外包强度怎么这么高}{https://www.v2ex.com/t/1154875}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 如果你去白俄罗斯明斯克玩，或许用得着这个网站}{https://www.v2ex.com/t/1154874}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[随想] 疑似只有我用的第一款手机是努比亚}{https://www.v2ex.com/t/1154873}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 游戏搬砖弄了 250 多 usdt 请问下怎么出？}{https://www.v2ex.com/t/1154872}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 美股 Nvidia/TSM 买入/卖出还是观望？}{https://www.v2ex.com/t/1154871}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 小工具预热 MCP 功能即将推出 [域名各种指标，流量趋势，反向链接]}{https://www.v2ex.com/t/1154870}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[App Store] 大家在 appstore 应用商店 macos 的预览图是怎么生成的呢？}{https://www.v2ex.com/t/1154869}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 发现公司数据库里还是明文存密码}{https://www.v2ex.com/t/1154868}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 分享一个有意思的提示词}{https://www.v2ex.com/t/1154867}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 华为云学堂集证有礼挑战！动动手领代金券新手速通教程}{https://www.v2ex.com/t/1154865}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] A 股终于等到了十年牛市那就冲就行了}{https://www.v2ex.com/t/1154863}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[游戏] 想问下 Steam deck OLED 到底能买不？我看有人说是智商税，有人说好玩，已经买了的朋友体验如何？}{https://www.v2ex.com/t/1154862}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 让 chatgpt 统计了《大盘奔着 4000 去了，想不通》的看空看多占比}{https://www.v2ex.com/t/1154861}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了一个 AI 子弹时间效果工具，让人人都能玩转子弹时间特效}{https://www.v2ex.com/t/1154860}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 最近在开发一个 solana-v2ex 的空投工具，需要解析 V2EX 上的用户和帖子数据，但没找到现成的轮子，就指挥 Cursor Vibe Coding 了一个解析库}{https://www.v2ex.com/t/1154859}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] 新活动来了，华为云新手活动详细教程}{https://www.v2ex.com/t/1154858}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 运动相机求推荐}{https://www.v2ex.com/t/1154857}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] A 股马上准备冲击 4000 点，有几个风险需要注意}{https://www.v2ex.com/t/1154856}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 新的开源文曲星 nc2000/nc1020 硬件模拟器}{https://www.v2ex.com/t/1154855}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] [v2ex 批量空投]vibe 了一个周, 总算是搞出来了, 期间很是曲折, 会另开一个新帖介绍}{https://www.v2ex.com/t/1154854}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何查企查查 app 中提到的法律案件信息？}{https://www.v2ex.com/t/1154852}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[开源软件] [开源分享] 阶跃星辰知识库管理平台}{https://www.v2ex.com/t/1154851}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 我现在喝咖啡喝出耐性出来了?}{https://www.v2ex.com/t/1154850}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Mac mini 猫猫贴纸}{https://www.v2ex.com/t/1154849}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 现在的 AI 编程越来越需要维护一份持续更新的可复用的文档。有什么优雅的方案维护这个文档？}{https://www.v2ex.com/t/1154848}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] SOL 币一路下行}{https://www.v2ex.com/t/1154847}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 京东国际站，大量招前端，有兴趣的可以投递。工资高，福利好，前景也不错。 base 北京亦庄}{https://www.v2ex.com/t/1154846}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 谷歌 Pixel 10 快出了, 三年 iPhone 13 用户换到 Pixel 9 Pro, 来扒下 Google Pixel 手机的底裤!}{https://www.v2ex.com/t/1154845}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 总是忘记上次理发是什么时候，所以我写了个小程序}{https://www.v2ex.com/t/1154844}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 四川电信以 PCDN 为由关停我宽带，维权耗时一个月，终于同意复机。}{https://www.v2ex.com/t/1154843}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] HIServices XPC 未响应导致蓝牙键盘失灵}{https://www.v2ex.com/t/1154842}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 十一带父母去北京，怎么住最合适？}{https://www.v2ex.com/t/1154841}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 字幕文件 srt 翻译,有什么好用准确吗.}{https://www.v2ex.com/t/1154840}


\ipart{Generic News}
