\entryitemWithDescription{台积电获美国商务部补助 宣布再盖亚利桑那州第三座厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3333009}{美国商务部4月8日宣布，将提供台湾晶圆代工龙头台积电66亿美元（约89亿新元）的补助。（路透社） 美国商务部星期一（4月8日）宣布，将提供台湾晶圆代工龙头台积电（TSMC）66亿美元（约89亿新元，下同）的补助，以及50亿美元的低息贷款。 台积电也发表声明，计划在美国亚利桑那州盖第三座先进晶圆厂，在当地总投资金额将超过650亿美元……}

\entryitemWithDescription{美国连续就中国``援俄''课题发警告 俄外长访北京引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3332811}{俄罗斯外交部长拉夫罗夫（中）星期一（4月8日）上午飞抵北京，准备开启两天访华行程。（取自俄罗斯外交部X平台） 俄罗斯外交部长拉夫罗夫星期一上午飞抵北京，并与中国外交部长王毅就俄乌战争、亚太地区局势等急迫性议题进行会谈。受访俄罗斯专家认为，拉夫罗夫此行主要为总统普京访问中国做准备。 拉夫罗夫此时访华，正值美国连续就``援俄''课题向中国发出警告，而且美国国务卿布林肯可能于近期访华之际，因此备受瞩目……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长王文涛访欧 否认中国电动车依靠补贴获竞争优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3331921}{中国商务部部长王文涛4月7日在法国巴黎主持召开在欧中资电动汽车企业圆桌会时说，美欧对中资电动车产能过剩的指责毫无依据。（路透社） （北京综合讯）中国商务部部长王文涛星期天（4月7日）在法国巴黎主持召开在欧中资电动汽车企业圆桌会时说，美欧对中资电动车产能过剩的指责毫无依据……}

\entryitemWithDescription{耶伦结束访华行程 中美就反洗钱达成合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3332412}{美国财长耶伦（右）4月8日在北京与中国人民银行行长潘功胜（左）会面。（法新社） 美国财长耶伦星期一（4月8日）结束访华行程时宣布，中美将建立新的反洗钱合作机制，并就加强金融韧性展开交流。 继中美上周末宣布就经济平衡增长展开正式讨论后，双方进一步在经济领域达成合作成果。受访学者分析，耶伦此行取得的成果，对管控中美关系作用有限。 耶伦4月4日开启访华行程，先后访问广州和北京……}

\entryitemWithDescription{花莲强震失联新加坡夫妻家属抵台 盼第一时间得知搜救进度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3331999}{（花莲综合讯）在花莲强震中失去联系的新加坡夫妻，他们的家属先后抵达台湾，并赶往救灾现场，希望第一时间得知搜救进度。 综合台湾《联合报》与《镜周刊》报道，妻子Neo Siew Choo（音译：梁秀珠）的姐姐及妹妹星期天（4月7日）晚间已经抵台；丈夫Sim Hwee Kok（音译：沈惠国）的妹妹星期一（8日）下午抵台……}

\entryitemWithDescription{澳大利亚国会议员访台 罕见提及台澳安全合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3330531}{（台北综合讯）澳大利亚情报暨安全联席委员会副主席华勒斯（Andrew Wallace）星期一（4月8日）与台湾总统蔡英文会面时，罕见提出与台湾安全合作的敏感话题。他说，台澳的战略伙伴关系，对区域安全做出极大贡献。 综合路透社与台湾中央广播电台报道，华勒斯与澳洲外交国防暨贸易联席委员会主席诺伊曼率领跨党派议员共五人，4月8日至12日访台……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜发文用``台湾地区'' 遭绿营批附和中国大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3331448}{（台北综合讯）台湾立法院长韩国瑜近日在社交媒体发文，内容提到``台湾地区''发生严重地震灾情，用字惹来绿营批评。陆委会主委邱太三星期一表示，政治人物或一般民众用语往往不那么精准，不用太计较。 综合《联合报》、《自由时报》等台媒报道，国民党籍的韩国瑜4月4日在脸书发文，内容提到：``清明扫墓祭祖在我国已有千年历史。怀德缅故、慎终追远是我们深印在传统里对先辈的敬思以及对生命的仰望……}

\entryitemWithDescription{于泽远：耶伦访华会不会空手而归？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240408-3317714}{在中美关系依然摩擦不断的背景下，美国财政部长耶伦4月4日抵达广州开启六天的访华行程。截至星期天（4月7日），耶伦先后会见了中国副总理何立峰、中国总理李强。从耶伦和中国官方的公开表述看，耶伦与中国领导人会面的气氛不错，至少不像当下的中美关系那样紧绷……}

\entryitemWithDescription{解放军南中国海组织联合海空战巡 与美日澳菲针锋相对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318405}{中国海上民兵船只3月5日在仁爱礁（菲律宾称为第二托马斯浅滩，Second Thomas Shoal）海域航行。（路透社） 美日澳菲首次在南中国海举行联合军演之际，中国人民解放军南部战区在同一片争议海域组织联合海空战巡。双方军事行动针对性极强，但实际行动均显收敛与克制。 受访学者指出，相较于军事演习本身，美国将现有的双边联盟拼接成更广泛``小多边''的战略布局，更引起中国警惕……}

\entryitemWithDescription{今年清明档刷新中国影史同档期票房纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318329}{（北京中新电）中国今年的清明档，刷新影史同档期票房纪录。 据演出数据平台``灯塔专业版''统计，截至4月6日傍晚7时30分，4月4日至6日的中国电影档期票房达8.23亿元人民币（1.57亿新元），超过2021年清明档。 灯塔专业版数据分析师陈晋说，今年的清明档市场不仅影片数量多、影片类型丰富，涵盖了动画、悬疑、犯罪、剧情、喜剧等，而且不同影片之间的观众构成差异较大……}

\entryitemWithDescription{俄外长明起访华两天 讨论乌克兰危机等议题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318145}{（莫斯科/北京综合讯）俄罗斯外长拉夫罗夫将在星期一（4月8日）起访华两天，并与中国外长王毅讨论乌克兰危机等议题。 法新社报道，俄罗斯外交部星期天（4月7日）发布声明称，拉夫罗夫将在4月8日至9日对中国进行正式访问，期间将与王毅进行会谈。声明说，双方预计将就乌克兰危机、亚太地区局势等急迫性议题深入交换意见。同时，他们将讨论与双边合作，以及双方在国际舞台上合作有关的广泛问题……}

\entryitemWithDescription{耶伦表达对中国工业产能过剩的担忧 李强希望美国别把经贸问题泛政治化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317997}{中国国务院总理李强（右）星期天（4月7日）在北京人民大会堂，会见到访的美国财长耶伦。（法新社） 美国财政部长耶伦星期天在北京同中国国务院总理李强会晤时，表达了美国对中国工业产能过剩的担忧。她还表示，美中两国关系在过去一年里更趋稳定，因为双方可以进行``艰难的对话''。 受访学者认为，两国高层继续保持对话是一个积极的信号；但随着美国总统大选临近，美国政局的不确定性将使中美要达成任何实质共识蒙上阴影……}

\entryitemWithDescription{中国清明节假期现国内旅游热潮 赏花踏青主题游需求旺盛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318127}{中国在今年清明节假期出现国内旅游热潮，赏花、踏青等主题游需求旺盛。图为民众于4月6日，即清明节假期最后一天，在天津市大理道欣赏盛开的海棠花。（新华社） （北京综合电）中国在刚过去的清明节假期出现国内旅游热潮。官方数据显示，国内旅游出游达到1.19亿人次。赏花、踏青、乡村、露营、美食等主题游需求旺盛……}

\entryitemWithDescription{男童称想当行长继承家产 银行代表：父亲为某县支行行长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3318012}{（北京综合讯）中国一名男童称，想当农业发展银行行长继承家产，引起外界关注他的家庭关系。银行代表证实，男童的父母都在这家银行工作，但父亲是某县支行行长。 中国《金融时报》星期天（4月7日）报道，中国农业发展银行安徽省分行新闻发言人说，男童的父亲是某县支行行长，母亲是某市分行机关部门副主管，爷爷、外公也曾是农发行员工，均已退休多年。爷爷是支行普通员工，外公曾任另一县支行行长……}

\entryitemWithDescription{失联新加坡夫妻于砂卡礑步道口下车 土耳其搜救队空拍协寻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317683}{在台湾花莲地震中失联的新加坡夫妻（站立者），地震发生当天搭乘太鲁阁线观光巴士，中途下车后失联。搜救人员调阅影像记录，证实这对夫妻最终是在太鲁阁砂卡礑步道口下车，之后失联。（台湾内政部消防署提供） 台湾搜救人员星期天（4月7日）确认，在花莲太鲁阁遭遇强震失联的新加坡夫妻，于3日地震发生前搭乘太鲁阁线观光巴士，在砂卡礑步道处下车……}

\entryitemWithDescription{南京考研生成绩第一却被刷 疑因曾虐猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317874}{（南京综合讯）中国南京市一名成绩优异的大学生，最近不仅因录制虐猫视频引来网民炮轰，还因此疑似被报考的大学研究所刷掉。 综合封面新闻、极目新闻、海报新闻等报道，这名徐姓男大学生在南京东南大学土木工程学院修读本科学位，他上个月被举报在学校宿舍虐杀一只猫，而且还把虐杀过程录制成视频上传到网络。 此事迅速引起官方注意。南京市公安局当时称，已开展调查工作，徐男已认识到错误和写下悔过书……}

\entryitemWithDescription{中国使馆人员尾随萧美琴 捷克考虑列不受欢迎人士}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3317313}{（布拉格/台北综合讯）台湾候任副总统萧美琴上个月在访问捷克时，据报被中国大陆的军事外交人员跟车尾随。捷克智库高层引述当地媒体报道称，捷克外交部已就此召见中国大使，并考虑将有关大陆军事外交人员列为不受欢迎人士……}

\entryitemWithDescription{副总理王瑞杰今起访华六天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3316659}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰将从4月7日至12日之间访问中国。（档案照片） 我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期天（4月7日）起对华展开六天正式访问，这是他时隔五年再次访华。 根据新加坡总理公署发布的文告，王瑞杰4月7日至12日将访问北京、深圳和香港。 王瑞杰将与中国中央与地方的高层领导会面，也会与各界人士交流，并访问企业和研究机构……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国二手市场旺热 年轻人创业淘货乐园}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3264186}{35岁的房雷两年前在董家溪如愿开设名叫``唯物主义''的二手店。店里售卖各式各样特色摆件，空间色彩丰富，古色古香，吸引不少年轻人前去打卡。（王纬温摄） 中国宏观经济复苏持续不稳、青年失业率持续升高之际，重庆董家溪跳蚤市场的青年人流量明显激增。除了希望在旧货堆中寻找性价比更高的商品，进一步节约消费开支，年轻人到旧货市场中寻觅孤品，也已经成为一种流行……}

\entryitemWithDescription{中美同意讨论经济平衡增长 学者：产能过剩成新分歧 交锋刚刚开始}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3304146}{美国财长耶伦（左）星期六（4月6日）在广州珠岛宾馆与中国副总理何立峰会谈。（法新社） 正在中国访问的美国财政部长耶伦与中国副总理何立峰经过两天会谈后，同意对中美及全球``经济平衡增长''展开正式讨论，以部分回应美方对中国制造产能过剩的关切。 受访学者认为，产能过剩问题已成为中美新的分歧点，当前，双方不直接打贸易战、而是先对话是好事，但就产能过剩这一话题的交锋才刚刚开始……}