\entryitemWithDescription{韩咏红：中国基层恶性事故增多会不会难制止}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3194269}{南京居民楼大火、燕郊商铺爆炸、邯郸初中生杀人\ldots\ldots 近一个月来，中国地方上的严重事故与骇人命案接二连三，让资深媒体人胡锡进都坐不住了。胡锡进上周发文警告，基层恶性事故最近``有点多''，干部躺平的多、忙于形式主义，恶性事故似乎增多的趋势可能制止不住。 话说中国这么大，发生这样那样的意外实不足为奇，但近期一系列事故的严重性与频密程度却让人不得不关注……}

\entryitemWithDescription{中国三地同一天发生汽车冲撞事故 胡锡进：公众很关心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3193620}{（北京/沈阳/台州/德州综合讯）中国辽宁省沈阳市、浙江省台州市，以及北京市在星期二（3月19日）接连发生严重车辆冲撞事件，共造成七人死亡，超过30人受伤。其中，北京的事故地点位在知名旅游景点附近……}

\entryitemWithDescription{《苹果日报》前社长董桥新书在大陆下架 原因或与黎智英有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3194036}{香港作家、前《苹果日报》社长董桥在中国大陆出版的三本新书已下架。（香港大学出版社提供） （香港综合讯）香港作家、前《苹果日报》社长董桥在中国大陆出版的三本新书已下架。港媒揣测，这或许与他曾在反修例运动期间，就如何号召港人上街游行向壹传媒创办人黎智英出谋划策有关。 《星岛日报》星期四（3月21日）报道，董桥今年1月下旬在大陆出版三本简体字新书，这些书由北京商务印书馆出版……}

\entryitemWithDescription{经济学家：中国楼市萎缩趋势将至少持续到2025年底}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3193167}{恒生银行首席经济学家王丹（右下）星期三（3月20日）在国际金融论坛主办的对话会上预测，中国住房投资和销售量将在今年进一步萎缩，幅度将超过去年。出席对话会的包括国际货币基金组织驻中国首席代表巴奈特（右上）、瑞银投资银行首席中国经济学家汪涛（左下）。对话会主持人是国际金融论坛常务副理事长林建海（左上）……}

\entryitemWithDescription{台国安局长：蔡英文若登上太平岛会激化南中国海紧张局势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3193663}{台湾国安局长蔡明彦指出，南中国海政治情势复杂，若总统蔡英文此时登上太平岛，会被国际社会解读为激化当地紧张情势，可能伤害台湾的外交利益，国安单位也必须考虑蔡英文的飞航维安问题。 台湾海巡署``南沙太平岛港侧浚深及码头整修工程''近日将举行完工启用仪式，朝野立委对蔡英文应否于5月20日卸任前登上太平岛争论不休……}

\entryitemWithDescription{东航坠机两周年 中国调查进展被批``等于没说''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3193073}{中国东方航空MU5735客机2022年3月21日在起飞64分钟后，偏离巡航高度8900米快速下降，坠毁于广西梧州市藤县埌南镇莫埌村附近，机上123名旅客和九名机组成员全部遇难。图为其中较大的一件散落的飞机残骸。（中新社） （北京综合讯）在中国东方航空MU5735航班坠机两周年前夕，中国民航局发布调查进展情况通报，但没有公布黑匣子内容，也未提供坠机原因，被中国网民批评``等于没说''……}

\entryitemWithDescription{西藏招商引资挂钩高考引争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3192522}{西藏官方星期一（3月18日）发布通知称，满足相关条件投资者子女，可在当地参加高考。图为2021年6月1日身穿毕业袍的大学生，在拉萨布达拉宫广场前拍照。（路透社 ） （北京/拉萨综合讯）中国西藏为了吸引更多投资者，承诺让他们的孩子在当地参加高考，进一步凸显中国高考招生的地域不平等问题……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：新质生产力的是是非非}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3189138}{``新质生产力''最近在中国火起来后，朋友传来一则消息，白酒商五粮液的老总说，白酒产业是发展新质生产力的重要载体。 上网一搜，原来贵州茅台早在今年1月已先一步表态，称茅台通过科技创新不断培育新质生产力。朋友开玩笑说：``连白酒都要成为科技产品吗？'' 追溯起来，官方首次提出``新质生产力''的概念是在去年9月……}

\entryitemWithDescription{台外长称南中国海局势战云密布 蔡英文登太平岛``时间点不合适''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188741}{面对在野国民党强烈要求总统蔡英文应在卸任前登上太平岛彰显主权，台湾外交部长吴钊燮强调，太平岛主权属于台湾，但目前南中国海局势战云密布，美国学者甚至认为南中国海比台海更容易发生战争，蔡英文此时登太平岛``时间点不合适''……}

\entryitemWithDescription{苹果CEO库克到访上海 强调中国供应链重要性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188467}{苹果公司首席执行官库克（左）和中国男演员郑恺星期三在上海北外滩的外白渡桥上以东方明珠塔为背景合影留念。（微博） （上海综合讯）亚洲规模最大的苹果零售店即将在上海开业之际，苹果公司首席执行官库克现身当地并称，对苹果供应链来说，没有比中国更重要的地方。 库克星期三（3月20日）在中国社交媒体平台微博的账户上发布一则视频，视频中他与中国演员郑凯在上海外滩散步、自拍、吃汤包……}

\entryitemWithDescription{复飞仅四个多月 新航重庆和成都航线本月底或再中断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188598}{新加坡航空公司本月底预计将暂停往返重庆、成都的航班，据《联合早报》了解，原因是新航未获得中国民航局批准，在来临的夏秋航季续飞这两座中国西南重镇。图为新航飞机2016年3月3日停在新加坡樟宜机场的停机坪上。（路透社档案照） 新加坡航空公司本月底预计将暂停往返重庆、成都的航班，据《联合早报》了解，原因是新航未获得中国民航局批准，在来临的夏秋航季续飞这两座中国西南重镇……}

\entryitemWithDescription{中国鹊桥二号中继卫星成功发射 探月工程进入新阶段}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188447}{中国探月工程四期鹊桥二号中继卫星3月20日早上在文昌航天发射场成功发射升空。（新华社） （北京综合讯）中国星期三发射了一颗卫星，该卫星将作为地球与月球背面之间的通信桥梁，标志着中国的月球探测计划进入新阶段。 新华社星期三（3月20日）报道，鹊桥二号中继卫星由长征八号遥三运载火箭在海南文昌航天发射场成功发射升空。鹊桥二号作为探月工程四期后续任务的关键一环，将为探月任务提供地月间中继通信……}

\entryitemWithDescription{美学者：了解中国高层是有意识或无意识地做出决策非常重要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188156}{中国政府为何没有采取更多行动挽回市场信心？美国国际战略研究中心高级顾问甘思德（Scott Kennedy）推论，领导层可能对当前严峻的形势不知情、不知道怎么办、不在乎，或是对外界的分析不同意。 甘思德强调，外界目前无法确认具体原因，但厘清中国高层是有意识或无意识地做出决策非常重要，这将决定外界该以什么方式应对中国目前低迷的经济情况……}

\entryitemWithDescription{中国2月份青年失业率升至15.3\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188511}{中国高校毕业生3月20日在西安建筑科技大学校园内举行的招聘活动上求职。（新华社） （北京综合讯）中国2月份不包含在校生的16至24岁青年失业率为15.3\%，较1月份上升0.7个百分点。 财新网报道，中国国家统计局星期三（3月20日）公布的数据显示，不含在校生的16至24岁青年失业率，大幅高于同期全国城镇调查失业率……}

\entryitemWithDescription{23条立法被指进一步限缩香港自由 中国外交部：诋毁抹黑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188592}{香港立法会通过《基本法》23条立法草案后，英美和欧盟纷纷表示忧心，认为这将进一步限缩香港自由，中国外交部则对相关``诋毁抹黑''表示强烈不满和坚决反对。图为香港立法会星期二（3月19日）三读通过《基本法》23条立法草案后，香港立法会主席梁君彥（前排中）在新闻发布会上讲话……}

\entryitemWithDescription{中澳外长确定李强访澳 分析：北京在美国选前巩固外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3187715}{中国外长王毅（左）3月20日在堪培拉与澳大利亚外长黄英贤举行第七轮中澳外交与战略对话。（路透社） 中国外长王毅星期三（3月20日）与澳大利亚外长黄英贤举行第七轮中澳外交与战略对话，双方商定为中国总理李强年内访澳展开准备。受访学者分析，北京将在美国大选前巩固外交布局；而美国盟友考量到大选可能的不确定因素，也愿意与北京修复关系。 王毅自3月17日起对新西兰、澳洲进行正式访问……}

\entryitemWithDescription{港立法会全票通过《基本法》23条立法草案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3181880}{香港立法会星期二（3月19日）三读通过俗称《基本法》23条立法草案的《维护国家安全条例草案》后，香港特首李家超（前排中）与全体立法会议员一起站立鼓掌。（彭博社） （香港综合讯）香港立法会全票三读通过俗称《基本法》23条立法草案的《维护国家安全条例草案》。香港特首李家超说，该法案将在星期六（3月23日）生效，并形容这是港府和立法会共同完成光荣使命的历史时刻……}

\entryitemWithDescription{张志贤：不探望叻叻 四川行不完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3181717}{两个月前从新加坡返回中国的大熊猫叻叻见到远道而来的``老朋友''了。 正在中国访问的国务资政兼国家安全统筹部长张志贤一行，星期二（3月19日）前往距离成都市区约一个多小时车程的中国大熊猫保护研究中心都江堰基地探望叻叻。 张志贤在结束四川行前在脸书上载叻叻的视频，并写道：``不看望叻叻，四川行就不能算完整。很高兴看到两岁七个月大的叻叻快乐健康，有88公斤了……}