\entryitemWithDescription{陈婧：连拼多多也不行了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4565433}{有``中概股之光''称号的电商巨头拼多多，本周美股走势令投资者大跌眼镜。 星期一（8月26日）美股收盘时，拼多多股价暴跌28.51\%，市值一夜间蒸发逾550亿美元（717亿新元），这相当于中国互联网企业网易同天的美股市值。``拼多多跌掉一个网易''随即登上微博热搜榜。 拼多多创始人黄峥的身家随之缩水141亿美元，从三周前刚登上的彭博中国富豪榜榜首跌落……}

\entryitemWithDescription{低价竞争萦绕 北京餐饮业上半年利润率低至0.37\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565877}{中国媒体指出，今年以来，低价竞争萦绕在餐饮业，各大餐饮店如接力般推出系列低价套餐或主动降低餐食价格。图为8月1日北京一家餐厅，人们正在吃晚饭，当时电视屏幕上播放2024年巴黎奥运会游泳比赛。（法新社） （北京综合讯）中国首都北京餐饮业今年上半年的利润同比锐减88.8\%，利润率低至0.37\%。中国媒体报道指出，今年以来低价竞争萦绕在餐饮业，如今竞争导致的结果已逐渐显现……}

\entryitemWithDescription{传埃及欲购中国歼10C战机 专家：购买意向离成交总有距离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565630}{中国空军新型战机歼-10C（中国军网） 埃及可能引进中国歼-10C等先进战机的传闻，引发中国舆论热议。然而，近年虽屡有歼-10C有望出口的传闻，迄今只有巴基斯坦一掷千金。 受访专家认为，歼-10C在性价比上享有优势，但军售并非一般买卖，受地缘政治、经济技术等因素影响巨大，购买意向离最后成交总有距离……}

\entryitemWithDescription{经济下行税收不足 中国多地非税收入却大幅增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4542064}{中国经济下行拖累税收增长，但多个地方政府的非税收入却大幅增加。（欧洲新闻图片社） 中国经济下行拖累税收增长，但多个地方政府的非税收入却大幅增加，部分省份增幅甚至超过30\%。地方政府通过税收以外的手段获得更多收入，引发民众担忧罚款增多；中国媒体则提醒地方政府，莫患上``非税收入依赖症''……}

\entryitemWithDescription{比亚迪大力布局海外市场 在全球建立生产基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565352}{比亚迪预计未来海外销量将占总销量的近一半。图为比亚迪在墨西哥的一场展会上。（路透社） （深圳／广州彭博电）中国电动车制造商比亚迪预计未来海外销量将占总销量的近一半，并表明将继续在全球建立生产基地，以克服惩罚性关税。 彭博社星期三（8月28日）报道，比亚迪执行副总裁李柯在公司深圳总部接受采访时说，海外市场未来将在公司全球销售中占据较大比例，近一半销售会来自海外……}

\entryitemWithDescription{鼎泰丰撤出华北市场 卓荣泰：代表大陆经济起了变化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565099}{（台北综合讯）台湾知名餐饮集团鼎泰丰本周宣布撤出华北市场关闭14家门店，台湾行政院长卓荣泰说，鼎泰丰品质好、服务好，从鼎泰丰的决定可以看出，中国大陆经济起了变化，跟鼎泰丰当初到大陆投资时已经不同……}

\entryitemWithDescription{路透：美国去年从中国大量进口餐厨废油}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4564182}{加拿大魁北克省一家生物燃料厂内展示了两个罐子，右边装的是餐厨废油，左边则是被精炼后的生物燃料。（路透社） （纽约／新加坡路透电）美国去年从中国大量进口餐厨废油，作为可再生柴油等生物燃料的原料。尽管监管的不确定性让市场人士对其长期前景产生怀疑，预料这项贸易活动在未来几个月将创新高……}

\entryitemWithDescription{岑浩辉宣布参选澳门特首 料将无竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4564760}{澳门前终审法院院长岑浩辉星期三（8月28日）召开记者会宣布参选特首，会后登车离去。（路透社） 澳门新一届特首选举将于10月13日举行，澳门前终审法院院长岑浩辉星期三（8月28日）宣布参选。一般相信，若无意外，岑浩辉将在无竞争下成为新一任澳门特首。受访学者认为，目前中国经济受全球政经影响仍未复苏，发展经济将是岑浩辉未来几年的主要工作……}

\entryitemWithDescription{郑文灿被羁押48天后 获准交保但限制出境出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4564233}{台湾海基会前董事长郑文灿在桃园市长任内涉嫌收贿，被羁押48天后获准交保但限制出境出海。（自由时报资料照） （台北综合讯）台湾海基会前董事长郑文灿在桃园市长任内涉嫌收贿，被桃园地方检察署星期二依涉犯贪污治罪条例等罪起诉，具体求刑12年。郑文灿在亲友筹措2800万元（新台币，下同，114万新元）交保后，于星期三清晨离开桃园地方法院……}

\entryitemWithDescription{山西一血浆站被指诱导学生献血 涉事企业停止相关业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4563373}{（晋中综合讯）中国山西一血浆捐献中心推出一项活动，学生若在两个半月内献四次血浆，可获200元（人民币，下同，36.5新元）助学补助，被网民质疑是在诱导学生献血。官方对此事展开调查，并通报涉事企业已停止相关业务。 山西晋中市和顺县卫生健康和体育局星期二（8月27日）在微信公众号``和顺融媒''通报称，有关``献浆助学 爱心传递''的网上信息近日引起社会、媒体、网民的关注……}

\entryitemWithDescription{中国中秋国庆假期连续五周调休}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4563299}{中国即将来临的中秋国庆假期连续五周调休。图为去年中国国庆黄金周期间上海南京路拥挤的人潮。（彭博社） （北京综合讯）中国国庆和中秋节假期即将来临，此次休假方案连续五周调休，再次引发网民吐槽，``三周双休变单休''等话题登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{脱稿称``钓鱼岛是中国领土''被辞退 NHK前中国籍雇员传已回国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4563432}{一名中国籍男雇员在日本播报新闻时脱稿发表``钓鱼岛是中国领土''等言论，引起日本方面谴责追究。（路透社） （北京／东京综合讯）日本放送协会（NHK）一名中国籍男雇员在播报新闻时脱稿发表``钓鱼岛是中国领土''等言论，引起NHK和日本官方谴责追究，该男子据传已回到中国……}

\entryitemWithDescription{中国大陆去年太平洋军演据报花费逾千亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4554435}{日本国防部去年4月6日发布的照片显示，中国航母山东舰出现在离冲绳县300公里处的太平洋海域。台湾国防部当时说，在时任总统蔡英文与时任美国众议院议长麦卡锡在洛杉矶会面后，军方在台海周边侦获中国大陆一架反潜直升机和三艘军舰。（法新社） （台北路透电）台湾国防部一份未公开的研究报告显示，中国大陆去年在西太平洋地区的军演费用约1100亿元人民币（约201.25亿新元），占国防总预算的7\%……}

\entryitemWithDescription{加拿大对中国电动车征收100\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4553471}{加拿大对中国电动车征收100\%关税的举措，将于10月1日生效。图为中国电动车巨头比亚迪位于江苏淮安的生产线。（路透社） （渥太华、北京综合讯）加拿大将跟随美国和欧盟，对中国电动汽车加征关税。中国指责加拿大``盲目跟随''，并警告此举将严重冲击中加经贸关系。 据路透社报道，加拿大总理特鲁多星期一（8月26日）宣布，渥太华将对从中国进口的电动车征收100\%的关税，对钢铁和铝征收25\%的关税……}

\entryitemWithDescription{李辉不点名批美就俄乌战争非法单边制裁他国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4554064}{（北京综合讯）在美国国家安全顾问沙利文抵达北京开始访华之前，中国政府欧亚事务特别代表李辉不点名批评美国，就俄乌战争对他国实施非法单边制裁。 综合中国央视新闻客户端和路透社报道，李辉星期二（8月27日）在北京举行吹风会，介绍他7月28日至8月7日先后访问巴西、南非和印度尼西亚，就乌克兰危机开展的第四轮外交穿梭情况……}

\entryitemWithDescription{郑文灿涉贪案侦结 检方起诉求刑12年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4553836}{桃园前市长郑文灿涉嫌收受新台币500万元贿赂，桃园地检署星期二宣告侦查终结，对郑文灿具体求处12年有期徒刑。（互联网） 台湾桃园前市长郑文灿涉嫌任内收受新台币500万元（下同，约21万5400新元）贿赂一案，桃园地方检察署星期二（8月27日）宣告侦查终结，对郑文灿在内的11名被告提起公诉，并对郑文灿收贿罪行具体求处12年重刑……}

\entryitemWithDescription{中国公安部：城区常住人口300万以下城市取消落户限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4553797}{（北京讯）中国公安部星期二宣布，将全面落实城区常住人口300万以下城市取消落户限制要求，全面放宽城区常住人口300万至500万城市落户条件。 根据中国政府网消息，中国公安部在星期二（8月27日）国务院新闻办公室召开的新闻发布会上介绍，目前中国大多数城市全面放宽放开了落户限制……}

\entryitemWithDescription{波音：2043年中国将成为最大航空客流市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4553400}{（北京综合电）美国飞机制造商波音公司预测，中国民航机队规模将在20年内翻倍增长，中国将成为世界最大航空客流市场。 综合彭博社和中新社报道，波音公司本周发布的2024年《民用航空市场展望》预测，未来20年中国整体客运量将以每年5.9\%的速度增长，超过4.7％的全球平均水平……}

\entryitemWithDescription{购美F-35战机交易搁置 埃及希望购买中国歼-10C}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4553661}{（华盛顿综合讯）据美国媒体报道，由于美国违背前总统特朗普出售F-35隐形战机给埃及的承诺，埃及正同中国讨论购买第四代甚至第五代战斗机的可能性。专家认为，埃及此举可能是为了向美国施压。 美国《商业内幕》（Business Insider）上星期天（8月25日）报道，埃及寻求向美国采购20架F-35隐形战机，曾获特朗普口头上同意；但在美国国防部和以色列的反对下，美国政府最后搁置了有关安排……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港商界融资之苦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4548222}{过去一年香港经济的复苏速度并不理想，除了早前旅游业和零售餐饮业大叹生意冷清，近来不少中小企也感叹经营艰苦，尤其是难向银行贷款。香港最大的工商界政党------经民联副主席林健锋还为此流下眼泪，引起社会热议。 事缘8月9日，林健锋联同香港地产代理业界代表与香港金融管理局副总裁阮国恒会面，反映业界经营苦况。林健锋在会后的记者会上谈到地产代理业界近年发展情况时，不禁流下眼泪……}