\entryitemWithDescription{港媒：中国27院士候选人因 ``打招呼'' 被永久取消资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4288285}{（北京综合讯）中国进一步规范科学院和工程院院士退出机制之后，据香港媒体报道，有27名院士候选人涉及``打招呼''而被永久取消参选资格。 中国人民网教育频道上星期五（7月12日）报道，在6月下旬举行的中国科学院第21次院士大会和中国工程院第17次院士大会，分别对院士章程进行了修订，进一步明确了两院院士的增选机制和退出机制……}

\entryitemWithDescription{特稿：江西企业实行``一带一路''战略调整 推动经济``外循环''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-3966505}{江铃新能源公司市面上售卖四款电动车车型，包括价格从约5万元人民币（9234万新元）起跳的微型车EV3。公司打算加强与全球经销商合作，将汽车销售到海外。（林煇智摄） 江西中煤建设集团（简称中煤集团）在南昌设有一个``一带一路''特色商品体验中心。这个名为``万国汇''的展厅，汇集了来自世界各地的食品，包括智利红酒、哈萨克斯坦骆驼奶粉、泰国茉莉香米、埃塞俄比亚咖啡等……}

\entryitemWithDescription{在野党团推动立法院解除赴陆禁团令 民进党团指决议抵触宪法因而无效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287907}{（台北综合讯）台湾立法院星期二通过解除限制民众组团赴中国大陆观光的决议，台湾政府大陆委员会表示尊重，但称将视台海两岸互动情况滚动检讨现行政策。 综合《联合报》和《台湾时报》报道，今年2月台湾交通部观光署发布赴陆禁团令，禁止民众组团赴大陆旅游，原定今年6月起暂停出团，后续放宽6月后已成团的旅客仍可出团，但旅游业者不得招揽新旅客……}

\entryitemWithDescription{中国暂停与美国商谈举行新一轮军控磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287695}{（北京综合讯）为了反制美国持续对台湾出售军备，中国外交部星期三宣布，暂停与美国商谈举行新一轮军控与防扩散磋商。 中国外交部发言人林剑星期三（7月17日）在例行记者会上称，一段时间以来，美国无视中国的坚决反对和反复交涉，持续对台军售，采取一系列严重损害中国的核心利益，破坏双方政治互信的消极举动，严重破坏双方继续进行军控磋商的政治气氛……}

\entryitemWithDescription{特朗普称台湾应向美国付军费 台行政院长：愿承担更多责任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4286879}{预计星期四（7月18日）公布第二季度财报的台积电尚未就特朗普言论作出回应。图为7月16日的台积电新竹厂外观。（彭博社） （纽约／台北综合讯）美国前总统特朗普接受美国媒体采访时点名台湾应向美国支付军费，并指台湾夺走美国晶片业务，台积电股票星期三（7月17日）应声跌逾2\%，台湾行政院院长卓荣泰则称，台海的和平稳定是台湾、美国共同的责任和目标，台湾愿意承担更多的责任……}

\entryitemWithDescription{中国非在校青年失业率连续三个月下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287249}{上海市民5月31日参加在该市中心举行的应届毕业生招聘会。（法新社） (北京综合讯）中国国家统计局最新数据显示，6月份全国非在校16岁至24岁青年失业率为13.2\%，较5月下降一个百分点，为连续三个月下降……}

\entryitemWithDescription{深圳失业金申领门槛提高 部分人遭追讨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4286632}{（香港／华盛顿综合讯）中国经济重镇深圳市失业人口持续攀升之际，互联网流传消息指，该市失业金领取门槛提高，政府还向部分民众追讨已核发的失业金。 《南华早报》引述深圳市人力资源和社会保障局信息报道，该市今年第一季新增登记失业人数同比暴增40\%、环比增15\%，总劳动人口减少逾4万人。但这个数字不包括没有登记、或之前已登记过的失业人口。 失业人口上升意味着更多人有资格领取失业金……}

\entryitemWithDescription{中国商人郭文贵在美国被判欺诈罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4285905}{流亡美国的中国商人郭文贵被控诈骗超过10亿美元，图为郭文贵2017年4月在美国纽约接受媒体专访。（路透社档案照片） （纽约综合讯）流亡美国的中国商人郭文贵骗取投资者超过10亿美元，星期二（7月16日）在纽约被判欺诈罪，或将面临最高20年监禁。 综合路透社和彭博社报道，法庭星期二裁定郭文贵九项罪名成立，包括共谋敲诈勒索、证券欺诈以及共谋洗钱等。他将于11月19日被判刑……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港年轻人为何躺平？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4278076}{香港雇员再培训局一项调查显示，港青就业意欲偏低。一些斗志不强的香港年轻人则索性``躺平''。图为香港维多利亚港湾。（法新社） 近来香港楼价距离历史高位已经下跌了近三成，不过依然贵绝全球，大部分基层市民只能继续望``楼''兴叹。有调查显示，年轻人申请租住公屋蔚然成风，30岁以下拥有大专或以上学历申请者的比率在过去10年不断攀升，由33\%升至52\%……}

\entryitemWithDescription{深圳7月底开通首条自动驾驶公交车线路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4279305}{图为深圳无人驾驶公交车。（互联网） （深圳/上海综合讯）继无人驾驶出租车（德士）在中国多个城市运行后，深圳市预计7月底正式开通首条自动驾驶公交车线路。 据深圳新闻网消息，深圳巴士集团计划于2024年内在深圳前海推广20台自动驾驶公交车，运营场景涵盖地铁站、商圈、居民住宅区、中央商务区、产业园区、文化旅游景区等，致力打造中国一线城市中心城区规模最大的自动驾驶公交车队……}

\entryitemWithDescription{哈马斯和法塔赫本月北京再会 分析：巴总统缺席和解可能性不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4279262}{以哈冲突持续了九个月，巴勒斯坦两股关系不睦的政治势力哈马斯和法塔赫，据报本月将在北京举行高层会晤，以结束巴勒斯坦内部分裂。中国外交部星期二（7月16日）并未否认这项消息。 受访学者分析，尽管哈马斯和法塔赫都提升此次赴北京会晤的代表层级，但领导法塔赫的巴勒斯坦总统阿巴斯预计缺席，因此与哈马斯正式和解的可能性不大……}

\entryitemWithDescription{据报中美高层军事加快恢复对话步伐 战区指挥官有望通话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4279098}{据报中美高层军事对话恢复步伐加快，战区指挥官间有望通话。（路透社） （香港/华盛顿综合讯）据报中美高层军事对话恢复步伐加快，战区指挥官间的通话有望恢复，危机沟通工作组会议可能在年底前进行。有学者分析，两国领导人都希望寻求双边关系稳定，但双方立场仍存在根本性分歧。 据《南华早报》星期二（7月16日）报道，美国总统拜登上星期四（7月11日）在北约峰会结束后的新闻发布会上，透露了两军恢复对话的消息……}

\entryitemWithDescription{中国大陆和港台旅客免签入境泰国可停留60天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4278474}{泰国政府宣布，中国在内的93个国家及地区护照持有人，可以免签入境单次停留最多60天。图为泰国曼谷素万那普机场。（法新社） （曼谷综合讯）为促进旅游业和提振经济，泰国政府宣布新签证措施，包括中国在内的93个国家及地区护照持有人，可以免签入境单次停留最多60天……}

\entryitemWithDescription{民调：民进党选后支持度首度下滑 但赖清德支持度同比略增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4278986}{民调显示，台湾海基会前董事长郑文灿涉贪事件冲击当地民众对民进党政府的信任感，但不影响新任总统赖清德的声望。（法新社） （台北综合讯）台湾总统赖清德就职即将满两个月，一项民调显示，台湾海基会前董事长郑文灿涉贪事件冲击当地民众对民进党政府的信任感，但不影响新任总统的声望，赖清德的支持度同比略增 ……}

\entryitemWithDescription{瑞银：美国60\%关税将导致中国经济增长率减半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4278810}{瑞银集团报告显示，美国若对所有中国输美商品征收60\%的新关税，将导致中国经济增长率减少一半以上。图为上海陆家嘴金融中心。（法新社） （华盛顿/北京综合讯）瑞银集团一份最新研究显示，美国若对所有中国输美商品征收60\%的新关税，将导致中国经济增长率减少一半以上。 据彭博社报道，美国前总统特朗普今年早些时候据报曾表示如果再次当选总统将考虑对中国进口商品征收60\%的关税……}

\entryitemWithDescription{彭博社：中国国有金融公司要求香港员工退还部分奖金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4278712}{（华盛顿/上海综合讯）中国一些大型国有金融公司据报要求派驻香港的员工，退还已发放的部分奖金，显示在经济放缓之际，金融行业的紧缩政策进一步升级。 彭博社星期二（7月16日）引述知情人士报道，中国光大集团和华融国际控股有限公司近几个月来都要求驻香港的部分管理人员甚至前员工，退还部分过去发放的奖金……}

\entryitemWithDescription{北京市规定义务教育学校不得选用境外教材}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4277619}{（北京综合讯）中国首都北京市发布文件订明，中小学教材须在官方发布的教材目录中选用，义务教育学校不得选用境外教材，普通高中一般也不得选用境外教材。 综合北京市教育委员会官网和《北京日报》报道，北京市教委7月5日发布《中小学教材选用实施细则》，对该市中小学教材选用作出上述规定。 文件订明，教材版本选定后，应保持相对稳定。小学、初中、高中各学段教材使用周期内，除国家、市有统一要求外，一般不得中途更换……}

\entryitemWithDescription{批中国咄咄逼人 新西兰总理：非常关切仁爱礁局势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240715-4268441}{新西兰总理拉克森（右）今年6月13日在惠灵顿总督府同到访的中国总理李强举行会谈。（法新社） 新西兰总理拉克森星期天批评中国在南中国海问题上咄咄逼人，试图阻止菲律宾向仁爱礁（菲称阿云津礁）的坐滩军舰提供补给。他希望今年与马尼拉达成部队互访协议，允许新西兰在菲律宾部署军事资产……}

\entryitemWithDescription{约20名中国大陆官员据报获准赴金门参加活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240715-4268349}{（台北综合讯）金门附近海域态势紧张之际，据报约150名中国大陆人士获准组团到金门参加金厦泳渡活动，包括20名大陆官员。 台湾《旺报》星期一（7月15日）引述知情人士报道，台湾陆委会为了让活动避免统战色彩，在审核大陆方面提报名单时，特意把几名台办和统战系统官员排除，只批准放行大陆体育事务官员入境……}