\entryitemWithDescription{温伟中：街头巷尾看台湾文化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391199}{上个星期六（4月29日）傍晚，我到台北中正纪念堂两厅院（国家音乐厅和国家戏剧院）外的艺文广场，挤入上万名公众的行列，欣赏免费户外转播的云门舞集经典舞剧《薪传》。 跟着万人免费观舞，是独特的台北文化体验。只见全场男女老幼席地而坐，全程90分钟专心观赏，遵守指示不拍照不录影，散会后地上也不留垃圾。　 我对舞蹈一窍不通，但看着也挺感动……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：昔日王子陈致中将成阶下囚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391324}{``人生有晴天也有暴风，打断手骨颠倒勇（台语，意指更勇敢）''。台湾前总统陈水扁的儿子、民进党籍高雄市议员陈致中4月下旬得悉南港展览馆等案的洗钱罪判刑一年定谳必须入狱，在脸书以此自勉。隔天他再引述德国知名哲学家尼采名言``受苦的人没有悲观的权利'' ，称自己从小到大面临挫折时，``重思这句话好似荒漠甘泉，可赐我勇气、给我智慧'' ……}

\entryitemWithDescription{香港警方扣押``国殇之柱''雕塑 列为涉嫌煽动颠覆国家政权案证物}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391195}{香港警方扣押``国殇之柱''雕塑，被丹麦创作者高志活斥责为无理。图为2021年6月4日一群香港学生在雕塑下默哀。（路透社档案照） 香港警方扣押``国殇之柱''，称这座知名雕塑是一宗涉嫌``煽动颠覆国家政权``罪案的证物。 香港警务处国家安全处星期五（5日）早上持法庭手令，到元朗区搜查一件涉及一宗``煽动他人颠覆国家政权罪''案件的相关证物……}

\entryitemWithDescription{侯友宜肯定马英九在中国大陆讲出``中华民国'' 批民进党``非核家园''根本做不到}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391190}{新北市长侯友宜在市议会备讯，受到民进党议员从核能、治安等课题轮番猛攻。（互联网） 新北市长侯友宜星期五（5月5日）公开肯定台湾前总统马英九在中国大陆公开讲出``中华民国''很了不起，并抨击民进党政府2025年``非核家园''\,``理想很丰满，现实很骨感，根本完全做不到''。 在野国民党预计5月中下旬提名2024年总统候选人，随着时序逼近，侯友宜和鸿海集团创办人郭台铭的竞争日益激烈……}

\entryitemWithDescription{国防军事专家：中国航母扮演``宣传''角色 尚未构成实质威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391185}{图为2018年4月18日中国海军第一艘航空母舰``辽宁号''，与其他中国海军舰艇在西太平洋展开远航训练。（路透社） 多名军事和国防分析人士认为，中国海军的航空母舰目前只能展示尚未完全掌握的能力，而要在远离中国海岸的地区发挥实质性威胁，可能还需要十多年的时间。 路透社发表深度解析报道说，中美若因台湾问题发生冲突，中国航母在冲突中能发挥的作用值得怀疑，目前更像是一件宣传品……}

\entryitemWithDescription{联邦快递拟将亚太总部由香港迁移至新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391176}{美国联邦快递集团计划将亚太区总部从香港迁至新加坡，让香港作为国际商业中心的形象再受打击． 据彭博社星期四（5月4日）报道，联邦快递在一份电邮声明中表示，公司将在新加坡整合部分亚太、中东和非洲总部职能，并在香港保留``显著''存在和领导岗位。公司在上述地区有3万5000名员工，并向100多个国家提供服务……}

\entryitemWithDescription{两中国游客峇厘岛酒店死亡 引发东南亚旅游安全讨论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391163}{两名中国游客近日在印尼峇厘岛酒店死亡，死因还在调查中，但事件在中国网民中引发了新一轮对东南亚旅游安全的关注。 综合《南方都市报》和印尼Indonesia Posts English的报道，五星级的峇厘岛洲际酒店是在星期一（5月1日）发现两名住客（一男一女）身亡。中国驻峇厘岛首府登巴萨总领事馆星期四（5月4日）证实，两名死者均为中国公民……}

\entryitemWithDescription{加拿大称考虑驱逐外交官 中国外交部抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391160}{加拿大政府声称，正考虑驱逐一名试图恐吓一名加拿大议员及其家人的中国外交官，中国外交部对此提出强烈抗议。 加拿大《环球邮报》星期二（5月2日）引述加国情报机构2021年的机密报告报道，加拿大华裔保守党议员庄文浩因为在国会发起一项动议批评北京在新疆的``种族灭绝''行为，他和家人因此成为中国政府的针对目标。该报还公开这名外交官的身份，就是被指涉及威胁庄文浩的中国驻多伦多外交官赵巍（音译）……}

\entryitemWithDescription{香港机场缺地勤阻复飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230505-1391147}{全球航空公司陆续恢复航班，但香港机场因地勤人手不足，影响一些航空公司复飞。（彭博社） 全球航空公司陆续恢复航班，但香港机场因地勤人手不足，影响一些航空公司回归复飞。有学者忧人手持续短缺，或威胁香港的国际航空枢纽地位。 根据香港《明报》报道，埃及航空已经获批从今年10月起恢复航班，但因为在香港采购地勤服务时遇阻，在冬季（今年10月到明年2月）都未能实现复飞……}

\entryitemWithDescription{大使皮凯特：欧盟经济不会与中国脱钩 但须去风险化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390786}{欧盟驻印尼和文莱大使文森特·皮凯特认为欧盟不会跟中国脱钩。（视频截图） 欧盟将跟中国保持合作关系，但会通过外交对华去风险化，经济上不会跟随美国，不会跟中国脱钩，然而会检讨在哪些方面过于依赖中国。 欧盟驻印度尼西亚和文莱大使文森特·皮凯特（Vincent Piket），星期四（5月4日）在欧盟大使大讲堂上，通过网络现场直播给八所印尼大学的学生演讲时发表欧盟对华关系的看法……}

\entryitemWithDescription{美交通部批准中国航司每周运行中美航班12班次 与美国航司相等}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390780}{美国交通部批准增加中国航空公司运行中美间航班的数量，允许其与美国航空公司一样，每周运行12个班次。不过，这一数字仍远低于疫情前两国每周的航班数量。 据路透社报道，美国交通部星期三（5月3日）做出这项决定，允许中国的航空公司将每周往返中美的航班班次从八个增加至12个。不过，与疫情之前双方每周150多次往返航班相比，两国客运航空距离复常还有相当一段路程……}

\entryitemWithDescription{台防长：大陆无人机若越界 台军将自卫反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390776}{针对中国大陆无人机近日进入台湾防空识别区，台湾国防部长邱国正回应，不管是有人或无人飞行器，只要逾越某界线，台军就要进行自卫反制。 综合台湾《联合报》《自由时报》等报道，邱国正星期四（5月4日）上午赴立法院外交国防委员会，报告``海空战力提升计划暨F-16V新式战机采购进度及因应配套''，并备质询……}

\entryitemWithDescription{中国发布调查报告指美中情局网络攻击多国重要设施机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390771}{中国官方机构发布调查报告，指美国中央情报局（CIA）通过网络攻击武器，在世界各地策划组织实施大量``颜色革命''事件，并对中国和其友好国家的重要信息基础设施、科研机构及政府机构等实施攻击。 隶属中国国务院的国家计算机病毒应急处理中心（CVERC）星期四（5月4日）发布针对美国``黑客帝国''报告的第一部分，指CIA在世界各地秘密实施``和平演变''和``颜色革命''，持续进行间谍窃密活动……}

\entryitemWithDescription{秦刚要求缅甸严厉打击网络诈骗犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390767}{中国国务委员兼外交部长秦刚在缅甸访问期间，要求缅甸严厉打击网络诈骗犯罪。 秦刚5月2日至5日访问缅甸。根据中国外交部官网星期三（3日）发布的消息，秦刚在访缅期间说，缅甸边境地区长期盘踞电信网络诈骗团伙，严重侵害中国公民利益，中国民众对此深恶痛绝。 他强调，中国政府高度重视，决心严厉打击网络诈骗犯罪。中方要求缅方采取切实措施，协调各部门继续推进中缅泰联合打击行动，并及时解救被困中方人员……}

\entryitemWithDescription{中国地方债风险还待化解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390764}{数据显示，交通运输、市政建设和产业园区基建等传统基建项目仍是地方政府稳增长的主要抓手。图为贵州省黔西南布依族苗族自治州晴隆县境内正在建设的牂牁江大桥。（中新社） ``受制于财力水平有限，化债工作推进异常艰难，仅依靠自身能力已无法得到有效解决。'' 这段话并非出自某家企业的告股东书，而是贵州省政府智库4月初发表的文章……}

\entryitemWithDescription{英国驻港澳总领事：英BNO移民政策至少延续至2025年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390717}{英国驻港澳总领事戴伟绅说，英国政府将致力于坚守为香港人而设的移民政策，至少延续到2025年。 戴伟绅（Brian Davidson）在香港《南华早报》星期四（5月4日）刊发的专访中说，英国政府现阶段绝对致力于保持港人移民政策的管道畅通，``现在并没有改变这一承诺的讨论''。根据英国内政部文件，该移民政策在2025年须检视……}

\entryitemWithDescription{【早城市】火遍中国大江南北的淄博烧烤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390586}{过去两个多月在中国网络上爆红的淄博烧烤在``五一''黄金周末持续发热。《联合早报》深圳特派员林煇智到访淄博，带大家感受淄博烧烤到底有多红火……}

\entryitemWithDescription{王纬温：成都等地退林还耕为备战？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390518}{当局应更重视政策的公共讨论，与民沟通建立共识，在落实政策时相信能减少许多摩擦矛盾……}

\entryitemWithDescription{退役司令鲁德尔：美助台湾国防自主不违反一中政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390376}{美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔（左）和台湾外贸协会董事长黄志芳，星期三在台美国防产业合作论坛上合照。（法新社） 美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔（Steven R. Rudder）指出，美国协助台湾国防自主，打造供应链韧性，并没有违背美国的``一个中国''政策与《台湾关系法》。 鲁德尔星期三（5月3日）是在台北国际会议中心举行的台美国防产业合作论坛上致辞时，指出这一点……}

\entryitemWithDescription{解放军无人机一周二度绕台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390356}{中国人民解放军一周内两度派遣无人机和军舰在台海周边活动，其中一架BZK-005无人机以顺时针方向绕台。 据台湾国防部星期三（5月3日）发布的消息，星期二（5月2日）上午6时至星期三上午6时，当局在台海周边共侦获解放军军机27架次、军舰七艘次；其中，越过海峡中线及其延伸线进入台湾西南、东南及东北空域的军机有13架次。 这是短短一个星期内，台湾当局第二次侦获解放军的无人机环绕台湾长距离飞行……}

\entryitemWithDescription{香港警队降低入职要求吸引人才}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390352}{香港警察学院4月22日举行结业会操，毕业的见习督察和学警在接受检阅。（中通社） 香港多个行业近来皆出现人手严重不足的问题，连一向薪金高、福利好的警队也不例外。香港警务处宣布从星期五（5月5日）起降低三项入职要求，以吸引更多人加入警队。 警方修订的入职条件，包括了取消最低身高及体重要求。原本香港男警至少要高1.63米重50公斤，女警则要高1.52米重42公斤……}