\entryitemWithDescription{中国特稿：中国短剧三分钟一集 三分钟热度？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3113657}{过去两年，网络微短剧（简称短剧）在中国迎来井喷式发展，成为许多中国人茶余饭后的``精神粮食''。这种新网络视听形态如何一蹴成为中国人的娱乐新宠？这些被称为``电子榨菜''的短剧对社会有什么影响？短剧在中国国家监管持续加强下将何去何从？ ``短剧的剧情真的很俗，但我是越看越爽，每天都会追着看……}

\entryitemWithDescription{美媒还原赵安吉车祸经过：驾驶特斯拉挂错挡坠入池塘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3134100}{50岁的赵安吉是美国前劳工部长赵小兰的妹妹，她从2018年起担任福茂集团的董事长兼首席执行官。（互联网） （华盛顿综合讯）美国媒体还原了美国福茂集团董事长兼首席执行官赵安吉车祸身亡的事发经过，指赵安吉在驾驶特斯拉时挂错档，导致整辆车连车带人坠入池塘……}

\entryitemWithDescription{尼日利亚发生多起涉中国公民绑架案件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3134042}{（北京综合讯）中国驻尼日利亚大使馆说，尼日利亚近期发生多起涉中国公民的绑架案件，并呼吁在尼中资企业和公民尽可能减少外出，增强自我防范和避险意识。 这是中国驻尼日利亚大使馆一个月内第二次发布安全提醒。 中国驻尼日利亚大使馆微信公众号``中尼梦之桥''星期五（3月8日）发文称，当前受奈拉持续贬值等多重因素叠加影响，尼日利亚安全风险高企……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国官方要求国企2027年前汰换外国软件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133866}{（北京讯）美国媒体披露，中国政府已下达指令，要求金融及能源等领域的国有企业，在2027年前汰换信息科技系统内的外国软件。 据《华尔街日报》星期四（3月7日）报道，中国政府2022年下发编号为79号的文件，要求国有企业使用国产产品汰换工作中使用的各类外国计算机操作系统和相关软件。这份文件只允许高层阅读，不许复制……}

\entryitemWithDescription{中国官方再提房住不炒 强调失能房企``该破产的破产''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133762}{住房和城乡建设部部长倪虹星期六（3月9日）在记者会上，再提房住不炒。（中新社） 中国房地产颓势持续，住房和城乡建设部部长倪虹再提``房住不炒''，并强调对于严重资不抵债、失去经营能力的房企，要按照法治化、市场化原则，``该破产的破产、该重组的重组''……}

\entryitemWithDescription{万科存入逾6亿美元偿还即将到期美元债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133955}{2019年，建筑工人在万科集团位于辽宁省大连市的住宅楼工地施工。（路透社档案照片） （深圳综合讯）中国房地产巨企万科公告，已存入逾6亿美元偿还下星期一（3月11日）到期的美元债，回应了外界对万科可能因现金流紧张而违约的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国2月CPI半年来首次上涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133491}{江苏南京一名市民星期六（3月9日）在一家农贸市场内购买蔬菜。如果扣除食品和能源价格，中国2月份的核心CPI同比上涨1.2\%，为2022年2月以来最高涨幅。（中新社） （北京综合讯）中国的消费者价格指数（CPI）自去年8月以来首次上涨，显示农历新年旺盛的消费和旅游为处于通缩压力下的中国经济提供了一些喘息的机会……}

\entryitemWithDescription{台湾人大代表：台湾人不认同自己是中国人是一个悲剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133027}{台湾人大代表星期六（3月9日）举行开放团组会议，到场采访的媒体至少有30家，大多为中国大陆媒体，来自台湾的媒体有七家。（林煇智摄） 台湾出生的中国全国人大代表陈云英说，台湾人不认同自己是中国人是一个悲剧。 中国全国人大会议星期六（3月9日）举行台湾代表团开放团组会议，并接受中外记者提问。 陈云英在回答有关台湾总统选举结果对两岸前景影响的提问时，引述中国大陆国台办说，``选举结果不代表主流民意''……}

\entryitemWithDescription{台积电有望从美国获得逾50亿美元拨款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133324}{（北京综合讯）知情人士透露，台湾积体电路制造公司（简称台积电）将获得美国联邦政府超过50亿美元（逾67亿新元）的拨款，以资助其在美国亚利桑那州的芯片生产项目。 彭博社星期五（3月8日）的报道引述匿名知情人士称，台积电能否获得拨款尚未最终确定。包括台积电、英特尔、美光科技和三星电子在内的多家领先芯片制造商，正在与美国商务部就总值约280亿美元的拨款进行谈判……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``独狼''钟睒睒遭遇公关危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3129422}{中国首富、农夫山泉创始人钟睒睒，近日突然遭遇一场公关危机，导致农夫山泉销售暴跌，股价下滑。 这场公关危机的原因，说起来有些出人意料。2月25日，娃哈哈集团创始人宗庆后因病去世。作为中国改革开放后第一代民营企业家的优秀人物，宗庆后艰苦创业，善待职工，成为首富后仍保持朴素低调的生活作风，他的去世引发广大网民的哀悼和怀念。 宗庆后的去世却让钟睒睒意外``躺枪''……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：当两会不再需要表演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3131451}{疫后第二年的中国两会（全国人大、政协年会），官方取消绝大部分的防疫限制，并重新对媒体开放部分人大小组与政协界别的讨论。正当媒体人憧憬着``熟悉的两会''又回来时，冷不防当局又扔出一颗震撼弹------延续了30多年的总理记者会今年不再举行了，今后几年也不会再有。 消息本星期一在人大新闻发布会上宣布后，知识界与媒体圈人顿感乌云盖顶……}

\entryitemWithDescription{中国称成功研发领先国际的脑机接口芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3131208}{中国一家科技企业称，成功研发一款居于国际领先水平的脑机接口芯片，可让人脑、意念控制假肢。图为拍摄于2023年2月17日的印制电路板上的半导体芯片。（路透社） （北京综合讯）中国一家科技企业称，成功研发一款居于国际领先水平的脑机接口芯片，可让人脑、意念控制假肢……}

\entryitemWithDescription{香港23条立法草案通过二读 叛乱叛国可判终身监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3131251}{香港立法会星期五下午在法案委员会开会审议《维护国家安全条例草案》的条例后，议员们过后手持草案集体合影。（彭博社） 香港特区政府近来全速就《基本法》第23条进行立法，周五（3月8日）刊宪的草案提出叛乱罪、叛国罪一经定罪，可被判处终身监禁。学者认为，近年中美博弈激烈，港府就23条立法无可厚非，但同时也要加强在国际上解说的工作……}

\entryitemWithDescription{加拿大政府据报向在华被捕公民支付700万加元和解金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130950}{（渥太华综合讯）加拿大政府与此前在中国被捕的加拿大公民斯帕弗（Michael Spavor）达成和解协议，加政府据报将向他支付700万加元（约693万新元）和解金。 斯帕弗和加拿大外交官康明凯（Michael Kovrig）于2018年12月在中国被捕，两人被控犯有间谍罪。2021年9月，华为公司高管孟晚舟在加拿大获释离境后，两人也获释返回加拿大……}

\entryitemWithDescription{中国制定民营经济促进法 分析：将保障民企权益和企业家安全}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130624}{星期五（3月8日）出炉的中国全国人大常委会工作报告提出，今年将制定民营经济促进法。图为参加当天会议的全国人大代表、小米集团创始人雷军（左）走出人民大会堂。 （中新社） 中国将制定民营经济促进法，通过加强法律保障提振民营企业信心。分析指出，新法内容可能包括保障民企合法权益和企业家人身安全；而能否改善市场预期，则要看是否有效落实，有法必依……}

\entryitemWithDescription{中国国安：军迷成为间谍案高危群体}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130589}{（北京综合讯）中国国家安全部说，军迷近年来已成为涉军领域间谍、窃密、泄密案件的高危群体，提醒军迷谨防因搜集和发布涉军信息成为``泄密源''。 这是中国国安部三个月内第二次点名军事爱好者，提醒他们的一些行为可能触碰国家安全红线……}

\entryitemWithDescription{江苏两处机关大楼据传同日接连起火爆炸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3129947}{（台北/香港综合讯）中国两会（全国人大、政协年会）举办期间，江苏省据传在一天之内接连有两个政府机关大楼发生事故，张家港市政府大楼星期四（3月7日）发生爆炸，位于南京的江苏省公安厅大楼同日突发火灾。 综合《自由时报》与《星岛日报》报道，中国旅意华侨作家李颖星期四在X平台上称，江苏张家港政府大楼星期四上午发生爆炸。现场图片显示，政府大楼入口玻璃和门框严重损坏，浓烟直窜天空……}

\entryitemWithDescription{台陆委会：金门事件磋商未破局 两岸沟通机制仍运作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3129871}{台湾政府的大陆委员会发言人詹志宏3月8日在例行记者会上说，金门翻船事件的磋商并未破裂，而是阶段性落幕，待司法调查结果公布后，双方可望进入下一轮谈判。（缪宗翰摄） 中国大陆渔船在金门海域翻覆案10多轮磋商未果，陆方代表返回大陆前指责台湾卸责。但台湾政府的大陆委员会发言人詹志宏星期五（3月8日）否认磋商破局，并指待司法调查结果公布，可望启动下一轮谈判……}

\entryitemWithDescription{辣椒粉咖喱粉含可致癌``苏丹红'' 引发台湾食安风暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3130446}{含致癌物苏丹红风波在台湾延烧，16县市禁止团膳厂商使用辣椒粉、咖哩粉及咖哩块。台北市长蒋万安（后排中）3月7日视察健康小学营养午餐的情形。 （香港中通社） 台湾多家厂商贩售的辣椒粉和咖喱粉，含有可能致癌的``苏丹红''，连日引发关切。 行政院长陈建仁星期五（3月8日）在立法院坦承，这是系统性事件，政府已展开逐批检查，从上到下溯源，也感谢地方政府配合卫生福利部进行稽查……}

\entryitemWithDescription{马英九：民进党仍不知如何与中国大陆打交道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3129563}{台湾陆委会前主委赖幸媛（左二）出新书谈两岸谈判秘辛。前总统马英九（中）和三名前副主委赵建民（左起）、刘德勋和高长星期五（3月8日）都出席新书发表会点评两岸关系今昔。（温伟中） 台湾前总统马英九说，金门翻船案已失去两条宝贵人命，却拖了20多天还没解决，可见民进党政府仍不知如何与中国大陆打交道，以致台湾陷入国安风险……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：莫让金门再成前线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3125996}{金门翻船事件发生三个多星期以来，真相未明，两岸相互指摘，情势剑拔弩张。 金门友人感慨道，过去类似事件不少，都由两岸红十字会人员协商处理，最后多半赔钱了事，不晓得台湾官方这次为何要介入协商，把事情越搞越大？ 友人表示，目前生活如常，但要经由小三通到厦门办事，对岸海关人员的态度``明显紧了一些''。 他不认为中国大陆会攻打金门，但担忧台湾往返金门的运补船只，可能因大陆海警船频繁在金厦海域巡防而受影响……}

\entryitemWithDescription{被王毅认出跳过``科目三'' 外国记者成追访对象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3126099}{（中新社） 来自迪拜的中阿卫视记者方浩明（中）星期四（3月7日）在中国全国人大会议外交主题记者会上，向中国外长王毅提问，被王毅认出他是短视频里跳网红舞蹈``科目三''的小伙子。方浩明在记者会结束后被中国媒体团团包围，成为场边的焦点。方浩明所属的中阿卫视是一家中外合资的卫星电视台。说着一口流利华语的他过去几天在两会的不同场合，都会成为中国媒体争相采访的对象……}