\entryitemWithDescription{台湾碳权交易所揭牌加速净零转型目标 但八成中小企业有``碳焦虑''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421545}{台湾碳权交易所星期一（8月7日）正式揭牌，总统蔡英文在典礼上表示，碳权交易所能让台湾跟上国际净零转型潮流。不过有调查显示，台湾高达八成中小企业因减碳压力而焦虑。 为因应2050年达成净零排放目标，台湾行政院国家发展基金和证券交易所共同出资设立碳交所。考量到高雄市列管高碳排的石化和钢铁厂等高达90家，碳排放占台湾总排放的20\%，故台湾政府将碳交所总部设在高雄，资讯交易中心设在台北，分工营运……}

\entryitemWithDescription{中国洪灾引发舆情 张国清赴黑龙江指导抗洪工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421544}{洪灾导致黑龙江部分地区断电并与外界失联，图为8月6日居民在海林市长汀镇一广场上的应急通信车前与外界通话。 （新华社） 中国洪灾暴露地方治理问题，在河北居民疏散迟缓、外地捐赠物资遭拒等问题引发舆情后，中国国务院副总理张国清周末赴天津和黑龙江指导抗洪工作，强调要最大程度减少人员伤亡和洪涝灾害损失。 受访学者分析，京津冀和东北的严重灾情凸显地方政府预备不足，灾后巨额的赔偿问题也将为地方财政带来巨大压力……}

\entryitemWithDescription{港警退休副处长刘赐蕙 传将出任香港国安委新职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421531}{刘赐蕙是香港警务处首位负责国家安全处的警队副处长，警务生涯长达38年。（互联网） 已退休的香港警务处前副处长刘赐蕙，据报将加盟香港特区维护国家安全委员会（国安委）出任新职位。 据《星岛日报》星期一（8月7日）引述消息称，继香港警务处前高级助理处长林晓彤加入国安委担任副秘书长后，今年4月退休的刘赐蕙也将加盟国安委……}

\entryitemWithDescription{美日韩峰会前 中俄军舰赴阿拉斯加附近巡逻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421518}{中俄海军参演舰艇编队7月20日在日本海中部海空域进行``北部•联合-2023''演习中，开展海空护航演练。（中国国防部网站） 中国与俄罗斯近期军事互动频繁，美国媒体8月6日报道，有11艘中俄海军军舰前一周在美国阿拉斯加海岸附近巡逻，美国为此派出四艘驱逐舰监视。受访学者分析，中俄6月起便陆续在韩、日周边演训，此次行动又选在美日韩元首峰会前夕，具有强烈政治信号……}

\entryitemWithDescription{日本前首相麻生太郎访台 24架次大陆军机出没台海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421516}{头戴绅士帽的麻生太郎（前右）星期一（8月7日）中午率团抵达台北松山机场，吸引不少民众拍照，他也微笑挥手示意。（自由时报） 日本自民党副总裁、前首相麻生太郎星期一（8月7日）率团访问台湾三天。24架次大陆军机在台海周边活动，其中12架次越过海峡中线。 82岁的麻生太郎是日本执政党第二号人物，也是1972年日本与中华民国政府断交后，51年来访台的自民党最高层级干部，日媒和台媒普遍视此行为台日外交突破……}

\entryitemWithDescription{王纬温：贵州村超的由下而上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421272}{被称为``现象级乡村体育嘉年华''的贵州``村超''7月29日迎来决赛，车江一村足球队在点球大战中，以4比3战胜忠诚村足球队并赢得冠军，为逾两个月的乡村业余足球联赛画下圆满句点。 村超的全称是``榕江（三宝侗寨）和美乡村足球超级联赛''，是中国近年少见、由下而上的大规模民间自发活动，身临其中让人感受到农村基层焕发出的旺盛活力和生命力，不似一般官方由上而下主导的活动，更多带给参与者制式的僵化之感……}

\entryitemWithDescription{中美参与下沙特和平峰会落幕 各国同意和平解决方案须尊重乌主权与领土完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230807-1421278}{中国、美国、印度等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会，在沙特阿拉伯第二大城市吉达落幕。（路透社） 中国、美国、印度等40多个国家代表参加的乌克兰和平峰会，在沙特阿拉伯第二大城市吉达落幕，与会者同意就基辅此前提出的10点和平计划展开进一步会谈。 乌克兰总统泽连斯基去年提出的10点和平计划，包括恢复乌克兰领土完整以及俄罗斯撤军。 综合路透社、法新社和彭博社报道，峰会在周六晚间结束，没有发表宣言……}

\entryitemWithDescription{中国东北提高洪水响应级别 官方再拨款支持防汛救灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421271}{受台风``杜苏芮''连日暴雨影响，松花江支流水位达到危险水平，中国水利部星期天（8月6日）提高了东北地区洪水防御应急响应级别。中央财政同日拨款3.5亿元（人民币，下同，6500万新元），以支持防汛救灾工作。 综合新华社、路透社报道，中国水利部星期天上午10时将内蒙古、吉林、黑龙江的洪水防御应急响应，从四级提升至三级……}

\entryitemWithDescription{山东德州5.5级地震致20伤 126处房屋倒塌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421245}{中国山东省德州市平原县8月6日发生里氏5.5级地震，造成126处房屋倒塌，20人受伤。这是山东省10年来最大的一次地震。 图为平原县王打卦镇郭家堂村，一处房屋和燃气管道因地震受损。（新华社） 中国山东省德州市发生里氏5.5级地震，已造成126处房屋倒塌，20人受伤。 综合新华社、中新社报道，德州市平原县星期天（8月6日）凌晨2时33分发生5.5级地震，震源深度10公里……}

\entryitemWithDescription{台湾蓝绿互指乱花钱 侯友宜批蔡政府``债留曾孙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421231}{台湾蓝绿互指对方执政时乱花钱。国民党指民进党政府频频举债以支应前瞻特别预算，台湾总统蔡英文反批前总统马英九留下巨债，国民党总统参选人侯友宜反指蔡政府破坏财政纪律，``不只债留子孙，恐将债留曾孙''……}

\entryitemWithDescription{港深水埗五个殖民时代旧街牌疑被盗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421224}{香港深水埗五个殖民时代的T字形旧街牌集体消失，怀疑被人盗走，路政署已就事件报警。 综合星岛网、香港01等港媒报道，多名关注香港路牌的保育人士最近两星期，分别在深水埗福华街、北河街、基隆街及鸭寮等，发现至少有四五个依附在建筑外墙的T形旧街牌离奇``消失''。 香港路政署说，经巡查发现深水埗区五个旧式T字形街牌疑被人非法移除，已就事件报警……}

\entryitemWithDescription{北京老城胡同腾笼换鸟走近年轻人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1421223}{北京东城区美术馆后街77文创园的小剧场，正在上演沉浸式互动话剧《大真探赵赶鹅》，演出受到年轻人追捧。（孟丹丹摄） 霓虹灯闪烁的胡同歌舞厅里，摇滚青年狂放不羁地宣泄自我，隔壁派出所的民警在为接连的凶杀案彻夜难寐，大杂院的街坊邻里则在不紧不慢摇着蒲扇聊着天.... 北京东城区美术馆后街77文创园300平方米的剧场里，一百多名观众沉浸在互动话剧《大真探赵赶鹅》的演出中……}

\entryitemWithDescription{史上最难就业季 中国大学生转向短视频直播行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230806-1420349}{今年高校毕业季，是冠病疫情三年后的第一个毕业季。中国进入就业市场的应届毕业生数字创下历史新高，竞争异常激烈。不少大学生选择进入短视频直播行业，寻求发展机遇，更有一些大学生在大学期间利用自媒体创造收入，有意日后发展副业。 23岁的敏玲今年从广东一所高职院校毕业，她的大学专业与艺术设计有关，近几个月来她在网上投递了不少简历，但基本上石沉大海……}

\entryitemWithDescription{暴雨连续袭击中国京津冀和东北地区 学者：应检讨分洪组织是否到位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1421015}{受连续强降雨影响，吉林省舒兰市部分乡镇洪水满贯，图为当地七里乡的农田遭洪水淹没，化为一片汪洋。（新华社） 在京津冀地区造成严重洪涝后，台风``杜苏芮''带来的暴雨转向中国东北，连日来袭击被称为``中国粮仓''的黑龙江和吉林，当地大片农田被淹，一些村庄失联，有农民担忧大米产量减半……}

\entryitemWithDescription{中国严查高校毕业生就业数据弄虚作假}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420999}{继中国官媒报道有高校对学生就业数据造假后，中国教育部近日派出多个工作组，对高校规范开展毕业去向登记监测、严查就业数据弄虚作假等情况。 新华社旗下的《半月谈》早前揭露了中国高校在学生就业数据上造假的情况。一所高校就业指导中心负责人透露，学校对外宣称有90\%的就业率，实际上今年只有20\%的毕业生找到了工作。相关文章随后被官方下架……}

\entryitemWithDescription{中国时隔九年首次对韩国毒犯执行死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420998}{韩国外交部透露，中国星期五（8月4日）对一名在华贩毒的韩国公民处以死刑。这是中国政府自2014年以来，时隔九年首次对韩国毒犯执行死刑。 据韩联社报道，韩国外交部官员星期五说，中国政府发来通知称，在华贩毒而被判死刑的韩国公民A某在当天被广东省广州市中级人民法院执行死刑……}

\entryitemWithDescription{顶住美国压力 南非拒禁华为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230805-1420996}{南非表明不会屈从美国压力停用中国电信巨头华为的设备。图为华为参与今年6月在上海举行的世界移动通信大会。（路透社） 南非表明不会屈从美国压力停用中国电信巨头华为的设备，显示尽管华为近三年来被欧美多国制裁、禁用，但在中国政府和盟友的支持下，被寄予厚望的华为正在走出制裁阴影，有东山再起之势……}