


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{CrowdStrike ex-employees: 'Quality control was not part of our process'}{https://news.ycombinator.com/item?id=41534716}{https://www.semafor.com/article/09/12/2024/ex-crowdstrike-employees-detail-rising-technical-errors-before-july-outage}

\entryitemTwoLinks{OpenAI threatens to revoke o1 access for asking it about its chain of thought}{https://news.ycombinator.com/item?id=41534474}{https://twitter.com/SmokeAwayyy/status/1834641370486915417}

\entryitemTwoLinks{I won't be renewing my Pinboard subscription}{https://news.ycombinator.com/item?id=41533958}{https://notes.kateva.org/2024/09/the-end-times-have-come-for-pinboardin.html}

\entryitemTwoLinks{Facebook scraped every Australian adult user's public posts to train AI}{https://news.ycombinator.com/item?id=41533060}{https://www.abc.net.au/news/2024-09-11/facebook-scraping-photos-data-no-opt-out/104336170}

\entryitemTwoLinks{Zero-Click Calendar invite vulnerability chain in macOS}{https://news.ycombinator.com/item?id=41532946}{https://mikko-kenttala.medium.com/zero-click-calendar-invite-critical-zero-click-vulnerability-chain-in-macos-a7a434fc887b}

\entryitemTwoLinks{Defend against vampires with 10 gbps network encryption}{https://news.ycombinator.com/item?id=41531699}{https://www.synacktiv.com/en/publications/defend-against-vampires-with-10-gbps-network-encryption}

\entryitemTwoLinks{Porting SBCL to the Nintendo Switch}{https://news.ycombinator.com/item?id=41530783}{https://reader.tymoon.eu/article/437}

\entryitemTwoLinks{Show HN: FlowTracker – Track data flowing through Java programs}{https://news.ycombinator.com/item?id=41530190}{https://github.com/coekie/flowtracker}

\entryitemTwoLinks{Entire staff of game publisher Annapurna Interactive has reportedly resigned}{https://news.ycombinator.com/item?id=41528266}{https://www.theverge.com/games/2024/9/12/24243317/annapurna-interactive-staff-reportedly-resigns}

\entryitemTwoLinks{Boeing workers vote to strike}{https://news.ycombinator.com/item?id=41528075}{https://www.washingtonpost.com/business/2024/09/13/boeing-union-contract-strike/}

\entryitemTwoLinks{Who Owns Nebula?}{https://news.ycombinator.com/item?id=41527991}{https://medium.com/@cameron-paul/who-actually-owns-nebula-952a1c12d9c0}

\entryitemTwoLinks{Better-performing ``25519'' elliptic-curve cryptography}{https://news.ycombinator.com/item?id=41527675}{https://www.amazon.science/blog/better-performing-25519-elliptic-curve-cryptography}

\entryitemTwoLinks{Does your startup need complex cloud infrastructure?}{https://news.ycombinator.com/item?id=41527564}{https://www.hadijaveed.me/2024/09/08/does-your-startup-really-need-complex-cloud-infrastructure/}

\entryitemTwoLinks{Notes on OpenAI's new o1 chain-of-thought models}{https://news.ycombinator.com/item?id=41527143}{https://simonwillison.net/2024/Sep/12/openai-o1/}

\entryitemTwoLinks{Notepat – Aesthetic Computer}{https://news.ycombinator.com/item?id=41526754}{https://aesthetic.computer/notepat}

\entryitemTwoLinks{FDA Authorizes First Over-the-Counter Hearing Aid Software}{https://news.ycombinator.com/item?id=41526288}{https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-authorizes-first-over-counter-hearing-aid-software}

\entryitemTwoLinks{Data sleuths who spotted research misconduct cleared of defamation}{https://news.ycombinator.com/item?id=41525778}{https://arstechnica.com/science/2024/09/court-clears-researchers-of-defamation-for-identifying-manipulated-data/}

\entryitemTwoLinks{DiyPresso: DIY Espresso Machine}{https://news.ycombinator.com/item?id=41524298}{https://www.diypresso.com/}

\entryitemTwoLinks{The Strange Case of the Rogue HP-12c Calculator}{https://news.ycombinator.com/item?id=41524294}{https://dm319.github.io/pages/2024\_09\_09\_hp12\_comma.html}

\entryitemTwoLinks{Learning to Reason with LLMs}{https://news.ycombinator.com/item?id=41523070}{https://openai.com/index/learning-to-reason-with-llms/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.12 Finishing The Transition For Moving Intel CPUs Past The "Family 6" Era}{https://www.phoronix.com/news/Intel-VFM-Family-6-Done-Linux}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Posts Linux Patches For New Secure AVIC Guest Feature}{https://www.phoronix.com/news/AMD-Secure-AVIC-Guest-Support}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel Graphics Compiler Can Now Be Built For RISC-V}{https://www.phoronix.com/news/Intel-Graphics-Compiler-RISC-V}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Haiku R1 Beta 5 Released With Dark Mode Theme \& Support For USB Audio}{https://www.phoronix.com/news/Haiku-R1-Beta-5}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GNOME Foundation Accepting Applications For New Executive Director}{https://www.phoronix.com/news/GNOME-Executive-Search-2024}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Ubuntu 24.10 ARM64 Installer Supports The Snapdragon-Powered Lenovo ThinkPad X13s}{https://www.phoronix.com/news/Ubuntu-24.10-ThinkPad-X13s}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Engineer Proposes "Attack Vector Controls" To Rethink CPU Security Mitigation Handling}{https://www.phoronix.com/news/Attack-Vector-Controls-RFC}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Ruffle Continues Letting Adobe Flash Player Support Live On In Open-Source}{https://www.phoronix.com/news/Ruffle-Adobe-Flash-Player-2024}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}LoongArch KVM To Speed-Up ARM/x86 Binary Translation}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.12-LoongArch-KVM}\ichapter{Dribbble}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Amplemarket Logo Design}{https://dribbble.com/shots/24843224}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Cute Raccoon}{https://dribbble.com/shots/24843120}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}vericoin}{https://dribbble.com/shots/24834603}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Sasquatch}{https://dribbble.com/shots/24777243}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Flamingo the Plumber}{https://dribbble.com/shots/24836209}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}DP}{https://dribbble.com/shots/24834707}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Creative Market Logo Redesign Concept}{https://dribbble.com/shots/24835400}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Brain ( mozak )}{https://dribbble.com/shots/24837073}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Letter B Monogram Logo Design}{https://dribbble.com/shots/24833487}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Poncho Outdoors}{https://dribbble.com/shots/24831610}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Poncho Outdoors}{https://dribbble.com/shots/24831620}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Ampersand Logo, Animation and Sound Design}{https://dribbble.com/shots/24827407}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Qure website interaction}{https://dribbble.com/shots/24825826}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OnGuard - Logo Design}{https://dribbble.com/shots/24830367}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Assetize – Website illustrations}{https://dribbble.com/shots/24828256}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bet panda}{https://dribbble.com/shots/24826904}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}"Nautilus" - Daily art, NFT art.}{https://dribbble.com/shots/24827410}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Tavus Logo 2}{https://dribbble.com/shots/24830050}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Sleeping Hamster}{https://dribbble.com/shots/24821045}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Brisk – Smarter Financial Management for Modern Businesses}{https://dribbble.com/shots/24804822}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Book Cover Design}{https://dribbble.com/shots/24818516}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}DP}{https://dribbble.com/shots/24815173}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Carbon Copy Beer Labels}{https://dribbble.com/shots/24811545}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}"Hippocampus" - Daily art, NFT art}{https://dribbble.com/shots/24812239}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}全国人大常委会通过延迟退休决定}{https://www.solidot.org/story?sid=79251}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}三千年前刮到日本的沙尘比现在少一半}{https://www.solidot.org/story?sid=79250}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英伟达向 AI 初创公司投资逾百亿美元}{https://www.solidot.org/story?sid=79249}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 发布新 AI 模型 o1}{https://www.solidot.org/story?sid=79248}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}十年前的现象级手游 Flappy Bird 将重新上线}{https://www.solidot.org/story?sid=79247}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Unity 取消受争议的根据安装量收费}{https://www.solidot.org/story?sid=79246}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}中国 VC 支持的初创公司数量大幅下降}{https://www.solidot.org/story?sid=79245}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软更新核心加密库加入后量子加密算法}{https://www.solidot.org/story?sid=79244}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD 宣布笔记本可变显存允许将更多内存分配给游戏}{https://www.solidot.org/story?sid=79243}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}NASA 工程师成功切换旅行者1号的推进器}{https://www.solidot.org/story?sid=79242}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}SpaceX Polaris Dawn 任务完成首次商业太空行走}{https://www.solidot.org/story?sid=79241}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 正以 1500 亿美元估值进行新一轮融资}{https://www.solidot.org/story?sid=79240}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}泰达币驱动地下金融世界}{https://www.solidot.org/story?sid=79239}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}人类司机持续追尾 Waymos 的无人驾驶出租车}{https://www.solidot.org/story?sid=79238}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 联合创始人称他天天上班从事 AI 工作}{https://www.solidot.org/story?sid=79237}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 在搜索结果中加入互联网档案馆的链接}{https://www.solidot.org/story?sid=79235}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国人在 2023 年使用了逾 100 万亿 MB 无线数据}{https://www.solidot.org/story?sid=79234}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Mistral AI 发布其首个多模模型 Pixtral 12B}{https://www.solidot.org/story?sid=79233}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}解开火星水消失之谜}{https://www.solidot.org/story?sid=79232}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}欧盟消协起诉主要游戏公司欺骗消费者}{https://www.solidot.org/story?sid=79231}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 中国延迟退休新政落地：男性推迟到 63 岁，女性最多 58 岁}{https://www.v2ex.com/t/1072810}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 在家工作时感到很孤单，有没有有趣的内容推荐？}{https://www.v2ex.com/t/1072809}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[海外留学] 提供个程序员就业选择. 区块链分布式计算方向. 要求英语好的.2600 刀一个月.}{https://www.v2ex.com/t/1072808}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 宽带师傅一个热心操作，导致整体网络不稳定，看完我感觉很有意思。}{https://www.v2ex.com/t/1072807}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有好用的英文长文本总结工具吗.}{https://www.v2ex.com/t/1072806}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 求推荐空格左边有四个键，但是没有 fn 键的机械键盘}{https://www.v2ex.com/t/1072805}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 各位前辈，求推荐一款 ai 辅助的代码阅读工具}{https://www.v2ex.com/t/1072804}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有人知道 pyats.top 咩}{https://www.v2ex.com/t/1072803}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 有的时候真不能太相信 AI}{https://www.v2ex.com/t/1072802}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[GitHub] git checkout <branch> -- path 和手动复制粘贴有区别吗？}{https://www.v2ex.com/t/1072801}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 在香港工作赚美金，工资直接转回国会被查吗}{https://www.v2ex.com/t/1072800}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] iPhone 14 Pro 升级 iOS18 的体验怎么样？}{https://www.v2ex.com/t/1072799}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[前端开发] 礼貌询问：商场楼层平面图前端是用什么库去实现}{https://www.v2ex.com/t/1072798}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 农村家庭摄像头布控求支招}{https://www.v2ex.com/t/1072797}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] LLM 的长文本的复杂推理优化问题}{https://www.v2ex.com/t/1072796}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 大 A 亏麻了，已转区块链，有没有一起的}{https://www.v2ex.com/t/1072795}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了一个 MySQL schema DDL 对比的网站}{https://www.v2ex.com/t/1072794}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 国行 16 境外使用怎么样？}{https://www.v2ex.com/t/1072793}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] 非常恼火国内产品对登录/敏感操作验证身份的设计}{https://www.v2ex.com/t/1072792}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 网易邮箱收件方如何识别同一个发件人的多封邮件是否来自不同的设备？是否可实现？}{https://www.v2ex.com/t/1072791}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 员工对公司降薪策略的地区差异}{https://www.v2ex.com/t/1072789}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] 无法更新 macos 15：``未能个性化软件更新 请重试''}{https://www.v2ex.com/t/1072788}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[开源软件] 做开源被人怀疑留后门，挺难受的}{https://www.v2ex.com/t/1072787}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 退休年龄计算器}{https://www.v2ex.com/t/1072785}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 群晖多条线路接入如何设置，实现固定 IP 和大带宽分工？}{https://www.v2ex.com/t/1072784}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Apple 家庭组合租的一些破事水}{https://www.v2ex.com/t/1072783}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iOS] 苹果刚推了新条款（云上贵州）}{https://www.v2ex.com/t/1072782}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[浏览器] 请教一下， Edge 打印错误？}{https://www.v2ex.com/t/1072780}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 闲置安卓手机改了直供电 USB 不识别怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1072779}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[西安] 小猫免费送。找个有爱心有养猫经验的人}{https://www.v2ex.com/t/1072778}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[算法] [线上] 求 算法大佬录制视频}{https://www.v2ex.com/t/1072777}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 构思多年的产品，终于实现心中所想。邀请您来测试 apicards.io}{https://www.v2ex.com/t/1072775}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[成都] 中秋哪里玩}{https://www.v2ex.com/t/1072774}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] iPhone16 的主摄像头和 iPhone15pro 是同一个？}{https://www.v2ex.com/t/1072773}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 庙小妖风大}{https://www.v2ex.com/t/1072771}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 我看到别人开始赚钱了，眼红了。}{https://www.v2ex.com/t/1072768}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 拼西西上的千元机笔记本都是什么套路？}{https://www.v2ex.com/t/1072767}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[YouTube] 我以为我不会被诈骗}{https://www.v2ex.com/t/1072766}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] 长时间开机的 Windows 11 的防火墙突然失效}{https://www.v2ex.com/t/1072764}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 想问问各位，每个月在 AI 上面的花费}{https://www.v2ex.com/t/1072761}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 拼多多 watch10 便宜 300 2699 元靠谱吗}{https://www.v2ex.com/t/1072760}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 晚上 8 点抢 16Pro Max。别忘了}{https://www.v2ex.com/t/1072759}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 1 天 100 刀足够你生活了吗？}{https://www.v2ex.com/t/1072758}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 你当初购买外版 iPhone 的需求是啥？}{https://www.v2ex.com/t/1072756}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] Open AI 的 o1?}{https://www.v2ex.com/t/1072755}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 你的副业收入是什么时候超过主业的}{https://www.v2ex.com/t/1072753}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 14PM 有必要冲 16PM 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1072752}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPhone] 今年各大电商对 iPhone 首发好像都没优惠？}{https://www.v2ex.com/t/1072750}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 吐槽 12333 法定退休年龄计算器}{https://www.v2ex.com/t/1072749}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 法定退休年龄计算器上线啦！快来看看你什么时候退休吧}{https://www.v2ex.com/t/1072746}


\ipart{Generic News}
\ichapter{AP News}
\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Report says former University of Florida president Ben Sasse spent \$1.3 million on social events}{https://apnews.com/article/158b26bb0ba8aa770919904c82221ad1}{GAINESVILLE, Fla. (AP) --- Former University of Florida president Ben Sasse spent over \$1.3 million on private catering for lavish dinners, football tailgates and extravagant social functions in his first year on the job, according to a...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}A man pleads guilty in a shooting outside then-US Rep. Zeldin's New York home}{https://apnews.com/article/1e8afa3e8aa119bb487ce5b80984bd7b}{RIVERHEAD, N.Y. (AP) --- A 20-year-old gang member pleaded guilty in a drive-by shooting that wounded two rival gang members in front of the New York home of then-U.S. Rep. Lee Zeldin, authorities said. Noah Green pleaded guilty Thursday...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Driver charged with killing NHL's Johnny Gaudreau and his brother had .087 blood-alcohol level}{https://apnews.com/article/68013332a06de68ffb8eb498cd4b99dd}{PHILADELPHIA (AP) --- The driver charged with killing NHL hockey player Johnny Gaudreau and his brother Matthew as they bicycled on a rural road had a blood-alcohol level of .087, above the .08 legal limit in New Jersey, a prosecutor said...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}2 men charged with stealing a famous Banksy image from a London art gallery}{https://apnews.com/article/d5a8000428a79451e62f7aa04ab716fd}{LONDON (AP) --- Two men have been charged with burglary over the theft of an artwork by street artist Banksy from a London gallery, police said Friday. The Metropolitan Police force said Larry Fraser, 47, and James Love, 53, are alleged...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Cook scores 3 TDs to help Bills rout Dolphins 31-10, Tagovailoa leaves with concussion}{https://apnews.com/article/53ccc2cc4c1c8185d78940054c9e8ed8}{MIAMI GARDENS, Fla. (AP) --- James Cook caught a touchdown pass and ran for two scores and the Buffalo Bills routed Miami 31-10 on Thursday night, with Dolphins quarterback Tua Tagovailoa leaving early because of a concussion. Tagovailoa...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Actor Chad McQueen, son of Steve McQueen, dies at 63}{https://apnews.com/article/46564c50b5cefee553273ad0e932318b}{Chad McQueen, an actor known for his performances in the ``Karate Kid'' movies and the son of the late actor and race car driver Steve McQueen, has died. He was 63. McQueen's attorney and friend Arthur H. Barens confirmed to The...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Brazil Indigenous group hails a sacred cloak's homecoming after nearly four centuries in Europe}{https://apnews.com/article/6fbf5074e4b332b4a795e94ed44064b5}{RIO DE JANEIRO (AP) --- Indigenous chants and the rattle of maracas resounded Thursday in a Rio de Janeiro park, where Brazil's Tupinambá people gathered to celebrate the homecoming of a sacred cloak absent for some 380 years. Made of...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Francis Ford Coppola sues Variety over story alleging `Megalopolis' misconduct}{https://apnews.com/article/f4efba577ae8f25f1bdac4c259ffaecc}{LOS ANGELES (AP) --- Francis Ford Coppola has sued Variety, saying that a July story that said he ran an unprofessional set with impunity and touching and tried to kiss female extras during the production of his film ``Megalopolis'' was...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}`The Roaring Lion' portrait of Winston Churchill stolen from Canadian hotel tracked down in Italy}{https://apnews.com/article/55f30b9f63b95f24fa4280451620cde3}{OTTAWA, Ontario (AP) --- Canadian police say a renowned portrait of Winston Churchill that was reported stolen from an Ottawa hotel has been tracked down in Italy. Investigators will travel to Rome later this month to retrieve the 1941...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Cardi B reveals birth of third child with Offset and says the newborn is the `prettiest lil thing'}{https://apnews.com/article/f06ab9b383345dc13118792a94b96fde}{LOS ANGELES (AP) --- Cardi B has welcomed her third child into the world. The Grammy winner announced on social media Thursday that she gave birth over the weekend. She posted photos of her holding and breastfeeding the newborn in a...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Firm offers bets on congressional elections after judge clears way; appeal looms}{https://apnews.com/article/882f1e6e4f434f0e6ac6e5985a5583ce}{ATLANTIC CITY, N.J. (AP) --- You can now do more than just vote in this fall's Congressional elections: You can bet on them, too. A startup company on Thursday began taking what amounts to bets on the outcome of the November Congressional...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Wreck of French steamship that sunk in 1856 discovered off New England coast}{https://apnews.com/article/7f2b5126562f06c0b7425c69c9641cb3}{PORTLAND, Maine (AP) --- The French steamship Le Lyonnais, a marvel for its time, was feared lost forever when a maritime disaster in 1856 sent her to the bottom of the ocean off Massachusetts. Generations later, a marine salvage crew is...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}DHL sues MyPillow, alleging company founded by Mike Lindell owes \$800,000}{https://apnews.com/article/9538c00cb01f2b251b0aa62f8b2bf02a}{MINNEAPOLIS (AP) --- Package delivery company DHL is suing MyPillow, alleging the company synonymous with its founder, chief pitchman and election denier Mike Lindell owes nearly \$800,000 for unpaid bills. The lawsuit is the latest legal...}\ichapter{Reuters}
\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Tunisians protest against president ahead of election}{https://www.reuters.com/world/africa/tunisians-protest-against-president-ahead-election-2024-09-13/}{Thousands of Tunisians marched in the streets on Friday to protest against President Kais Saied, whom they accuse of trying to rig the Oct. 6 presidential election by detaining and intimidating his...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Greek police arrest suspected member of Turkish crime gang on island of Chios}{https://www.reuters.com/world/europe/greek-police-arrest-suspected-member-turkish-crime-gang-island-chios-2024-09-13/}{Greek authorities have arrested a 40-year-old Turkish national who is a suspected member of a criminal gang operating in Turkey, police said in a statement on...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Turkey spy chief meets members of Hamas political bureau in Ankara, TRT reports}{https://www.reuters.com/world/middle-east/turkey-spy-chief-meets-members-hamas-political-bureau-ankara-trt-reports-2024-09-13/}{Turkey\textquotesingle s spy chief has met a delegation from the Palestinian militant group Hamas in Ankara and discussed the negotiations for a ceasefire in Gaza, state broadcaster TRT said on...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Pope Francis decries deaths of Gaza children in Israeli bombings}{https://www.reuters.com/world/pope-francis-decries-deaths-gaza-children-israeli-bombings-2024-09-13/}{Pope Francis on Friday decried the deaths of Palestinian children in Israeli military strikes in Gaza, calling bombings of schools, on the "presumption" of striking Hamas militants, "...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Ukraine government approves 2025 draft budget, PM says}{https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-government-approves-2025-draft-budget-pm-says-2024-09-13/}{Ukraine\textquotesingle s government has approved the 2025 draft budget, which has a strong focus on defence spending, Prime Minister Denys Shmyhal said on...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Putin's options for Ukraine missiles response includes nuclear test, experts say}{https://www.reuters.com/world/europe/putins-options-ukraine-missiles-response-includes-nuclear-test-experts-say-2024-09-13/}{Vladimir Putin\textquotesingle s options to retaliate if the West lets Ukraine use its long-range missiles to strike Russia could include striking British military assets near Russia or, in extremis, conducting a nuclear test to show...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Pope criticizes Harris and Trump, tells US Catholics to choose 'lesser evil'}{https://www.reuters.com/world/pope-criticizes-harris-trump-tells-us-catholics-choose-lesser-evil-2024-09-13/}{Pope Francis on Friday criticized both former U.S. President Donald Trump over his plan to deport millions of immigrants and Vice President Kamala Harris over her stance supporting abortion...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}US imposing new sanctions over Russian campaign to destabilize other countries, Blinken says}{https://www.reuters.com/world/us-imposing-new-sanctions-over-russian-campaign-destabilize-other-countries-2024-09-13/}{The United States would impose sanctions on three entities and two individuals connected to a Russian campaign of destabilizing countries around the world, U.S. Secretary of State Antony Blinken said on...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}South Sudan postpones long-delayed election by two years, presidency says}{https://www.reuters.com/world/africa/south-sudan-postpones-long-delayed-election-by-two-years-presidency-says-2024-09-13/}{South Sudan\textquotesingle s government has decided to postpone a long-delayed national election until December 2026, the presidency said on Friday, underscoring the challenges facing the country\textquotesingle s fragile peace...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Ukraine says Russia launched 8,060 Iran-developed drones during war}{https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-says-russia-launched-8060-iran-developed-drones-during-war-2024-09-13/}{Ukraine\textquotesingle s foreign ministry said on Friday that Russia had launched 8,060 Iran-developed Shahed drones at Ukraine since it began its full-scale invasion 2-1/2 years...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}One in four US Black men under 50 support Trump for president, NAACP poll finds}{https://www.reuters.com/world/us/one-four-us-black-men-under-50-support-trump-president-naacp-poll-finds-2024-09-13/}{Over one quarter of younger Black men say they would support Republican candidate Donald Trump in this year\textquotesingle s U.S. presidential election, an NAACP poll showed on...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Infighting rocks Russia's exiled opposition as Navalny allies accuse colleagues of foul play}{https://www.reuters.com/world/europe/infighting-rocks-russias-exiled-opposition-navalny-allies-accuse-colleagues-foul-2024-09-13/}{Splits in Russia\textquotesingle s opposition in exile have widened sharply, shifting their focus from political activism to infighting after allies of late opposition leader Alexei Navalny accused another opposition figure of ordering...}

\entryitemWithDescription{\hskip 0pt{}Vietnam's Typhoon Yagi death toll passes 250, scores still missing}{https://www.reuters.com/world/asia-pacific/typhoon-yagi-death-toll-rises-254-vietnam-2024-09-13/}{The death toll in Vietnam from typhoon Yagi and the landslides and flash floods it triggered rose to 254 on Friday, authorities said, as flood waters receded and search efforts pressed...}\ichapter{联合早报}
\entryitemWithDescription{忧北京华盛顿台北均为``最糟情况''做准备 大陆学者：采三步骤扭转趋势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4710220}{中国大陆学者吴心伯认为，中美要扭转台海局势往负面趋势发展，就应采三步骤：一关上台湾独立大门、二创造两岸和平统一环境、三两岸坐下谈判。他担心北京、华盛顿和台北三方都在为``最糟情况''做准备，并称``这非常危险''。 吴心伯星期四（9月12日）在香山论坛``高端访谈·中美关系''环节中，接受主持人采访时，发表上述看法。 与他同场的是美国前助理国务卿帮办华自强（Rick Waters）……}

\entryitemWithDescription{美国前中情局人员为中国从事间谍活动 被判监禁10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4710206}{（华盛顿综合讯）一名前美国中央情报局人员承认为中国从事间谍活动后，在星期三（9月11日）被判处10年监禁。 综合路透社和法新社报道，美国司法部在声明中说，71岁的马玉清（音译，Alexander Yuk Ching Ma）5月与检察官达成认罪协议，承认串谋收集并向中国提供国防信息。 马玉清原籍香港，后入籍美国，曾于1982年至1989年在中情局工作，2020年8月被捕……}

\entryitemWithDescription{中国车企海外建厂避税 官方要求制造商把技术留在国内}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4709645}{中国电动车巨企比亚迪在泰国开设东南亚首家电动汽车工厂。（路透社） （北京综合讯）在欧盟、美国和加拿大相继宣布对中国电动汽车加征关税后，多家中国汽车制造商计划在海外建厂以避税。知情人士透露，中国政府强烈要求这些车企确保先进的电动汽车技术留在国内。 彭博社星期四（9月12日）引述知情人士报道，中国商务部7月与十几家国内汽车制造商举行会议，鼓励它们向海外工厂出口组装套件……}

\entryitemWithDescription{澳门特首提名结束 岑浩辉预计无悬念当选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4709739}{澳门终审法院前院长岑浩辉（右）星期二（9月10日）到水坑尾澳门公共行政大楼地下递交2024澳门特首选举候选人提名表。（中新社） 澳门第六任行政长官选举提名星期四（9月12日）结束，只有前终审法院院长岑浩辉获得足够提名票报名，若无意外将只有他一人入闸参选并当选。 受访澳门民主派人士认为，岑浩辉上台后将会致力推动经济多元化，但要改变目前澳门博彩业一业独大的问题颇有难度……}

\entryitemWithDescription{涉贪被捕人设崩塌 柯文哲总统梦碎 | 世界大解说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4709141}{``其实政治很简单，不要贪污就好。'' 这句话是台湾反对党民众党主席柯文哲的经典名言，言犹在耳，他却因京华城弊案涉嫌收贿图利，目前在台北看守所羁押禁见。 由他一手创办的民众党和所代表的第三势力，在台湾还有没有生存空间？他掀起的``白色力量''式微，又怎么影响朝野权力消长？ 本期《世界大解说》请来两位专家一一解析……}

\entryitemWithDescription{中国2023年结婚人数近十年来首次回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4708487}{呼和浩特市敕勒川草原在9月1日举行一场漫相亲会暨草原集体婚礼，六对新人在敕勒川、阴山下喜结良缘。图为新娘们向单身青年抛手捧花。（中新社） （北京／上海综合讯）中国官方数据显示，去年全国办理结婚登记的人数较前一年增长了12.4\%，是近十年来首次止跌回升。 中国民政部官网发布《2023年民政事业发展统计公报》显示，2023年办理结婚登记768.2 万对，结婚率为5.4‰，比上一年增长0.6个千分点……}

\entryitemWithDescription{中菲就仙宾礁问题进行磋商 仍坚持各自立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4708349}{中菲星期三（9月11日）在北京举行南中国海问题双边磋商机制团长会晤。中国外交部副部长陈晓东（右）与菲律宾外交部副部长拉扎罗（左）会面时握手致意。（取自拉扎罗的X账号） （北京／马尼拉综合讯）中国和菲律宾在南中国海水域争端持续延烧之际，两国就仙宾礁（菲国称萨比纳礁）等问题进行磋商。双方依旧坚持各自的立场，但愿意沟通缓解地区紧张局势……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：中国延迟退休或引入移民？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4696456}{``年轻人找不到工作，老的退不下来，真是一生都不合时宜的人呐。'' 有关审议中国延迟法定退休年龄进入全国人大议程的消息星期二（9月10日）经媒体报道后，迅即在中国社媒上引发舆论热议，有网民如是感叹。 延迟法定退休年龄看似箭在弦上，中国老中青群体都心烦……}

\entryitemWithDescription{国台办批赖清德制造``绿色恐怖'' 追杀不支持民进党及不认同台独人士}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697552}{台湾总统赖清德8月21日在台北举行的凯达格兰论坛上发表讲话。（路透社） 台湾在野民众党主席柯文哲因涉及京华城弊案被羁押禁见，中国国务院台湾事务办公室批评台湾总统赖清德在岛内大肆制造``绿色恐怖''，追杀不支持民进党、不认同台独的各界人士，谋求一人、一党之私利，并为其遂行台独排除障碍……}

\entryitemWithDescription{美众议院通过可致香港经贸办被强制关闭法案 中国称将坚决反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697305}{香港一名男子9月5日在维多利亚港的海滨长廊钓鱼，当时超强台风``摩羯''正穿过南中国海向中国南部海岸移动。（法新社） 美国众议院星期二（9月10日）通过《香港经济贸易办事处认证法案》，如果参议院也表决通过并交总统签署成法，预料年底就会生效，导致香港三个驻美国的经贸办被强制关闭。 受访的香港学者认为，事件将对香港带来负面冲击，港府有必要加强与欧美商界人士交流，解释香港仍是良好投资的城市……}

\entryitemWithDescription{深圳地铁10年来首次亏损 学者：房地产反哺地铁运营黄金时代已结束}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697137}{深圳地铁的客运量今年不断攀升，地铁线网客运强度位居中国首位，但运营仍未实现收支平衡，归母净利润转盈为亏，出现了38亿元的亏损。（档案照） 在中国楼市持续低迷的背景下，曾被誉为``中国最赚钱地铁公司''的深圳地铁集团，今年上半年出现10年来首次亏损。 受访学者认为，这意味地铁系统依靠房地产反哺轨道建设和运营的黄金时代已结束，使得财政紧张的地方政府面临更大的压力……}

\entryitemWithDescription{台幻象战机失事坠海原因不明 飞行员紧急跳伞获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4695450}{台湾空军一架编号2047的单座幻象2000型战机，9月10日因不明原因在新竹外海失事坠海。（自由时报） （台北综合讯）台湾空军一架幻象战机星期二因不明原因在新竹外海失事坠海，飞行员在战机坠毁前紧急跳伞逃生。 综合台湾国防部军事新闻通讯社、《联合报》《中国时报》等报道，这架编号2047的单座幻象2000型战机星期二（9月10日）晚间8时5分从新竹空军基地起飞，执行夜航训练……}

\entryitemWithDescription{港浸大前协理副校长吁八大高校合并}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4695470}{（香港综合讯）香港浸会大学前协理副校长杨志刚认为，香港的大学人才所做的贡献是``世界三流''。他呼吁将香港八大高等院校合并，并取消主导香港高等教育的大学教育资助委员会。 杨志刚星期二（9月10日）在网媒``香港01''撰文说，大学理应是科技创新的引擎，但香港八大院校虽在国际排名和发表论文上表现``卓越''，实质贡献却微不足道，对经济、民生、科技创新的贡献属``世界三流''……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：台湾若推动台独 恐面临惨痛代价}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4696783}{新加坡国立大学李光耀公共政策学院创院院长马凯硕9月11日在台北演讲时说，地缘政治是残酷的，台湾若推动台独，不但不会获得多数国家支持，恐怕还会面临惨痛代价……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：迟来的``清零''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4684051}{上周日，手机上的新闻app和微信朋友圈频频刷到带有``清零''二字的推送和消息。疫情期间在中国生活过的很多人，都会闻``清零''色变，所幸这一次``清零''是好消息。 中国官方星期天（9月8日）发布了最新版的外资准入负面清单，里头的限制措施从31条减至29条。 负面清单是颇具中国特色的一种对外资的反向管理。简单来说，除了清单中列明的限制和禁止外资投资的领域和行业，外国投资方都能不受限地进入……}

\entryitemWithDescription{中国延迟法定退休年龄草案提请人大审议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4684064}{中国全国人大常委会正在审议一项关于逐步提高法定退休年龄的决定草案。图为山西省太原市一老年中心正在教学非洲鼓。（法新社） （北京综合讯）中国推动延迟退休改革再进一步。星期二（9月10日）举行的中国十四届全国人大常委会第11次会议上，审议了国务院关于提请审议关于实施渐进式延迟法定退休年龄的决定草案的议案……}

\entryitemWithDescription{德舰月中过航台海 中德关系再生波澜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683571}{中德两国关系在备受电动汽车贸易、俄乌战争冲击之际，又恐因德国军舰计划本月中过航台湾海峡再生波折，考验刚刚履新的中国驻德国大使邓洪波。 受访学者认为，德舰过航台湾海峡，在舆论上难免要炒作一番，但在行动上会谨慎以对，而中国也将在外交与舆论上进行反制。 据德国《明镜》周刊星期六（9月7日）报道，两艘德国军舰将于本月中旬通过台湾海峡，成为自2002年以来首支通过这一敏感水道的德国海军舰队……}

\entryitemWithDescription{桑切斯在上海发表演讲 吁欧中在世贸框架内进行对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683428}{西班牙首相桑切斯星期二在上海参加中国-西班牙商务论坛时呼吁各方在世贸框架内进行对话。（法新社） （巴黎/北京综合讯）正在访华的西班牙首相桑切斯呼吁各方在世贸框架内进行对话，以结束欧盟与中国的紧张对峙局面……}

\entryitemWithDescription{中国8月出口进口一增一减贸易顺差扩大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683476}{强劲出口为中国经济提供增长动力，但商品价格增速不及出货量，凸显出口企业仍在``以价换量''。图为江苏南京一个进出口集装箱码头。（中新社） 中国8月出口额升至近两年来最高，进口表现则远逊预期，由此造成的高额贸易顺差对整体经济形成提振作用，但也加剧外界对中国产能过剩的担忧……}

\entryitemWithDescription{柯文哲被羁押后首次提讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683556}{柯文哲星期二（9月10日）穿着黄色Polo衫、深蓝色短裤及蓝白拖鞋的囚服在媒体前亮相。（自由时报） 涉及京华城弊案的台湾在野民众党主席柯文哲，星期二（9月10日）下午首度被提讯至台北地方检察署。他穿着黄色Polo衫、深蓝色短裤及蓝白拖鞋的囚服，面对媒体高声询问是否收了威京集团主席沈庆京1500万元（新台币，下同，61万新元）贿赂，他不发一语……}

\entryitemWithDescription{岑浩辉报名参选澳门特首 获九成六选委提名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683382}{岑浩辉（右）9月10日到水坑尾澳门公共行政大楼递交2024澳门特首选举候选人提名表。（中新社） 澳门新一届特首选举提名期将于星期四（9月12日）结束，前终审法院院长岑浩辉星期二（9月10日）在九成六选委提名下报名参选，极有可能成为本届澳门特首选举的唯一候选人。 回顾澳门近几届特首选举，2019年贺一诚及2014年崔世安分别取得九成二及八成二的特首选举委员会成员提名，成为唯一候选人，并且成功当选……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴被纳入港股通 首日涨逾4\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682578}{阿里巴巴星期二正式被纳入港股通。（路透社） （香港／北京综合讯）中国电商巨头阿里巴巴星期二（9月10日）正式被纳入港股通，意味着南向资金可通过港股通购买阿里巴巴股票。受利好消息提振，阿里巴巴股价星期二收涨逾4\%。 综合东方网与《证券时报》报道，上海证券交易所和深圳证券交所星期一（9日）晚间发布关于沪深港通下港股通标的调整通知，阿里巴巴从星期二（10日）起，正式被纳入港股通……}

\entryitemWithDescription{中美举行两年来首次战区领导通话 聚焦南中国海风险管控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682245}{中国人民解放军南部战区司令员吴亚男9月10日与美军印太总部司令帕帕罗举行视频通话。帕帕罗特别关切近期中方与美国盟友的``不安全互动''。图为8月31日，一艘中国海警船（左） 在南中国海争议水域的仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近，与菲律宾海岸警卫队巡逻舰相撞……}