\entryitemWithDescription{忧北京华盛顿台北均为``最糟情况''做准备 大陆学者：采三步骤扭转趋势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4710220}{中国大陆学者吴心伯认为，中美要扭转台海局势往负面趋势发展，就应采三步骤：一关上台湾独立大门、二创造两岸和平统一环境、三两岸坐下谈判。他担心北京、华盛顿和台北三方都在为``最糟情况''做准备，并称``这非常危险''。 吴心伯星期四（9月12日）在香山论坛``高端访谈·中美关系''环节中，接受主持人采访时，发表上述看法。 与他同场的是美国前助理国务卿帮办华自强（Rick Waters）……}

\entryitemWithDescription{美国前中情局人员为中国从事间谍活动 被判监禁10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4710206}{（华盛顿综合讯）一名前美国中央情报局人员承认为中国从事间谍活动后，在星期三（9月11日）被判处10年监禁。 综合路透社和法新社报道，美国司法部在声明中说，71岁的马玉清（音译，Alexander Yuk Ching Ma）5月与检察官达成认罪协议，承认串谋收集并向中国提供国防信息。 马玉清原籍香港，后入籍美国，曾于1982年至1989年在中情局工作，2020年8月被捕……}

\entryitemWithDescription{中国车企海外建厂避税 官方要求制造商把技术留在国内}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4709645}{中国电动车巨企比亚迪在泰国开设东南亚首家电动汽车工厂。（路透社） （北京综合讯）在欧盟、美国和加拿大相继宣布对中国电动汽车加征关税后，多家中国汽车制造商计划在海外建厂以避税。知情人士透露，中国政府强烈要求这些车企确保先进的电动汽车技术留在国内。 彭博社星期四（9月12日）引述知情人士报道，中国商务部7月与十几家国内汽车制造商举行会议，鼓励它们向海外工厂出口组装套件……}

\entryitemWithDescription{澳门特首提名结束 岑浩辉预计无悬念当选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4709739}{澳门终审法院前院长岑浩辉（右）星期二（9月10日）到水坑尾澳门公共行政大楼地下递交2024澳门特首选举候选人提名表。（中新社） 澳门第六任行政长官选举提名星期四（9月12日）结束，只有前终审法院院长岑浩辉获得足够提名票报名，若无意外将只有他一人入闸参选并当选。 受访澳门民主派人士认为，岑浩辉上台后将会致力推动经济多元化，但要改变目前澳门博彩业一业独大的问题颇有难度……}

\entryitemWithDescription{涉贪被捕人设崩塌 柯文哲总统梦碎 | 世界大解说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4709141}{``其实政治很简单，不要贪污就好。'' 这句话是台湾反对党民众党主席柯文哲的经典名言，言犹在耳，他却因京华城弊案涉嫌收贿图利，目前在台北看守所羁押禁见。 由他一手创办的民众党和所代表的第三势力，在台湾还有没有生存空间？他掀起的``白色力量''式微，又怎么影响朝野权力消长？ 本期《世界大解说》请来两位专家一一解析……}

\entryitemWithDescription{中国2023年结婚人数近十年来首次回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4708487}{呼和浩特市敕勒川草原在9月1日举行一场漫相亲会暨草原集体婚礼，六对新人在敕勒川、阴山下喜结良缘。图为新娘们向单身青年抛手捧花。（中新社） （北京／上海综合讯）中国官方数据显示，去年全国办理结婚登记的人数较前一年增长了12.4\%，是近十年来首次止跌回升。 中国民政部官网发布《2023年民政事业发展统计公报》显示，2023年办理结婚登记768.2 万对，结婚率为5.4‰，比上一年增长0.6个千分点……}

\entryitemWithDescription{中菲就仙宾礁问题进行磋商 仍坚持各自立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4708349}{中菲星期三（9月11日）在北京举行南中国海问题双边磋商机制团长会晤。中国外交部副部长陈晓东（右）与菲律宾外交部副部长拉扎罗（左）会面时握手致意。（取自拉扎罗的X账号） （北京／马尼拉综合讯）中国和菲律宾在南中国海水域争端持续延烧之际，两国就仙宾礁（菲国称萨比纳礁）等问题进行磋商。双方依旧坚持各自的立场，但愿意沟通缓解地区紧张局势……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：中国延迟退休或引入移民？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240912-4696456}{``年轻人找不到工作，老的退不下来，真是一生都不合时宜的人呐。'' 有关审议中国延迟法定退休年龄进入全国人大议程的消息星期二（9月10日）经媒体报道后，迅即在中国社媒上引发舆论热议，有网民如是感叹。 延迟法定退休年龄看似箭在弦上，中国老中青群体都心烦……}

\entryitemWithDescription{国台办批赖清德制造``绿色恐怖'' 追杀不支持民进党及不认同台独人士}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697552}{台湾总统赖清德8月21日在台北举行的凯达格兰论坛上发表讲话。（路透社） 台湾在野民众党主席柯文哲因涉及京华城弊案被羁押禁见，中国国务院台湾事务办公室批评台湾总统赖清德在岛内大肆制造``绿色恐怖''，追杀不支持民进党、不认同台独的各界人士，谋求一人、一党之私利，并为其遂行台独排除障碍……}

\entryitemWithDescription{美众议院通过可致香港经贸办被强制关闭法案 中国称将坚决反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697305}{香港一名男子9月5日在维多利亚港的海滨长廊钓鱼，当时超强台风``摩羯''正穿过南中国海向中国南部海岸移动。（法新社） 美国众议院星期二（9月10日）通过《香港经济贸易办事处认证法案》，如果参议院也表决通过并交总统签署成法，预料年底就会生效，导致香港三个驻美国的经贸办被强制关闭。 受访的香港学者认为，事件将对香港带来负面冲击，港府有必要加强与欧美商界人士交流，解释香港仍是良好投资的城市……}

\entryitemWithDescription{深圳地铁10年来首次亏损 学者：房地产反哺地铁运营黄金时代已结束}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4697137}{深圳地铁的客运量今年不断攀升，地铁线网客运强度位居中国首位，但运营仍未实现收支平衡，归母净利润转盈为亏，出现了38亿元的亏损。（档案照） 在中国楼市持续低迷的背景下，曾被誉为``中国最赚钱地铁公司''的深圳地铁集团，今年上半年出现10年来首次亏损。 受访学者认为，这意味地铁系统依靠房地产反哺轨道建设和运营的黄金时代已结束，使得财政紧张的地方政府面临更大的压力……}

\entryitemWithDescription{台幻象战机失事坠海原因不明 飞行员紧急跳伞获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4695450}{台湾空军一架编号2047的单座幻象2000型战机，9月10日因不明原因在新竹外海失事坠海。（自由时报） （台北综合讯）台湾空军一架幻象战机星期二因不明原因在新竹外海失事坠海，飞行员在战机坠毁前紧急跳伞逃生。 综合台湾国防部军事新闻通讯社、《联合报》《中国时报》等报道，这架编号2047的单座幻象2000型战机星期二（9月10日）晚间8时5分从新竹空军基地起飞，执行夜航训练……}

\entryitemWithDescription{港浸大前协理副校长吁八大高校合并}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4695470}{（香港综合讯）香港浸会大学前协理副校长杨志刚认为，香港的大学人才所做的贡献是``世界三流''。他呼吁将香港八大高等院校合并，并取消主导香港高等教育的大学教育资助委员会。 杨志刚星期二（9月10日）在网媒``香港01''撰文说，大学理应是科技创新的引擎，但香港八大院校虽在国际排名和发表论文上表现``卓越''，实质贡献却微不足道，对经济、民生、科技创新的贡献属``世界三流''……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：台湾若推动台独 恐面临惨痛代价}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4696783}{新加坡国立大学李光耀公共政策学院创院院长马凯硕9月11日在台北演讲时说，地缘政治是残酷的，台湾若推动台独，不但不会获得多数国家支持，恐怕还会面临惨痛代价……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：迟来的``清零''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4684051}{上周日，手机上的新闻app和微信朋友圈频频刷到带有``清零''二字的推送和消息。疫情期间在中国生活过的很多人，都会闻``清零''色变，所幸这一次``清零''是好消息。 中国官方星期天（9月8日）发布了最新版的外资准入负面清单，里头的限制措施从31条减至29条。 负面清单是颇具中国特色的一种对外资的反向管理。简单来说，除了清单中列明的限制和禁止外资投资的领域和行业，外国投资方都能不受限地进入……}

\entryitemWithDescription{中国延迟法定退休年龄草案提请人大审议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240911-4684064}{中国全国人大常委会正在审议一项关于逐步提高法定退休年龄的决定草案。图为山西省太原市一老年中心正在教学非洲鼓。（法新社） （北京综合讯）中国推动延迟退休改革再进一步。星期二（9月10日）举行的中国十四届全国人大常委会第11次会议上，审议了国务院关于提请审议关于实施渐进式延迟法定退休年龄的决定草案的议案……}

\entryitemWithDescription{德舰月中过航台海 中德关系再生波澜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683571}{中德两国关系在备受电动汽车贸易、俄乌战争冲击之际，又恐因德国军舰计划本月中过航台湾海峡再生波折，考验刚刚履新的中国驻德国大使邓洪波。 受访学者认为，德舰过航台湾海峡，在舆论上难免要炒作一番，但在行动上会谨慎以对，而中国也将在外交与舆论上进行反制。 据德国《明镜》周刊星期六（9月7日）报道，两艘德国军舰将于本月中旬通过台湾海峡，成为自2002年以来首支通过这一敏感水道的德国海军舰队……}

\entryitemWithDescription{桑切斯在上海发表演讲 吁欧中在世贸框架内进行对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683428}{西班牙首相桑切斯星期二在上海参加中国-西班牙商务论坛时呼吁各方在世贸框架内进行对话。（法新社） （巴黎/北京综合讯）正在访华的西班牙首相桑切斯呼吁各方在世贸框架内进行对话，以结束欧盟与中国的紧张对峙局面……}

\entryitemWithDescription{中国8月出口进口一增一减贸易顺差扩大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683476}{强劲出口为中国经济提供增长动力，但商品价格增速不及出货量，凸显出口企业仍在``以价换量''。图为江苏南京一个进出口集装箱码头。（中新社） 中国8月出口额升至近两年来最高，进口表现则远逊预期，由此造成的高额贸易顺差对整体经济形成提振作用，但也加剧外界对中国产能过剩的担忧……}

\entryitemWithDescription{柯文哲被羁押后首次提讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683556}{柯文哲星期二（9月10日）穿着黄色Polo衫、深蓝色短裤及蓝白拖鞋的囚服在媒体前亮相。（自由时报） 涉及京华城弊案的台湾在野民众党主席柯文哲，星期二（9月10日）下午首度被提讯至台北地方检察署。他穿着黄色Polo衫、深蓝色短裤及蓝白拖鞋的囚服，面对媒体高声询问是否收了威京集团主席沈庆京1500万元（新台币，下同，61万新元）贿赂，他不发一语……}

\entryitemWithDescription{岑浩辉报名参选澳门特首 获九成六选委提名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4683382}{岑浩辉（右）9月10日到水坑尾澳门公共行政大楼递交2024澳门特首选举候选人提名表。（中新社） 澳门新一届特首选举提名期将于星期四（9月12日）结束，前终审法院院长岑浩辉星期二（9月10日）在九成六选委提名下报名参选，极有可能成为本届澳门特首选举的唯一候选人。 回顾澳门近几届特首选举，2019年贺一诚及2014年崔世安分别取得九成二及八成二的特首选举委员会成员提名，成为唯一候选人，并且成功当选……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴被纳入港股通 首日涨逾4\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682578}{阿里巴巴星期二正式被纳入港股通。（路透社） （香港／北京综合讯）中国电商巨头阿里巴巴星期二（9月10日）正式被纳入港股通，意味着南向资金可通过港股通购买阿里巴巴股票。受利好消息提振，阿里巴巴股价星期二收涨逾4\%。 综合东方网与《证券时报》报道，上海证券交易所和深圳证券交所星期一（9日）晚间发布关于沪深港通下港股通标的调整通知，阿里巴巴从星期二（10日）起，正式被纳入港股通……}

\entryitemWithDescription{中美举行两年来首次战区领导通话 聚焦南中国海风险管控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240910-4682245}{中国人民解放军南部战区司令员吴亚男9月10日与美军印太总部司令帕帕罗举行视频通话。帕帕罗特别关切近期中方与美国盟友的``不安全互动''。图为8月31日，一艘中国海警船（左） 在南中国海争议水域的仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近，与菲律宾海岸警卫队巡逻舰相撞……}