\entryitemWithDescription{韩咏红：美国校园示威中的社会对立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240503-3558598}{持续两周的美国亲巴勒斯坦大学生扎营驻校抗议活动，本星期三（5月1日）以警方动用武力强力驱散，勉强告一个段落。 从各方信息中可见，进入本周后，气氛已相当紧张，星期三全国警力进入校园清场的行动也使用了暴力。在佛罗里达州以及其他州，警方使用催泪弹驱散示威者。威斯康星州麦迪逊分校一名教授被警方逮捕时，前额都是血……}

\entryitemWithDescription{布林肯：强烈鼓励世卫邀台以观察员身份参加世卫大会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3556166}{美国国务卿布林肯发出的声明说，美国强烈鼓励世界卫生组织（WHO）邀请台湾以观察员身份参加本届世界卫生大会（WHA）。（法新社） （华盛顿／台北／北京综合讯）美国国务卿布林肯说，美国强烈鼓励世界卫生组织（WHO）邀请台湾以观察员身份参加本届世界卫生大会（WHA）。 第77届世卫大会将于5月27日至6月1日在瑞士日内瓦举行……}

\entryitemWithDescription{调查：近六成美国人认为中国通过TikTok影响美国舆论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3558307}{一项美国民意调查显示，约58％受访美国人认为中国正通过短视频应用TikTok影响美国的舆论。（路透社） （华盛顿综合讯）一项美国民意调查显示，近六成美国人认为，中国正通过短视频应用TikTok影响美国的舆论。 据路透社报道，这项由路透社和国际市场研究机构益普索（Ipsos）进行的调查显示，约58％受访美国人赞同，中国政府会利用中国科技公司字节跳动旗下的TikTok，影响美国公众舆论……}

\entryitemWithDescription{传北京准备因应特朗普重返白宫 分析：经贸冲突成焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557865}{美国前总统特朗普在大选的民调稳定领先，美国媒体传出北京正为特朗普重返白宫做准备。图为特朗普5月1日在威斯康星州的竞选活动上发表讲话。（法新社） 美国前总统特朗普在大选的民调稳定领先，美国媒体传出北京正为特朗普重返白宫做准备。受访学者分析，若特朗普再度执政，将首先重视内政与经济问题，北京会将重心放在因应经贸冲突，其他政治问题未必会较现任拜登政府更严峻……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''铁路旅客发送量创单日历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557858}{国铁北京局集团公司在五一期间加开旅客列车194列，主要开往上海等方向。图为游客5月1日在上海市黄浦区外滩滨江步道上，观赏拍摄黄浦江两岸美景。（中新社） （北京综合电）``五一''假期首日，中国全国铁路旅客发送量创单日历史新高。 综合新华社和中新社报道，中国国家铁路集团有限公司的数据显示，5月1日，中国全国铁路发送旅客2069万3000人次，环比增长26\%，同比增长5.2\%……}

\entryitemWithDescription{香港4月气温创有记录以来最高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557882}{香港天文台预计香港2024年全年气温将高于正常水平。图为市民4月12日参观法国艺术家瓦拉拉（Camille Walala） 在香港购物中心海港城举办的公共艺术展。（法新社） （香港综合讯）香港天文台的记录显示，刚过去的4月，是自1884年有记录以来香港最热的4月……}

\entryitemWithDescription{香港文学创作奖复办禁影射}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557233}{（香港综合讯）香港公共图书馆复办的文学创作奖，因新增的参赛条款模糊，包括不得有影射他人成分，引起当地文学界人士担忧会排除部分作品。 《明报》星期四（5月2日）报道，香港康文署辖下公共图书馆举办的两大文学奖，因内部检讨停摆两年多，其中有45年历史的``中文文学创作奖''停办一届后今年复办……}

\entryitemWithDescription{江西一特斯拉腾空翻滚 九车受损四人受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240502-3557595}{中国江西一辆特斯拉电动汽车在空中多次翻滚重摔落地后，变得面目全非，车顶近乎完全塌陷。（互联网） （赣州综合讯）中国江西一辆特斯拉电动汽车星期三（5月1日）在冲撞一排停放在路边的车辆后，在空中翻滚多次，事故造成四人受伤，九辆汽车受损。 网络视频显示，事发时，一辆挂着临时牌照的特斯拉Model Y汽车，在猛烈冲击一排停放着的乘用车后，在空中高速翻滚10多圈后才落地，过程中造成多辆汽车严重受损……}

\entryitemWithDescription{北京应对赖清德就任 分析：``以在野包围执政''模式成型}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3547539}{台湾候任总统赖清德将于5月20日宣誓就职。受访学者分析，北京或将运用台湾``朝小野大''局面，藉由在野党在立法院的优势，试图改变民进党政府抗中政策。图为赖清德4月25日在台北召开记者会，宣布即将上任的内阁成员。（路透社） 中国大陆近期加强与台湾在野的国民党交流，并释出陆客赴台可望解禁消息；国民党也传出研拟修改民进党政府制订的《反渗透法》……}

\entryitemWithDescription{中国第三艘航母福建舰展开首次海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3546477}{中国第三艘航空母舰福建舰星期三（5月1日）上午8时许，从上海江南造船厂码头解缆启航，开展首次航行试验。（新华社） （北京／上海综合讯）中国第三艘航空母舰福建舰在``五一''黄金周假期首日展开首次海试。有分析称，福建舰将显著提升中国的海军能力。 据中国央视报道，福建舰星期三（5月1日）上午8时许从上海江南造船厂码头启航，赴相关海域开展首次航行试验……}

\entryitemWithDescription{广东梅州连续强降雨 高速公路塌陷24死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3548423}{中国广东省梅州市的一条高速公路路面星期三（5月1日）凌晨塌陷，导致20辆车陷落，造成24人死亡、30人受伤。图为无人机拍摄的事故救援现场。（新华社） （广州综合讯）受连续强降雨影响，中国广东省梅州市的一条高速公路路面，在``五一''黄金周假期首日塌陷，导致20辆车陷落，造成24人死亡，30人受伤……}

\entryitemWithDescription{台湾NCC四委员任期将届满 总统府否认蔡英文主导后续人事提名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3548347}{台湾的国家通讯传播委员会（NCC）四名委员任期，将于今年7月31日届满。 在野国民党认为NCC近年的作为高度政治化，主张修正NCC组织法，将NCC委员提名权由行政院提名，改为按立法院政党比例提名。执政的民进党指责这是剥夺行政院人事权的违宪之举 ，坚决反对。 立法院司法及法制、交通委员会联席会议，星期三（5月1日）审查NCC组织法修正案……}

\entryitemWithDescription{华南暴雨影响五一出行 有旅客一天内四趟航班被取消}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3547698}{受雷雨天气影响，深圳宝安机场星期三（5月1日）航班表大屏幕显示，有约一半的航班延误或取消。（林煇智摄） 华南地区连日暴雨影响中国``五一''假期出行，深圳、广州机场出现航班大规模延误，高达90\%航班受影响，有旅客在24小时内经历四次航班取消。 中国从星期三（5月1日）开始，为期五天放假调休，许多人计划利用假期外出旅游或回家与家人相聚……}

\entryitemWithDescription{台国安局长：重点关注520后大陆是否借军演对台施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3547796}{（台北综合讯）距离台湾候任总统赖清德就职还剩不到三星期，台湾国安局长蔡明彦称，由于赖清德就职后的时间点，是中国大陆例行军演的季节，因此会重点关注大陆会否借此向台湾施压。 综合《联合报》、《自由时报》和Yahoo奇摩新闻网报道，台湾立法院外交及国防委员会星期三（5月1日）邀请蔡明彦以及行政院国土安全办公室报告并备询……}

\entryitemWithDescription{中美恢复气候合作谈判 刘振民5月访美}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240501-3547431}{美国和中国是全球最大的两个碳排放国。图为美国德克萨斯州橡树林发电厂附近的草原。（法新社） （华盛顿综合讯）中美关系因贸易和安全议题日趋紧张之际，两国负责气候事务的最高官员将恢复双边气候合作谈判。 据路透社报道，美国气候特使波德斯塔（John Podesta）和中国气候变化事务特使刘振民将于本月在华盛顿会面。这也是刘振民1月接任这个职务后首次访问华盛顿。他的前任解振华因身体原因卸任……}

\entryitemWithDescription{中国司法部原副部长刘志强落马 学者：被查中管干部人数大概率将创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3540394}{已退休近一年的中国原副司法部长刘志强，星期二（4月30日）被通报落马。 （互联网） 中国司法部过去一个月持续震荡，继原司法部长唐一军4月初落马后，已退休近一年的原副部长刘志强星期二（4月30日）也被通报落马。今年被查的中管干部由此升至第23人，首四个月已达去年被查中管干部总人数近半……}

\entryitemWithDescription{中菲围绕南中国海争议海域再起争端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539807}{菲律宾海岸警卫队星期二（4月30日）公布的视频显示，两艘中国海警船在斯卡伯勒浅滩（中国称黄岩岛）附近的南中国海争议海域，用高压水炮夹击一艘菲律宾海岸卫队船艇，导致船艇受损。（法新社） （马尼拉／北京综合讯）中国与菲律宾海警船只星期二（4月30日）围绕南中国海有争议海域再起争端。菲律宾海岸警卫队指责中国海警船当天骚扰并损坏了一艘菲律宾海警船，中国则敦促菲律宾停止挑衅，不要挑战中国维护主权的决心……}

\entryitemWithDescription{中国公安机关专项整治``机闹'' 至今拘留311人次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539780}{（北京综合讯）飞机上霸座、吸烟、闹事等``机闹''问题在中国航班上频繁发生，中国民航公安机关自去年7月以来开展专项整治``机闹''行动，至今已行政拘留311人次。 据中国公安部网站星期二（4月30日）消息，整治``机闹''行动开展以来，民航公安机关共打击处理669起事件，采取刑事强制措施六人次，行政拘留311人次……}

\entryitemWithDescription{中国大陆再公布海警船在金门水域画面 强调``常态化执法巡查''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240430-3539414}{继上个月后，中国大陆星期一（4月29日）再度公布海警船在金门水域执法巡查的画面。（中国海警微博） （北京综合讯）今年2月在金厦水域发生的翻船事故至今尚未结案，中国大陆再度公布海警船在金门水域执法巡查的画面，并强调是``常态化执法巡查''，显示两岸过去对金门、马祖禁限制水域的默契已被打破。 中国海警局官方微博星期一（4月29日）通报，福建海警当天在金门附近海域依法开展常态化执法巡查……}