\entryitemWithDescription{海警船南中国海擦撞后中菲互相指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509722}{中菲海警船星期一（8月19日）凌晨在仙宾礁附近海域发生碰撞。图为菲律宾海警事后发布的菲方海警船受损照片。（法新社） 中国和菲律宾在南中国海再起冲突，两国海警船星期一（8月19日）凌晨在有争议的海域发生碰撞，双方在事后互相指责对方应对事件负责。 这是两国上个月同意缓解紧张局势和管理海上分歧后爆发的最新冲突。受访学者分析，这起事件再次凸显中菲建立沟通机制的重要性……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强本周访问俄罗斯和白罗斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509837}{中国总理李强将赴俄罗斯主持中俄总理第29次定期会晤，并访问俄罗斯和白罗斯。图为李强今年6月在大连举行的夏季达沃斯论坛上发表演讲。（法新社） （北京／巴黎综合讯）中国总理李强星期二（8月20日）将赴俄罗斯主持中俄总理第29次定期会晤，并访问俄罗斯与白罗斯……}

\entryitemWithDescription{德国或指示两军舰9月驶经台湾海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4510101}{（柏林路透电）德国海军少将舒尔茨称，两艘德国军舰目前正等待柏林指令，以确定是否在9月穿过台湾海峡。 据路透社星期一（8月19日）报道，美国和加拿大等国家近几周均派军舰通过台湾海峡。德国军舰这次若成行，将是自2002年以来的头一回。 德国海军特遣部队指挥官舒尔茨接受路透社电访时说，``这项决定尚未落实``，并称相关决定将受天气影响。 他说：``我们在这里展示我们的旗帜，以表明与伙伴和朋友们同在……}

\entryitemWithDescription{被曝婚外情长达十年 台湾交通部长李孟谚道歉请辞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4510028}{上任未满百日的台湾交通部长李孟谚，星期一（8月19日）被曝有婚外情。（自由时报） （台北综合讯）上任未满百日的台湾交通部长李孟谚被曝有婚外情，相关照片星期一（8月19日）在网络传开，他同日道歉并火速请辞。 综合联合新闻网与中时新闻网消息，有网民星期一在网络讨论平台PTT发表文章与照片，指李孟谚与家住新北的张姓女子有一段长达十年的地下情……}

\entryitemWithDescription{黄珊珊公开向民众党支持者致歉 坦言财务处理有严重瑕疵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509584}{在台湾总统选举期间担任民众党主席柯文哲竞选总干事的黄珊珊星期一（8月19日）在记者会上坦言，财务处理过程有严重瑕疵、申报过程非常匪夷所思。（自由时报） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲总统大选政治献金案延烧，时任竞选总干事黄珊珊星期一向支持者致歉，坦言``财务处理过程有严重瑕疵、申报过程非常匪夷所思''。最新民调显示，民众党支持度虽有小幅下滑，但``还没倒''……}

\entryitemWithDescription{中国足坛反腐持续 再有两名前官员获刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509093}{（上海／北京综合讯）中国足坛再有两名前官员因贪腐案获刑。中国足球协会原副主席李毓毅、武汉市足球运动管理中心原主任付翔被控受贿等罪名，一审结果星期一（8月19日）出炉，两人均被宣判有期徒刑11年。 综合每日经济新闻与法新社报道，湖北省荆州市中级人民法院星期一公开宣判，李毓毅以受贿罪一审判处有期徒刑11年，并处罚金100万元（人民币，下同，18万3800新元），对其受贿所得财物予以追缴，上缴国库……}

\entryitemWithDescription{于泽远：苏林访华稳定越中关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4504725}{越共中央总书记、国家主席苏林星期天（8月18日）抵达广州，开始对中国进行为期三天的国事访问。中国成为苏林本月初就任越共中央总书记后，首个出访的国家，凸显越南新一届领导人对越中关系的重视。 越南前任最高领导人阮富仲在任10多年间，越南在与中美俄大国关系中采取平衡式的``竹子外交''，中越关系虽然受到南中国海主权等问题的困扰，但阮富仲仍被视为亲华派，中越关系整体上比较稳定……}

\entryitemWithDescription{【视频】向往宁静悠闲生活催生``青年养老院''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4503081}{在江西省南昌赣江支流的江畔，一栋色彩鲜艳的彩绘房屋在岸边矗立，与周遭老旧的房子形成鲜明对比。 来自南昌的范文强（41岁）是这栋房子的主理人。他接受《联合早报》访问时介绍，他和三名``90后''朋友去年5月以一年7600元（人民币，下同，约1417新元）租下这栋独立旧宅，打造成他们的``青年养老院''。 老宅已有40多年历史，范文强租下时破旧不堪，不得不进行全面装修……}

\entryitemWithDescription{上海力争打造天空之城 加快建设``空联网''助低空经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4505308}{连接上海浦东国际机场和江苏昆山城市航站楼的直升机载客航线，星期天（8月18日）正式开通，这条跨省定点低空载客运输航线，为长三角区域的低空交通连接开启了新的篇章。图为旅客抵达上海浦东星野飞行基地。（中新社） （上海综合讯）中国各地纷纷加入低空经济发展新赛道，上海计划加快规划建设``空联网''助力低空经济发展，力争到2027年打造具有全球影响力的``天空之城''……}

\entryitemWithDescription{柯文哲让黄珊珊负责献金风波善后 蓝委：平衡党内路线争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4505302}{台湾民众党陷入政治献金争议后，时任竞选总干事的黄珊珊被党内人士要求为此请辞立委。（黄珊珊官方脸书） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲总统大选政治献金申报不实风波持续延烧，时任竞选总干事的黄珊珊成为党内究责对象，不过柯文哲仍委任黄珊珊负责善后。蓝营立委分析，让黄珊珊继续留在核心，有平衡党内路线争议的考量……}

\entryitemWithDescription{中国严打体育``饭圈''乱象 乒乓和体操两协会表态支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4504786}{（北京综合讯）中国官方宣布严厉打击涉体育领域``饭圈''乱象后，中国乒乓球协会和中国体操协会相继表态坚决支持。 中国体操协会上星期六（8月17日）晚在官方微博发文称，以``饭圈''形态编造谣言、传播不实信息、煽动网民情绪，对运动员、教练员及管理人员进行辱骂、诋毁、诽谤等恶意行为，给相关人员的工作、生活和家庭造成了极其负面的影响……}

\entryitemWithDescription{中俄副外长上周在北京磋商 中俄副总理周一莫斯科共同主持定期会唔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4504134}{（北京／莫斯科综合讯）中俄两国副外长上周在北京举行磋商后，为期两天的中俄总理定期会晤委员会第28次会议星期一（8月19日）将在莫斯科召开，由两国副总理共同主持。 中国商务部星期天（18日）在官网公布，经中俄双方商定，中俄总理定期会晤委员会第28次会议将于8月19日至20日在莫斯科举行，由中国副总理何立峰与俄罗斯副总理切尔内申科共同主持……}

\entryitemWithDescription{台海烽火尖上 台湾人伪淡定真焦虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4493964}{将于明年上映的台湾剧集《零日攻击》，7月下旬释出17分钟前导片。其中呈现台海战争发生前夕，台湾发生挤兑潮、股汇市崩盘，并遭遇黑客攻击、互联网与水电中断、公共设施全面停摆、民众争抢物资等情景。 （截取自《零日攻击ZERO DAY》前导片） 近期上架的台湾剧集《零日攻击》前导片，呈现台海战争爆发前，台湾社会崩溃景象，引发舆论争议。研究发现，台湾民众面对台海战事风险，倾向采取``维持现状''以拖待变……}

\entryitemWithDescription{中国大陆渔船在金门外海与不明船只擦撞沉没 致一死三失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4502445}{福建为期三个半月的休渔期星期五（8月16日）中午12时正式结束，大批渔船从厦门港出海捕鱼。（中新社） （台北／北京综合讯）中国大陆为期三个半月的伏季休渔期刚结束，一艘大陆渔船在金门附近的陆方水域与不明渔船擦撞后沉没，至少造成一人死亡三人失踪，两岸均参与搜救。 不过，中国大陆官媒和国台办均未提及两岸共同参与搜救行动……}

\entryitemWithDescription{河北唐山密集反腐 四个月11名省管干部落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4502282}{（唐山综合讯）河北省唐山市近期密集反腐，过去四个月已有11名省管干部落马。 河北省纪委监委网站星期五（8月16日）晚间通报，唐山市一级巡视员曹全民涉嫌严重违纪违法，目前正接受省纪委监委纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{中国企业解除对尼日利亚总统专机的扣押}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4502001}{中山富诚实业投资有限公司称，已解除对尼日利亚总统专机的扣押。图为尼日利亚总统蒂努布8月13日准备搭乘专机到赤道几内亚进行正式访问。（尼日利亚总统X平台） （拉各斯／阿布贾综合讯）与尼日利亚地方政府陷入法律纠纷的一家中国企业称已归还法国法院代为扣押的尼日利亚总统专机，以表善意，为双方的会谈创造条件……}

\entryitemWithDescription{日媒：中国要求福岛核废水排海前进行独立采样被拒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4501627}{（东京综合讯）中国据报要求在日本福岛核电站排放核废水前进行独立采样，以监测周边海域，但被日本拒绝。 日本共同社星期五（8月16日）引述外交消息人士透露，中国外长王毅7月26日在老挝举行的中日外长会谈中，就核处理水议题提出上述要求，并重申建立长期国际监测机制的立场。 报道称，自福岛核废水排海计划启动以来，中国一直主张建立长期国际监测机制，如今要求内容更加明确……}

\entryitemWithDescription{武汉智障青年被诱骗借高息贷款进行隆胸手术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4501391}{武汉19岁智障青年在一家医美诊所求职时，被哄骗借下高息贷款来进行隆胸手术，事后还得再次开刀取出隆胸植入体。（视频截屏） （北京／香港综合讯）湖北武汉一名19岁智障青年到医美诊所求职，却被诊所哄骗借下高息贷款做隆胸手术，好去直播赚钱。 综合路透社、《南华早报》等报道，该青年的母亲8月7日向湖北一档电视节目控诉儿子遭遇的这段经历……}

\entryitemWithDescription{陈婧：后奥运时期的体育饭圈争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4496662}{过去两三个月，邮箱里隔三差五就收到电邮，投诉出战巴黎奥运会的中国乒乓球队单打资格选拔机制有失公允，导致表现更出色的球员落选。 这类电邮通常由不同账号轮流发送，同时群发给多家媒体，附上密密麻麻的数据表格和网民发言截屏，以证明入选球员实力不如落选者，选拔过程存在黑幕，难以服众。 上网一查，发现抗议者们除了电邮轰炸媒体，还到中国国家体育总局门外拉横幅抗议，甚至斥资在纽约时代广场大屏幕上投放相关视频……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：四面楚歌柯文哲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240817-4498107}{卷入台北市府弊案、政治献金假账等风暴的台湾民众党主席柯文哲，俨然陷入四面楚歌的绝境。外部不但有磨刀霍霍的司法系统、虎视眈眈的蓝绿两党；党内要求开铡黄珊珊等人的声浪也此起彼落，堪称面临从政最大危机……}

\entryitemWithDescription{中国多地举行``不明原因肺炎''应急演练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240816-4499220}{（北京综合讯）中国多地近日陆续举行``不明原因肺炎''聚集性疫情应急演练，内容包括如何应对处置突发的群聚感染。 据第一财经报道，北京市石景山区卫生健康委星期五（8月16日）就相关演练回应说，这属于常规演练，主要根据北京市疾控局《关于做好2024年传染病疫情应急演练工作的通知》等工作要求而开展。 当地卫健委也称，这主要是为了提高应急处置能力，``虽然目前疫情局势比较平稳，但是工作能力不能退化''……}