\entryitemWithDescription{两岸代表八度协商仍卡关 大陆海上执法施压升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470567}{金厦海域翻船案延烧第13天，两岸代表星期一（2月26日）下午在金门陆岛酒店展开第八轮协商，三名大陆代表在开会前先在酒店外讨论。左起为泉州台办副主任李朝晖、晋江红十字会顾问许伟伟、秘书长曹荣山。（温伟中摄） 围绕金厦海域翻船事故，两岸代表四天内八度协商仍卡关，中国大陆海上执法施压升级。 从上周五（2月23日）起至本周一（26日），台湾海巡署副署长许静芝与大陆渔民家属代表已进行八次闭门会谈……}

\entryitemWithDescription{金门渔民：野生黄鱼应节价飙 大陆渔民经常越界捕捞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470566}{上百艘渔船星期一（2月26日）停泊在小金门罗厝渔港。当地渔民说，金门盛产昂贵的野生黄鱼，大陆渔民经常来定锚撒网，并趁台湾海巡船午休或不在的空档，高速冲入金门水域收网。（温伟中摄） 金门海域特产野生黄鱼，当地渔民说，每逢过年过节黄鱼价格翻倍，中国大陆渔民经常越界捕捞，遇到执法船追缉登检``很容易出事''……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席夏立言访陆 称愈危险愈需要对话管道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470560}{国民党副主席夏立言去年曾访问中国大陆。图为他去年2月8日飞往大陆前在桃园国际机场接受媒体采访。（路透社档案照） 台湾在野国民党副主席夏立言星期一（2月26日）率团到中国大陆访问。他在行前表示，此次没有计划与大陆官员会面，但金厦水域不幸发生事端，若大陆官员有安排见面，``我们也不排斥见面，客随主便''，也会向两位溺水的大陆渔民家属表达哀悼之意……}

\entryitemWithDescription{贵州国企罕见募资为城投公司还债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470557}{中国政府评估地方债务风险得到整体缓解之际，贵州国企宏应达上周五（2月23日）首次发债，债券金额为18亿元（人民币，下同，3.36亿新元），公开募集资金为无股权关系、陷入困境的城投公司黔城产业还债。 受访专家分析，贵州最新举动相当罕见，表明财政困难地区正加大统筹力度偿还本区域债务，以应对地方政府融资平台债务到期带来的融资压力……}

\entryitemWithDescription{连锁大牌相继闭店 中国超市洗牌加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470547}{数据显示，预计到2024年，中国仓储会员超市行业市场规模将达到388亿元人民币（72亿新元）。图为摄于今年2月深圳开市客（Costco）的门店外，一名顾客推着载满货品的婴儿车。（彭博社） （上海／北京综合讯）中国零售行业冼牌加剧，今年以来，多地传统连锁超市接连闭店，另一方面，盒马、山姆等仓储会员超市逆势扩张，会员店市场的竞争愈发激烈……}

\entryitemWithDescription{江西出台低彩礼机制 不超3.9万人民币子女可优先入学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470500}{（江西综合讯）中国江西省崇义县本月出台低彩礼机制，彩礼不超过3.9万元（人民币，下同，7410新币）的家庭，子女可优先入学。 据中新社报道，崇义县2月20日发布《关于建立崇义县``零彩礼''\,``低彩礼''家庭礼遇机制（试行）的通知》，婚假时男方给女方的聘礼、礼金为零或不超过3.9万元家庭，可享受包括子女入学、创业扶持、健康体检、优先聘用、农业优惠等10方面礼遇政策……}

\entryitemWithDescription{广州南沙受损跨梁及桥墩开始拆除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470462}{广州南沙的沥心沙大桥上星期四（2月22日）发生船只触碰事故，大桥桥面断裂，有车辆掉落。图为事故现场。（中新社） （广州讯）广州南沙沥心沙大桥上星期四（2月22日）被撞断裂，南沙区官方通报，受损跨梁开拆工作已开始，桥体目前处于稳定状态……}

\entryitemWithDescription{于泽远：``布鞋首富''宗庆后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470306}{娃哈哈集团创始人宗庆后星期天（2月25日）逝世。宗庆后逝世的消息当天迅速登上微博热搜榜第一，显示这位享年79岁的民营企业家在中国有着很高的知名度。 宗庆后是中国改革开放后第一代创业成功的民营企业家，这代创业者的基本特征是文化水平不高，但吃苦耐劳、敢闯敢干、善抓机遇。 宗庆后初中毕业后，由于家境窘迫，不得不到舟山农场工作，在那里割稻、烧窑、挖盐，晒盐，一干就是15年……}

\entryitemWithDescription{金门翻船事故陆台再协商 福建海警舰艇编队开展执法巡查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470346}{（北京/金门综合讯）台湾海峡两岸本周末就金门海域翻船事故再度协商，与此同时，福建海警组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查。 据中新社星期天（2月25日）引述中国海警局报道，福建海警当天组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查，期间将采取编队航行、识别查证、警戒护渔、喊话警告等措施，加强重点海域执法巡查……}

\entryitemWithDescription{南京火灾小区原居民曾七次举报电动脚踏车停放充电乱象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470343}{中国雨花台区明尚西苑6栋上周五（2月23日）发生致命火灾。图为雨花台区明尚西苑6栋火灾后景象。~（中新社） （南京综合讯）中国南京一小区上周五（2月23日）发生致命火灾，有曾经住在该小区的居民透露，曾七次举报小区电动脚踏车停放和充电乱象，但得到的回复都称小区物业没有强制权。 南京雨花台区明尚西苑小区星期五凌晨发生火灾，事故导致15人遇难、44人受伤……}

\entryitemWithDescription{中国前首富娃哈哈集团创始人宗庆后逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470333}{娃哈哈集团创始人、董事长宗庆后星期天（2月25日）因病逝世，享年79岁。（中新社） （杭州综合讯）中国前首富、娃哈哈集团创始人兼董事长宗庆后星期天（2月25日）因病去世，享年79岁。 宗庆后是中国改革开放后第一批白手起家的民营企业家，曾多次登上福布斯中国富豪榜首。他以代销汽水、棒冰、文具起家，1987年创办杭州保灵儿童营养食品厂，开启娃哈哈的创业历程……}

\entryitemWithDescription{360集团创办人：一旦方向正确 中美AI差距一两年就能赶上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470316}{360集团创办人周鸿祎认为，中国和美国在AI上的差距主要体现在方向上，一旦方向正确，中国公司一两年就能赶上。（周鸿祎微博） （北京综合讯）美国AI巨头OpenAI推出视频生成模型Sora后，引发一部分中国科技圈人士对中美人工智能（AI）差距拉大的担忧。不过，360集团创办人周鸿祎认为，中国和美国在AI上的差距主要体现在方向上，一旦方向正确，中国公司一两年就能赶上……}

\entryitemWithDescription{英伟达首次将华为列为头号竞争对手 中国媒体大力报道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470298}{美国芯片制造商英伟达（Nvidia）在本周提交给美国证券管理委员会的文件中，首次将中国通讯巨头华为列为在人工智能芯片等多个类别的头号竞争对手。（路透社、法新社） （华盛顿/北京综合讯）美国芯片制造商英伟达本周提交美国官方文件中，在人工智能（AI）芯片等多个类别首次将中国通讯巨头华为列为头号竞争对手。中国媒体大事报道这一消息，称这是英伟达对华为在AI芯片领域所取得进步的认可……}

\entryitemWithDescription{中国采访空间趋紧 资深美国记者忧驻华人才陷断层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470290}{美国资深驻华记者齐迈可（台上右一）2月23日在台北国际书展出席新书《中国任务》的分享会。（缪宗翰摄） 美国资深驻华记者齐迈可（Mike Chinoy）星期五（2月23日）在台北出席新书分享会时指出，随着中美关系恶化与中国收紧社会控制，入境中国采访的门槛越来越高 ，这将使外国的年轻记者更不愿意投入成本学习中文，驻华人才若出现断层，恐不利世界认识中国……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席再率团访中国大陆 不排斥与大陆官员见面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470289}{（台北讯）台湾在野的国民党宣布，该党副主席夏立言星期一（2月26日）将再度率团前往中国大陆访问七天。此行未规划与大陆官员见面，但客随主便，也不会排斥。 根据国民党文化传播委员会星期天（2月25日）发布的新闻稿，夏立言前往大陆开展``新春拜年、关怀交流''之行，以延续去年数次访陆的目标和成果，早在去年底即开始规划安排。如有机会，将在适当场合对于近期金门海域不幸意外事件表达哀悼之意……}

\entryitemWithDescription{台政府将组团出席世贸组织部长会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470277}{（台北讯）台湾行政院星期六（2月24日）在官网发布新闻稿称，台湾政府将组团出席2月26日至29日在阿联酋举行的世界贸易组织（WTO）部长会议。 根据台湾行政院官网发布的新闻稿，台湾政府代表团将由行政院政务委员邓振中率领，偕同台湾常驻世贸组织代表罗昌发、行政院经贸谈判办公室、外交部及农业部官员组成，出席这次在阿布扎比举行、有164个会员和重要国际组织代表与会的部长会议……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：春节消费滚烫 中国经济就此红火？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1469923}{农历新年期间，福建泉州蟳埔民俗文化村挤满前去体验当地``簪花围''民俗装扮的游客，接待游客量和旅游收入均创下历史新高。中国异常火爆的春节旅游市场，带动整体消费增长远超预期。（中新社） 龙年春节``热辣滚烫''的消费数据，带动先复市的港股走出``三连阳''，A股也在节后持续攀升。消费复苏势头和市场乐观情绪能持续多久？中国经济有望就此摆脱通货紧缩阴霾、走出信心危机吗……}

\entryitemWithDescription{南京居民楼火灾15人死 学者：地方政府对安全隐患麻痹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470195}{中国江苏省南京市雨花台区明尚西苑小区星期五（2月23日）发生火灾，多个楼层窜出滚滚浓烟。（路透社） 中国江苏省南京市一小区因停放电动脚踏车处起火造成15人死亡。事发小区多年来屡屡被曝出电动脚踏车无序存放问题，受访学者认为，火灾反映地方政府对这类安全隐患的麻痹，不可避免受到严厉问责和惩罚。 综合新华社、极目新闻报道，南京雨花台区明尚西苑小区星期五（2月23日）凌晨发生火灾……}

\entryitemWithDescription{东部战区元宵前发《回家》海报 标示金门位置首现海警元素}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470188}{东部战区元宵前夕（2月23日）发布海报《回家》，首次出现中国海警元素，并用红色繁体字标示金门的位置。（东部战区微博截图） （北京综合讯）金厦争端加剧台海两岸紧张局势之际，中国大陆解放军东部战区在元宵前夕（2月23日）发布有关台湾海峡的海报《回家》，首次出现中国海警元素。 东部战区在官方微博账号发布这张海报，写道：``小手抓大手，携手出火坑；点灯驱恶魔，回家才会赢……}