\entryitemWithDescription{于泽远：中国大陆围台军演已成常态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230821-1425537}{台湾副总统、民进党总统参选人赖清德8月18日刚结束出访过境美国，中国大陆解放军东部战区19日（上周六）在台岛周边展开海空联合演训。台湾国防部称，当天9时起，侦获解放军空警500、运9、歼10、歼11、歼16、苏-30以及直9等各型军机，共计42架次出海活动，其中26架次逾越所谓台海中线及延伸线；另有解放军军舰8艘配合执行联合战备警巡……}

\entryitemWithDescription{美对解放军台海演训反应低调 学者指美中或有默契}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425573}{图为台湾海军成功级导弹护卫舰``田单''号的一名水兵，8月19日通过望远镜监视中国大陆海军054A型导弹护卫舰``徐州''号的动向。（台湾海军司令部） 台湾副总统赖清德返台后，解放军在台海展开演训，美国国务院发言人敦促北京停止在军事、外交和经济上施压台湾。受访学者评估，美国政府反应相当低调，说明中美事前可能已有共识，解放军新一轮军演对中美关系影响有限……}

\entryitemWithDescription{中国青年失业率居高不下 多省设国企招聘目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425557}{中国青年失业率居高不下之际，包括广东、安徽、贵州等多个省市相继明确国有企业责任，设定面向高校毕业生招聘目标，以提高年轻人就业。 据澎湃新闻报道，广东省政府办公厅近日出台《关于优化调整稳就业政策措施全力促发展惠民生的通知》（简称``稳就业16条''），提出拓宽渠道促进青年就业……}

\entryitemWithDescription{就业形势严峻 中国青年夜不能寐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425542}{今年6月中国年龄介于16岁到24岁的青年失业率高达21.3\%，不过保险行业仍然在扩大招聘保险代理人员。图为8月19日在北京的一家保险公司的招聘展位，不少青年正在询问业务要求。（法新社） 心理学专业毕业生张同学（音译）已向雇主投出了数千份简历，但仍未能在她心仪的市场研究领域找到一份工作，这让她倍感焦虑。 张同学上周末在北京的一场招聘会上说，她每发出十份简历，只有一份会收到回复……}

\entryitemWithDescription{台积电走向全球分散风险 深耕本土主导研发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1423389}{台积电7月28日在新竹总部启用可容纳8000名研发人员的全球研发中心，宣示根留台湾和深耕本土的决心。（路透社） 据《联合早报》了解，台积电2028年有望先在台湾量产出1.4纳米制程晶片（也称芯片），并通过开发新技术、新材料和主导产学合作，在2031年之后推出一纳米和更尖端的制程。 身处中美科技冷战的暴风眼，台湾积体电路制造公司（台积电）走向全球分散风险，也深耕本土主导研发……}

\entryitemWithDescription{中国2022年生育率跌至1.09为历史新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425500}{中国官方报告显示，中国总和生育率已从2020年的1.30跌至1.09，为历史新低。这一数字不仅低于人口快速老龄化的日本，更在人口破亿的国家中垫底。 据《华尔街日报》报道，《每日经济新闻》8月15日引述中国人口与发展研究中心的一份报告，公布了上述数据。该报道目前已被撤下，相关词条在微博上被限流。 《华尔街日报》分析，中国高昂的育儿成本加速了出生率下降，近期的经济下行趋势也损害了年轻人对未来的信心……}

\entryitemWithDescription{大湾区磁悬浮列车线路设计方案亮相 学者：须与其他城市群连接才可发挥更大作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1425498}{连接广州、深圳、香港的磁悬浮线路设计方案，在8月初亮相。这项规划旨在进一步推进粤港澳大湾区城市的互联互通，为广深港实现半小时同城化。 受访学者认为，磁悬浮轨道交通是中国接下来寻求技术突破的领域，广深港线路必须与中国其他城市群连接，才可发挥更大作用……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：台商投资降温 对陆转趋保守观望}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230820-1424679}{中国大陆在冠病疫情后面临严峻的经济下行压力，内需市场萎缩也令台商却步。图为北京一家购物中心停业的食品摊位。（法新社） 冠病疫情结束后，中国大陆经济面临严峻挑战，官方大力推动招商引资，台商自然是必须招揽的对象。不过，大陆开始对台商精准``挑商选资''，着重延揽资讯通信、机械制造等具战略价值的企业。但对台商而言，随着大陆内外不稳定因素增多，投资意愿也渐趋保守观望……}

\entryitemWithDescription{中国恢复15天免签 徐芳达：交通部将推动增加新中直飞航班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425307}{代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达（台上右三）星期六（8月19日）在北京参加中国新加坡商会国庆晚宴，与宾客``饮胜''祝酒。带领祝酒的还有新加坡驻华大使陈海泉（左三）、中国新加坡商会会长王子元（右二）、经济发展局属下新加坡全球联系司副司长许文强（左二）。左一和右一是晚宴主持人……}

\entryitemWithDescription{价格优势不灵 品牌信心不足 中国电动车欧洲遇挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425297}{一名女字8月17日坐在中国电动汽车制造商蔚来位于德国柏林的展厅内。（路透社） 在中国电动汽车制造商蔚来位于德国柏林的展厅里，一些人正围在蔚来ET5车型旁看车。图摄于8月17日。（路透社） （柏林路透电）中国电动车品牌在本土市场击败外国汽车品牌，但在进军欧洲市场的过程中，却碰到了多项挑战……}

\entryitemWithDescription{解放军在赖清德返台后展开台海演训}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425285}{央视新闻8月19日发布解放军东部战区海空联合演训的视频，称各作战平台在台湾周边海空域进行多方向、长时段抵近慑压。（央视新闻视频截图） 台湾副总统、民进党总统参选人赖清德出访过境美国引发的风波持续延烧，中国大陆解放军东部战区星期六（8月19日）在台湾周边展开海空联合演训，称这是对台独分裂势力与外部势力勾连挑衅的严重警告；台湾外交部长吴钊燮则批评北京试图影响即将举行的台湾选举……}

\entryitemWithDescription{中泰缅老四国警方合作打击赌诈犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425281}{缅甸地区电信诈骗愈发猖獗，中泰缅老四国警方联合启动针对电信诈骗和网络赌博的专项打击行动。 据央视新闻报道，中国公安部、泰国警察总署、缅甸警察总部、老挝公安部8月15日至16日在泰国清迈联合举行针对赌诈及衍生犯罪的专项合作打击行动启动会……}

\entryitemWithDescription{台湾狠批解放军台海演训 称中国大陆才是麻烦制造者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425276}{中国大陆8月19日在台湾周边海空域举行联合军事演训之际，台湾派出一艘军舰停靠在北端的基隆港。（路透社） 针对中国大陆星期六（8月19日）在台湾周边展开海空联合演训，台湾各部门作出了强烈谴责和抗议，除了批评北京试图影响即将举行的台湾选举，也指解放军的行径证明大陆才是麻烦制造者……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：香港旅游业不振，杨润雄成箭靶}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230819-1425022}{``爱国者治港''下的新香港，没有了以往的恶性政治斗争，官员不会再被反对派动辄指骂，但这不等于他们可以``躺平''不用努力工作。文化体育及旅游局局长杨润雄近来就因为表现欠佳，而卷入了舆论的风口浪尖。 在香港，文化体育及旅游局又称为文体旅游局，是特区政府去年重组决策局时成立的一个新部门，主要负责文化艺术、体育、创意产业及旅游事务事宜。 但生不逢时，一成立就遇上冠病疫情，无法大展拳脚……}

\entryitemWithDescription{赖清德过境美国后续效应 北京拟中止部分对台关税优惠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425069}{台湾副总统赖清德星期五（8月18日）结束出访巴拉圭和过境美国行程返台，中国商务部星期四表示，将结合台湾针对中国大陆的贸易壁垒调查，研究采取中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）部分对台关税优惠。这番表态被学者解读为以商逼政。 赖清德以总统特使身份出访南美洲邦交国巴拉圭，来回过境美国纽约和旧金山，星期五凌晨4时30分搭华航客机抵达桃园国际机场，结束七天六夜行程……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台在野势力分击执政新共主}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425051}{面对大野狼的威胁，三只小猪能否团结合力，还是会被逐个击破？ 酝酿参选总统的鸿海集团创办人郭台铭，星期四（8月17日）参加号称``挺郭大会''的``主流民意大联盟''云林旅外乡亲后援会活动，向坐满83桌宴席的与会者重新诠释这个童话故事……}

\entryitemWithDescription{中国拟整治包装过度 茶粽月饼包装不得超过三层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425045}{(北京讯)中国拟整治商品过度包装的问题，限制粮食及其加工品、茶叶、月饼及粽子不超过三层包装，其他商品不超过四层。 中国工业和信息化部网站星期五（8月18日）发文称，根据国家标准委下达的强制性国家标准制修订计划，工信部组织完成了《限制商品过度包装要求 食品和化妆品》强制性国家标准第2号修改单（征求意见稿）的编制工作，就此向外征求意见……}

\entryitemWithDescription{恒大在美国申请破产保护 声称为推进境外债务重组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425039}{恒大集团于当地时间星期四依据美国《破产法》第15章，在纽约申请破产保护。图为一名行人星期五走过几乎空荡荡的北京恒大城市广场。（彭博社） （香港/华盛顿综合讯）深陷债务危机的中国恒大集团于当地时间星期四（8月17日）在美国申请破产保护，引发舆论哗然。恒大星期五在香港交易所发布公告，澄清公司向美国法院提出申请是境外重组程序的一部分，不涉及破产申请……}

\entryitemWithDescription{受贿百套房百个停车位 云南原医院院长庭审画面曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425008}{云南省第一人民医院原院长王天朝2016年的庭审画面，本周被官媒曝光。央媒通报他利用职务便利，受贿现金3500万元（651万新元），以及价值8000万的房产100套及停车位100个。（央视网视频截图） 中国大力打击医疗腐败之际，云南省第一人民医院原院长王天朝2016年的庭审画面，本周被官媒曝光。王天朝被指控受贿总值上亿元人民币的现金与资产，包括100套房产以及100个停车位……}

\entryitemWithDescription{中国官媒呼吁严打``小作文'' 学者：管控舆论或引外界质疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1425000}{《经济日报》星期五发表《化解房企债务风险要有定力，市场要给予耐心》等文章，试图安抚市场的悲观情绪。图为恒大在广州的一处在建楼盘。（法新社档案照） 中国经济持续引发负面议论，中国官媒《证券日报》星期五（8月18日）发文，批评市场上出现的``小作文''可能会引发市场波动以及投资者的非理性投资，并称必须严查严打。 受访学者指出，官方有必要管理参杂假消息的网络文章，但管控舆论的做法可能引起外界质疑……}

\entryitemWithDescription{台学者：美国未来可能也会限制对中国大陆出口成熟制程晶片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424992}{英国南安普敦大学政治与国际关系学系助理教授朱明琴：美国限制对华晶片出口的想法由来已远，只是美国近几年忌惮中国快速崛起，因而强势祭出限制措施。（缪宗翰摄） 对于中美科技战持续升温，长期关注晶片战略课题的台湾学者朱明琴星期五（8月18日）分析，美国目前着重限制对中国大陆出口先进制程晶片，可预期未来可能将出口限制扩及到被普遍运用在军事用途的成熟制程晶片，但这也将引发美国企业界反弹……}

\entryitemWithDescription{中国央行正式恢复省分行制度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424990}{中国央行正式恢复省级分行制度，运行20多年的大区分行成为历史。 综合《证券时报》和《上海证券报》报道，中国央行星期五（8月18日）上午在31个省（自治区、直辖市）的分支机构举行挂牌仪式，恢复省级分行制度。 中国央行原有九个大区分行，分别是上海、天津、沈阳、南京、济南、武汉、广州、成都以及西安分行；总行直属营业管理部分别位于北京和重庆……}

\entryitemWithDescription{民进党质疑下坚持访问上海 蒋万安称两岸越紧张越需要沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230818-1424989}{图为今年5月4日台北市长蒋万安（右三）与台北市政府团队，视察台湾民间的``万安演习''。（路透社） 中国大陆预告将举行军事演习，台北市长蒋万安仍坚持8月底率团赴上海参加双城论坛。他表示，两岸形势越是紧张，越需要沟通交流。 综合《联合报》《中国时报》《自由时报》报道，台北市政府星期五（8月18日）上午公布，台北市政府访问团将于8月29日至31日出访上海，参加``2023双城论坛''……}