\entryitemWithDescription{王瑞杰访深圳 了解其创新生态系统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378985}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期四（4月11日）在深圳参观了四家企业。（王瑞杰脸书） 正在中国访问的副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期四（4月11日）在此行的第二站深圳，参观了四家企业和前海深港现代服务业合作区的展览，了解深圳经济及其创新生态系统。 王瑞杰当晚在脸书发文说，位于大湾区的深圳，拥有许多处于技术前沿的创新公司……}

\entryitemWithDescription{中国产能过剩争议不减 分析：与10年前因果不同}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3379120}{针对欧盟向中国风力涡轮机供应商发起补贴调查，中国商务部发言人何亚东回应说，中国风电等新能源企业依靠持续技术创新、完善产供链体系和充分市场竞争实现快速发展，赢得竞争优势，``这是任何补贴也补不出来的''。图为海南文昌木兰湾沿海的风电场。（中新社） 中国工业产能利用率走势（早报图表） 美国财政部长耶伦的访华行程落下帷幕，但围绕中国产能过剩的争议依然沸沸扬扬……}

\entryitemWithDescription{港媒：李强6月访问澳洲 中国将取消对澳龙虾进口禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378206}{中国总理李强1月16日在瑞士达沃斯世界经济论坛上发表讲话。（路透社） （北京综合讯）香港媒体报道，中国总理李强将在6月访问澳大利亚，以巩固两国正在改善的双边关系。这将是2017年以来中国总理再度访澳。 香港《南华早报》星期四（4月11日）引述消息人士报道，李强将在6月第三周访问澳洲。这将是他自去年3月就任总理以来，首次访问澳洲。 消息人士还说，中国针对澳洲龙虾已实施三年多的非正式进口禁令也将解除……}

\entryitemWithDescription{无国界记者组织代表在香港被拒入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378204}{（伦敦/巴黎综合讯）无国界记者组织称，该组织的台北倡议专员星期三（4月10日）抵达香港国际机场时被拒绝入境，并被扣留了六个小时接受盘问。这是该组织成员首次在香港机场遭拒入境或被拘留。 综合路透社与法新社报道，无国界记者组织是在星期三发表声明，披露其台北倡议专员亚历山德拉（Aleksandra Bielakowska）在香港机场遭遇的上述对待……}

\entryitemWithDescription{林佳龙据报将任台湾新一任外长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3377947}{政治立场亲绿的台湾媒体报道，台湾总统府秘书长林佳龙已经正式同意出任外交部长。（林佳龙脸书） （台北综合讯）台湾总统当选人赖清德的核心内阁成员陆续曝光，总统府秘书长林佳龙据报将担任外交部长。 亲绿的《自由时报》星期四（4月11日）报道，林佳龙已经正式同意出任外长，并称林佳龙原本有他的期待，但赖清德态度十分诚恳，再三说明外交部未来工作的重要性。报道没有具体说明林佳龙的期待是什么……}

\entryitemWithDescription{马英九返台 重申只要有九二共识两岸就能对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378220}{台湾前总统马英九（举手者）4月11日结束访陆行程，在北京搭机返台。中国大陆国台办副主任潘贤掌（右三）等官员送机。 （台湾媒体共讯画面） 台湾前总统马英九星期四（4月11日）结束访陆行程返台，重申只要有共同的政治基础、九二共识，两岸就可以继续对话。但台湾政府的大陆委员会（简称陆委会）发言人詹志宏仍重申，台湾政府立场是两岸应在不预设政治前提下，坐下来谈……}

\entryitemWithDescription{两岸关系紧张致金门旅游业惨淡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3377283}{隔着台湾海峡遥望中国大陆厦门市的台湾金门岛，海滩上布满了防御桩。（路透社） （台北讯）受台海两岸关系紧张影响，台湾金门旅游业近期惨淡，业者称不少观光客因害怕两岸开战，纷纷取消金门旅游，情况甚至比冠病疫情期间还恶劣。 据《联合报》星期四（4月11日）报道，金门旅游业成为两岸关系紧张的受害者，当地特产业生意普遍清淡……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰与中国副总理何立峰和科技部长阴和俊会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3362879}{副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（左）在北京与中国副总理何立峰会面。（通讯及新闻部提供） 正在中国访问的副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰指出，新加坡与中国可以在坚实基础上继续深化双边贸易与投资关系，并探索如何利用金融推动实体经济发展和管控风险。 王瑞杰星期三（4月10日）在北京与中国副总理何立峰会面，这是二人首次正式会谈……}

\entryitemWithDescription{赖清德期许候任阁揆卓荣泰 打造``行动创新的AI内阁''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362669}{台湾总统当选人赖清德（左）星期三（4月10日）正式宣布，民进党前主席卓荣泰（右）将在5月20日出任新政府的行政院长。（法新社） 台湾总统当选人赖清德星期三（4月10日）正式宣布，民进党前主席卓荣泰将在5月20日出任新政府的行政院长。 他称赞卓荣泰长于沟通、善于协调，期许卓荣泰能打造``行动创新的AI内阁''……}

\entryitemWithDescription{香港一商住大厦发生近年罕见的严重火灾 造成5死41伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362796}{消防员护送大厦住户撤离。（中通社） 香港油尖旺区一幢劏房林立的旧式商住楼宇，星期三（4月10日）发生近年罕见的严重火灾，造成5死41人伤。该区立法会议员认为，事件反映香港旧楼消防安全有隐忧，呼吁当局尽快巡查有宾馆经营的旧式商住楼宇，检视大厦消防设备及逃生指示是否足够。 事发于星期三早上7时53分，香港警方及消防处接报，位于佐敦道的华丰大厦一楼的健身中心发生火警，冒出大量浓烟，多人一度被困求救……}

\entryitemWithDescription{德总理朔尔茨访华前夕 大多德国企业称在中国遭不公平竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362409}{德国总理朔尔茨将于星期六（4月13日）前往中国进行为期三天的访问。图为朔尔茨4月6日在罗马尼亚议会宫发表演讲。（法新社） （柏林路透电）中国德国商会星期三（4月10日）公布一项调查显示，近三分之二的德国企业认为在中国遭遇不公平竞争，在接触中国地方官员、获取信息和获得相关许可执照方面处于劣势……}

\entryitemWithDescription{重庆原副市长熊雪被公诉 曾被指大搞迷信活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362142}{（北京讯）去年5月落马的重庆市原副市长熊雪涉嫌受贿，已被检察机关提起公诉。 据中国最高人民检察院星期三（4月10日）消息，熊雪涉嫌受贿一案调查终结，最高检指定由河南省郑州市人民检察院审查起诉，近日已向郑州市中级人民法院提起公诉。 61岁的熊雪是重庆渝北人，在重庆工作超过40年……}

\entryitemWithDescription{港中大最新研究发现 堰塞湖可导致地震}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362024}{（香港讯）香港中文大学的最新研究发现，山崩导致的堰塞湖会引发地震。这是首次有研究证实，地震可由地表自然灾害引发。 中大星期二（4月9日）在其网站发布的新闻稿称，2018年青藏高原白格发生的两次山崩，两次崩塌物体积相当于1万3000个奥运标准游泳池，并形成了堰塞湖。中大地球与环境科学课程团队随后观察到山崩后一周内，该地区发生超过60次地震，频率超出堰塞湖形成前的20倍……}

\entryitemWithDescription{台官方忧澳门资产遭大陆强制接手 国台办驳斥：无端臆测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3360346}{澳门国父纪念馆原是孙中山家人的寓所，目前由台湾陆委会驻澳门事务处负责管理。（互联网） （台北综合讯） 澳门国父纪念馆为台湾政府资产，近期传出可能被中国大陆强制接手。中国国务院台湾事务办公室星期三（4月10日）予以否认，驳斥这一说法是``无端臆测、政治操纵''……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：告别楼市只涨不跌的时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3349288}{观望半年多后，身在中国二线城市的朋友J今年初终于下定决心启动房屋置换，想要卖掉一家人住了20多年的``老破小''，提升到较新的高层电梯房。 一边想尽快卖老房子套现，一边又要到二手市场寻觅心仪的房子，J同时体验了一把当下的卖方市场和买方市场。 J的老房子在各大交易平台挂了几个月，每次满心期待接起中介的来电，等来的都不是看房的预约，而是中介苦口婆心劝她降价……}

\entryitemWithDescription{赖清德将公布首波内阁人事 传内定卓荣泰组阁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3349121}{卓荣泰（左）曾于2018年12月在脸书贴出与时任行政院长的台湾总统当选人赖清德（右）的合照。（卓荣泰脸书） 台湾总统当选人赖清德星期三（4月10日）将公布首波内阁人事。 民进党前主席卓荣泰和前文化部长郑丽君传闻内定出任正副阁揆；在国安团队方面，外交部长吴钊燮据传将回锅担任国家安全会议秘书长、国安会秘书长顾立雄转任国防部长，国安局长蔡明彦留任……}

\entryitemWithDescription{李强：中国经济中存在问题需下功夫解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3348975}{中国总理李强4月8日说，中国经济运行中存在的问题还需下功夫解决。图为2月13日民众在上海外滩游览，其中部分人蹲坐在地上歇息。（法新社） 中国将在下周公布今年一季度GDP，总理李强星期一（4月8日）表示，中国经济运行中存在的问题还需下功夫解决。他并承诺强化组合效应，增强宏观政策取向一致性，注重精准施策，并抓住有效需求不足这个突出矛盾……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰与韩正举行会谈 重申新中深厚实质双边关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240409-3347215}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（右）4月8日参访北京清华大学智能产业研究院的清华科技园展览，现场展示的技术包括一种能快速检查和生成高清人眼图像的非侵入性技术。（新加坡通讯及新闻部提供） 我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰与中国国家副主席韩正举行会谈，双方重申了两国深厚和实质的双边关系。 王瑞杰4月7日起对中国展开六天正式访问，并在星期二（4月9日）于北京与韩正会面……}