\entryitemWithDescription{陈婧：再喝一杯咖啡，告别上海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3982415}{四年前刚到上海时，朋友说：你来的真不巧，现在是最讨人厌的梅雨季。每天都在下雨，却一点也不凉快，只觉得湿哒哒，黏糊糊。 我心想：这不就是新加坡的日常？ 四年后的今天，我和上海朋友见面时，自然而然就抱怨起梅雨季节的闷热黏稠。习惯了四季分明的气候，很难想象马上要回到常夏多雨的热带岛国……}

\entryitemWithDescription{中国国台办：主动放弃``台独''者 可不追究部分甚至全部刑事责任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3982362}{中国国台办星期三（6月26日）在北京举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲（台上）邀请记者提问。（新华社） （北京 / 台北综合讯）北京上周发布惩治台独的司法解释文件，强调对台独分子最重可判处死刑。不过，中国国务院台湾事务办公室星期三称，主动放弃台独分裂立场者，可以不追究部分甚至全部刑事责任……}

\entryitemWithDescription{香港多所中小学被促改善唱国歌声线或态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3983120}{（香港综合讯）香港教育局公布了当地20所中小学的校外评核报告，当中涉及国民教育内容备受争议，多所中小学被要求改善唱中国国歌时的声线或态度。 香港教育局星期三（6月26日）在官网发文解释，相关评论目的是协助学校完善国民教育工作，让学生在升旗礼更能展现对国家的认同和归属感……}

\entryitemWithDescription{台参谋总长指解放军威胁可能``由演转战'' 汉光演习要让台军快速转变状态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3983169}{台湾参谋总长梅家树星期三（6月26日）到立法院备询。这是台湾的参谋总长第二次到立法院备询。（自由时报） 台湾参谋总长梅家树星期三指出，近年中国大陆的威胁有可能``由演转战''，所以今年7月汉光演习的重点，是台军要能从灰色地带快速转换成备战，快速从平时状态转换成战时状态，并针对解放军攻台可能的行动及其战力增长，去调整作战思维……}

\entryitemWithDescription{中国《治安管理处罚法》修订草案 不再使用``伤害民族感情''表述}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3982819}{人们在上海黄浦区过马路，图片拍摄于今年6月6日。（法新社） （北京综合讯）中国《治安管理处罚法》修订草案将不再使用``有损中华民族精神''\,``伤害中华民族感情''等主观色彩较强的表述。 综合《人民日报》和《21世纪经济报道》报道，中国全国人大常委会本次会议星期二（6月25日）召开，听取全国人大宪法和法律委员会副主任委员沈春耀作的关于《治安管理处罚法修订草案》修改情况的汇报……}

\entryitemWithDescription{中国气候特使：美对华电动车加征关税问题 不应引入全球气候变化谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3982017}{（大连讯）中国不希望美国把对华电动车加征关税措施，引到多边气候变化谈判，称如果这个问题介入，整个多边气候变化合作就会完全垮掉。 据澎湃新闻报道，中国气候变化事务特使刘振民星期二（6月25日）在世界经济论坛第15届新领军者年会（又称``夏季达沃斯论坛''）一场名为``在充满竞争的世界格局中发挥气候领导力''的专题会议中说：``过去一年，中美在积极推动双边气候合作……}

\entryitemWithDescription{中国截获美国军机在南中国海投放潜艇探测器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3983053}{（北京讯）据中国官媒社交网站星期三披露，中国海警近日截获美国军机在南中国海投放的潜艇探测器。 中央广播电视总台旗下社交网站账号``玉渊谭天''，星期三（6月26日）刊登一则附带视频的帖文指，近日中国海警在南中国海巡航时，发现美国军机在南中国海海域上空盘旋，且不断向下投放不明电子物品。事发后，中国海警立即前往该海域展开打捞，并对不明物品进行检查……}

\entryitemWithDescription{台湾驻美代表俞大㵢否认滥用公务资源享奢华待遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3981960}{台湾驻美国代表俞大㵢去年12月抵达美国华盛顿履新。他当时受访说，未来的工作主轴，主要是安全、经贸合作和台湾的国际空间。（台湾驻美国代表处脸书专页） （华盛顿综合讯）台湾驻美国代表俞大㵢被指滥用公务资源享受奢华驻外待遇，他星期二亲自回应外界质疑，承认有搭公务车和家人赏樱，但否认官邸半年支出多达800万元（新台币，下同，33万3792新元）……}

\entryitemWithDescription{秘鲁据报撤回取消中企港口独家经营权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3981594}{船只停泊在中企控股建设的秘鲁巨型港口钱凯港工地附近。图片拍摄于去年8月22日。（路透社档案照） （利马综合讯）消息人士称，秘鲁总统博鲁阿尔特访华前，秘鲁官方撤回此前取消一家中国企业对秘鲁超大型港口独家运营权的请求。 秘鲁政府今年3月要求取消中国央企中远海运在秘鲁钱凯港的独家运营权，称2021年授予中远海运独家运营权是一个``行政错误''……}

\entryitemWithDescription{李家超：完成23条立法是上任至今最具满足感的政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3980971}{香港特首李家超接受专访时说，完成《基本法》第23条立法，是他上任近两年感受最深、最具满足感的政策。图为李家超6月18日上午出席行政会议前会见传媒。（中新社） （香港综合讯）香港特区行政长官李家超日前接受港媒专访时说，完成《基本法》第23条立法，是他上任近两周年感受最深、最具满足感的政策，但仍要提防来自海外的政治风险……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国核潜艇要``下饺子''了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3978369}{中国海军潜艇部队成立70周年之际，央视军事频道上周播出一段潜艇部队宣传片，当中释放的一些信息，连日来成为中国军迷热议的话题。 一名海军潜艇支队军官在宣传片中，用八个字对解放军潜艇部队的发展做了总结：``核常兼备、以核为主''。 这八个字被视为对中国潜艇部队建设的一个权威概括，尤其是当中``以核为主''四个字，被认为揭开了潜艇部队的神秘面纱，预示着中国未来会着重发展核动力潜艇……}

\entryitemWithDescription{一对日本母子苏州遭无业男子持刀捅伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977855}{（北京综合讯）中国再次发生外国人被袭击事件。两名日本侨民在江苏省苏州市被一名无业中国男子持刀捅伤，另一名中国人因试图阻止嫌犯行凶而受重伤。 日本放送协会中文网星期二（6月25日）引述日本驻上海总领事馆消息报道，苏州日本人学校的一辆校车，星期一下午载着放学回家的孩子抵达公交车站时，遭一名中国男子持刀袭击，一对日本母子和一名中国女子受伤……}

\entryitemWithDescription{传新华社记者``监制''台电视台政论节目 台湾政府要展开行政调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3978085}{台湾政府的大陆委员会主任委员邱垂正证实，台湾某电视台所制播的政论节目，中国大陆官媒新华社驻台记者均直接在录影棚盯梢，要发挥``以台制台''效果，陆委会跟文化部主管机关会一起做行政调查。 邱垂正星期二（6月25日）是在立法院会答复在野国民党立委谢龙介质询时，作上述表示。他并称，该名新华社驻台记者赵博已轮调返回大陆了……}

\entryitemWithDescription{越南总理访华吁管控好海上问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977870}{中国国务院总理李强（中间花盆右）星期一下午在大连会见越南总理范明政（中间花盆左）。（新华社） 越南总理范明政星期一呼吁，越中两国管控好海上问题，互相尊重各自合法权利和利益，有效发挥两国海上问题谈判机制，妥当处理渔民渔船问题……}

\entryitemWithDescription{大陆海警船入金门限制水域 距金湖仅五海里史上最近}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977430}{大陆海警局星期二下午通报，福建海警在金门附近海域依法开展的常态化执法巡查，图为通报中的一张照片显示大陆四艘海警船在海面上航行。（中国大陆海警局公号） （台北综合讯）四艘中国大陆海警船星期二清晨航入金门海域，一度距离金门金湖仅五海里（9.26公里），为史上最近一次。 据台湾海洋委员会海巡署侦方分署网站公布的新闻稿，海巡署金马澎分署星期二（6月25日）清晨5时许掌握到大陆四艘海警船集结的迹象……}

\entryitemWithDescription{欧盟制裁19家涉支持俄罗斯侵乌中企 中方敦促撤销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3976377}{（布鲁塞尔/北京综合讯）欧盟星期一（6月24日）宣布，对19家涉及支持俄罗斯侵略乌克兰行动的中国企业进行制裁，中国外交部表示已向欧方提出严正交涉，敦促欧方撤销制裁。 据法新社报道，在最新一轮欧盟对俄罗斯的制裁中，有61家实体被纳入，近半源自俄罗斯，19家源自中国，九家土耳其，两家吉尔吉斯斯坦，印度、哈萨克斯坦和阿联酋各有一家。 这些实体被指直接``支持俄罗斯军事工业复合体''，参与俄乌战争……}

\entryitemWithDescription{上海民众暑期赴非洲旅游热 黄热病疫苗一苗难求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3977547}{中国暑期来临，非洲游、南美游受追捧，上海市黄热病疫苗接种名额吃紧。图为今年春节期间上海浦东机场。（路透社） （上海综合讯）中国暑期来临，非洲游、南美游受追捧，上海市黄热病疫苗接种名额吃紧，有民众表示过去一个月每天尝试都预约不上。 据《解放日报》新媒体``上观新闻''报道，上海12345市民服务热线收到的大量投诉显示，当地不少人正苦于抢不到黄热病疫苗接种的名额……}

\entryitemWithDescription{台湾驻美代表被爆滥用公款 从百万沙发到牙膏都报销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3976951}{台湾驻美代表俞大㵢被爆滥用公款。图为俞大㵢上周接受彭博社专访画面。（台驻美代表处脸书专页） （台北综合讯）有台媒爆料称，台湾驻美代表俞大㵢以公务之名购买各类高价品，就任半年已花费800万元（新台币，下同，33万3792新元）的公款……}

\entryitemWithDescription{李强：中国新兴产业崛起根植于自身独特优势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3976422}{中国总理李强（左二）星期二（6月25日）在大连举行的世界经济论坛新领军者年会上发表特别致辞，参加同场活动的包括正在访华的越南总理范明正（右起）和波兰总统杜达。左一是世界经济论坛创始人施瓦布。（法新社） 中国总理李强为中国电动汽车等新兴产业的发展辩护，强调中国这些产业的快速崛起，根植于自身独特的比较优势……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】大陆颁布意见台独可判死刑 是为武统做准备？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3975625}{中国6月21日公布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》，分四部共22条。图中左起为国台办发言人陈斌华、公安部法制局副局长孙萍、最高人民法院审判委员会委员马岩、最高人民检察院重大犯罪检察厅副厅长张庆彬，以及司法部律师工作局局长田昕……}

\entryitemWithDescription{中国发布今年首个暴雨红色预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3972741}{中国安徽省黄山市歙县绍濂乡自6月19日起，因强降雨受灾严重，多个村庄一度断路、断电、断通信。图为中国武警部队在绍濂乡小溪村架设临时桥梁，协助村民跨越道路塌方点出行。 （新华社） （北京／合肥／长沙／杭州综合讯）长江中下游地区雨势猛烈，中国中央气象台星期一（6月24日）上午10时发布今年以来的首个暴雨红色预警……}