\entryitemWithDescription{耶伦吁北京减免赞比亚债务 中国促美停止破坏主权国解决债务问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356212}{耶伦（中）1月23日抵达卢萨卡州议会大厦，受到赞比亚总统希奇莱马（右一）的迎接。（法新社） 赞比亚是耶伦此次非洲三国之行的第二站，她在访问期间向媒体表示，赞比亚的债务积压拖累了整个国家的经济，而中国一直是解决赞比亚债务问题的障碍。 中美两国就发展中国家债务问题再度隔空交锋……}

\entryitemWithDescription{在台陆生面对两难 留下生活难返乡也难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356213}{台湾正式开放陆生报考大专院校迈入第12年，陆生在台人数从最高的4万1981人，减至如今的不到4300人。这些学子无疑是见证两岸关系的晴雨表。图为台湾大学校园。 （缪宗翰摄） 台湾高校的寒假早在1月上半个月就已开始，春节期间留在校园中的大多是境外学生，包括大陆籍学生，他们多半已超过两年未曾回家。受到台海情势严峻与疫情等影响，不论留在台湾或回到中国大陆，对他们而言都不是容易的选择……}

\entryitemWithDescription{美众院议长麦卡锡春季访台 大陆学者：基本已成定局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356214}{对于美国众议院议长麦卡锡将在春季访问台湾的消息，分析人士认为，麦卡锡访台基本已成定局。 据美国政治新闻网站``酒杯新闻''（Punchbowl News）引述消息人士报道，麦卡锡将在春季访台，美国国防部正为此做准备。 尽管美国官方尚未证实麦卡锡是否将访台，但南京大学国际关系学院院长朱锋接受《联合早报》访问时研判，麦卡锡的台湾行``几乎已成定局''……}

\entryitemWithDescription{中国两科学家研究发现 地球内核或已改变旋转方向}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356215}{根据一项最新研究报告，地球内核已经停止与地球外部圈层同方向旋转，甚至可能正在往相反方向旋转。 北京大学地球与空间科学学院教授宋晓东和特聘副研究员杨翼，星期一（1月23日）在《自然·地球科学》（Nature Geoscience）上发布的最新研究结果，揭示了地球内核近70年来的差速旋转模式的变化……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356216}{虽然冠病病毒仍然存在，但疫情大流行已经过去，目前基本已进入``后大流行''阶段。 ------香港大学感染及传染病中心总监何栢良，星期二（1月24日）在香港商业电台节目中这样表示。他认为``长新冠''等标签某程度上是不必要的，并形容在复常路上不应疑神疑鬼，只要完成接种冠病疫苗，就可放心复常……}

\entryitemWithDescription{如果麦卡锡访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356217}{农历新年第二天，美国媒体Punchbowl News曝出一个足以震撼两岸的消息：五角大楼正在为新上任的众议院议长麦卡锡访台做准备。 虽然报道强调访台行程的规划还在初期阶段，但报道引述的知情官员，对麦卡锡访台的日期给出了一个相当具体的时间范围------今年春季。 麦卡锡去年参选众议院议长以来，有关他计划访台的消息就甚嚣尘上……}

\entryitemWithDescription{传中国将解除澳洲龙虾进口禁令 分析：北京或是借机寻求支持加入CPTPP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356218}{澳大利亚2020年要求就冠病起源展开国际调查后，中国当年5月起开始对澳洲实施单方面贸易制裁。有关龙虾的禁令是非正式的，只是口头上传达给贸易商。据《南华早报》报道，中国正在讨论澳大利亚龙虾的清关事宜……}

\entryitemWithDescription{大陆春节档电影票房破30亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356219}{中国大陆春节档电影票房已经突破30亿元（人民币，下同，约5.8亿新元），为大陆电影市场迎来2023年开门红。有机构预测，档期总票房可能会突破90亿。 春节档从除夕（1月21日）算起，一直到大年初六（27日）。据澎湃新闻报道，猫眼专业版平台数据显示，截至星期二（1月24日）早上8时55分，2023年春节档总票房突破30亿元……}

\entryitemWithDescription{大陆对发展中国家贷款 2021年降至13年来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356220}{受中国削减大型石油项目资助影响，中国两家政策性银行承诺向新兴经济体提供的贷款数额，在2021年降至13年来最低水平。 据路透社报道，美国波士顿大学全球发展政策研究中心的调查显示，中国进出口银行和中国国家开发银行对100个发展中国家的贷款承诺，在2016年达到最高记录后逐年下滑。由于北京削减对大型石油项目的资金，这两家政策性银行承诺的贷款在2021年降至37亿美元（48.84亿新元）……}

\entryitemWithDescription{江西抚州东乡通告全员核检后删除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356221}{自中国大陆放开疫情防控以来，核酸检测已逐渐远离民众生活。但江西省抚州市东乡区官方星期二（24日）中午发布通告，将在星期三和星期四开展全员核酸检测，引发网民质疑是否违背国家政策……}

\entryitemWithDescription{港沙田马场初三开锣人山人海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356222}{星期二（1月24日）大年初三，香港一年一度的``农历新年赛马日''在沙田马场开锣。今年除了是继2020年后，首次有公众人士入场的农历新年赛马日，马迷无须使用疫苗通行证，也可在场内除口罩进食，场内人山人海。香港赛马会今年向每位入场马迷派发``招财笔''一支及抽奖卡，场内也设有大型摇钱树及桃花林让市民打卡，以及风车让市民转个好运……}

\entryitemWithDescription{大陆民众转向网红寻求防治冠病偏方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230125-1356223}{（北京彭博电）中国政府防疫政策大转弯，使许多中国民众对官方与专家失去信任，转向社交媒体上的网红与明星寻求治疗或预防感染冠病的偏方。 中国防疫措施在短短几周内松绑后，感染病例迅速激增，病毒目前仍在没有应对冠病经验的城镇传播。 随着政策转弯，以中国工程院院士锺南山为首的卫生官员，从警示冠病的危险改口淡化其严重性，称冠病大不了就是引起``感冒''……}

\entryitemWithDescription{中国官员：八成人口已染疫 短期出现疫情反弹可能性小}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355862}{中国疫情防控措施优化调整以来，北京等地民众的生活逐渐``复常''。（中新社） （北京综合讯）中国政府在农历年除夕公布，春节前一周新增逾1万2000起冠病死亡病例。卫生官员称，约80\%的中国人口已在最近这波疫情中染疫，因此短期内出现较大规模疫情反弹的可能性很小……}

\entryitemWithDescription{防疫措施全面松绑 中国许多民众三年来首次返乡过年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355863}{在南京工作的软件工程师赵成龙（左一）一家三口，自2020年疫情暴发以来，第一次回安徽农村老家与父母一起过年。 （受访者提供） 中国春运自1月7日至2月15日，春运期间，返乡民众无须查核酸、测温、扫码等，三年来很多第一次返乡过年的中国民众已迫不及待踏上归程，数千万人在农历新年小长假开始前一周就已返乡……}

\entryitemWithDescription{月中当选全国人大代表 秦刚料即将接任国务委员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355864}{中国新任外交部长秦刚在1月中旬召开的天津市人大会议上当选全国人大代表，更进一步佐证了即将接任新一届国务委员、晋升``国家领导人''序列的消息。（中新社档案照） 中国新任外交部长秦刚在1月中旬召开的天津市人大会议上当选全国人大代表，更进一步佐证了秦刚即将接任新一届国务委员、晋升``国家领导人''序列的消息……}

\entryitemWithDescription{台国防部：大陆军机除夕初一在台海周边活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355865}{（台北／北京综合讯）根据台湾方面通报，农历年除夕（1月21日）和年初一两天里，北京分别派出14架次机舰和13架次军机舰在台海周边活动，但都没有逾越海峡中线及西南空域。 春节台海活动成常态 今年架次明显增加 大陆军机在春节期间继续在台海周边活动近年已成常态，今年的架次更明显增加……}

\entryitemWithDescription{近三年来首次 山东招商团赴欧寻商机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355866}{中国山东省招商团在农历大年初二（1月23日）赴欧洲寻找商机。这是山东省近三年以来，首个政府组织的赴欧洲经贸代表团。 据澎湃新闻报道，山东省出境商务洽谈活动欧盟招商团星期一（23日）凌晨从上海浦东机场出发，以小分队形式，分别飞赴德国、法国、荷兰、意大利等国家……}

\entryitemWithDescription{烟花舞龙舞狮 世界各大城市欢庆农历年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355867}{1月22日年初一晚上，绚烂的烟花和``打铁花''表演，照亮了河南省洛阳市洛龙区定鼎门广场的夜空，市民观赏焰火晚会。（新华社） 意大利米兰著名地标``和平之门''（Porta Sempione）附近，表演者呈献高桩舞狮，迎接兔年……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355868}{老百姓期待领导人可以保持台湾和平，带领台湾走向经济繁荣、杜绝贪污。我问了神明，让神明来做决定。 ------鸿海集团创办人郭台铭星期天（1月22日）前往板桥慈惠宫、接云寺参拜时，被媒体询问是否参加2024年台湾总统大选时，这样表示。对此，台湾部分朝野立委解读，郭台铭对角逐台湾总统大选，已经``起心动念''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港府不应事事做 ``黄大仙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355869}{周二（1月24日）是大年初三。新的一年，祝各位读者身体健康、幸福美满！ 香港经过英国一百多年的殖民统治，逐渐形成了中西合璧的独特文化，但一些中国传统节日仍然受到港人高度重视。年初二车公诞，新界乡议局主席刘业强就一如往年习俗，代表全体香港人前往沙田车公庙求签，并且连续第六年为香港抽到中签，引起了社会热议……}

\entryitemWithDescription{海南三亚游艇出海游受青睐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355870}{中国海南省三亚近日温暖如夏，春节假期游艇出海游深受游客青睐，众多游客乘坐游艇帆船出海感受海洋魅力。图为1月23日（中国农历癸卯兔年正月初二），出海游玩的游艇回返三亚港……}

\entryitemWithDescription{Lunar或Chinese New Year ``华人新年''英译名称引争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355871}{在全球各地欢庆春节之际，``华人新年''的名称却引起了争议。一些机构与个人在英译时把它叫成``Lunar New Year''而非``Chinese New Year''，被中国网民炮轰并要求公开道歉。 据英国广播公司中文网报道，大英博物馆1月12日发文宣传一场韩国农历新年活动时写道，``和我们一起庆祝韩国农历新年（Korean Lunar New Year）\ldots\ldots''……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230124-1355872}{黑龙江零下53摄氏度 打破中国最低温纪录 （漠河讯）中国黑龙江录得最低温度零下53摄氏度，打破中国有气象记载以来的最低气温纪录。 据``黑龙江发布''微信公众号消息，中国黑龙江省大兴安岭地区漠河市阿木尔镇劲涛气象站，星期天（1月22日）早上7时实测最低温度零下53摄氏度，突破1969年漠河市录得的零下52.3摄氏度的最低温纪录……}

\entryitemWithDescription{针对冠病奥密克戎变异株 国药研发mRNA疫苗 获准临床试验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230121-1355495}{中国国药集团宣布，旗下中国生物针对奥密克戎变异株研发的冠病信使核糖核酸（mRNA）疫苗获得中国药品监督管理局临床试验批件。（互联网） 传染病专科医生梁浩楠指出，疫苗需要以毒株为基础。考虑到病毒在不断进化，中国国药采用与未来变种最接近的原始毒株奥密克戎为基础研制疫苗是合理的；``与未来进化的毒株越相似，对未来的变种就越有效……}