\entryitemWithDescription{王纬温：重庆公安局长不再是``高危职业''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471050}{重庆副市长胡明朗在今年春节伊始，卸下担任将近三年半的市公安局长职务，之后去向不明长达半月，引发外界持续关注。中国官方上周五（2月23日）才发通报，称已在警界服务近40年的胡明朗进京履新，平调应急管理部副部长，仕途首次走出公安政法系统。 这项消息意义重大……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：推动转型正义非针对特定政党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471040}{台湾总统蔡英文、候任总统赖清德星期三（2月28日）分别在嘉义、台南出席``二二八''事件77周年纪念活动。 蔡英文表示，民进党政府推动转型正义，并非针对特定政党，而是要对过去威权统治的不法行为负责，深化台湾民主。 赖清德也强调，未来他会团结人民，不让二二八类似事件再次发生。 国民党籍的台北市长蒋万安与前总统马英九下午在台北二二八和平公园出席二二八事件77周年纪念追思会……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案延烧 大陆国台办点名批评台海委会主委管碧玲冷血}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471033}{台湾海洋委员会主委管碧玲（中）今年1月29日到金门水头码头进行节前视察时，与海巡署人员交谈。（取自管碧玲脸书） 金门翻船案发生超过半个月，两岸至今未能达成善后共识，大陆国务院台湾事务办公室星期三（2月28日）点名批评台湾海洋委员会主委管碧玲隐瞒真相、极为冷血，同时否认两岸密集谈判是互动新模式，只是沟通善后事宜……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强会见美国商会访华团：加强经贸合作对中美是双赢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471019}{（北京/广州综合讯）中国国务院总理李强星期三（2月28日）在北京会见美国商会会长克拉克一行时称，加强经贸合作对中美两国是双赢，中方欢迎美国企业继续投资中国。 据央视网报道，李强在会见时称，中美经济高度互补，利益深度融合，搞``脱钩断链''\,``小院高墙''不符合双方根本利益。 他说，中国正在全面推进中国式现代化，欢迎美国企业继续投资中国、深耕中国市场，共同分享发展机遇……}

\entryitemWithDescription{西安新人3月起领取结婚证可获赠彩票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471014}{（西安综合讯）中国陕西西安市将斥资70万元（人民币，下同，约13万新元），向每对在西安登记领结婚证的新人，赠送面值10元的福彩刮刮乐一张。路透社报道称，此举是为鼓励人们结婚生子。 西安民政局微信公号2月27日发布消息，西安全市开展名为``缔结良缘，福彩送福''的活动，意在进一步提升新人领证仪式感和获得感。中新社报道，活动从3月1日开始，持续至11月30日，活动经费为70万元……}

\entryitemWithDescription{中国副外长：中俄要在亚太地区事务加强沟通协调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471013}{中国外交部副部长孙卫东与俄罗斯外长拉夫罗夫会面时说，两国要加强在亚太地区事务中的沟通协调，共同维护地区安全、稳定和发展。图为孙卫东（中）今年1月26日在平壤人民文化宫与朝鲜副外长朴明浩会晤时讲话。（法新社） （北京综合讯）中国外交部副部长孙卫东与俄罗斯外长拉夫罗夫会面时说，中俄关系处于历史最好时期，并强调两国要加强在亚太地区事务中的沟通协调，共同维护地区安全、稳定和发展……}

\entryitemWithDescription{图瓦卢重申与台特殊关系 打破转向跟北京建交猜测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1470991}{（富纳富提/悉尼综合讯）图瓦卢新政府星期三（2月28日）承诺维持与台湾的``特殊''关系。亲台湾的图瓦卢前任执政团队此前在大选中落败，一度引发外界猜测这个南太平洋岛国可能转向与北京建交。 综合法新社和路透社报道，图瓦卢新任总理特奥（Feleti Teo）在声明中重申了与台湾``长期且持久的特殊关系''。声明也写道，新政府有意审视各个选项，以强化和提升图台关系，``缔造更长久、持续、互惠的关系''……}

\entryitemWithDescription{中国火箭专家冯杰鸿辞去全国人大代表职务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1470988}{中国航天三江集团有限公司董事长的冯杰鸿，曾任中国航天科工集团第二研究院副院长。（互联网） （北京综合讯）中国官方通告显示，火箭专家、曾任中国航天科工集团第二研究院副院长的冯杰鸿辞去全国人大代表职务。 据新华社报道，中国全国人大常委会星期二（2月27日）发布公告，其中提到，湖北省人大常委会决定接受冯杰鸿辞去第十四届全国人大代表职务，其代表资格终止……}

\entryitemWithDescription{翻船案两岸九轮协商陷僵局 金门民间穿梭金厦牵线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470814}{星期二（2月27日）中午，国民党籍立委陈玉珍（左）和助理从金门水头码头准备通关，搭渡轮到厦门逗留两天，希望促成民间协商，妥善处理金厦翻船案。（温伟中摄） 金门翻船案延烧半个月，两岸官方协商第九轮再卡关，双方对事发真相和台湾方面道歉与否僵持不下，金门民间人士则纷纷穿梭金门和厦门牵线，希望化解危机……}

\entryitemWithDescription{秦刚辞去全国人大代表职务而没有被``罢免''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470812}{中国全国人民代表大会常务委员会星期二（2月27日）发布公告，透露中国前外长秦刚辞去全国人大代表职务。图摄于去年3月的中国两会外长记者会。（互联网） 官方定性留下弹性空间或许未涉犯罪 中国全国人民代表大会常务委员会星期二（2月27日）发布公告，透露前外长秦刚辞去全国人大代表职务。公告中的用词``辞去''引起关注，分析人士指出，秦刚没有被罢免，显示官方对秦刚问题的定性留下弹性空间，未必涉及违法犯罪……}

\entryitemWithDescription{台防长谈金厦海域争端：不期望发生任何作战状况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470796}{中国大陆海警近日数度进入金门禁、限制水域执法巡查，台湾政府认为大陆意在宣示主权。台湾国防部长邱国正星期二被媒体询及军方会否以武力介入时，指出台湾会尽量避战，不期望有任何作战状况发生。 大陆渔船2月14日在金厦海域与台湾海巡署巡逻艇碰撞翻覆，两人死亡……}

\entryitemWithDescription{中国修订保密法 分析：可能应对火箭军腐败泄密案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470792}{中国最高立法机关通过新修订的保守国家秘密法，进一步健全保密管理制度和监管措施，也注重科技创新，对保密科技自立自强提出更高要求。 受访分析人士指出，中国官方时隔14年再度修订保密法，可能旨在应对去年中解放军战略军种火箭军高层将领传出的腐败和泄密案，避免更多国家机密、先进武器布局、前沿技术外泄。 为期两天的中国全国人大常委会第八次会议，星期二（2月27日）在北京闭幕，表决通过新修订的保守国家秘密法……}

\entryitemWithDescription{中国商用飞机C919与ARJ21到东南亚五国演示飞行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470768}{中国商用飞机有限责任公司星期二宣布，中国国产ARJ21支线客机（左）和C919大型客机，当天上午在越南广宁省云屯国际机场举行演示飞行启动仪式，由此拉开了中国国产商用飞机东南亚演示飞行的序幕。（中新社） （北京综合讯）刚刚完成新加坡航空展飞行表演的中国国产C919和ARJ21飞机，星期二（2月27日）开始在东南亚五国进行演示飞行，为后续开拓东南亚市场奠定基础……}

\entryitemWithDescription{美国商会会长本周访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470748}{（华盛顿综合电）美国商会会长克拉克本周将率团访华，预计会与中国官员会面。 综合路透社与彭博社报道，美国商会在一份电邮声明中说，克拉克（Suzanne Clark）率领的代表团由美国前政府官员组成，预计访华期间将与中国官员、当地商界领袖以及美国企业高管、外国外交使团代表等会面。 知情人士说，在美国前总统小布什执政时期担任美国贸易代表的施瓦布（Susan Schwab）将随同克拉克访华……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】金门翻船事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470704}{2月14日金门海巡队驱离一艘中国大陆籍越界捕鱼快艇过程中有四名大陆船员落海，其中两人溺毙，金门海巡队展开搜救。（互联网） 2月14日福建厦门与金门之间发生一起翻船事件，造成两个大陆渔民死亡。事发至今还无法了结。 台湾海巡署称，载有四人的大陆渔船当天违规越界进入台湾的禁限制水域，在被台湾巡逻艇拦截时，不慎翻覆才导致两个大陆渔民死亡……}

\entryitemWithDescription{美批准中国增加赴美航班 恢复至疫情前约三分之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470709}{（华盛顿/上海综合讯）美国运输部当地时间星期一宣布，从3月31日起，允许中国航空公司执飞中美往返航班的数量，从每周35个增加到50个，这将使市场恢复到疫情前水平的三分之一左右。 综合路透社与第一财经网报道，美国交通部星期一（2月26日）称，此举是在预计2024年夏季交通旺季到来之际，美中市场进一步正常化的重要一步。 此次调整，是中美直航实施疫情限制以来的第五次增班……}

\entryitemWithDescription{两岸代表八度协商仍卡关 大陆海上执法施压升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470567}{金厦海域翻船案延烧第13天，两岸代表星期一（2月26日）下午在金门陆岛酒店展开第八轮协商，三名大陆代表在开会前先在酒店外讨论。左起为泉州台办副主任李朝晖、晋江红十字会顾问许伟伟、秘书长曹荣山。（温伟中摄） 围绕金厦海域翻船事故，两岸代表四天内八度协商仍卡关，中国大陆海上执法施压升级。 从上周五（2月23日）起至本周一（26日），台湾海巡署副署长许静芝与大陆渔民家属代表已进行八次闭门会谈……}

\entryitemWithDescription{金门渔民：野生黄鱼应节价飙 大陆渔民经常越界捕捞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240227-1470566}{上百艘渔船星期一（2月26日）停泊在小金门罗厝渔港。当地渔民说，金门盛产昂贵的野生黄鱼，大陆渔民经常来定锚撒网，并趁台湾海巡船午休或不在的空档，高速冲入金门水域收网。（温伟中摄） 金门海域特产野生黄鱼，当地渔民说，每逢过年过节黄鱼价格翻倍，中国大陆渔民经常越界捕捞，遇到执法船追缉登检``很容易出事''……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席夏立言访陆 称愈危险愈需要对话管道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470560}{国民党副主席夏立言去年曾访问中国大陆。图为他去年2月8日飞往大陆前在桃园国际机场接受媒体采访。（路透社档案照） 台湾在野国民党副主席夏立言星期一（2月26日）率团到中国大陆访问。他在行前表示，此次没有计划与大陆官员会面，但金厦水域不幸发生事端，若大陆官员有安排见面，``我们也不排斥见面，客随主便''，也会向两位溺水的大陆渔民家属表达哀悼之意……}