\entryitemWithDescription{台前参谋总长李喜明示警 金门翻船案勿擦枪走火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471574}{台湾前参谋总长李喜明星期五（3月1日）示警，台湾若以抗中保台方式处理金门翻船事件，中国大陆有千百种方法让台湾灰头土脸，包括找到借口拿下金门。他说，涉及两条大陆人命，台湾必须慎重处理，避免擦枪走火。 李喜明在2017年至2019年担任参谋总长，是当时台湾最高军阶将领。他星期五参加《风传媒》10周年社庆论坛《动荡中的繁荣》谈地缘风险，两度以翻船案为例提出他的担忧……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部：中华电信涉台军事政府文件遭黑客窃取}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471514}{（巴黎/台北综合讯）台湾电信公司中华电信据报被黑客窃取了敏感信息，包括军事和政府文件在内，并在暗网上出售。台湾国防部星期五证实这一消息。 据法新社报道，台湾国防部星期五（3月1日）在一份声明中称，中华电信资料外泄事件涉及到军队、外交部、海岸巡防署和其他单位的文件……}

\entryitemWithDescription{分析：大陆海警船灰色地带施压或扩及台海中线以东}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471488}{金门翻船案发生以来，大陆海警持续在厦金海域常态化执法巡查，台湾官方将此定调为灰色地带压迫。 图为金门烈屿之一的狮屿，背景为厦门岛。（路透社） 金门翻船案发生至今18天，中国大陆海警持续在厦金海域（台湾称金厦海域）常态化执法巡查，台湾官方将此定调为灰色地带压迫。 受访学者分析，这些施压行动未来更可能进一步扩及台海中线以东，台湾若不预先做准备，恐面临更大压力……}

\entryitemWithDescription{美驻港澳总领事警告 香港互联网审查日趋大陆化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471470}{美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）星期四接受彭博社采访。（彭博社） （香港彭博电）美国驻港澳总领事梅儒瑞（Gregory May）受访时警告，香港的互联网审查制度正日趋中国大陆化。 梅儒瑞星期四（2月29日）接受彭博社采访时警告，香港日渐收紧对互联网审查，令人担忧大陆对自由的打压，将降低香港作为全球金融中心的吸引力。这是梅儒瑞2022年5月上任以来，首次接受媒体采访……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：秦刚结局仍不明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240301-1471317}{秦刚去年3月在全国人大的记者会上讲话。（法新社档案照片） 2024年中国全国两会（人大、政协年会）召开前，官方突然释出有关前外长秦刚的消息。 全国人大常委会本星期二（2月27日） 公告，有11名人大代表的资格被终止。前外长秦刚的名字赫然在列，他所属天津市人大代表团的常委会，接受秦刚辞去代表职务。 这是去年10月秦刚被免去国务委员职务以来，官方在时隔四个月后，再次露出有关秦刚的信息……}

\entryitemWithDescription{翻船案两岸协商仍无果 国台办主任宋涛指民进党草菅人命}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471306}{金门翻船案延烧16天，两岸代表星期四（2月29日）再谈两轮仍无果。同天，中国大陆国务院台湾事务办公室主任宋涛在上海会见国民党副主席夏立言时，痛批民进党政府草菅人命、冷漠无情。 一艘大陆快艇2月14日在离金门北碇岛0.86海里（约1.6公里）的海域，遭台湾海巡艇追缉后翻覆，船上四人全落海，其中两人送医抢救不治。 两岸代表至今仍无法达成善后共识，双方从2月23日至29日开了11轮闭门会议……}

\entryitemWithDescription{贵州女企业家向政府讨债未果被捕 学者：或冲击市场和民企信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471286}{贵州少数民族女企业家马艺珈伊，据报为黔西的六盘水市承建10个政府项目后，被拖欠工程款高达2.2亿元人民币（4200万新元），讨债未果反被控寻衅滋事罪并被捕，引发舆论质疑地方政府``以刑化债''……}

\entryitemWithDescription{台湾立法院八个委员会召委实现``蓝白合''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471271}{台湾立法院常设的八个委员会星期四（2月29日）举行召集委员选举，最大在野国民党立法院党团原有意礼让一席召委给另一在野民众党立法院团，换取未来议案上的合作，但国民党基层强烈反弹，且民众党团未指派召委人选，也决议支持国民党召委，最后国民党团和执政的民进党团各拿下八席召委……}

\entryitemWithDescription{香港23条立法咨询结束 美英担心破坏``一国两制''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471262}{香港保安局介绍，截至星期三晚上11时59分，初步收到1万3000多份有关23条立法的意见，其中1万2000多份支持及提出正面意见，占总数的98.64\%。（彭博社） 香港《基本法》第23条立法公众咨询在星期三（2月28日）结束，逾九成的书面意见支持港府立法。不过，美国和英国担心23条立法会破坏香港的``一国两制''……}

\entryitemWithDescription{香港财政司长：若市况有变随时再引入楼市辣招}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471256}{香港北角街头的一家房产中介店面2月29日贴出``全面撤辣''的宣传词，推介房产信息。港府2月28日公布《财政预算案》，其中提出香港所有住宅物业交易无须再缴付额外印花税、买家印花税和新住宅印花税，实施了近14年的香港楼市``辣招''全面撤销。（ 中新社 ） （香港综合讯）香港星期三（2月28日）宣布全面撤销被称为``辣招''的住宅物业需求管理措施，以刺激低迷的楼市……}

\entryitemWithDescription{涉向北京提供机密信息 加国华裔科学家被开除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471252}{（渥太华综合讯）两名加拿大华裔科学家因涉嫌向北京提供机密信息，被所属的实验室解雇。 据加拿大《环球邮报》报道，加拿大官方披露，华裔夫妻档科学家邱香果和成克定涉嫌向中国发送机密信息，在2021年被所任职的加拿大国家微生物实验室开除。 加拿大政府星期三（2月28日）首次公开这对夫妻档科学家被开除的细节……}

\entryitemWithDescription{王纬温：重庆公安局长不再是``高危职业''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240229-1471050}{重庆副市长胡明朗在今年春节伊始，卸下担任将近三年半的市公安局长职务，之后去向不明长达半月，引发外界持续关注。中国官方上周五（2月23日）才发通报，称已在警界服务近40年的胡明朗进京履新，平调应急管理部副部长，仕途首次走出公安政法系统。 这项消息意义重大……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：推动转型正义非针对特定政党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471040}{台湾总统蔡英文、候任总统赖清德星期三（2月28日）分别在嘉义、台南出席``二二八''事件77周年纪念活动。 蔡英文表示，民进党政府推动转型正义，并非针对特定政党，而是要对过去威权统治的不法行为负责，深化台湾民主。 赖清德也强调，未来他会团结人民，不让二二八类似事件再次发生。 国民党籍的台北市长蒋万安与前总统马英九下午在台北二二八和平公园出席二二八事件77周年纪念追思会……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案延烧 大陆国台办点名批评台海委会主委管碧玲冷血}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471033}{台湾海洋委员会主委管碧玲（中）今年1月29日到金门水头码头进行节前视察时，与海巡署人员交谈。（取自管碧玲脸书） 金门翻船案发生超过半个月，两岸至今未能达成善后共识，大陆国务院台湾事务办公室星期三（2月28日）点名批评台湾海洋委员会主委管碧玲隐瞒真相、极为冷血，同时否认两岸密集谈判是互动新模式，只是沟通善后事宜……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强会见美国商会访华团：加强经贸合作对中美是双赢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471019}{（北京/广州综合讯）中国国务院总理李强星期三（2月28日）在北京会见美国商会会长克拉克一行时称，加强经贸合作对中美两国是双赢，中方欢迎美国企业继续投资中国。 据央视网报道，李强在会见时称，中美经济高度互补，利益深度融合，搞``脱钩断链''\,``小院高墙''不符合双方根本利益。 他说，中国正在全面推进中国式现代化，欢迎美国企业继续投资中国、深耕中国市场，共同分享发展机遇……}

\entryitemWithDescription{西安新人3月起领取结婚证可获赠彩票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471014}{（西安综合讯）中国陕西西安市将斥资70万元（人民币，下同，约13万新元），向每对在西安登记领结婚证的新人，赠送面值10元的福彩刮刮乐一张。路透社报道称，此举是为鼓励人们结婚生子。 西安民政局微信公号2月27日发布消息，西安全市开展名为``缔结良缘，福彩送福''的活动，意在进一步提升新人领证仪式感和获得感。中新社报道，活动从3月1日开始，持续至11月30日，活动经费为70万元……}

\entryitemWithDescription{中国副外长：中俄要在亚太地区事务加强沟通协调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1471013}{中国外交部副部长孙卫东与俄罗斯外长拉夫罗夫会面时说，两国要加强在亚太地区事务中的沟通协调，共同维护地区安全、稳定和发展。图为孙卫东（中）今年1月26日在平壤人民文化宫与朝鲜副外长朴明浩会晤时讲话。（法新社） （北京综合讯）中国外交部副部长孙卫东与俄罗斯外长拉夫罗夫会面时说，中俄关系处于历史最好时期，并强调两国要加强在亚太地区事务中的沟通协调，共同维护地区安全、稳定和发展……}

\entryitemWithDescription{图瓦卢重申与台特殊关系 打破转向跟北京建交猜测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1470991}{（富纳富提/悉尼综合讯）图瓦卢新政府星期三（2月28日）承诺维持与台湾的``特殊''关系。亲台湾的图瓦卢前任执政团队此前在大选中落败，一度引发外界猜测这个南太平洋岛国可能转向与北京建交。 综合法新社和路透社报道，图瓦卢新任总理特奥（Feleti Teo）在声明中重申了与台湾``长期且持久的特殊关系''。声明也写道，新政府有意审视各个选项，以强化和提升图台关系，``缔造更长久、持续、互惠的关系''……}

\entryitemWithDescription{中国火箭专家冯杰鸿辞去全国人大代表职务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240228-1470988}{中国航天三江集团有限公司董事长的冯杰鸿，曾任中国航天科工集团第二研究院副院长。（互联网） （北京综合讯）中国官方通告显示，火箭专家、曾任中国航天科工集团第二研究院副院长的冯杰鸿辞去全国人大代表职务。 据新华社报道，中国全国人大常委会星期二（2月27日）发布公告，其中提到，湖北省人大常委会决定接受冯杰鸿辞去第十四届全国人大代表职务，其代表资格终止……}