\entryitemWithDescription{``鼠鸭之争''尘埃落定 调查组判定江西工职院食堂异物是鼠头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405415}{江西工业职业技术学院一名学生称6月1日在食堂吃到老鼠头，学校却辨称那是鸭脖，引发一场``鼠鸭之争''。右图为学生拍摄的食堂餐食异物，左图是网民为讥讽学校制作的``鸭身鼠头''图。（互联网） 闹得沸沸扬扬的``鼠头鸭脖''事件官方调查结果出炉，判定江西工业职业技术学院食堂餐食中的异物为老鼠类啮齿动物的头部……}

\entryitemWithDescription{受禁令影响 美光中国市场营收或减半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405397}{美国最大内存芯片制造商美光科技（Micron Technology）称，由于产品在中国的销售受限，公司将面临中国市场营收减半的风险。 综合路透社、彭博社报道，美光星期五（6月16日）向美国证券交易委员会提交的监管文件披露，公司来自中国客户的销售额中，约一半营收可能受到中国政府的禁令影响。 目前，直销和分销渠道加起来，中国大陆和香港市场的营收占美光全球总营收的四分之一……}

\entryitemWithDescription{中国官媒称就业形势改善 分析：失业率统计方法与现实脱节}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405396}{中国青年失业率再创新高之际，官媒却称就业形势总体改善，引发民间对失业率数据真实性的质疑。分析认为，中国的失业率统计方法存在与现实脱节的漏洞，亟待进一步完善。 中国官媒《人民日报》星期六（6月17日）在头版刊文，列举广东、江西、湖北和重庆等地的促就业措施，指今年以来各地各部门落实落细就业优先政策，积极应对就业总量压力和结构性矛盾……}

\entryitemWithDescription{华为抨击欧盟歧视性政策 称将致严重经济社会风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405389}{中国电信科技巨企华为抨击欧盟将其列为``高风险''供应商的决定，称该决定是基于``歧视性的判断''，违反了自由贸易原则，将带来严重的经济和社会风险。 综合法新社和路透社报道，针对欧盟委员会将华为列为``高风险''供应商，并敦促成员国停用的消息，华为星期五（6月16日）在一份声明中说，欧盟的决定显然不是基于对5G网络经过验证、透明、客观和技术的评估……}

\entryitemWithDescription{港警方拘捕六人 涉嫌破坏比亚迪展厅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405384}{中国电动车大厂比亚迪在香港的展销厅和汽车维修中心星期一（6月12日）凌晨遭人破坏后，香港警方拘捕六名嫌疑人。 据《星岛日报》报道，新界北总区刑事部署理警司（行政及支援）欧阳德星期五（6月16日）说，比亚迪在港三家展销厅及一家服务中心星期一分别被淋红油及撞闸，遭到连环破坏。 经调查，警方锁定四辆涉案车辆，三辆为淋油``行动组''的车，一辆是接载撞闸疑犯的车……}

\entryitemWithDescription{英国卫星通讯公司网络将在年底覆盖全台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405383}{英国卫星服务供应商一网公司（OneWeb）的卫星网络将在年底覆盖全台湾。台湾数位发展部长唐凤称，这将增加台湾可运用的低轨卫星网络，更有``联防台湾''的意义。 据彭博社报道，唐凤（6月17日）星期六说，英国政府支持的一网公司``非常愿意''与台湾合作，加强台湾的通讯基础设施……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中国驻韩大使邢海明引发外交风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405062}{中国驻韩国大使邢海明的一席话近日在韩国引发轩然大坡，也让中韩关系骤然紧张……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：主客异位的``非绿大联盟''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405161}{新北市长侯友宜5月中旬以``最强''之姿被在野国民党征召参选2024年总统，这一个月来非但没有蜜月期，反而每况愈下。民调显示，国民党和侯友宜的支持度皆沦为老三，``换侯''之说甚嚣尘上。成立不到四年的民众党跃居第二，反过来向国民党喊话``白（民众党）蓝（国民党）合''，呼吁共同支持最好的在野力量人选------民众党总统参选人、民众党主席柯文哲，叫有百年历史的国民党情何以堪……}

\entryitemWithDescription{澳门将修法落实``爱国者治澳'' 由国安委审查参选资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1405128}{继香港之后，澳门也将修改《行政长官选举法》及《立法会选举法》，包括加强对参选人的资格审查，以全面贯彻落实``爱国者治澳''原则。 澳门政府是在周四（6月15日）作出以上宣布，并表示由即日起就此进行公开咨询，为期45日。咨询期间将举办八场咨询会……}

\entryitemWithDescription{中国北方高温破纪录 官方展开电力应急演练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1405081}{北京气温星期五（16日）冲破39摄氏度，一名行人用衣服遮挡灼热的阳光。（路透社） （北京综合讯）中国数个北方城市本星期刷新了6月的高温纪录，飙升的气温导致中国电力供应紧张，当局为此举行模拟应急演习。 据路透社报道，自3月以来，中国经历了异常气温。气象专家预测，全国各地的极端天气可能比去年夏天的更严重。去年，中国的高温气候持续了两个月……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：布林肯总算要访华了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1404801}{在延后了四个月后，美国国务卿布林肯终于确定会在本星期天（6月18日）访问中国。但此一时彼一时，中美关系在四个月内已发生了一次质变，美国对中国的围堵遏制是一点都没松动，而中国对中美关系的态度已根本性改变，当前的不满甚至敌对意识，多年少见。 在中美关系如此低迷之际，布林肯作为2018年以来访华最高级别的美国官员，此行本该意义重大……}

\entryitemWithDescription{性骚扰案重挫蓝绿两党 台湾民众党支持度跃居第二}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404766}{民众党总统参选人、党主席柯文哲的民调跃居第二后，民众党在台湾的支持度也升至第二。图为柯文哲6月初访日时在日本外国记者俱乐部出席一场记者会。（法新社） 台湾民意基金会星期四（6月15日）公布政党支持度民调显示，执政的民进党仅获24.6\%民众支持，最大在野党国民党的支持度也下滑至20.4\%，第二大在野党民众党则以22.2\%的支持度跃居第二……}

\entryitemWithDescription{印度正式冻结小米48亿人民币资金 分析：与中印关系进一步恶化有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404757}{印度执法局去年5月指控小米非法汇款，并冻结其银行账户中涉案资金48亿元（9亿新元），是印度迄今为止最大数额的扣押。图为小米设在印度孟买的一家店面。（路透社档案照） 中印关系近期持续紧张，印度政府据传要求数家中国手机制造商，重用印籍人士担任总裁、营运总监等公司要职，被中国舆论视为是变相收购在印中企……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强将出访德法两国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404738}{中国总理李强将于6月18日至23日访问德国和法国，这是他今年3月上任后首次出访。（法新社档案照） 中国外交部星期四（6月15日）宣布，国务院总理李强将于6月18日至23日访问德国和法国。这是李强今年3月上任后首次出访……}

\entryitemWithDescription{北京16项辅助生殖项目纳入基本医保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404730}{北京市医保局发布通知，自7月1日起，16项治疗性辅助生殖技术项目，包括精子优选处理和体外受精胚胎培养，将纳入该市基本医疗保险报销范围。这是北京市为提高低迷的生育率而采取的最新措施之一。 《北京日报》报道，这16项治疗性辅助生殖技术项目具体包括促排卵检查、精子优选处理、宫腔内人工授精术、囊胚培养、体外受精胚胎培养、胚胎移植术、卵母细胞胞浆内单精子注射、精液冷冻复苏、经阴道穿刺采卵术和冷冻胚胎复苏等……}

\entryitemWithDescription{中国劳资冲突据报激增至七年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404691}{设在香港的劳工权益组织称，中国各地工厂今年发生的罢工次数激增至七年新高。全球需求疲弱，迫使出口商削减员工薪资和关闭厂房，预计罢工活动将更加频密。 路透社星期四（6月15日）报道，在经济渐入低迷促使欧美减少进口中国制造商品的背景下，中国5月出口和工厂产出大幅下滑……}

\entryitemWithDescription{抗争歌曲《愿荣光归香港》在iTunes下架 多平台无法播放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404677}{香港反修例风波期间广为传唱的歌曲《愿荣光归香港》，已在苹果旗下的音乐平台Apple Music和iTunes商店下架，在其他多个音乐平台也显示无法播放。 据《星岛日报》星期四（6月15日）报道，香港律政司6月5日入禀高等法院申请禁令，禁止公众在网上或任何平台传播《愿荣光归香港》。这是香港回归后，特区政府首次要求法庭禁播一首歌曲。 香港高等法院将在7月21日处理有关申请……}