\entryitemWithDescription{中美相互制衡世界未来或一分为三}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4515720}{美国政治学者弗拉维研判，未来中美相互制衡烈度还可能升级，世界可能因此一分为三。（陈渊庄摄） 美国政治学者弗拉维（Taylor Fravel）认为，美中两国近年加速转向相互制衡，取代原先以扩大开放、降低壁垒为主调的交往，并在军事、外交、经济等领域限制对方损害自身的核心利益……}

\entryitemWithDescription{香港记协调查报告：业内对香港新闻自由指数评分再处新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4515303}{（香港综合讯）香港记者协会公布最新报告显示，2023年度香港新闻自由指数继续处于低位。其中，新闻从业员的评分连续五年下跌，是2013年有调查以来的新低。 综合《明报》与光传媒报道，香港记协星期二（8月20日）公布《2023年度新闻自由指数调查报告》。这项调查委托香港民意研究所在今年3月至5月期间进行，分别访问公众和新闻从业员对香港新闻自由的看法……}

\entryitemWithDescription{民众党中评会裁定黄珊珊停权三年 李文宗端木正开除党籍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4514589}{（台北综合讯）台湾民众党总统大选政治献金案裁定结果出炉，时任竞选总干事黄珊珊被停权三年，时任竞选财务长李文宗和会计师端木正被开除民众党党籍。 综合联合报、中时新闻网和东森新闻台报道，民众党中评会星期二（8月20日）下午3时召开会议，并于晚间宣布上述处分决定……}

\entryitemWithDescription{中国足坛反腐行动：两天里四人被判刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4515109}{（北京综合讯）中国足坛反腐行动持续，两天里已有四人被判刑，中国足球协会竞赛部原部长黄松和足协执委会原成员辜建明星期二（8月20日）分别被判监禁七年和三年六个月。 综合央视新闻和中新社报道，湖北省松滋市人民法院当天一审公开宣判黄松受贿一案，对黄松以受贿罪判处有期徒刑七年，并处罚金人民币60万元（约10.9万新元）。 湖北省通城县人民法院则一审公开宣判辜建明贪污、受贿、单位行贿一案……}

\entryitemWithDescription{董军：中越两军应保持联演联训国际协作等合作势头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4514304}{（北京综合讯）中国国防部长董军星期二（8月20日）与越南国防部长潘文江会面时说，两军应乘势而为，保持双方在政治工作、人员培训、联演联训、国际协作等领域的合作势头……}

\entryitemWithDescription{中国名校毕业女子考公务员屡遇挫折 据悉饿死在出租屋内}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4513957}{（武汉/郑州综合讯）网传一名北京名校毕业的33岁女性，今年6月饿死在一栋出租公寓里，引发中国网民震惊与热议。陕西省咸阳市警方回应确有此事，但未透露更多细节。 综合极目新闻与顶端新闻报道，微信公众号``贞观''上星期五（8月16日）发表一篇题为《一个外地女孩死在了我出租的公寓》文章……}

\entryitemWithDescription{台媒：台前交通部长李孟谚婚外情对象来自大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4514158}{（台北综合讯）台湾前交通部长李孟谚被爆婚外情后火速请辞。台媒星期二（8月20日）报道称，其婚外情对象来自福建，以陆配身份到台10年，并育有一名27岁的女儿。 综合TVBS、联合报和华视新闻报道，上任未满百日的李孟谚被曝与一名张姓女子有一段长达十年的地下情。据悉，这名来自大陆福建的女子今年49岁，十多年前已经离婚，目前经营一家泰式按摩店，在圈内有一定名气……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】柯文哲一人政党陷入重大危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4513386}{台湾民众党主席柯文哲近期面临从政以来最严峻的危机。针对2024总统大选期间的政治献金争议，他于8月12日下午召开记者会作出说明。（缪宗翰摄） 台湾民众党主席、前台北市长柯文哲近期陷入从政以来最大的危机。 此前，柯文哲因台北市长任内涉及的京华城案和北士科案被列为被告。如今，他在去年竞选总统时的竞选总部又爆出一系列假账丑闻，其中包括漏报2000万元新台币的政治献金以及96万元新台币的素食便当费用……}

\entryitemWithDescription{海警船南中国海擦撞后中菲互相指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509722}{中菲海警船星期一（8月19日）凌晨在仙宾礁附近海域发生碰撞。图为菲律宾海警事后发布的菲方海警船受损照片。（法新社） 中国和菲律宾在南中国海再起冲突，两国海警船星期一（8月19日）凌晨在有争议的海域发生碰撞，双方在事后互相指责对方应对事件负责。 这是两国上个月同意缓解紧张局势和管理海上分歧后爆发的最新冲突。受访学者分析，这起事件再次凸显中菲建立沟通机制的重要性……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强本周访问俄罗斯和白罗斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509837}{中国总理李强将赴俄罗斯主持中俄总理第29次定期会晤，并访问俄罗斯和白罗斯。图为李强今年6月在大连举行的夏季达沃斯论坛上发表演讲。（法新社） （北京／巴黎综合讯）中国总理李强星期二（8月20日）将赴俄罗斯主持中俄总理第29次定期会晤，并访问俄罗斯与白罗斯……}

\entryitemWithDescription{德国或指示两军舰9月驶经台湾海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4510101}{（柏林路透电）德国海军少将舒尔茨称，两艘德国军舰目前正等待柏林指令，以确定是否在9月穿过台湾海峡。 据路透社星期一（8月19日）报道，美国和加拿大等国家近几周均派军舰通过台湾海峡。德国军舰这次若成行，将是自2002年以来的头一回。 德国海军特遣部队指挥官舒尔茨接受路透社电访时说，``这项决定尚未落实``，并称相关决定将受天气影响。 他说：``我们在这里展示我们的旗帜，以表明与伙伴和朋友们同在……}

\entryitemWithDescription{被曝婚外情长达十年 台湾交通部长李孟谚道歉请辞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4510028}{上任未满百日的台湾交通部长李孟谚，星期一（8月19日）被曝有婚外情。（自由时报） （台北综合讯）上任未满百日的台湾交通部长李孟谚被曝有婚外情，相关照片星期一（8月19日）在网络传开，他同日道歉并火速请辞。 综合联合新闻网与中时新闻网消息，有网民星期一在网络讨论平台PTT发表文章与照片，指李孟谚与家住新北的张姓女子有一段长达十年的地下情……}

\entryitemWithDescription{黄珊珊公开向民众党支持者致歉 坦言财务处理有严重瑕疵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509584}{在台湾总统选举期间担任民众党主席柯文哲竞选总干事的黄珊珊星期一（8月19日）在记者会上坦言，财务处理过程有严重瑕疵、申报过程非常匪夷所思。（自由时报） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲总统大选政治献金案延烧，时任竞选总干事黄珊珊星期一向支持者致歉，坦言``财务处理过程有严重瑕疵、申报过程非常匪夷所思''。最新民调显示，民众党支持度虽有小幅下滑，但``还没倒''……}

\entryitemWithDescription{中国足坛反腐持续 再有两名前官员获刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4509093}{（上海／北京综合讯）中国足坛再有两名前官员因贪腐案获刑。中国足球协会原副主席李毓毅、武汉市足球运动管理中心原主任付翔被控受贿等罪名，一审结果星期一（8月19日）出炉，两人均被宣判有期徒刑11年。 综合每日经济新闻与法新社报道，湖北省荆州市中级人民法院星期一公开宣判，李毓毅以受贿罪一审判处有期徒刑11年，并处罚金100万元（人民币，下同，18万3800新元），对其受贿所得财物予以追缴，上缴国库……}

\entryitemWithDescription{于泽远：苏林访华稳定越中关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4504725}{越共中央总书记、国家主席苏林星期天（8月18日）抵达广州，开始对中国进行为期三天的国事访问。中国成为苏林本月初就任越共中央总书记后，首个出访的国家，凸显越南新一届领导人对越中关系的重视。 越南前任最高领导人阮富仲在任10多年间，越南在与中美俄大国关系中采取平衡式的``竹子外交''，中越关系虽然受到南中国海主权等问题的困扰，但阮富仲仍被视为亲华派，中越关系整体上比较稳定……}

\entryitemWithDescription{【视频】向往宁静悠闲生活催生``青年养老院''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240819-4503081}{在江西省南昌赣江支流的江畔，一栋色彩鲜艳的彩绘房屋在岸边矗立，与周遭老旧的房子形成鲜明对比。 来自南昌的范文强（41岁）是这栋房子的主理人。他接受《联合早报》访问时介绍，他和三名``90后''朋友去年5月以一年7600元（人民币，下同，约1417新元）租下这栋独立旧宅，打造成他们的``青年养老院''。 老宅已有40多年历史，范文强租下时破旧不堪，不得不进行全面装修……}

\entryitemWithDescription{上海力争打造天空之城 加快建设``空联网''助低空经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4505308}{连接上海浦东国际机场和江苏昆山城市航站楼的直升机载客航线，星期天（8月18日）正式开通，这条跨省定点低空载客运输航线，为长三角区域的低空交通连接开启了新的篇章。图为旅客抵达上海浦东星野飞行基地。（中新社） （上海综合讯）中国各地纷纷加入低空经济发展新赛道，上海计划加快规划建设``空联网''助力低空经济发展，力争到2027年打造具有全球影响力的``天空之城''……}

\entryitemWithDescription{柯文哲让黄珊珊负责献金风波善后 蓝委：平衡党内路线争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240818-4505302}{台湾民众党陷入政治献金争议后，时任竞选总干事的黄珊珊被党内人士要求为此请辞立委。（黄珊珊官方脸书） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲总统大选政治献金申报不实风波持续延烧，时任竞选总干事的黄珊珊成为党内究责对象，不过柯文哲仍委任黄珊珊负责善后。蓝营立委分析，让黄珊珊继续留在核心，有平衡党内路线争议的考量……}