\entryitemWithDescription{食品解禁及建议两岸航点复航 中国大陆对台今年将更着重推动交流}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361197}{台湾政治大学东亚研究所特聘教授王信贤对本报分析，大陆转向与病毒共存后，致力恢复经济，近期在对外政策上趋缓，对台政策也连带转变。他相信，在军事施压不放松的前提下，恢复交流会是大陆未来一年的对台重点……}

\entryitemWithDescription{美重量级议员麦考尔： 众议院议长麦卡锡或推迟访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361199}{在中美关系因气球事件而关系紧张之际，美国重量级议员再次证实会在4月访台，而盛传的众议院议长麦卡锡4月赴台行程则据说可能在今年晚些时候或明年。 据彭博社报道，刚履新的美国众议院外交委员会主席麦考尔（Michael McCaul）星期二（2月7日）受访时说，计划在春天率领两党代表团访问台湾，他解释：``我认为对大陆展示我们支持台湾，以发挥遏阻作用非常重要……}

\entryitemWithDescription{跨境学生回港上课}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361201}{香港天水围顺德联谊总会翁佑中学星期三（2月8日）上午迎来回校上课的跨境学生。香港与中国大陆在2月6日全面恢复通关，深港跨境中学生星期三开始回港上课，跨境小学生和幼儿园学童则会在2月22日开始回港上课……}

\entryitemWithDescription{原驻巴基斯坦大使 农融出任外交部部长助理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361202}{中国政府官方网站证实，中国原驻巴基斯坦大使农融已出任外交部部长助理。外界预计他将分管亚洲事务。 据中国人社部官网2月7日消息，国务院任免农融为外交部部长助理。农融的名字也出现在中国外交部官网，在四名部长助理中排名第四，在吴江浩、徐飞洪、华春莹之后。 预计分管亚洲地区 外界预计农融将分管亚洲地区。据日本媒体早前报道，原本分管亚洲事务的吴江浩将出任驻日本大使，接替现任驻日大使孔铉佑……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361203}{这是一个有泡沫的热点，估计再过三个月，越来越多的人对ChatGPT的新鲜感消失后，赛道就会冷静下来。 ------复旦大学管理学院信息管理与商业智能系系主任张诚受访时说，ChatGPT是对自然语言处理增强学习、深度循环神经网络及其改进版本、大模型等已有技术的组合，所有这些技术都不是新的，技术门槛都不具备垄断性。因此百度、谷歌可以迅速跟进，但再过三个月，热度可能就会褪去……}

\entryitemWithDescription{李克强的最后一份政府工作报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361204}{中国总理李克强将在下月初召开的全国``两会''（人大和政协年会）交棒，同时将作任内最后一份政府工作报告，为10年总理任期画上句点。 冠病防疫政策大转弯满两个月之际，中国经济持续积聚复苏动力……}

\entryitemWithDescription{港高才通计划已批准5800人申请 学者:应提供便利房屋与教育支援政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361205}{为了应对人才流失，香港特区政府去年推出``高端人才通行证计划''，迄今已有5799人获批在半年内赴港工作或创业。图为香港中环商区人来人往。（香港中通社） 香港教育大学高级讲师叶德平接受《联合早报》采访时指出，申请计划的大多为有潜力发展的青年人才，这一群人来港工作，应该是看好香港前景，尤其是香港作为粤港澳大湾区的``龙头城市''，可以在区内经济发展中扮演积极角色……}

\entryitemWithDescription{航空公司增加往返中国航班 但数量仍远不及疫前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361206}{载有125名乘客的中国航班2月7日降落在柬埔寨首都金边国际机场，现场有柬埔寨传统舞蹈昌扬舞表演，柬埔寨旅游大臣童昆和中国驻柬埔寨大使王文天（不在图中）前往接机。（新华社） 中国2月6日起重启出境团队旅游，航空公司近期密集新开、恢复或加密往返中国的航班，多家航空公司的复航计划都侧重于东南亚地区。但受访的业界人士称，目前航线数量仍远不及疫前水平，机票价格也仍高企，旅游业强劲复苏仍需时日……}

\entryitemWithDescription{韩国考虑提前放开 中国公民短期签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361207}{韩国考虑比原定时间表提前放开中国公民短期签证。 据韩联社报道，韩国疾病管理厅厅长池荣美周二（2月7日）在记者会上说，各种途径的信息均显示，中国疫情明显趋缓，之前担忧的春节节后疫情再次扩散和新变异株出现等情况都未出现。 他说，韩国针对自华入韩人员实施的核酸检测和检疫信息输入系统填报义务将维持至2月底，也会照原计划维持对自中国入境人员的落地检，但考虑提前放开中国公民赴韩短期签证……}

\entryitemWithDescription{抖音将进军外卖行业 已在北上广三地进行内测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361208}{抖音将进军外卖行业，已在北上广三地进行内测。 据第一财经报道，抖音内部人士透露，3月1日上线全国外卖服务的计划，但抖音与``饿了么''合作的外卖业务目前在部分试点城市进行。 外卖业务与团购配送同属于抖音本地生活服务……}

\entryitemWithDescription{动画提到``强迫劳动营'' 《辛普森一家》被下架一集}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230209-1361209}{迪士尼香港影音串流平台据报下架一集美国动画《辛普森一家》（The Simpsons），原因是该集内容提到中国``强迫劳动营''。 据路透社查证，遭下架的这集名为``愤怒的丽莎''，去年10月在电视首播。法新社也证实了此事。 据报道，在这集卡通中，主角之一玛琦在中国长城的背景下上健身课时，教练对她说：``看看这壮观的中国奇景：比特币矿场、强迫劳动营，这里面有儿童在制造智能手机……}

\entryitemWithDescription{气球碎片归属问题成中美新一轮交锋重点 学者：触发一些国家对间谍活动敏感神经}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360807}{美国海军人员当地时间2月5日在南卡罗来纳州默特尔比奇的海中打捞起被击落的中国气球碎片。照片由美国海军提供。（法新社） 美国政府表明没有计划把气球碎片归还给中国，中国外交部回应称``飞艇不是美国的，是中国的''；中国气球事件争议范围进一步扩大，日本政府称相似气球曾出现在日本上空，并已启动相关调查。 受访学者分析，气球事件触发一些国家对间谍行为的敏感神经，不安情绪的发酵已超越中美双边关系的范畴……}

\entryitemWithDescription{台湾美国商会报告：近半在台美企调整业务应对台海局势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360808}{台湾美国商会最新调查报告显示，去年8月大陆环台军演后，有47\%的会员坦言，已经或计划调整业务，以维持在地缘政治变化下持续营运。图为台北街头的苹果旗舰店。（路透社） 根据台湾美国商会调查报告，有33％的会员表示企业营运因两岸紧张关系而受到重大干扰。同样的问题在去年8月调查时，仅有17％的受访企业这么认为。 （台北综合讯）两岸情势过去一年急速升温，成为外商投资台湾的隐忧……}

\entryitemWithDescription{官方态度从遗憾转向抗议 中国网民批美声浪变汹涌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360809}{随着中国官方对无人飞艇飞入美国领空事件的表态从遗憾转向对美国击落气球的抗议后，原先保持沉默的中国网民对美国的批评之声突然变得汹涌。 美国上星期天（2月5日）宣布击落飘在美国上空的中国无人飞艇后，中国外交部发表声明谴责美国反应过度，并表示将保留作出进一步必要反应的权利。 与此同时，微博上不少中国网民也呼应官方的声明，谴责美国政府击落无人飞艇的举动，更扬言要对美国采取同等举措……}

\entryitemWithDescription{美军侦察机抵近南中国海 中国智库：上月达64架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360810}{中美关系因气球纠纷急剧升温之际，中国智库公布最新数据指出，美军今年1月共出动64架次侦察机到南中国海进行抵近侦察。 北京大学智库``南海战略态势感知计划''上星期天（2月5日）在微博配图发文，公布上述数据。 数据显示，今年1月内，共有28天在南中国海侦获美军大型侦察机，单日最大出动量为四架次，分别在1月12日、1月15日、1月18日和1月31日……}

\entryitemWithDescription{连战发表回忆录寄望两岸和平 ``子子孙孙永不受战火波及''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360811}{连战（左五）的回忆录发表会冠盖云集，出席者包括台湾前总统马英九（右四）、前副总统萧万长（右三）、前行政院长刘兆玄（左二）、前立法院长王金平（左三）及国民党主席朱立伦（右二）等。（庄慧良摄） 台湾在野党国民党前主席连战星期二（2月7日）举办回忆录发表会……}

\entryitemWithDescription{暌违三年 漫威电影上海上映}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360812}{中国漫威迷星期一（2月6日）在上海一家影院内举着海报等待观看电影《黑豹2》。《黑豹2》是2019年以来第一部在中国大陆上映的漫威电影……}

\entryitemWithDescription{因应中国大陆军事威慑 台计划明年量产军用无人机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360813}{（台北综合讯）为加强台军无人机战力以因应中国大陆的军事威慑，台湾中山科学研究院将与民间开发商合作，研制五款军用商规无人机，计划在明年启动量产……}

\entryitemWithDescription{李文亮逝世三周年 网民纷往微博致意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360814}{星期二（2月7日）是中国冠病疫情吹哨人之一、已故武汉医师李文亮逝世三周年，网民纷纷到他的微博账号留言、致意。 在李文亮最后一条微博的评论栏里，有网民写道：``三年了，祝在那边一切安好''\,``我们都一直记得你''\,``李医生我看到这个人间有很多人想念你，我也想念你''。也有网民留言说：``只有一种声音的社会，一定不是一个健康的社会……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360815}{即使赖清德当选党主席，取得总统大选门票，但应该还未百分之百``定于一尊''。 ------台湾前总统陈水扁星期一（2月6日）受访时说，现任台湾行政院长陈建仁可能是副总统赖清德争夺总统参选资格的对手。他认为，陈建仁受邀加入民进党，还担任小英之友会荣誉总会长，一定有其目的，讲白了就是``卡赖（赖清德）''，因此民进党接下来一定会有党内初选，时间还会提前……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：气球事件还没完}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360816}{谁都没想到，一只闯入美国上空的中国气球，竟然让中美关系紧绷数日，还搅黄了好不容易安排上的美国国务卿访华``破冰之旅''。 美国军方上周六（2月4日）终于在南卡罗来纳州沿岸上空击落了这只横跨美国大地的气球，结束了它在北美的多日``流浪''，但围绕气球的争议仍在继续发酵。 从气球引申开来的国安漏洞以及对中国是否够强硬的问题，上周末以来持续是美国两党攻防的焦点……}

\entryitemWithDescription{两会3月初开幕 仍将实施闭环管理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230208-1360817}{中国两会（全国人大、政协年会）将于3月初开幕，香港媒体刊文称，尽管香港与中国大陆恢复全面通关，但港区全国人大代表、政协委员赴会期间仍要执行闭环管理的规定。 《星岛日报》专栏文章``大棋盘''星期二（2月7日）写道，随着香港与大陆全面通关，不少港区人代、政协委员都希望可以到北京开会，因为他们以为此行已不必执行闭环管理的规定，不会只在酒店及开会场地度过会期……}