\entryitemWithDescription{被指为解放军收集情报 六家中国企业机构被美国列入黑名单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362171}{受访学者认为，拜登政府此次的制裁措施是为了回应中国的气球飘入美国领空，但其目的更多是在借此来加大对华科技战的范围，进一步加剧对中国的打压和科技脱钩。 中国和美国因气球事件陷入外交纠纷之际，美国将六个中国实体列入贸易黑名单，华盛顿指它们从事包括气艇和气球在内的航天技术及设备开发，参与了中国军方的情报收集活动……}

\entryitemWithDescription{国台办：民进党罔顾人道主义阻挡 大陆团取消赴台吊唁星云大师行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362172}{信众在台湾佛光山吊唁2月5日圆寂的星云大师。（中通社） 台湾方面回应，吊唁团的部分团员为大陆现职官员，未循既有机制申请在先，有关指控明显是政治操作。 （北京／台北综合讯）中国大陆代表团取消了赴台湾吊唁星云大师的行程，官方并指责民进党当局阻挡吊唁团赴台，罔顾基本的人道主义。台湾方面则回应说，吊唁团的部分团员为大陆现职官员，未循既有机制申请在先，有关指控明显是政治操作……}

\entryitemWithDescription{中国公司争相将ChatGPT技术 整合到产品或推出类似软件服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362173}{微软支持的OpenAI尚未向中国用户开放爆红的聊天机器人ChatGPT，但该应用在中国引起了巨大兴趣，多家公司争相将ChatGPT的技术整合到自身产品中，或推出类似软件服务。 据路透社报道，ChatGPT本身并未被中国当局封锁，但OpenAI不允许中国大陆、香港、伊朗、俄罗斯和非洲部分地区的用户注册……}

\entryitemWithDescription{数千辆车``向寒而去'' 赴黑龙江黑河市试车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362174}{地处高纬、高寒地区的黑龙江省黑河市凭借独特的地理气候条件，成为众多中国车企进行寒区试验的选择地，寒区试车量占全中国80\%以上，每年冬季都有数以千计的车辆``向寒而来''。随着中国汽车产业的发展，黑河试车的种类、范围不断扩大，试验单位、车辆、人员逐年增加，现已成立八家寒区试验企业，16个试验基地，24个专属试验基地。图为扫雪车2月10日在黑河小乌斯力测试基地清扫冰面上的积雪……}

\entryitemWithDescription{俄驻华大使：俄中贸易今年有望超过2660亿元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362175}{俄罗斯驻华大使莫尔古洛夫说，俄中贸易有望在2023年超过2000亿美元（2660亿新元），主要由能源资源供应增长驱动。 据俄罗斯卫星通讯社报道，莫尔古洛夫星期五（2月10日）受访时说，能源行业是中俄经贸往来的火车头，能源资源贸易约占俄对华出口总值的75\%。 两国也正在谈论增加石油、天然气、煤炭、液化天然气供应的量化指标，以及金额上的增长……}

\entryitemWithDescription{挑战在港说普通话 大陆女网红屡被服务员翻白眼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362176}{拥有逾98万名追踪者的抖音博主``沪漂女孩艺轩''拍短视频实测``在港一日游只讲普通话''。（视频截图） 香港与中国大陆2月6日全面通关后，赴港自由行的大陆旅客人数大增。 有大陆女网红日前在社交平台抖音上载题为``挑战在香港一天只说普通话，会不会被翻白眼''的短视频，显示她屡次因只说普通话受到香港服务人员不公正对待……}

\entryitemWithDescription{美荷对华实施技术出口管制 傅聪：不符合任何一方利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362177}{中国驻欧盟使团团长傅聪说，荷兰决定加入美国对中国实施的技术出口管制，不符合荷兰和欧洲国家的利益，在经济上也不符合美国的利益。 据中国驻欧盟使团网站星期六（2月11日）消息，傅聪星期三（2月8日）出席了欧盟智库欧洲政策中心（European Policy Center）举办的活动。对于如何看待荷兰最近决定加入美国对中国实施的技术出口管制，傅聪回答说，中国认为这是一个政治干预技术和商品贸易的典型案例……}

\entryitemWithDescription{中国今年恢复 派学生赴俄留学}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362178}{因冠病疫情暂停三年后，中国今年将恢复公派学生赴俄罗斯留学的计划。 鼓励中学生选修俄语 为中俄合作培养专才 河南省教育厅办公室1月31日发布通知，指出为促进中俄两国人文交流，鼓励更多中学生选修俄语，为中俄合作培养各类专业人才，中国国家留学基金委2023年拟从河南省选拔优秀应届高中毕业生，派往俄罗斯留学……}

\entryitemWithDescription{台政军专家： 蓝绿争主政 两岸和平方案须服众}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230212-1362179}{台湾前参谋总长李喜明上将认为，台湾无论水雷、地雷都买得不够，虽说要发展不对称战力，但仍把重点摆在买战机和军舰等昂贵的武器。图为台湾新竹空军基地的幻影2000-5军机。（路透社） 李喜明出版新书《台湾的胜算》阐述理念，他受访时表示卸任后无意当官，只求``尽其当然''，启发台湾各界思考安全环境与国防准备，提早做出反应……}

\entryitemWithDescription{中国多地精子库列条件 贴钱鼓励大学生捐精 引发优胜劣汰及近亲结婚风险热议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361888}{受访分析人士认为，多地花费资源鼓励大学生捐精显得急功近利，不仅可能助长不良风气，在社会上加强大学生比其他教育程度人士基因更优的印象，还可能提供寻租空间引发腐败行为……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：法定结婚年龄之争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361889}{恒大前首席经济学家任泽平的每条鼓励生育建议，基本上都伴随着争议。这一次，他将``法定婚龄降到18岁''送上热搜。 任泽平2月5日在微博发文，指出中国结婚率从2000年的6.7\%上升到2013年的9.9\%，随后逐年下降，2020年结婚率下降到5.8\%。在结婚率高的2013年，结婚登记对数为1346.93万对，如今已连续八年下降……}

\entryitemWithDescription{成都狗儿助 治疗心理疾病}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361890}{中国四川成都市心理健康中心自2022年9月开始开展动物辅助团体治疗，是该省首次将治疗犬只应用于精神科心理治疗。动物辅助疗法是指通过动物与患者建立和谐关系，帮助患者治疗抑郁症、焦虑、孤独症等，促进患者心理治疗目标实现和康复。图为2月9日成都市心理健康中心迎来两只可爱的狗狗，受到了患者们的欢迎……}

\entryitemWithDescription{中国综艺节目土耳其嘉宾唐小强 地震中遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361891}{湖北卫视节目《非正式会谈》常驻嘉宾唐小强，在土耳其所住酒店倒塌，他被活埋85个小时，救援人员找到时已失去生命迹象。图为唐小强档案照片。（互联网） 湖北卫视节目《非正式会谈》土耳其籍常驻嘉宾唐小强（本名Idris Talha Kartav），已确认在土耳其地震灾害中遇难。 综合《北京日报》、红星新闻和土耳其媒体报道，回土耳其探亲的唐小强，住在土耳其东南部阿德亚曼的伊西亚斯酒店……}

\entryitemWithDescription{韩恢复发放中国公民短期签证 印度取消出发前检测呈阴要求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361892}{随着中国冠病疫情趋稳，韩国宣布从星期六（2月11日）起恢复向中国公民发放赴韩短期签证，印度也将取消要求来自中国的旅客出发前冠病检测阴性结果。 综合韩联社、路透社报道，韩国中央灾难安全对策本部第二总括调整官金星镐，星期五（10日）在本部会议上作出上述宣布时还说，自中国入境者冠病落地检阳性率近日降至2％以下，确诊病例中未检出重点关注变异株……}

\entryitemWithDescription{申请赴台吊唁星云大师 大陆宗教事务局前局长遭拒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361893}{台湾陆委会已核发星云大师生前的中国大陆和香港亲友入出境许可证，但拒绝让中国大陆宗教事务局前局长叶小文申请入境。 陆委会周五（2月10日）公布的新闻稿，指出星云大师为广受世人尊崇之宗教领袖，为许多台湾人之心灵导师，台湾政府极为重视佛光山订于2月13日举办``星云大师圆寂赞颂典礼''。已核发完成赴台吊唁星云大师的陆港亲友、各界寺友、信众及宗教人士，共计120人的入出境许可证……}

\entryitemWithDescription{民调：过半台湾民众支持 美众议院议长麦卡锡访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361894}{尽管中国大陆曾以军事演训和实弹射击回应美国前众议院议长佩洛西访台湾，台湾媒体的一项民调显示，超过一半台湾民众仍支持佩洛西继任者麦卡锡访台。 综合彭博社、台湾TVBS报道，TVBS星期五（2月10日）公布的一项民调结果显示，56％的民众表示欢迎美国现任众议院议长，23％表示不欢迎，20％则没有表达他们的意见。这项民调在星期一至四（2月6日至9日）对1171人展开了调查……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：美国《国防授权法案》聚焦好莱坞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361895}{过去一周排山倒海的中美气球事件新闻，掩埋了一则关于美国2023年度《国防授权法案》的消息。 美国媒体本周披露，总统拜登去年12月签署的《国防授权法案》中有一项条款，限制美国政府把资金用于那些为进入中国市场而配合中国政府修改或删减内容的电影，也包括向中国政府寻求内容预批的影视项目……}

\entryitemWithDescription{中国``还贷潮''愈演愈烈 比借钱难提前还房贷须等三至五个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361896}{专家指出，``还贷潮''折射出中国整体经济的不明朗。购房者对房价快速上行的预期越来越弱，对经济快速复苏的预期也在减弱，整体投资行为就会采取如``提前还贷''这种较保守和谨慎的方式。 中国去年出现的``提前还贷潮''，自今年农历新年以来愈演愈烈。不少网民反映，目前想要提前还贷须等待三至五个月。``还钱比借钱难''等相关话题，也登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{中国1月PPI跌幅大于预期 消费与需求激增仍无法重振上游行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361897}{中国1月份全国居民消费价格指数（CPI）同比上涨2.1\%，涨幅比上月扩大0.3个百分点。图为2月10日，消费者在贵州省安顺市西秀区一家超市选购水果。（新华社） （北京综合讯）中国1月份工业品出厂价格跌幅超过了经济学家的预期，意味着中国在结束清零政策后，整体消费与需求激增仍不足以重振上游行业……}

\entryitemWithDescription{中国出境长线旅游团 退休人员成为主力军}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361898}{中国各出境游``首发团''2月6日起相继出发，退休人员成为疫情后出境长线旅游团主力军。 据澎湃新闻报道，多个出境游首发团在上线后迅速满员。例如，广之旅旅行社2月3日上线``新西兰南北岛10天''首团，每人团费大约2万6000元（人民币，下同，5073新元），40个名额上架一分钟就迅速售罄……}

\entryitemWithDescription{美财长耶伦吁中国 加快支持贫国债务重组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361899}{美国财政部长耶伦呼吁中国加快向贫穷国家提供债务重组支持，尤其是为赞比亚提供债务减免。 她说，将于本月在印度举行的二十国集团（G20）财长会议上向中国提出要求。 综合路透社、彭博社报道，耶伦星期四（2月9日）在华盛顿战略与国际研究中心的一个活动上指出，中国之所以拖延对赞比亚的债务重组，是因为北京要求世界银行、国际货币基金组织和其他机构也参与为贫困国家减债……}

\entryitemWithDescription{传绑匪收赎金195万元仍拒放 广西梧州供销社书记被绑获警救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361900}{广西梧州市供销社党组书记被绑架后获救，家属据悉向绑匪支付了1000万元（人民币，下同，195万新元）赎金。 据澎湃新闻报道，广西梧州市供销社党组书记、理事会主任黄东明1月9日在梧州市内被绑架。绑架者陈克政是广西藤县富荣村的村民。 黄东明被劫持后，被带到藤县新庆镇富荣村，拘禁在陈克政的弟弟家里，由另外两人看守……}

\entryitemWithDescription{报告：影响力依然最大 中美交恶打击东南亚对两国领导力信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361541}{《东南亚态势报告：2023》显示，中国和美国继续是在东南亚影响力最大的两个国家，但中美持续恶化的关系已打击东南亚对两国领导力的信心。（路透社档案照） 根据《东南亚态势报告：2023》，认为中国对东南亚经济影响力最大的受访者，从去年的76.7％锐减至今年的59.9％；政治和战略影响力方面则从54.4％降至41.5％。美国的影响力则小幅上升……}