\entryitemWithDescription{德外长吁大陆不要对台动武}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383176}{中国外长秦刚（右）和德国外长贝尔伯克星期五在北京钓鱼台国宾馆召开联合记者会。（法新社） 贝尔伯克表示德国坚持``一个中国''政策，但也非常关注台海局势。她说：``单方面、暴力地改变现状，对我们欧洲人来说是不可接受的。''中国外长秦刚则表示，台海紧张局势是境外势力的作用所致。 解放军完成三天环台演习，德国外长贝尔伯克呼吁中国大陆不要对台湾动武，并指台海军事态势升级对全世界都是``可怕的场景''……}

\entryitemWithDescription{云南森林大火 3300消防员扑救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383178}{云南省玉溪市江川区4月11日疑因当地村民违规野外用火而引发森林大火。受天干物燥、风力较大、风向多变、坡陡林密、林下腐殖层较厚等因素影响，火势一度蔓延，截至4月14日中午已投入3300余名消防人员开展扑救工作。图为消防员在火场扑救山火的情景……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福将访问俄罗斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383179}{应俄罗斯国防部长绍伊古邀请，中国国务委员兼国防部长李尚福将在星期天（4月16日）对俄罗斯展开为期四天的正式访问。 据中国国防部官网消息，中国国防部新闻发言人谭克非星期五通报了李尚福的出访消息，并指李尚福将与俄军队领导人举行会谈，参访俄军事院校……}

\entryitemWithDescription{乌克兰将小米列为 俄方``战争赞助商''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383180}{乌克兰国家预防腐败局宣布，把中国互联网巨头小米公司列入俄罗斯``战争国际赞助商''名单施加制裁。小米公司发言人回应称对此强烈反对。 乌克兰国家预防腐败局（NACP）当地时间星期四（4月13日）发布在官网和推特上的声明称，小米``不但在俄罗斯全面入侵后继续在俄罗斯开展业务，而且已经是这一恐怖主义国家智能手机市场领导品牌''……}

\entryitemWithDescription{拟采用人工智能生成内容 蓝色光标全面停用文案外包}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383181}{中国知名公关及广告服务商蓝色光标集团计划用类似ChatGPT的生成式人工智能模型，取代其外包的文案撰写、创意设计等职位，这一消息显示，人工智能取代普通人工作的速度可能比人们想象中更快……}

\entryitemWithDescription{大陆终结惠台红利？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383182}{终于来了！''中国大陆商务部星期三（4月12日）启动对台湾限制的2455项产品进行贸易壁垒调查。熟悉两岸经贸人士都知早晚会有这一天，但乍闻是项讯息仍不免一惊，继而浮现的是：``《海峡两岸经济合作架构协议》（ECFA）也要停了吗？ '' 大陆商务部公告这天，正是执政的民进党主席赖清德被该党提名参选2024年总统之日……}

\entryitemWithDescription{大陆很可能发动经济封锁 专家：贸易战或冲击台湾总统选情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383183}{台湾通货膨胀连续20个月超过2\%警戒线，民间的蛋荒也已超过一年，如今又面对中国大陆经济施压和贸易战阴影笼罩。（香港中通社） 海基会前董事长洪奇昌指出，贸易壁垒调查宣布的时间点和冲击范围，明显针对台湾总统选举，尤其影响中小企业和中南部民进党票源区，也考验民进党政府在两岸政治现状下，如何与大陆官方进行贸易协商。 台湾外交部次长李淳评估，中国大陆很可能考虑对台湾发动经济封锁……}

\entryitemWithDescription{蔡英文视察台军 强调未来继续加强战力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383184}{台湾总统蔡英文星期五（4月14日）在台中视察空军第三战术战斗机联队，听取飞行员介绍``经国号''IDF战斗机的性能。（台湾总统府提供） 中国大陆结束三天环台演习后，台湾总统蔡英文星期五到台中视察和慰劳部队，感谢执行警戒任务的军人坚守岗位，并表示未来会继续加强台军战力。 据台湾国防部军事新闻通讯社报道，蔡英文于星期五（4月14日）上午到清泉岗基地视察空军第三战术战斗机联队……}

\entryitemWithDescription{大陆否认在台设禁飞区 指炒作航天活动是政治手段}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383185}{中国大陆官方否认在台湾设禁飞区的说法，并表示向台湾提供太空活动的事先通知，以确保飞行安全是负责任的做法，围绕航天活动的炒作是政治手段……}

\entryitemWithDescription{蜂巢能源扩大欧洲业务 计划增建五电池工厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383186}{中国电池制造商蜂巢能源宣布扩大在欧洲的业务版图，计划在该地区建立多达五家工厂。此举被视为进一步助推中国企业对欧洲新能源市场的主导。 据彭博社星期五（4月14日）报道，蜂巢能源欧洲负责人表示，该公司2030年底前在欧洲产能将达50吉瓦时，足以为多达100万辆电动汽车提供电力。 该负责人称，目前正在与三家欧洲汽车制造商就生产交易进行谈判，协议预计将在年底完成……}

\entryitemWithDescription{卢拉访华强调巴西重返国际舞台 学者：``客似云来''中国力图展现未受美国孤立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382779}{巴西总统卢拉（右二）伉俪星期三（4月12日）晚上抵达上海，中国外交部副部长谢锋（左一）到机场迎接。（路透社） 巴西总统卢拉星期四在上海出席巴西前总统罗塞夫就任金砖国家新开发银行行长的就职典礼时强调，巴西缺席世界重大决策的时代已经过去，``我们在无故缺席后，已经重返国际舞台''。 巴西总统卢拉星期三（4月12日）率领庞大代表团抵达上海，开启新上任后首个访华行程，并称巴西已重返国际舞台……}

\entryitemWithDescription{江西赣州原市长万凯被双开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382781}{曾长期任职江西公安政法系统的``70后''赣州原市长万凯，星期三（4月12日）被宣布``双开''，其仕途先后所经的省会南昌、抚州、赣州都是江西近年腐败重灾区。江西``挖矿老虎''肖毅与张鸿星在抚州搭班子期间，万凯曾是二人下属，并担任主管公安局的副市长近三年。 60岁的肖毅已在2021年5月落马，成为中国首名涉虚拟货币挖矿被查的省部级高官……}

\entryitemWithDescription{访华德国外长强调 欧洲不能对台海局势坐视不理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382782}{在中国访问的德国外长贝尔伯克说，欧洲不能对台海两岸紧张局势坐视不理，因为一旦军事行动升级，那将是全球经济面对的``最坏情境''。 路透社报道，贝尔伯克的发言和法国总统马克龙此前发表欧洲``不应卷入台海''危机的谈话基调不一样。报道说，贝尔伯克前述录音谈话由德国外交部在天津提供……}

\entryitemWithDescription{北京将发射气象卫星 拟在台以北空域划设禁航区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382783}{中国大陆拟星期天（4月16日）在台湾以北空域划设禁航区，据报事由大陆在甘肃发射``风云三号G星''气象卫星，或有火箭残骸坠落。 早前外界猜测大陆划设禁航区与军演有关。但《自由时报》报道，台湾的国安人士周四晚上称，此举无关军演，是由于当日大陆将发射气象卫星……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382784}{中国大陆对刚结束访台的美国众议院外交事务委员会主席麦考尔实施制裁。 中国外交部星期四（13日）通过官网，发布制裁消息。 中国外交部指麦考尔近年来频繁采取干涉中国内政、损害中方利益的言行，并于近期率团``窜访中国台湾地区''，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报规定，严重损害中国主权和领土完整，向台独分裂势力发出严重错误信号……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：卢拉访华送大礼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382785}{如果将中美争雄想象成一场比赛，可以肯定的是，中国的参赛经验与技巧将愈来愈高，比赛也会愈来愈激烈……}

\entryitemWithDescription{台方回应大陆贸易壁垒调查 王美花：愿在不设前提下与陆方磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382786}{政治大学金融系教授殷乃平向《联合早报》指出，台湾卖到大陆的产品占总出口的37\%，今年全球经济原本就衰退，若大陆对台湾进行制裁，台湾出口引擎熄火或动力不足，势必冲击台湾经济，``大陆此举对台湾的确会有威吓的作用，但也容易被执政的民进党拿来当作仇中的工具''。 中国大陆商务部将就台湾对大陆贸易限制措施进行贸易壁垒调查……}

\entryitemWithDescription{台中市全民防卫演习 模拟解放军攻台救灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382787}{图为台中市的演习于星期四（13日）率先登场，救援人员在模拟倒塌的大楼废墟搜救生还者。（法新社） 台湾针对战时和天然灾害防救的全民防卫动员暨灾害防救演习，于4月13日起到7月在全台各地举行。演习内容包含解放军攻击造成铁路车站瘫痪、放射性物质外泄及油气输储设施等应变处置等。1000多人参与了演习，台中市长卢秀燕也率市府多位局处首长和各区区长参与兵推演练……}

\entryitemWithDescription{路透：中国不参与联合国野生动物传播流行病调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382788}{联合国官员说，中国拒绝参加一个关于亚洲菜市场和野生动物传人疾病高风险场所的调查项目。 路透社星期四（13日）引述匿名联合国官员报道称，这项名为亚洲全球环境安全（Safety across Asia For the global Environment ，简称SAFE）的项目最初选定了中国、泰国、越南和老挝进行调查，因为这些国家拥有多种存在动物传人传染病风险的场所……}

\entryitemWithDescription{据报道承认无力偿债 贵州多地向国家求助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382790}{中国贵州省政府发展研究中心说，贵州部分地区的地方政府已无法解决自身债务问题，须要向国家求助。这一迹象表明，土地出让的大幅减少，给中国部分省份带来了压力……}