\entryitemWithDescription{中国特稿：中国二手市场旺热 年轻人创业淘货乐园}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3264186}{35岁的房雷两年前在董家溪如愿开设名叫``唯物主义''的二手店。店里售卖各式各样特色摆件，空间色彩丰富，古色古香，吸引不少年轻人前去打卡。（王纬温摄） 中国宏观经济复苏持续不稳、青年失业率持续升高之际，重庆董家溪跳蚤市场的青年人流量明显激增。除了希望在旧货堆中寻找性价比更高的商品，进一步节约消费开支，年轻人到旧货市场中寻觅孤品，也已经成为一种流行……}

\entryitemWithDescription{中美同意讨论经济平衡增长 学者：产能过剩成新分歧 交锋刚刚开始}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240407-3304146}{美国财长耶伦（左）星期六（4月6日）在广州珠岛宾馆与中国副总理何立峰会谈。（法新社） 正在中国访问的美国财政部长耶伦与中国副总理何立峰经过两天会谈后，同意对中美及全球``经济平衡增长''展开正式讨论，以部分回应美方对中国制造产能过剩的关切。 受访学者认为，产能过剩问题已成为中美新的分歧点，当前，双方不直接打贸易战、而是先对话是好事，但就产能过剩这一话题的交锋才刚刚开始……}

\entryitemWithDescription{新台``双燕会'' 卢秀燕评狮城行：收获超过预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303544}{新加坡永续发展与环境部长傅海燕（右）和到访的台中市长卢秀燕会面时，向她介绍新加坡的永续发展进程。（取自傅海燕脸书） （新加坡／台北综合讯）新加坡永续发展与环境部长傅海燕和到访的台中市长卢秀燕分享了新加坡支持绿色转型的努力。卢秀燕在结束访问行程返台后说，此行收获超过预期。 傅海燕星期六（4月6日）在社交平台Instagram和脸书写道，她与卢秀燕会面时，向对方表达了对花莲地震灾情的慰问……}

\entryitemWithDescription{中国科幻迷对网飞版《三体》评价褒贬不一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303794}{网飞版《三体》再现文革批斗场面。有中国网民质疑，这才是网飞拍摄《三体》的真正用意。（互联网） （北京综合讯）改编自中国科幻小说家刘慈欣同名作品《三体》的网飞（Netflix）版《三体》第一季3月21日开播后，在中国网络上引发热烈讨论，中国科幻迷对此剧的评价也是褒贬不一。 据法新社报道，虽然网飞并未在中国推出流媒体视频服务，但与这部剧相关的词条，在中国社交媒体微博上的浏览量已超过20亿次……}

\entryitemWithDescription{新加坡夫妻在台遇震失联 最后行踪不明搜救雪上加霜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303566}{台湾花莲4月3日发生里氏规模7.2强震，一对在太鲁阁国家公园观光的新加坡夫妻失联。家属通过台湾网友公布二人照片，希望台湾民众若有遇见两人，能提供家属及救难人员相关时间及地点。（花莲地震救灾即时资讯脸书社团） 台湾花莲强震迄今造成13死6失联，其中一对新加坡夫妻在地震发生当天搭乘太鲁阁线观光巴士，中途下车后失联。虽然当局寻获最后搭载两人的巴士，但监视器尚无法拆卸，令搜救雪上加霜……}

\entryitemWithDescription{中美恢复海上军事安全磋商 分析：为下来可能出现的近距离接触作预防性管理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3303780}{美国财政部长耶伦访华之际，中美时隔三年恢复海上军事安全磋商，美国就南中国海局势对中国提出关切。中国则警告，将继续依法依规回应一切危险挑衅行动。（法新社档案照） 美国财政部长耶伦访华之际，中美时隔三年恢复海上军事安全磋商，美国就南中国海局势对中国提出关切；中国则警告，将继续依法依规回应一切危险挑衅行动。 菲律宾即将与美国、日本和澳大利亚举行首次大规模联合演习……}

\entryitemWithDescription{玻利维亚向北京表达对台湾地震声援 遭台湾谴责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3301947}{（台北综合讯）对台湾花莲发生25年来最强的地震，南美洲国家玻利维亚向中国大陆表达声援。台湾外交部对此表示强烈不满，并``高度遗憾玻利维亚政府不能辨明真正应该关怀的对象''……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``天生行长''掀世袭疑云}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3281089}{中国一个男孩称梦想当农业发展银行行长以继承家业的视频，这周在中国社媒平台刷屏，再掀国企岗位世袭化的讨论。 小男孩看上去就十来岁，从他身处的环境判断，是在课堂上应老师要求，用``我长大以后想\_\_。因为\_\_，所以\_\_''造句。 他口条清晰地说：``我想当中国农业发展银行的行长，继承我的爸爸。因为我的爷爷是中国农业发展银行的行长，我的妈妈是中国农业发展银行副行长，所以我想继承我们的家产……}

\entryitemWithDescription{温伟中：看花莲人互助送暖与待客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240406-3289545}{花莲4月3日上午发生里氏规模7.2大地震，当晚我辗转抵达塌楼灾区，进入封锁线遇到的第一个花莲人，就是一位刚刚送物资到现场，为救灾队打气的妇女。她还热心为我指路。 警察大哥也主动打招呼，指着摆满一桌的饮食，问饿了吗，要不要拿一份。我忙不迭摇手，请他留给救灾人员，和更有需要的人。 随后遇到的一名县政府职员更主动，直接拿一小袋当地名店送来的小肉包子，再加一杯豆浆，塞在我手中，说趁热吃……}

\entryitemWithDescription{耶伦三会何立峰 双方吁为美中企业提供公平竞争和良好投资环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240405-3290689}{美国财长耶伦（左）星期五（4月5日）在广州珠岛宾馆与中国副总理、中美经贸中方牵头人何立峰会谈。（路透社） 不到一年二度访华的美国财长耶伦，星期五（4月5日）在广州与中国副总理何立峰开展为期两天的会谈，这是两人自去年7月以来的第三次面对面会谈。耶伦表示，美中健康的经济关系必须为两国企业和员工提供公平的竞争环境；何立峰则表示，希望中美为两国企业创造良好的投资环境，并称``雨过会见彩虹''……}

\entryitemWithDescription{强震余震不断救援困难 两名持澳洲护照的新加坡人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240405-3290750}{救援人员正在疏散花莲太鲁阁国家公园隧道中的受困人员（花莲县消防局提供/路透社） 台湾花莲星期三发生里氏规模7.2强震，据台湾内政部消防署统计，截至星期五晚上9时，有10人死亡、1133人受伤、636人受困；另有10人失联，包括两名持澳洲护照的新加坡人……}

\entryitemWithDescription{中泰将开展国际月球科研站等航天合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240405-3289156}{（北京讯）中泰两国签署谅解备忘录，将开展国际月球科研站等航天合作。 中国国家航天局在官网公告，该局星期五（4月5日）与泰国高等教育科研与创新部共同签署，探索与和平利用外层空间和国际月球科研站两项合作谅解备忘录……}

\entryitemWithDescription{大地震后的花莲 忙拆楼修路 安顿灾民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3274356}{花莲市天王星大楼星期三（4月3日）地震后严重倾斜，摇摇欲坠。花莲县政府宣布，星期五（4月5日）下午开始拆楼。（温伟中摄） 花莲大地震后两天内发生近400次余震，多处道路建筑受损，花莲正忙着修路、拆除危楼、安顿灾民。花莲县长徐榛蔚指出，灾后重建是漫长挑战，必须结合各方资源，才能为灾民重建安居之所、回家之路……}

\entryitemWithDescription{花莲地震后 台出动直升机以吊挂方式救矿工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3273853}{台湾星期三（4月3日）发生7.2级强烈地震后，花莲一矿场交通瘫痪，矿工受困。台湾星期四（4日）出动直升机以吊挂方式救援。（路透社） （花莲／台北综合讯）台湾花莲发生7.2级强震后，位于山区的多个矿场交通瘫痪，数十名矿工受困，台湾一架直升机星期四（4月4日）早上以吊挂方式救出受困的六名矿工，其余矿工随后也悉数获救……}

\entryitemWithDescription{耶伦抵达广州 启程前就中国产能过剩问题再施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3273707}{美国财长耶伦（左一）星期四（4月4日）下午抵达广州，中国财政部副部长廖岷（右三）和美国驻中国大使伯恩斯（右二）到机场接机，并与耶伦握手交谈。（法新社） 美国财长耶伦在中美元首通话后展开访华行程，她启程前再次就产能过剩问题向中国施压，强调美国``不排除用其他可能的方式''保护光伏产品、电动车、锂电池等新兴产业。 受访学者分析，中美料难以在产能过剩问题上取得双方都能满意的结果……}

\entryitemWithDescription{花莲地震后发表不当言论 微博20多个账号被禁言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3271243}{（北京综合讯）台湾花莲星期三（4月3日）发生7.2级强烈地震后，中国大陆社交平台微博出现幸灾乐祸、调侃灾难等不当言论，微博官方当天清理340余条相关贴文，并禁言20余个账号。 ``微博管理员''发文称，网民通过平台关注灾情救援情况并祈愿平安。不过，站方发现，有少部分用户发布不当言论，另有个别用户为博眼球恶意关联，发布恶意攻击、煽动极端情绪的违规内容。站方对此予以严肃处置……}

\entryitemWithDescription{香港调查首起人类感染猴疱疹病毒病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3273273}{（香港综合讯）香港官方通报，正调查当地发现的首起人类感染猴疱疹病毒病例。 香港卫生署卫生防护中心星期三（4月3日）在新闻公报说，该中心正调查一名37岁男子感染B病毒（又称猴疱疹病毒）个案。 该男子在3月21日因发烧和神智不清被送入仁济医院，目前在深切治疗部接受治疗，情况危殆。男子的脑嵴液样本星期三经卫生防护中心公共卫生化验服务处检测后，证实对B病毒呈阳性反应……}

\entryitemWithDescription{大陆乐团``中国台湾''用词惹议 台北开唱现抗议民众}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3271124}{（台北综合讯）中国大陆独立摇滚乐团``回春丹''因网络贴文``中国台湾''的用词惹议，不仅在屏东的演出被取消，在台北的演唱会也招致许多民众到场抗议。 综合台媒《联合报》《自由时报》等报道，``回春丹''这个星期首次赴台开唱，原定星期二（4月2日）在台北华山文创园区Legacy举办专场演唱会，星期四（4月4日）南下垦丁应邀参加屏东县政府主办的``台湾祭''音乐会……}

\entryitemWithDescription{陈婧：A股IPO锐减是喜是忧？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3258737}{``新村长下定决心为A股排雷，散户的好日子终于来了！'' 中国农业科技巨头先正达（Syngenta）上周宣布终止首次公开售股（IPO）后，A股闻声上涨，舆论一片叫好。将证监会主席戏称为``村长''的中国股民，对``新村长''吴清上任以来严管IPO的举动拍手称快。 原定在上海证券交易所上市的先正达，募资规模高达650亿元（人民币，下同，124亿新元）……}

\entryitemWithDescription{专家：花莲地震震央在外海 灾情不似九二一大地震严重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240404-3258899}{星期三（4月3日）发生于花莲外海里氏规模7.2的地震让全台湾地动山摇，尤其北部地区不少民众被震得双脚站不稳。好些经历过南投九二一规模7.3地震的民众认为，这次花莲地震摇晃得更厉害。 专家指出，两场地震的震央和深度都不同，加上台北更有盆地效应，因此这次地震震感更为强烈……}

\entryitemWithDescription{威力如32颗原子弹 花莲7.2级强震九死千人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3258454}{台湾花莲4月3日上午发生里氏规模7.2强烈地震，位于市区的一栋建筑物严重倾斜。（路透社） 台湾花莲东部外海星期三（4月3日）上午7时58分发生里氏规模7.2强烈地震，威力相当于32颗原子弹，全台均感受明显摇晃。据官方统计，截至晚间10时，地震造成九人死亡，1011人伤，143人受困。 这场地震震央位于花莲县政府东南偏南方25公里，深度15.5公里……}