\entryitemWithDescription{中国首艘超深水大洋钻探船``梦想''号即将试航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456912}{中国首艘超深水大洋钻探船------``梦想''号，由中国自然资源部中国地质调查局牵头负责的重大科技创新工程，由中国船舶集团设计建造，150余家单位参研参建，预计于2024年全面建成。（中新社） （广州综合讯）中国自主研制的第一艘超深水大洋钻探船，正式命名为``梦想''号，并计划于近日首次试航……}

\entryitemWithDescription{老家违建被谷歌地图标示为``赖皮寮'' 赖清德过去决策被质疑为双重标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456906}{民进党总统候选人赖清德位于新北市万里的老家，在谷歌（Google）地图上一度被标示为``赖皮寮''。（自由时报） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德老家的违建争议延烧数月，他坚持``依法公平''处理而不愿拆除，其决策风格和执拗个性显露无遗。 赖清德位于新北市万里的老家，在谷歌（Google）地图上一度被标示为``赖皮寮''，已成为民众打卡的新观光景点；经人检举下架后，再被标示为``赖功德祠堂''……}

\entryitemWithDescription{时隔十天 台湾军方再侦获大陆空飘气球越过台海中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456898}{（台北综合讯）时隔十天，台湾军方再侦获中国大陆的空飘气球越过台海中线。 台湾国防部星期一（12月18日）在官网通报，指两枚大陆空飘气球分别在星期天（12月17日）上午9时03分和下午2时43分越过台海中线，出现在基隆西北方约110海里，高度约2万7000英尺（8229公尺）以下的地方，并在上午9时36分和下午4时35分消失……}

\entryitemWithDescription{中国据报在马来西亚组装高端芯片避美制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456896}{2021年10月15日，一名工人在马来西亚芯片封装企业友尼森（Unisem）的怡保工厂检查半导体芯片。（路透社档案照） （北京／吉隆坡综合讯）随着美国对中国芯片业的制裁加剧，越来越多中国半导体公司开始寻求马来西亚企业的帮助，在当地组装部分高端芯片，分散潜在风险。 路透社星期一（12月18日）引述三名消息人士透露，中国企业正与马来西亚芯片封装企业合作组装图像处理器（GPU）……}

\entryitemWithDescription{黎智英涉违反香港国安法案开审 最高可判终身监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456891}{有``王婆婆''之称的社运人士王凤瑶，早上约8时手持英国国旗到达西九龙裁判法院外，被警员包围，其后被带到法院外的示威区。（法新社） （香港／北京综合讯）被控违反《香港国安法》的壹传媒创始人黎智英案星期一开审，美英政府分别发表声明，要求香港特区政府立即释放黎智英。中国外交部批评，美英此举是``赤裸裸的政治操弄和百分百的双重标准''……}

\entryitemWithDescription{安谋重组在华业务 裁员逾70名工程师}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456880}{（北京综合讯）英国半导体和软件设计公司安谋（Arm）在中国进行重组，裁员数十名员工，部分受影响的岗位将迁至亚洲以外地区。 彭博社星期一（12月18日）引述消息人士透露，安谋此次裁减了70多名软件工程师，其中约15名员工将被转岗至与中国市场相关的其他项目，一些被裁的岗位则由曾参与安谋全球业务的合同软件工程师填补……}

\entryitemWithDescription{​中国官媒：明年经济要警惕``黑天鹅''防范``灰犀牛''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456879}{民众12月6日在中国金融中心上海外滩的广场上，欣赏城市夜景。（法新社） （北京综合讯）中国官方在上周结束的年度经济工作会议上，提出要统筹化解房地产、地方债务与中小金融机构这三大领域风险。中国官媒星期天发表文章称，明年经济工作要高度警惕``黑天鹅''事件，随时防范``灰犀牛''事件……}

\entryitemWithDescription{天津至北京大兴国际机场铁路开通运营}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456840}{（北京综合电）天津至北京大兴国际机场铁路星期一（12月18日）开通运营，天津西至大兴机场站间最快41分钟可达。 综合新华社和中新社报道，天津至大兴（简称津兴）城际铁路起自天津西站，途经天津市红桥区、河北省廊坊市、北京市大兴区，接入大兴机场站，线路全长约101公里。其中全长47公里的胜芳至固安东段为新建线路，设计时速250公里……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国航天连发大招}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456655}{中国航天近日连发大招，12月14日用长征二号F运载火箭再次成功发射可重复使用航天器；隔天，又用长征五号遥六运载火箭将遥感四十一号卫星送入预定轨道。这两次发射标志着中国航天技术水平又有了新突破。 可重复使用航天器是指可重复使用、能自由往返于地球表面与太空之间，运送乘员和有效载荷，并可较长时间在轨道停留和机动、完成各种任务的航天器，包括载人飞船、货运飞船、航天飞机等……}

\entryitemWithDescription{京沪楼市新政出台 首个周末买气各不同}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456707}{北京和上海房地产新政出台后首个周末，两地楼市温度不同。图为被积雪覆盖的北京亮马河沿岸人行道。（彭博社） 北京和上海房地产新政出台后首个周末，两地楼市温度不同。分析师预测，京沪楼市有望迎来一波回暖行情，而整体政策仍有进一步放宽空间。 京沪两城上周四（12月14日）同步出台新政策，包括调整普通住宅认定标准、降低首付比例，以及下调房贷利率下限等……}

\entryitemWithDescription{中国明年5月起实施《非银行支付机构监督管理条例》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456701}{（北京综合讯）中国支付领域发展迅速，但存在违法挪用资金、提供电信诈骗资金转移通道等，官方为防范风险，明年5月起将实施相关监管条例。 综合中国政府网和新华社星期天（12月17日）的消息，中国总理李强日前签署国务院令，公布《非银行支付机构监督管理条例》。该条例将于明年5月1日施行，是中央金融工作会议后出台的首部金融领域行政法规……}

\entryitemWithDescription{台湾选举周末拜票 蓝绿白都打出气势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456697}{台湾民众党总统候选人柯文哲的竞选总部总干事黄珊珊，星期六（12月16日）在脸书贴出柯文哲在台南造势时的背影。（黄珊珊脸书） 台湾总统与立法委员选举倒数第四个周末，蓝绿白在寒天中从南到北拜票。蓝营主打两岸和平、经济发展；绿营亮出蔡英文路线，呼吁支持``英德美''（谐音赢得美）；白营连办两天万人大造势，柯文哲民调回稳……}

\entryitemWithDescription{台湾陷入与大陆``灰区地带冲突''执法困境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456693}{（台北综合讯）台湾官方指中国大陆渔船和海警在海上执行任务时，严重威胁台湾安全。当处理这类``灰区地带冲突''，台方何时决定使用武力，成为棘手问题。 《联合报》星期天（12月17日）报道，中国大陆渔船、海警形同``海上民兵''，主要负责海上维权并执行部分军事任务，并可能配备武器。 大陆船只执行任务过程中，与台湾易陷入一种既非战争也非和平模糊状态，即所谓``灰区地带冲突''……}

\entryitemWithDescription{网友质疑释义不当《新华字典》被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456690}{（杭州综合讯）一名中国网民对《新华字典》某些词条释义提出质疑，认为表述不当且涉嫌违法，已向法院提起诉讼。 综合极目新闻、看度新闻等报道，一名为``钱妞，春天''网民上周五（12月15日）发布视频，称第12版《新华字典》某些内容``涉嫌违反相关法律法规，并可能对未成年人造成不良影响''，已将诉讼材料提交至杭州市余杭区法院，预计七个工作日内会有初步结果……}

\entryitemWithDescription{中疾控：目前中国冠病感染处于较低流行水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456684}{中国疾病预防控制中心指出，中国冠病病毒感染目前处于较低流行水平。图为北京一名戴着口罩的女子，12月14日走在白雪皑皑的街道上。（路透社） （北京综合电）中国疾病预防控制中心指出，中国冠病病毒感染目前处于较低流行水平……}

\entryitemWithDescription{购房者担忧不确定经济环境 深圳放宽购房限制未能持续刺激需求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456683}{为提振房地产市场，深圳宣布降低居民购买二套住房的资金门槛，把住房贷款最低首付款比例从70\%-80\%统一下调至40\%。（林煇智摄） 深圳放宽购房限制提高了消费者升级住房的兴趣，但在不明朗的经济环境下，新政策对刺激实际购房需求作用不大，交易量在政策出台第二周已开始减缓。 受访专家认为，不确定的经济环境是购房者的主要担忧，大多数购房者对市场信心仍不足，担心未来房价继续下跌而选择观望……}

\entryitemWithDescription{特稿：拼多多撼动阿里京东电商地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456653}{疫后消费降级的大潮，助推了主打性价比的中国电商平台拼多多，令它在中国和海外市场同时飞速发展。（路透社） 刚刚过去的``双十二''网购节，上海白领刘静怡（29岁）最大一笔花销，是在购物网站``拼多多''上买了一台iPad平板电脑。 刘静怡告诉《联合早报》，这台iPad在拼多多售价比官网便宜近800元（人民币，下同，150新元），也比淘宝和京东便宜三四百元不等……}

\entryitemWithDescription{澳洲有信心中国明年会取消对澳酒类关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456648}{（悉尼综合讯）中澳贸易关系取得新进展，澳大利亚政府有信心中国会在2024年初撤销对澳洲酒类征收关税。 综合英国``天空新闻''、路透社等报道，澳洲贸易部长法雷尔星期天（12月17日）说，``我非常有信心，在新年伊始我们将从中国当局那里得到一个理想结果：中国将解除对澳酒类的禁令。'' 法雷尔指出，澳洲葡萄酒业正进入加工季，这项举措对葡萄酒制造商来说意义非凡。 中国曾是澳洲最大葡萄酒出口市场……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：打贪反诈抑房价 蓝绿白内政比拼 选民更信谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231217-1456375}{台北市信义区豪宅``陶朱隐园''，一户成交价高达18亿新台币（约7600万新元），许多买不起房子、只能租房的``无壳蜗牛''只能望屋兴叹。（温伟中摄） 台湾总统选战倒数四周，蓝绿对决形势日渐清晰，中间选民将左右战局，民生和内政议题让民众最有感。民进党八年执政包袱酝酿政党轮替呼声，但在野党战力不足、整合受挫，导致思变的民心虽继续焖烧，却尚未沸腾……}

\entryitemWithDescription{美国公布新一轮对台军售 学者：向中国重申美国印太战略不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231216-1456562}{美国国务院批准向台湾出售总额约3亿美元（约4亿新元）的军备，来维护战术信息系统。图为台中军事基地的一名义务兵，11月23日专心聆听台湾总统蔡英文在台上发表讲话。（路透社） 台湾总统大选倒数不到一个月，美国国务院批准向台湾出售总额约3亿美元（约4亿新元）的军备，来维护战术信息系统。 受访学者认为，美国希望通过军售向台湾保证美方的支持，同时也向中国大陆重申，其在印度洋-太平洋地区的战略不会改变……}