\entryitemWithDescription{中国早点：香港泛民还会参加区选吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392482}{港府继两年前修改立法会选举游戏规则后，上星期又公布以``爱国者治港''原则为基础的区议会改组方案，锐意翻天地覆改变区议会的组成和选举方式。民主派阵营今年年底还会不会参加新一届区议会选举，连日来备受政界关注。 区议会在香港只是一个地区性咨询组织，但由于成员是经市民一人一票选举产生，具有相当大的民意基础，在九七年回归后，成为立法会以外另一个表达政治诉求的平台……}

\entryitemWithDescription{中国咨询企业龙头 被指``沦为境外情报机构的帮凶''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392337}{中国国家安全机关对中国大陆境内的咨询行业龙头企业进行公开执法，指其``沦为境外情报机构的帮凶''。 据央视新闻客户端星期一（5月8日）晚上播出的《焦点访谈》节目，这家公司是凯盛融英信息科技有限公司。上海市国家安全局一名干警接受《焦点访谈》节目访问时说，凯盛融英``拥有1000多家客户，遍布境内境外。业务分为三大块，其中专家访谈占了凯盛融英业务总量的80\%，专家访谈就是以专家电话访谈形式为主……}

\entryitemWithDescription{数月来中美最高层级接触 秦刚会见美驻华大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392332}{中国国务委员兼外长秦刚（右二）星期一（5月8日）在北京会见美国驻华大使伯恩斯（左二）。（中国外交部官网） 中国国务委员兼外长秦刚星期一（5月8日）在北京会见美国驻华大使伯恩斯，强调当务之急是稳定中美关系、避免螺旋式下滑。学者分析认为，这显示北京已准备好修补与拜登政府的关系，并可能愿为重新安排美国国务卿布林肯访华铺路。 刚结束外访的秦刚星期一会见伯恩斯，是他去年底出任中国外长后首次会见美驻华大使……}

\entryitemWithDescription{柯文哲登记民众党2024年总统初选 直言``蓝白合''难度高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392325}{台湾在野民众党主席柯文哲星期一（5月8日）到民众党中央党部登记参加2024年总统初选。（自由时报） 台湾在野民众党主席柯文哲星期一（5月8日）到民众党中央党部登记参选2024年总统，他对于和最大在野国民党合作一事表示，彼此DNA不同，很难结合。他三度强调，两党合作最重要的是理念价值相同，否则就会流于密室政治的权力分配，老百姓也不会支持……}

\entryitemWithDescription{台湾借贷平台imB爆发诈骗风暴 冲击民进党政府``打诈''形象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392322}{台湾借贷平台im.B爆发25亿元（新台币，约1亿零800万新元）诈骗风暴，受害者超过5000人。嫌犯落网后，坊间出现他与不少民进党高层的合照，冲击政府``打诈''形象。 受访专家指出，诈骗猖獗是民众切身之痛，官员与嫌犯同框确实给人负面观感。但如果在野党无法挖出官商勾结的具体证据，很快就会被淡忘，政治效应未必扩大……}

\entryitemWithDescription{韩国抗议《环时》观点 中国外交部指非官方立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392303}{中国《环球时报》上月批评韩国总统尹锡悦访问美国前后涉及台湾的言论，引发韩国驻华大使馆抗议。中国外交部星期一（5月8日）表示，《环时》观点不代表中国政府的立场，但反映了中国国内民意。 尹锡悦4月19日接受路透社访问时说，台海出现紧张局势是因试图用武力改变现状，台湾问题不仅是中国（大陆）和台湾之间的问题，和朝鲜问题一样是全球问题……}

\entryitemWithDescription{中国军事专家：中国航舰已具备近海防御与远海护卫能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392299}{第21届中国国际模型博览会4月21日在北京展览馆开幕。图为观众参观中国海军山东舰航母战斗群模型。（香港中通社） 中国山东舰航母编队已完成远海战备训练返回母港。军事专家认为，航舰编队能够从第一岛链进行远海训练，显示中国国产航舰已具备在远海执行军事任务的能力。 据中国央视军事上星期六（5月6日）在官微发布消息称，山东舰航母编队赴台湾岛以东海空域开展远海战备训练，演练历时近月，近日返回母港……}

\entryitemWithDescription{深圳自媒体用AI虚构新闻 被采取刑事强制措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392287}{深圳一家自媒体负责人，涉嫌利用ChatGPT人工智能软件，修改及编辑搜集到的新闻要素后上传互联网，涉嫌寻衅滋事罪，被甘肃警方采取刑事强制措施。 这是中国1月10日颁布实施《互联网信息服务深度合成管理规定》后，甘肃省侦办的第一起利用人工智能（AI）技术炮制虚假不实信息的案件……}

\entryitemWithDescription{美国智库报告促中国收紧海外机构访问数据库}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392277}{美国媒体引述知情人士透露，中国最近加大力度限制海外机构访问中国数据库，一定程度是因部分美国智库报告提及中国敏感领域，引起官方警惕。 据《华尔街日报》报道，中国政府上月通过的新版《反间谍法》，扩大了法律适用范围和执行权力。官方近来也加紧对专门收集信息的外国企业施压，并收紧外国智库、研究公司等机构对中国数据库的访问……}

\entryitemWithDescription{深圳艺术展疑涉上海封城作品 开展四天后突闭馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392274}{中国深圳一场艺术展览疑似因展出上海封城相关作品，开展四天后突然宣布闭馆。 这场名为``2023湾区当代艺术联展''的展览，上星期二（5月2日）开展。展览主题为``时间的分岔''，探讨后疫情时代里文化和艺术语境中的生态变化以及心理转向。展览邀请了23位艺术家参与，共计展出70余件作品……}

\entryitemWithDescription{港经济学家刘遵义：中国现行退休年龄过低 强迫退休是浪费资源}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392272}{老人们4月20日在中国河北省平乡县寻召村``幸福小院''内下象棋。（新华社） 香港著名经济学家刘遵义认为，中国大陆目前法定的男女退休年龄过低，强迫退休是``浪费资源''，如能延迟退休，可以鼓励更多人进入劳动市场……}

\entryitemWithDescription{中国早点：冠病疫情终于画上了句号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392061}{世界卫生组织总干事谭德塞5月5日宣布，冠病疫情全球卫生紧急状态结束，不再构成``国际关注的突发公共卫生事件（PHEIC）''。有中国媒体形象地将此称为世卫组织已对冠病疫情``取关（取消关注）'' 2020年1月30日，冠病疫情在武汉等地失控之后，世卫组织宣布冠病疫情构成``国际关注的突发公共卫生事件''。世卫组织数据显示，过去三年全球累计报告确诊病例逾7亿6000万，死亡病例超过690万……}

\entryitemWithDescription{中阿巴外长举行对话 同意加强反恐合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391912}{中国国务委员兼外长秦刚（左一）在巴基斯坦伊斯兰堡出席第五次中阿巴三方外长对话。巴基斯坦外长比拉瓦尔（中）主持，阿富汗临时政府代理外长穆塔基（右一）出席。（新华社） 中国、阿富汗、巴基斯坦三国外长同意加强反恐合作，重启外长对话机制。三方也同意，推进共建一带一路合作，支持中巴经济走廊向阿富汗延伸……}

\entryitemWithDescription{日媒：日中韩对话可能在今年重启}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391901}{日本媒体引述多名外交消息人士透露，日本、中国、韩国计划在今年内举行三国领导人对话，意味着自冠病疫情爆发以来停摆了三年多的三方对话机制有望重启。 据日本共同社报道，不愿具名的外交消息人士上星期五（5月5日）透露，日本首相岸田文雄星期天（7日）在首尔与韩国总统尹锡悦会谈，确认早日重启与中国的三国对话的重要性……}

\entryitemWithDescription{淄博烧烤带动``五一''山东旅客量 机场建设年初已纳入规划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391898}{今年``五一''期间，淄博各旅游景点吸引来自中国各地游客逾12万人次，创下近10年来最高客流量纪录，成为最受关注的旅游目的地之一。图为4月30日，在淄博市张店区一家烧烤店。（新华社） 因烧烤走红的山东省淄博市，今年``五一''假期期间吸引了大批游客，铁路收发旅客数创下历史新高，当地将要新建机场的消息也随之受到关注……}

\entryitemWithDescription{北京长峰医院火灾29死 中国最高检挂牌督办}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391897}{北京长峰医院4月18日发生重大火灾事故，造成29人死亡。图为火灾次日长峰医院住院部东楼烧焦的窗台和外墙。（中新社） 北京长峰医院4月下旬发生重大火灾事故，造成29人死亡。中国最高检决定对事故挂牌督办，要求北京市检察机关充分发挥检察职能作用，查明各方责任，惩处相关犯罪。 中国官方媒体新华社星期六（5月6日）报道上述消息……}

\entryitemWithDescription{中国监管体系重组 耽搁蚂蚁金融牌照审批}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391887}{美国《华尔街日报》引述知情人士称，由于中国金融监管体系重组，中国金融科技巨头蚂蚁集团的金融控股公司牌照审批被搁置。（路透社档案图） 美国媒体引述知情人士称，由于中国金融监管体系重组，中国金融科技巨头蚂蚁集团的金融控股公司牌照审批被搁置。 蚂蚁集团的上市计划在2020年被中国官方喊停后，同年年底启动全面整改。 《华尔街日报》星期五（5月5日）报道，蚂蚁集团一年多来都在等待中国政府批准整改计划……}

\entryitemWithDescription{``股神''巴菲特：投资日本比台湾自在}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391883}{中美关系日趋紧张下，美国``股神''巴菲特说，他对旗下公司在日本投资比在台湾感到更自在。图为巴菲特2019年参加伯克希尔哈撒韦（Berkshire Hathaway）年度会议。（路透社档案图） 美国``股神''巴菲特说，他对旗下公司在日本投资比在台湾感到更自在。 巴菲特星期六（5月6日）在他旗下公司伯克希尔哈撒韦（Berkshire Hathaway）的年度会议上发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{``文化央企''紫荆文化换帅 湖北省委宣传部部长许正中任董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391876}{图为紫荆文化集团董事长许正中（左）5月6日晚上，与香港特区行政长官李家超（中）、香港中联办主任郑雁雄（右）等嘉宾，出席紫荆文化集团在香港大会堂呈献的``国风国韵飘香江''中央歌剧院中外经典歌剧选段音乐会首场演出……}

\entryitemWithDescription{中国电动车市场增长放缓 学者：面临洗牌但仍会保持领先地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391863}{图为4月19日公众人士在上海国际汽车工业展览会期间，观赏比亚迪推出的海豹新款电动车。（路透社） 随着中国去年年底国家补贴政策退场，中国电动车市场今年前三个月增速放缓。数据显示，今年1至3月电动车累计零售量为131.3万辆，同比提升22.4\%，但较去年一季度146.6\%的增长明显放缓……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：走进老社区感受台湾亲老温度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391688}{新北市平溪老街的十分火车站旁，游客三代同堂放天灯，满满的祝福等待升空。此图摄于4月30日。（温伟中摄） 台湾将在2025年迈入超老龄社会，到时21％的人口将超过65岁，比新加坡早一年。《联合早报》记者走进全台最老社区，探访遍布全台巷弄的关怀据点，跟照顾病弱父母多年后把小爱化为大爱的社区工作者交谈，与长期关怀老人的学者对话，感受台湾社会亲老的温度……}

\entryitemWithDescription{经济学者：疫后复苏``甜蜜期''难持久 中国经济整体依然偏冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230506-1391563}{清华大学五道口金融学院讲席教授、国际金融与经济研究中心主任鞠建东（左），清华中国经济思想与实践研究院院长李稻葵，以及摩根史丹利前亚洲区主席、耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心高级研究员罗奇（大屏幕）5月6日在``2023清华五道口首席经济学家论坛''上，围绕全球金融动荡与世界秩序变革发表看法……}