\entryitemWithDescription{李强旧部王纲出任中宣部副部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383491}{原浙江省委宣传部长王纲本月担任中宣部副部长。（互联网） 康旭平本月出任国务院研究室副主任。 （互联网） 51岁的王纲是浙江武义人，出身《浙江日报》并在媒体业工作多年。他在2015年李强担任浙江省长期间进入政坛，担任浙江省政府副秘书长。 继康旭平担任中国国务院研究室副主任后，中国总理李强另一旧部原浙江省委宣传部长王纲也从地方转至中央，担任中宣部副部长……}

\entryitemWithDescription{夏宝龙：乱港根源未除 治理基础仍须巩固}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383492}{星期六（4月15日）是《香港国安法》实施以来的香港第三个``全民国家安全教育日''，官方用大型游戏来宣导国安法。（法新社） 《香港国安法》生效至今快将三年，香港社会已渐趋平静。但负责港澳事务的中国国务院港澳办主任夏宝龙认为，乱的根源没有根除，治的基础仍需要巩固。有受访学者指出，夏宝龙的讲话反映港府很快就会推行《基本法》23条立法……}

\entryitemWithDescription{巴西总统：美国应停止 ``鼓励''乌克兰打仗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383493}{巴西总统卢拉说，美国应停止鼓励战争，美国和欧盟要开始谈论和平，国际社会如此才能说服俄乌领导人，和平符合全世界利益。 法新社星期六（15日）报道，在中国访问的卢拉在离开北京之前，向媒体发表上述谈话。 卢拉还说，与俄罗斯总统普京和乌克兰总统泽连斯基交谈需要有耐心，``但最重要的是，必须说服那些提供武器、鼓励战争的国家停下来……}

\entryitemWithDescription{台民调:国民党支持度 回升八个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383494}{台湾最新民意调查显示，在台湾前总统马英九访问中国大陆等因素带动下，台湾在野国民党支持度回升八个百分点。 台湾民意基金会星期六（4月15日）发布``台湾人的政党支持倾向''民调。 结果显示，从2022九合一地方选举后，国民党支持度在五个月内经历``三上两下''，跌幅升幅都很大。去年12月和今年2月支持度超过执政民进党，1月和3月大幅下滑，本月又谷底反弹……}

\entryitemWithDescription{``没报名的抓紧点击报名'' 直播带岗兴起指尖下觅工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383496}{直播带岗的兴起，为中国庞大蓝领群体的求职提供了便利。（互联网） 中国企业过去长期通过线下招聘会、求职网站或委托中介公司招聘员工，但这个局面正在改变。图为4月11日在重庆举行的一场招聘会。（法新社） 中国一些地方政府相关部门在平台上开设直播间为企业招聘，以促进稳就业保就业，图为江苏常州人社局的带岗直播。（互联网） 中国各大短视频、招聘求职平台的不同直播间内，带岗主播们热情洋溢地吆喝着工作岗位信息……}

\entryitemWithDescription{一部手机找工作 中国兴起直播招聘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230416-1383561}{带岗主播刘超已为逾百家企业直播招聘，平均每月帮助300至500人找到工作。（互联网） 在快手点开``找工作''模块，映入眼帘的是来自全国各地、五花八门的招工现场。（互联网） 直播带岗的兴起，为中国庞大蓝领群体的求职提供了便利。（互联网） 中国企业过去招聘员工长期通过线下招聘会、求职网站或委托中介公司进行，但这一局面正在改变。图为4月11日在重庆举行的一场招聘会……}

\entryitemWithDescription{德外长吁大陆不要对台动武}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383176}{中国外长秦刚（右）和德国外长贝尔伯克星期五在北京钓鱼台国宾馆召开联合记者会。（法新社） 贝尔伯克表示德国坚持``一个中国''政策，但也非常关注台海局势。她说：``单方面、暴力地改变现状，对我们欧洲人来说是不可接受的。''中国外长秦刚则表示，台海紧张局势是境外势力的作用所致。 解放军完成三天环台演习，德国外长贝尔伯克呼吁中国大陆不要对台湾动武，并指台海军事态势升级对全世界都是``可怕的场景''……}

\entryitemWithDescription{云南森林大火 3300消防员扑救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383178}{云南省玉溪市江川区4月11日疑因当地村民违规野外用火而引发森林大火。受天干物燥、风力较大、风向多变、坡陡林密、林下腐殖层较厚等因素影响，火势一度蔓延，截至4月14日中午已投入3300余名消防人员开展扑救工作。图为消防员在火场扑救山火的情景……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福将访问俄罗斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383179}{应俄罗斯国防部长绍伊古邀请，中国国务委员兼国防部长李尚福将在星期天（4月16日）对俄罗斯展开为期四天的正式访问。 据中国国防部官网消息，中国国防部新闻发言人谭克非星期五通报了李尚福的出访消息，并指李尚福将与俄军队领导人举行会谈，参访俄军事院校……}

\entryitemWithDescription{乌克兰将小米列为 俄方``战争赞助商''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383180}{乌克兰国家预防腐败局宣布，把中国互联网巨头小米公司列入俄罗斯``战争国际赞助商''名单施加制裁。小米公司发言人回应称对此强烈反对。 乌克兰国家预防腐败局（NACP）当地时间星期四（4月13日）发布在官网和推特上的声明称，小米``不但在俄罗斯全面入侵后继续在俄罗斯开展业务，而且已经是这一恐怖主义国家智能手机市场领导品牌''……}

\entryitemWithDescription{拟采用人工智能生成内容 蓝色光标全面停用文案外包}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383181}{中国知名公关及广告服务商蓝色光标集团计划用类似ChatGPT的生成式人工智能模型，取代其外包的文案撰写、创意设计等职位，这一消息显示，人工智能取代普通人工作的速度可能比人们想象中更快……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：大陆终结惠台红利？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383182}{如果赖清德当选2024年总统，未对两岸政策改弦更张，台湾经济堪忧，民众也要作好付出代价的准备……}

\entryitemWithDescription{大陆很可能发动经济封锁 专家：贸易战或冲击台湾总统选情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383183}{台湾通货膨胀连续20个月超过2\%警戒线，民间的蛋荒也已超过一年，如今又面对中国大陆经济施压和贸易战阴影笼罩。（香港中通社） 海基会前董事长洪奇昌指出，贸易壁垒调查宣布的时间点和冲击范围，明显针对台湾总统选举，尤其影响中小企业和中南部民进党票源区，也考验民进党政府在两岸政治现状下，如何与大陆官方进行贸易协商。 台湾外交部次长李淳评估，中国大陆很可能考虑对台湾发动经济封锁……}

\entryitemWithDescription{蔡英文视察台军 强调未来继续加强战力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383184}{台湾总统蔡英文星期五（4月14日）在台中视察空军第三战术战斗机联队，听取飞行员介绍``经国号''IDF战斗机的性能。（台湾总统府提供） 中国大陆结束三天环台演习后，台湾总统蔡英文星期五到台中视察和慰劳部队，感谢执行警戒任务的军人坚守岗位，并表示未来会继续加强台军战力。 据台湾国防部军事新闻通讯社报道，蔡英文于星期五（4月14日）上午到清泉岗基地视察空军第三战术战斗机联队……}

\entryitemWithDescription{大陆否认在台设禁飞区 指炒作航天活动是政治手段}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383185}{中国大陆官方否认在台湾设禁飞区的说法，并表示向台湾提供太空活动的事先通知，以确保飞行安全是负责任的做法，围绕航天活动的炒作是政治手段……}

\entryitemWithDescription{蜂巢能源扩大欧洲业务 计划增建五电池工厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230415-1383186}{中国电池制造商蜂巢能源宣布扩大在欧洲的业务版图，计划在该地区建立多达五家工厂。此举被视为进一步助推中国企业对欧洲新能源市场的主导。 据彭博社星期五（4月14日）报道，蜂巢能源欧洲负责人表示，该公司2030年底前在欧洲产能将达50吉瓦时，足以为多达100万辆电动汽车提供电力。 该负责人称，目前正在与三家欧洲汽车制造商就生产交易进行谈判，协议预计将在年底完成……}

\entryitemWithDescription{卢拉访华强调巴西重返国际舞台 学者：``客似云来''中国力图展现未受美国孤立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382779}{巴西总统卢拉（右二）伉俪星期三（4月12日）晚上抵达上海，中国外交部副部长谢锋（左一）到机场迎接。（路透社） 巴西总统卢拉星期四在上海出席巴西前总统罗塞夫就任金砖国家新开发银行行长的就职典礼时强调，巴西缺席世界重大决策的时代已经过去，``我们在无故缺席后，已经重返国际舞台''。 巴西总统卢拉星期三（4月12日）率领庞大代表团抵达上海，开启新上任后首个访华行程，并称巴西已重返国际舞台……}

\entryitemWithDescription{江西赣州原市长万凯被双开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382781}{曾长期任职江西公安政法系统的``70后''赣州原市长万凯，星期三（4月12日）被宣布``双开''，其仕途先后所经的省会南昌、抚州、赣州都是江西近年腐败重灾区。江西``挖矿老虎''肖毅与张鸿星在抚州搭班子期间，万凯曾是二人下属，并担任主管公安局的副市长近三年。 60岁的肖毅已在2021年5月落马，成为中国首名涉虚拟货币挖矿被查的省部级高官……}

\entryitemWithDescription{访华德国外长强调 欧洲不能对台海局势坐视不理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382782}{在中国访问的德国外长贝尔伯克说，欧洲不能对台海两岸紧张局势坐视不理，因为一旦军事行动升级，那将是全球经济面对的``最坏情境''。 路透社报道，贝尔伯克的发言和法国总统马克龙此前发表欧洲``不应卷入台海''危机的谈话基调不一样。报道说，贝尔伯克前述录音谈话由德国外交部在天津提供……}

\entryitemWithDescription{北京将发射气象卫星 拟在台以北空域划设禁航区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230414-1382783}{中国大陆拟星期天（4月16日）在台湾以北空域划设禁航区，据报事由大陆在甘肃发射``风云三号G星''气象卫星，或有火箭残骸坠落。 早前外界猜测大陆划设禁航区与军演有关。但《自由时报》报道，台湾的国安人士周四晚上称，此举无关军演，是由于当日大陆将发射气象卫星……}