\entryitemWithDescription{韩咏红：布林肯总算要访华了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1404801}{在延后了四个月后，美国国务卿布林肯终于确定会在本星期天（6月18日）访问中国。但此一时彼一时，中美关系在四个月内已发生了一次质变，美国对中国的围堵遏制是一点都没松动，而中国对中美关系的态度已根本性改变，当前的不满甚至敌对意识，多年少见。 在中美关系如此低迷之际，布林肯作为2018年以来访华最高级别的美国官员，此行本该意义重大……}

\entryitemWithDescription{性骚扰案重挫蓝绿两党 台湾民众党支持度跃居第二}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404766}{民众党总统参选人、党主席柯文哲的民调跃居第二后，民众党在台湾的支持度也升至第二。图为柯文哲6月初访日时在日本外国记者俱乐部出席一场记者会。（法新社） 台湾民意基金会星期四（6月15日）公布政党支持度民调显示，执政的民进党仅获24.6\%民众支持，最大在野党国民党的支持度也下滑至20.4\%，第二大在野党民众党则以22.2\%的支持度跃居第二……}

\entryitemWithDescription{印度正式冻结小米48亿人民币资金 分析：与中印关系进一步恶化有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404757}{中印关系近期持续紧张，印度政府据传要求数家中国手机制造商，重用印籍人士担任总裁、营运总监等公司要职，被中国舆论视为是变相收购在印中企。中国互联网巨头小米公司近期也被指违法转移资金，被印度官方正式冻结48亿元（人民币，下同，9亿新元）资金。 受访学者分析，印度长期以来有打压外国企业的传统，但近期对中企采取的措施，明显与中印关系进一步恶化有关……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强将出访德法两国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404738}{中国总理李强将于6月18日至23日访问德国和法国，这是他今年3月上任后首次出访。（路透社档案照） 中国外交部星期四（6月15日）宣布，国务院总理李强将于6月18日至23日访问德国和法国。这是李强今年3月上任后首次出访……}

\entryitemWithDescription{北京16项辅助生殖项目纳入基本医保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404730}{北京市医保局发布通知，自7月1日起，16项治疗性辅助生殖技术项目，包括精子优选处理和体外受精胚胎培养，将纳入该市基本医疗保险报销范围。这是北京市为提高低迷的生育率而采取的最新措施之一。 《北京日报》报道，这16项治疗性辅助生殖技术项目具体包括促排卵检查、精子优选处理、宫腔内人工授精术、囊胚培养、体外受精胚胎培养、胚胎移植术、卵母细胞胞浆内单精子注射、精液冷冻复苏、经阴道穿刺采卵术和冷冻胚胎复苏等……}

\entryitemWithDescription{中国劳资冲突据报激增至七年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404691}{设在香港的劳工权益组织称，中国各地工厂今年发生的罢工次数激增至七年新高。全球需求疲弱，迫使出口商削减员工薪资和关闭厂房，预计罢工活动将更加频密。 路透社星期四（6月15日）报道，在经济渐入低迷促使欧美减少进口中国制造商品的背景下，中国5月出口和工厂产出大幅下滑……}

\entryitemWithDescription{抗争歌曲《愿荣光归香港》在iTunes下架 多平台无法播放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404677}{香港反修例风波期间广为传唱的歌曲《愿荣光归香港》，已在苹果旗下的音乐平台Apple Music和iTunes商店下架，在其他多个音乐平台也显示无法播放。 据《星岛日报》星期四（6月15日）报道，香港律政司6月5日入禀高等法院申请禁令，禁止公众在网上或任何平台传播《愿荣光归香港》。这是香港回归后，特区政府首次要求法庭禁播一首歌曲。 香港高等法院将在7月21日处理有关申请……}

\entryitemWithDescription{布林肯确定星期日访华 各方不期待重大突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404437}{美国国务卿布林肯将于6月18日至19日访问中国，寻求负责任地管理中美的紧张关系。（法新社） 美国国务卿布林肯确定将于6月18日至19日访问中国，寻求``负责任地管理''中美的紧张关系。布林肯将是2018年以来，访华的最高级别美国外交官……}

\entryitemWithDescription{夏立言将出席海峡论坛 朱立伦吁民进党别制造两岸交流障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404430}{台湾在野国民党星期三（6月14日）宣布，该党副主席夏立言将率团出席星期六（6月17日）于中国大陆福建省厦门举行的第15届海峡论坛。这是冠病疫情后两岸首次大规模的交流活动，国民党主席朱立伦呼吁台湾执政的民进党政府放下意识型态，不要制造障碍……}

\entryitemWithDescription{广州地铁偷拍事件继续发酵 网民不满官媒仅定性为``乌龙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404420}{中国官媒发表评论文章，形容广州``地铁偷拍''事件为``一场乌龙''，并针对有网民曝光涉事女子个人信息和网暴的行为作出批判，称不能``以曝制曝''和``以暴制暴''。不少网民不接受这个说法，认为文章的论调似乎是在认同她的行为。 受访学者和律师认为，女子的行为构成诽谤，网民可对她论断是非，但过度批评会成为人身攻击，使女子反过来成为网暴对象……}

\entryitemWithDescription{美国改口称仍未决定邀请李家超出席APEC会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404354}{美国国务院早前称有意邀请香港特首李家超出席在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会（APEC），但最近更改说法，称还没有就邀请名单做出决定。 综合路透社与《信报》报道，美国副国务卿谢尔曼今年2月在回复国会的信件中称，计划邀请李家超出席APEC峰会，这引发了多名美国国会议员反弹。四名议员上星期联名致信美国国务院，敦促其禁止李家超入境美国，理由是李家超在2020年被美国列入了制裁名单……}

\entryitemWithDescription{天津两处民宅爆炸造成三人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404352}{天津河东区两处民宅星期二（6月13日）晚发生爆炸，图为其中一处爆炸现场一片狼藉。（法新社） （北京综合讯）中国天津河东区两处民宅星期二（6月13日）晚发生爆炸，造成三人死亡，多人受伤。一名46岁男子涉嫌利用烟花爆竹作案，已被拘捕，正接受警方调查。 目前尚不清楚嫌犯作案目的，是否团伙作案，以及如何导致两处居室爆炸等……}

\entryitemWithDescription{韩总统室：中日韩峰会能否举行取决于中方态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404347}{韩国总统办公室说，中国驻韩大使邢海明批评韩国的言论``不是一般的过分''，中日韩峰会能否举行，取决于中方是否配合。 韩联社星期三（6月14日）报道，韩国总统办公室一名高官当天受访时表示，若中国和日本积极响应，中日韩峰会有望促成，但因近期有关中国驻韩大使发言的争议，中方若不配合，会议恐难举行。 中日韩领导人峰会定于年内举行，韩国是轮值主席国……}

\entryitemWithDescription{谷歌、OpenAI与微软限制香港用户 访问旗下人工智能聊天机器人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404068}{据《华尔街日报》报道，美国科技巨头正一点一点地将香港用户拒之门外。 谷歌、OpenAI及微软最近几个月限制香港用户对其人工智能聊天机器人的访问。其中OpenAI更将中国大陆和香港，与朝鲜、叙利亚和伊朗并列为限制用户访问的国家和地区。 虽然这些公司都没有说明理由，但观察人士说，如果聊天机器人提供的内容违反中国已实施近三年的国家安全法，会让这些公司面临风险……}

\entryitemWithDescription{美国列43家实体入管制清单 指助中国培训军事人员 新加坡一公司也上榜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404060}{Camelot Trust一名职员说，International Aerospace Asia 一直委托其公司做注册等业务，公司大概五六年前是在安祥路14号。 International Aerospace Asia刚被美国列入出口管制清单……}

\entryitemWithDescription{香港中低层公务员加薪幅度为4.65\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404059}{香港公务员事务局公布，行政长官李家超与行政会议决定，中低层公务员的加薪幅度为4.65\%，首长级及高层公务员则为2.87\%，生效日期追溯至今年4月1日……}

\entryitemWithDescription{香港重启私人参建津贴性住房计划}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230613-1404046}{港府将在2024年前分配三块地皮，供私人开发商建造津贴性住房，以增加这类住房在市场上的供应。 香港房屋局局长何永贤星期二（6月13日）下午公布了私人兴建资助出售房屋先导计划``乐建居''的政策框架。 香港早在2002年之前就有类似计划，但仅允许香港房屋局和非政府组织``香港房屋协会''建造津贴住房。香港称之为资助房屋……}