\entryitemWithDescription{中国特稿：港版``居委会''试行半年成效惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438398}{荃湾区关爱队今年5月举行成立誓师典礼。（中通社） 香港选举制度经过改革后，区议会的地区服务角色已大幅削弱，港府改以建制派义工组织关爱队取代。关爱队的性质类似中国大陆的居民自治组织``居委会''，也被港人称为港版``居委会''，试行半年来，它的工作成效如何？有什么不足之处？ 在台风``海葵''残留低压槽的影响下，香港9月7日遭遇百年一遇的大暴雨，全港各区出现严重淹水、山泥倾泻，交通近乎瘫痪……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应美报告：将舆论场武器化是美国首创}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438388}{（北京讯）针对美国国务院报告指中国斥巨资用于境外信息操纵一事，中国外交部回应称，该报告罔顾事实、颠倒黑白，本身就是虚假信息，将舆论场武器化正是美国的首创。 据中国外交部官网消息，外交部发言人星期六（9月30日）晚上回应美国国务院全球接触中心报告称，炮制报告的有关机构以``全球接触''为名，行``宣传渗透''之实，``是虚假信息的策源地和`认知作战'的指挥所''……}

\entryitemWithDescription{美咨询公司高管据报被中国禁止离境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438374}{（纽约综合讯）继野村控股一高管上周被禁止离开中国后，美媒引述消息称，美国风险咨询公司德安华（Kroll）一名高管也被中国禁止出境。 《华尔街日报》星期五（9月29日）引述知情人士报道，专门从事企业重组的德安华驻香港董事总经理麦克·陈（Michael Chan）今年7月前往中国，随后通知雇主他无法离开中国。 知情者称，陈正在协助调查一起几年前的案件，他持有香港护照，可在中国大陆自由行动和工作……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：消失的425万颗进口鸡蛋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438096}{台湾从巴西进口鸡蛋争议连月来闹得沸沸扬扬，政府信誓旦旦称鸡蛋安全无虞，却被农业粉专``Lin bay好油''版主林裕纮踢爆有过期蛋。（法新社） 台湾从巴西进口鸡蛋争议连月来闹得沸沸扬扬，政府信誓旦旦称鸡蛋安全无虞，却被农业粉专``Lin bay好油''版主林裕纮踢爆有过期蛋……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：赖佩霞是选战最佳配角或临时演员？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438126}{在热播台剧《人选之人------造浪者》中饰演总统``林月真''的知名艺人赖佩霞，接受独立参选台湾总统的鸿海集团创办人郭台铭邀请，当他的副总统搭档。 郭台铭在8月28日宣布参选总统，拖到开放登记连署日隔天的9月14日才宣布副手人选。郭台铭竞选办公室多次强调，两人参选是以整合在野党为目标，赖佩霞是一枚活棋，为促进整合``随时可退选''。 戏如人生，人生如戏……}

\entryitemWithDescription{【早知】恒大危机加剧，下来何去何从？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438154}{中国房地产巨头恒大过去两年深陷债务泥沼，危机近一个月来何以加剧？ 已停牌两年多的恒大集团8月28日满足条件复牌，但开盘不久股价即下跌超过80\%……}

\entryitemWithDescription{中国恒大多名高管被查 许家印或涉嫌挪用资金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438141}{分析人士认为，中国恒大集团创办人许家印被警方控制，涉嫌挪用资金的可能性较大。（路透社） 中国恒大集团创办人许家印证实被警方采取强制措施后，多名恒大集团高管，包括曾主导恒大财富工作的许家印二儿子许滕鹤，也因涉案被查。 据第一财经报道，恒大集团被查的集团核心成员，也包括许滕鹤、恒大前首席财务官潘大荣和恒大物业前董事长甑立涛。此前恒大财富法定代表人、总经理杜亮也被深圳警方带走……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号计划2024年前后发射 挑战月球背面采样返回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438120}{（北京综合讯）中秋节之际，中国官方公布探月工程进展：嫦娥六号任务计划于2024年前后实施发射。 中国国家航天局官网星期五（9月29日）发布消息，探月工程嫦娥六号任务正按计划开展研制工作，将执行月球背面采样返回。 嫦娥六号任务预选着陆区位于月球背面南极-艾特肯盆地，目的是发现并采集不同地域、不同年龄的月球样品，增进人类对月球的了解……}

\entryitemWithDescription{特稿：解放军大动作对台备战 台军准备进入城镇战并加强不对称战力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438102}{中国大陆目前有两艘航母辽宁舰和山东舰。图为山东舰，摄于2020年1月。（互联网） 中国大陆军方9月大动作加强对台备战、演练突破``假想敌''围堵；台湾最新国防报告书也揭示，解放军正扩建沿海军用机场，并部署航空母舰战斗群以突破美国及盟友围堵。面对大陆极限施压，台军准备进入城镇战，并加强精准弹药的不对称战力……}

\entryitemWithDescription{沈颖：天津生态城可成为尖端低碳科技方案首选试点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438098}{新加坡外交部兼国家发展部高级政务部长沈颖（左六）9月27日访问中新天津生态城，并乘坐新加坡务必达公司的自动驾驶电动巴士。（生态城合资公司提供） 新加坡外交部兼国家发展部高级政务部长沈颖说，中新天津生态城可成为尖端低碳科技方案的首选试点，并进一步将其复制和推广到其他城市。 沈颖星期三（9月27日）到访中国天津，并在中新天津生态城可持续发展论坛上作出上述发言。 沈颖说，新中打造生态城的理念是超前的……}

\entryitemWithDescription{TikTok传遇中国高管``空降'' 母公司影响力触动美国员工神经}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437829}{（北京/洛杉矶综合讯）TikTok在美近期传出高层人事变动，员工质疑公司是否独立于中国母公司字节跳动之外。 《华尔街日报》星期三（9月27日）独家报道，指今年初以来有多名高层管理人员从字节跳动调到了TikTok，其中一些高管和团队来自北京总部。 报道说，调派来的高管主要负责TikTok的广告、营销等创收业务。 这些动作引起了一些TikTok在美员工的关切……}

\entryitemWithDescription{黎智英还押超千日 英国牵头``香港媒体自由''活动引发港府反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437810}{（香港／日内瓦综合讯）香港壹传媒创办人黎智英被关押超过1000天之际，由英国牵头的``香港媒体自由''活动星期三（9月27日）在瑞士日内瓦举行，这项活动引发港府强烈反弹。 综合路透社、《华尔街日报》等报道，``香港媒体自由''活动吸引日本、法国、瑞士和澳大利亚等25个国家参加，并邀请黎智英的儿子黎崇恩出席……}

\entryitemWithDescription{恒大创办人许家印涉嫌违法犯罪 已被采取强制措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437808}{中国恒大集团星期四（9月28日）证实，集团创办人许家印因涉嫌违法犯罪，已被有关部门采取强制措施。图片摄于2016年。（路透社） （香港综合讯）中国恒大集团创办人许家印因涉嫌违法犯罪，已被中国官方采取强制措施。 中国恒大集团星期四（9月28日）晚间在香港交易所发布公告称，接到有关部门消息，公司执行董事及董事会主席许家印因涉嫌违法犯罪，已被依法采取强制措施……}

\entryitemWithDescription{台首艘自造潜舰下水 蔡英文：海军发展不对称战力重要装备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437804}{台湾总统蔡英文（中）在``海鲲军舰''下水典礼上，与台湾国际造船股份有限公司董事长郑文隆（右）和海军司令唐华（左）手持潜舰比例模型合影。（路透社） （高雄/北京综合讯）台湾首艘自造潜舰``海鲲军舰''星期四（9月28日）在高雄正式下水。主持下水典礼的台湾总统蔡英文说，这是海军发展不对称战力的重要装备，也为国防自主立下新的里程碑……}

\entryitemWithDescription{中国最快的跨海高铁在台海西岸开通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437794}{福厦跨海高铁在海上穿行长度19.9公里，跨越三座跨海大桥。图为复兴号智能动车组列车9月19日在福厦高铁湄洲湾跨海大桥试跑。（新华社） （北京综合讯）中国最快的跨海高铁星期四（9月28日）上午在台湾海峡西岸开通，这也意味着中国``八纵八横''高速铁路网已建到距台湾海峡最近的地方……}

\entryitemWithDescription{北京香山论坛时隔三年恢复线下举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437764}{（北京综合讯）时隔三年，北京香山论坛将在10月恢复线下举行。 据中国国防部官网的消息，中国国防部新闻发言人吴谦星期四（9月28日）在例行记者会上宣布，第十届北京香山论坛将于10月29日至31日在北京举行。 北京香山论坛，原称香山论坛，是由中国军事科学学会主办的``国际安全合作与亚太地区安全''论坛……}

\entryitemWithDescription{台军据传8月赴帕劳试射爱国者导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437749}{（台北综合讯）台湾据传8月派军人到太平洋岛国帕劳，在美军技术协助下，试射爱国者三型防空导弹。 综合民视、上报、自由时报等台媒报道，台湾在8月以C-130运输机将军方人员载送到友邦帕劳，导弹发射的装置则由美国运送，试射结果命中率百分百。爱三导弹使用的靶弹，以及测试所需的仪器设备费用由台湾买单。 台湾也派复仇者导弹部队到帕劳接受实弹测考。这是台美在联合防空演训上，首度在美国以外的第三地进行……}

\entryitemWithDescription{李玟爆《好声音》黑幕 揭秘选秀节目潜规则 | 世界大解说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437762}{``我说不公道！我说这个赛制必须要改！'' 歌手李玟生前录音曝光，揭露音乐类选秀节目《中国好声音》有黑幕。节目前学员和艺人随后控诉节目组暗箱操作、赛制不透明。 视频内容： 01:04 节目效果最重要 选秀也少不了``剧本'' 04:00 李玟录音曝光 坐实《好声音》暗箱操作 06:49 天下乌鸦一般``黑''……}

\entryitemWithDescription{陈婧：热锅上的预制菜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437373}{三年前刚到上海时，我时常惊讶于外卖抵达的速度：有时放下手机才20分钟，骑手就来敲门送餐。要知道，在面积仅为上海十分之一的新加坡，苦等一小时外卖并不是什么新鲜事。 后来发现，这不仅是因为上海有庞大的外卖骑手队伍，也是因为不少餐馆能在收到订单后立即出餐。使用加热即食的预制菜，则是这些餐馆快速出餐的秘密……}