\entryitemWithDescription{美國前国安顾问建议台湾将国防开支提升到GDP 5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4298225}{美国前总统特朗普点名台湾应向美国支付保护费后，特朗普政府时期的前国安顾问奥布莱恩说，面对中国大陆的潜在侵犯，台湾需要考虑将国防开支提升到至少本地生产总值（ GDP）的5\%，以跟上大陆的发展步伐……}

\entryitemWithDescription{港消委会就农夫山泉测试样本归类出现落差致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297867}{香港消费者委员会日前点名中国大陆著名瓶装水品牌农夫山泉的饮用天然水溴酸盐含量达欧盟上限，遭该公司发律师函与要求道歉，港消委会随后称有关产品可安全饮用，又就是次测试样本归类有误致歉。事件引起陆港两地网民对大陆企业行为有无``霸凌''的热议……}

\entryitemWithDescription{中美舆论围绕中国游泳队兴奋剂风波隔空交锋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297908}{（北京/洛桑综合讯）巴黎奥运会下周即将开赛，中美舆论围绕中国游泳队兴奋剂风波隔空交锋。中国舆论称中国选手接受兴奋剂检测最为严格，美国舆论关注巴黎奥运会可能蒙上兴奋剂阴影。 中国国家游泳队营养师于良星期四（7月18日）在微博发文称，中国游泳队抵达法国的10天里，31名运动员除了训练、倒时差，还累计被国际兴奋剂检测机构（ITA）查了接近200人次，平均每天接近20人次，每人平均被查五至七次……}

\entryitemWithDescription{香港记者协会新任主席被《华尔街日报》解雇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4296320}{（香港综合讯）新任香港记者协会主席郑嘉如称，因拒绝雇主《华尔街日报》要求其退出记协选举而被辞退。这是该报将亚洲总部从香港迁走后，再次在港掀起风波。 郑嘉如星期三（7月17日）在社交媒体平台X（原推特）发表声明，称《华尔街日报》以``架构重组''为由将她的职位裁撤。但郑嘉如认为，真正的原因是报社曾施压要她不要参选香港记协主席，并辞任理事一职，被她拒绝了……}

\entryitemWithDescription{四川自贡市百货大楼发生火灾 16人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4297534}{中国四川省自贡市九鼎百货大楼星期三发生火灾，消防救援车在火灾现场开展灭火和救援工作，救援工作到星期四凌晨3时结束。（中新社） 四川省自贡市的九鼎百货大楼星期三发生火灾，现场冒出大量浓烟。（法新社） （成都综合讯）中国四川省自贡市一家百货大楼星期三发生火灾，造成16人遇难。经初步调查，此次火灾由施工作业引发，相关责任人已被警方控制……}

\entryitemWithDescription{陈婧：楼市没有天气热}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240718-4288625}{5月底上海放宽楼市限购政策初期，小区里的房产中介所久违地门庭若市。某天路过，房屋中介正劝说一名有意卖房的业主尽早挂牌，``趁现在市场回暖赶紧脱手，一个月后热度就又降了。'' 果然，进入7月后上海二手房交易量直线滑落。官方数据显示，7月前两周，二手房网签成交量9305套，比6月同期减少17％，没有一天网签成交量超过1000套……}

\entryitemWithDescription{港媒：中国27院士候选人因 ``打招呼'' 被永久取消资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4288285}{（北京综合讯）中国进一步规范科学院和工程院院士退出机制之后，据香港媒体报道，有27名院士候选人涉及``打招呼''而被永久取消参选资格。 中国人民网教育频道上星期五（7月12日）报道，在6月下旬举行的中国科学院第21次院士大会和中国工程院第17次院士大会，分别对院士章程进行了修订，进一步明确了两院院士的增选机制和退出机制……}

\entryitemWithDescription{特稿：江西企业实行``一带一路''战略调整 推动经济``外循环''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-3966505}{江铃新能源公司市面上售卖四款电动车车型，包括价格从约5万元人民币（9234万新元）起跳的微型车EV3。公司打算加强与全球经销商合作，将汽车销售到海外。（林煇智摄） 江西中煤建设集团（简称中煤集团）在南昌设有一个``一带一路''特色商品体验中心。这个名为``万国汇''的展厅，汇集了来自世界各地的食品，包括智利红酒、哈萨克斯坦骆驼奶粉、泰国茉莉香米、埃塞俄比亚咖啡等……}

\entryitemWithDescription{在野党团推动立法院解除赴陆禁团令 民进党团指决议抵触宪法因而无效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287907}{（台北综合讯）台湾立法院星期二通过解除限制民众组团赴中国大陆观光的决议，台湾政府大陆委员会表示尊重，但称将视台海两岸互动情况滚动检讨现行政策。 综合《联合报》和《台湾时报》报道，今年2月台湾交通部观光署发布赴陆禁团令，禁止民众组团赴大陆旅游，原定今年6月起暂停出团，后续放宽6月后已成团的旅客仍可出团，但旅游业者不得招揽新旅客……}

\entryitemWithDescription{中国暂停与美国商谈举行新一轮军控磋商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287695}{（北京综合讯）为了反制美国持续对台湾出售军备，中国外交部星期三宣布，暂停与美国商谈举行新一轮军控与防扩散磋商。 中国外交部发言人林剑星期三（7月17日）在例行记者会上称，一段时间以来，美国无视中国的坚决反对和反复交涉，持续对台军售，采取一系列严重损害中国的核心利益，破坏双方政治互信的消极举动，严重破坏双方继续进行军控磋商的政治气氛……}

\entryitemWithDescription{特朗普称台湾应向美国付军费 台行政院长：愿承担更多责任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4286879}{预计星期四（7月18日）公布第二季度财报的台积电尚未就特朗普言论作出回应。图为7月16日的台积电新竹厂外观。（彭博社） （纽约／台北综合讯）美国前总统特朗普接受美国媒体采访时点名台湾应向美国支付军费，并指台湾夺走美国晶片业务，台积电股票星期三（7月17日）应声跌逾2\%，台湾行政院院长卓荣泰则称，台海的和平稳定是台湾、美国共同的责任和目标，台湾愿意承担更多的责任……}

\entryitemWithDescription{中国非在校青年失业率连续三个月下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4287249}{上海市民5月31日参加在该市中心举行的应届毕业生招聘会。（法新社） (北京综合讯）中国国家统计局最新数据显示，6月份全国非在校16岁至24岁青年失业率为13.2\%，较5月下降一个百分点，为连续三个月下降……}

\entryitemWithDescription{深圳失业金申领门槛提高 部分人遭追讨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4286632}{（香港／华盛顿综合讯）中国经济重镇深圳市失业人口持续攀升之际，互联网流传消息指，该市失业金领取门槛提高，政府还向部分民众追讨已核发的失业金。 《南华早报》引述深圳市人力资源和社会保障局信息报道，该市今年第一季新增登记失业人数同比暴增40\%、环比增15\%，总劳动人口减少逾4万人。但这个数字不包括没有登记、或之前已登记过的失业人口。 失业人口上升意味着更多人有资格领取失业金……}

\entryitemWithDescription{中国商人郭文贵在美国被判欺诈罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4285905}{流亡美国的中国商人郭文贵被控诈骗超过10亿美元，图为郭文贵2017年4月在美国纽约接受媒体专访。（路透社档案照片） （纽约综合讯）流亡美国的中国商人郭文贵骗取投资者超过10亿美元，星期二（7月16日）在纽约被判欺诈罪，或将面临最高20年监禁。 综合路透社和彭博社报道，法庭星期二裁定郭文贵九项罪名成立，包括共谋敲诈勒索、证券欺诈以及共谋洗钱等。他将于11月19日被判刑……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港年轻人为何躺平？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240717-4278076}{香港雇员再培训局一项调查显示，港青就业意欲偏低。一些斗志不强的香港年轻人则索性``躺平''。图为香港维多利亚港湾。（法新社） 近来香港楼价距离历史高位已经下跌了近三成，不过依然贵绝全球，大部分基层市民只能继续望``楼''兴叹。有调查显示，年轻人申请租住公屋蔚然成风，30岁以下拥有大专或以上学历申请者的比率在过去10年不断攀升，由33\%升至52\%……}

\entryitemWithDescription{深圳7月底开通首条自动驾驶公交车线路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4279305}{图为深圳无人驾驶公交车。（互联网） （深圳/上海综合讯）继无人驾驶出租车（德士）在中国多个城市运行后，深圳市预计7月底正式开通首条自动驾驶公交车线路。 据深圳新闻网消息，深圳巴士集团计划于2024年内在深圳前海推广20台自动驾驶公交车，运营场景涵盖地铁站、商圈、居民住宅区、中央商务区、产业园区、文化旅游景区等，致力打造中国一线城市中心城区规模最大的自动驾驶公交车队……}

\entryitemWithDescription{哈马斯和法塔赫本月北京再会 分析：巴总统缺席和解可能性不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240716-4279262}{以哈冲突持续了九个月，巴勒斯坦两股关系不睦的政治势力哈马斯和法塔赫，据报本月将在北京举行高层会晤，以结束巴勒斯坦内部分裂。中国外交部星期二（7月16日）并未否认这项消息。 受访学者分析，尽管哈马斯和法塔赫都提升此次赴北京会晤的代表层级，但领导法塔赫的巴勒斯坦总统阿巴斯预计缺席，因此与哈马斯正式和解的可能性不大……}