\entryitemWithDescription{戴庆成：李家超会争取连任香港特首吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4017561}{星期一（7月1日），既是香港回归中国27周年的纪念日，也是本届特区政府上任两周年的大日子。连月来，港府除了推出一系列庆祝回归的活动和优惠，也积极对外宣传过去两年的政绩。 行政长官李家超近日就连续两天在社交网络平台发布影片，粉墨登场总结两年以来的施政成果，表明港府未来会继续做好搭台和导演角色，为香港创造机遇。 香港在2019爆发史无前例的反修例风波，对社会带来严重影响……}

\entryitemWithDescription{军工企宣传片显示 中国或已装备新隐身战机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4018498}{沈飞集团宣传片中披露的J-31B``鹘鹰''隐身战机图像。（互联网） 中国沈阳飞机工业集团上周发布一则宣传片，在片尾展示了一款编号为J31-B隐身战机的电脑生成图，并配上``从陆基到海基''的字样。 有军事专家分析，J-31B编号的出现意味着距离解放军装备该机型为期不远；但也有分析认为，不排除这仅仅是沈飞集团展示对新一代舰载机志在必得的决心……}

\entryitemWithDescription{中国航母菲律宾近海现踪 分析指对美国军事反威慑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4018223}{菲律宾总统小马可斯上星期四（6月27日）强硬表示，有必要采取更多行动应对南中国海冲突，中国航空母舰``山东号''同日出现在菲律宾吕宋岛以西海域约200海里（约360公里）处海域……}

\entryitemWithDescription{日媒：苏州遇袭案嫌犯或随机行凶 非针对日本人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4018292}{（苏州讯）日本媒体报道，日本母子苏州遇袭案嫌犯可能是随机行凶，并非针对日本人。 日本共同社星期天（6月30日）引述多名日中关系消息人士报道，关于遇袭事件，当地有关部门已告知日本政府，中国籍男子的作案动机疑为对社会不满，该案正在侦办中。 消息人士透露，该男子没有工作，也没有家人，感到被孤立。这起事件可能并非针对日本人，而是随机无差别袭击。警方认为，嫌犯针对特定人物行凶的可能性较低……}

\entryitemWithDescription{波音据报已全面恢复对华交付飞机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4018176}{在2022年7月20日的英国范堡罗航空航天展上，美国波音公司的标志出现在波音737 MAX飞机的侧面。（路透社） （北京路透电）知情人士说，美国波音公司已全面恢复对华的飞机交付。 此前，由于波音737 MAX客机发生两起空难，加上中美因科技、国家安全等问题而关系紧张，波音自2019年对华的新飞机交付一直断断续续……}

\entryitemWithDescription{北京出台新规：非中国籍港澳永久居民可申请回乡证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4017562}{适逢香港回归中国27周年纪念日，香港特首李家超在庆祝酒会上宣布，中国中央政府同意再赠送香港一对大熊猫。图为香港小学生近距离观看大熊猫的档案照片。（中新社） （香港/澳门/北京综合讯）适逢香港回归中国27周年纪念日，北京出台新规允许香港和澳门的非中国籍永久居民，从下星期三（7月10日）起，可申请办理往返中国大陆的通行证件……}

\entryitemWithDescription{中国民企研制火箭试车出意外 升空后坠地起火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4015860}{中国许多网民星期天（6月30日）发视频称，河南省巩义市发生巨响，有圆柱形物体从空中坠落并在落地后起火。（互联网） （郑州综合讯）中国民营商业航天企业天兵科技自主研制的液体运载火箭，星期天（6月30日）在河南巩义市试车时发生事故，火箭意外升空后坠地起火，不过事件未造成人员伤亡。 当地民众星期天上传到互联网的视频显示，一枚火箭在升空时冒起黑烟，之后从高空坠落到山林里，现场出现火球，浓烟滚滚……}

\entryitemWithDescription{台湾民众党反对蓝营提高罢免门槛修法 周四审议再添变数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4016165}{台湾朝野自5月针对《立法院职权行使法》等改革法案修法以来，冲突不断；而立法院内政委员会7月4日预计排审提高罢免门槛的法案，也势必再掀波澜。图为5月28日台湾执政党与在野党党团，在立法院内展示各式攻防内容的海报与横幅……}

\entryitemWithDescription{苏州校车袭击案后 中国社交媒体平台整治极端言论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-4009480}{中国江苏省苏州发生日本籍人士遇袭事件后，中国互联网上出现极端言论。图为摄于6月5日在人来人往的上海黄浦区街道。（法新社） （北京综合讯）中国苏州发生日本籍人士遇袭事件后，中国互联网上出现极端言论，微博、网易、抖音等多个社交媒体平台相继整治相关极端言论；中国官媒也发评论称，不会接受个别人炒作``仇外情绪''。 苏州日本人学校校车6月24日载学生回家时，遭到一名中国男子持刀袭击，一对日本母子受伤……}

\entryitemWithDescription{中国对澳洲实施免签 澳洲仍维持中国旅行警告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-4009183}{（墨尔本综合讯）中国早前对澳大利亚护照给予免签证待遇后，澳洲政府并未因此降低对国民出访中国的旅行警告，依然把中国列为须高度谨慎的地区。 中国总理李强6月17日访问澳洲时宣布，将对澳洲实施单方面免签政策。根据澳洲九号新闻，这项消息发布后仅30分钟内，旅游网站Trip.com的搜索数据显示，澳洲用户中与中国有关的关键词搜索量激增80\%……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国北方首个地级市GDP破万亿 烟台靠创新与工业升级突围``破圈''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-3877755}{烟台市生物医药产业蓬勃发展，已形成相对成熟的创新平台和产业集群，图为中国药企绿叶制药在烟台的厂区。（绿叶制药提供） 新加坡人吃的苹果，不少是产自中国山东烟台。 这个苹果之乡去年晋级中国``GDP万亿城市俱乐部''，是中国北方除了北京、天津两个直辖市以外的第五个万亿GDP城市。不过，烟台的底气并不主要来自农业，制造业才是烟台的主要经济引擎……}

\entryitemWithDescription{中国出台新规明定稀土资源属国有}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-4009138}{（北京综合讯）中国《稀土管理条例》近日出台，立法明定``稀土资源属于国家所有，任何组织和个人不得侵占或者破坏稀土资源''，并强调国家对稀土资源实行``保护性开采''。 有观点指出，《条例》强调全产业链监管体系，中国在稀土开采、冶炼和流通制定法规，旨在以国家安全名义来保护供应，谋求牢牢掌控这个战略资源……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：最重可判死刑 大陆惩独意见完备合法攻台？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240630-3987763}{（插图 / 何汉聪） 受访学者分析，中国大陆发布22条惩治台独的司法意见，借此主张对台管辖权外，更进一步精细化《反分裂国家法》中对台动武的前提。图为北京一处巨型户外屏幕5月24日播放着从地面、空中和海上向台湾发射导弹的动画视频。（路透社） 中国大陆在台湾新任政府上台满一个月之际，发布22条惩治台独的司法意见，引发台湾舆论哗然……}

\entryitemWithDescription{欧盟担忧其芯片制造商在华市场份额缩水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4002480}{中国山东省滨州市一名员工在一家半导体芯片工厂工作。（法新社） （布鲁塞尔彭博电）随着中国不断加大对半导体行业的投资并逐步在关键技术上实现自给自足，欧盟委员会担忧，欧洲、日本的芯片制造商在中国市场的份额将会缩水。 彭博社据知情人士消息及所看到的一份欧委会报告报道，中国对本国半导体企业的扶持，将会对总部位于荷兰的恩智浦半导体公司、德国的英飞凌科技公司和日本芯片制造商瑞萨电子等公司造成打击……}

\entryitemWithDescription{中国大陆国台办：台湾民众来往大陆不必有任何顾虑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4002128}{中国大陆国务院台湾事务办公室发言人朱凤莲称，台湾民众来往大陆不必有任何顾虑，完全可以``乘兴而来、尽兴而归''。图为朱凤莲6月26日在北京主持例行新闻发布会。（新华社） （北京/台北综合讯）北京发布惩治台独的司法解释文件后，台湾的大陆委员会将赴陆港澳的旅游警示升级为第二高的橙色。中国大陆国台办对此表示，台湾民众来往大陆不必有任何顾虑，完全可以``乘兴而来、尽兴而归''……}

\entryitemWithDescription{美国律师事务所德杰据报拟关闭京港办事处}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4001561}{（北京路透电）在中美关系日益紧张和资本市场长期低迷的背景下，美国律师事务所德杰（Dechert）据报考虑关闭在香港和北京的办事处，成为又一家缩减大中华区业务规模的外资律所。 路透社星期五（6月28日）引述两名知情人士报道上述消息。其中一人称，德杰香港办事处有20多名员工，其中有14名律师。德杰官网显示，其北京办事处只有三名律师。 知情人士透露，部分受影响的员工在本月初接获办事处将关闭的通知……}

\entryitemWithDescription{日本外长对胡友平离世表示哀悼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4002115}{（北京/苏州综合讯）日本外长上川阳子对在日本人在苏州遇袭事件中见义勇为后伤重离世的中国女子胡友平表示由衷谢意和深切哀悼。 据日本驻中国大使馆网站星期五（6月28日）发布消息，上川阳子在记者会上表示，悉闻6月24日发生在中国江苏省的苏州日本人学校校车袭击案件中，身受重伤的校车引导员胡友平送医抢救无效离世，让她悲痛不已。 上川阳子说，胡友平女士不顾个人安危挺身而出，避免了校车内的日本学生受到伤害……}

\entryitemWithDescription{中国修突发事件应对法 分析称突发新闻报道将被限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4001529}{去年8月，河北涿州发生严重汛情，图为救援人员和河北涿州民众8月3日乘坐救援船穿过被淹没的道路。（路透社资料图片） （北京综合讯）中国通过新修订的突发事件应对法，该法收紧了对事故和灾害处理的控制，加大了对响应不力责任方的处罚力度，并建立多项信息发布制度。有分析称，对突发事件的新闻报道可能被进一步限制……}

\entryitemWithDescription{和平共处五原则70周年 中国再发北京宣言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-4000513}{中国6月28日在北京人民大会堂举行和平共处五项原则发表70周年纪念大会，并发布北京宣言，对这五项原则做出进一步诠释。（新华社） 中国提出``和平共处五项原则''届满70周年，再度发表北京宣言，将这五项原则与构建人类命运共同体相连结，并以不点名方式批评美国，同时呼吁以对话协商政治解决乌克兰、以巴冲突等热点问题……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：孤勇者胡友平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-3995956}{在江苏苏州日本人被持刀袭击一案中见义勇为的胡友平，因抢救无效不幸离世，官方拟追授她为``苏州市见义勇为模范''。 据当地公安星期四（6月27日）通报，星期一（6月24日）下午4时左右，苏州高新区一公交站台有人持刀行凶，现年55岁、家住苏州姑苏区的胡友平奋不顾身上前阻止，被嫌凶连捅数刀，经抢救无效不幸离世……}