\entryitemWithDescription{被指拒挂五星红旗遭大陆网民抵制 长荣巴黎桂冠酒店发声明致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4493957}{长荣巴黎桂冠酒店被指拒挂五星红旗，大陆网民呼吁抵制长荣旗下酒店。（长荣巴黎桂冠酒店官方脸书截图） （北京／台北综合讯）有中国大陆网民指长荣巴黎桂冠酒店在大堂悬挂的奥运参赛国家小型国旗中独缺五星红旗，据称是酒店总经理指示遗漏，引发大陆网民不满，呼吁抵制长荣旗下酒店。酒店发声明对此事件处理欠周全深表歉意……}

\entryitemWithDescription{明报致函专栏作家吁知所分寸：说不定哪天危机会降临}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4494746}{（香港讯）香港保安局局长邓炳强早前批评有传媒副刊专栏作家经常发表偏颇文章后，《明报》总编辑刘颂阳致函该报副刊《时代》版专栏作者，呼吁要``知所分寸''，``否则难保说不定哪天危机会降临''……}

\entryitemWithDescription{中国居民结婚或不再需户口簿 网民忧子女偷偷结婚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4494139}{中国拟修改婚姻登记条例，结婚或离婚登记将不再需要户口簿。图为重庆市南岸区8月8日举行``缘起南岸爱在七夕''中式集体婚礼，新人们手持结婚证拍照留念。（中新社） （北京综合讯）中国拟修改婚姻登记条例，结婚和离婚登记不再需要户口簿，并取消对登记地域管辖的规定，以倡导婚姻自由。 中国民政部星期二（8月13日）在官网公开最新婚姻登记条例的修订草案，并向社会征求意见……}

\entryitemWithDescription{台行政院前发言人涉接受性招待被起诉 检方请求从重量刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4494258}{台湾行政院前发言人陈宗彦星期四（8月15日）因涉嫌接受性招待被起诉。（取自台湾《自由时报》） （台北综合讯）台湾行政院前发言人陈宗彦涉嫌接受性招待被起诉，检方请求从重量刑。 综合台湾《自由时报》《联合报》等报道，陈宗彦被控在台南市政府任职期间接受性招待。此案原本在2015年被台南地方检察署以查无不法事证而签结，台南地检署去年否认包庇，并且有人告发，因此在时隔八年后重启侦查……}

\entryitemWithDescription{英国新政府上台不久后 中国再提交使馆新馆舍方案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4493363}{图为去年6月拍摄、拟定位于伦敦塔附近建造的中国驻英使馆新馆舍的外观。（路透社档案照） （伦敦综合讯）英国新政府7月上台后，中国再次提交早前被拒的驻英大使馆新馆舍规划设计方案。 据路透社星期三（8月14日）报道，伦敦哈姆雷特塔（Tower Hamlets）自治市议会官网文件显示，中国在英国新政府上台近两个星期后，向议会提交关于在伦敦塔附近建造新馆舍的方案申请……}

\entryitemWithDescription{男子称30新元老鸭面吃到疑似腐鼠 苏州一面馆暂停营业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4492633}{（苏州综合讯）中国一名男子申诉，他在苏州一家面馆享用166元（人民币，下同，30新元）老鸭面，却吃出疑似腐烂老鼠的异物。苏州姑苏区官方展开调查，面馆也暂停营业。 综合中国封面新闻、央广网和荔枝新闻报道，当事人吴先生称，星期天（8月11日）在朋友的推荐下，到苏州姑苏区一家名为``御面斋精品面馆''的高档面馆用餐，并点了老鸭面。 吴先生称，他吃到三分之一左右时，咬到一块类似鸭肉的东西……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：中国紧盯乌克兰突袭俄罗斯本土}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240815-4489553}{乌克兰军队出其不意跨境向俄罗斯本土的库尔斯克州发动突袭，并称已控制约1000平方公里土地，试图扭转长期处于被动防守的局面。 这是二战以来外国军队首次对俄罗斯领土发动的最大规模攻势。乌克兰这一打，打得普京和俄罗斯将领颜面尽失。强人似乎没有想象中强大，原打算三两天内收拾基辅的``特别军事行动''，一晃近三年，还打成了本土保卫战。 乌克兰这一打，也把普京手中的核威胁牌打得摇摇欲坠……}

\entryitemWithDescription{中印举行外交防务对话机制高官首会 分析：北京对普拉博沃新政府``早投资''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489603}{中国和印尼星期三（8月13日）在雅加达，举行外长防长``2+2''对话机制首次高官会。（中新社） 南中国海局势持续紧张之际，中国与印度尼西亚举行外长防长``2+2''对话机制首次高官会，显示两国有意保持更紧密的合作关系。 受访学者分析，印尼政权交接在即，中国有意早做外交投资，提升与亚细安大国印尼的关系；印尼在推动《南中国海行为准则》磋商中展现的作用，也为中国所重视……}

\entryitemWithDescription{双边贸易上半年增15％ 陈诗龙：新川未来可在绿色经济等领域深化战略合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489259}{新川企业星期三（8月14日）在我国人力部长兼贸工部第二部长陈诗龙医生（后排右三）、四川省副省长左永祥（后排左三）等见证下签署五份谅解备忘录，涉及绿色经济、医疗保健及民间交流等领域。后排左二、右二分别是中国驻新加坡大使曹忠明、新加坡驻成都总领事陈知恩……}

\entryitemWithDescription{北京将派中国国家运动员访问港澳 再增大熊猫笼络香港民心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489104}{中国中央政府陆续推出一连串笼络香港民心的措施，包括刚在巴黎奥运会夺得40面金牌创佳绩的中国国家运动员，将于本月底访问香港；中央政府送赠的一对大熊猫，也将于9月底前到港。（法新社档案照片） 中国中央政府陆续推出一连串笼络香港民心的措施，包括刚在巴黎奥运会夺得40面金牌创佳绩的中国国家运动员，将于本月底访问香港；中央政府送赠的一对大熊猫，也将于9月底前到港……}

\entryitemWithDescription{美媒：华为将推出新款AI芯片 挑战英伟达}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4489297}{美国媒体报道，中国科技巨头华为即将推出一款用于人工智能的新芯片，克服美国制裁，在中国市场挑战英伟达的地位。（路透社） （深圳综合讯）美国媒体报道，中国科技巨头华为即将推出一款用于人工智能的新芯片，克服美国制裁，在中国市场挑战英伟达（Nvidia）的地位。 《华尔街日报》星期二（8月13日）引述知情人士报道，华为最近几周正在测试一款名为``升腾910C''的最新处理器……}

\entryitemWithDescription{被控向中国出售国防信息 美国陆军情报分析员认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4488997}{（华盛顿综合讯）美国陆军一名情报分析员星期二就向中国提供敏感国防信息的指控认罪，这些敏感信息包括有关美国武器系统和军事战术与战略的文件。 综合法新社与美国之音报道，美国陆军第89宪兵旅第720宪兵营的情报分析员舒尔茨（Korbein Schultz）中士，持有美国最高机密安全许可。今年3月, 他在肯塔基州坎贝尔堡军事基地被捕……}

\entryitemWithDescription{研究：中国至少有4800万套已售住房未完工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4487419}{彭博行业研究一份报告指出，中国至少有4800万套已售住房还未建设完工，这将对中国房地产开发商的收入构成直接威胁。图为中国恒大集团位于河北省石家庄市郊区的未完工住宅。（路透社） （北京彭博电）彭博行业研究的一份报告指出，中国至少有4800万套已售住房还未完工，意味着中国的房地产危机不会很快得到解决……}

\entryitemWithDescription{柯文哲政治献金风暴延烧 竞选团队提告会计师端木正}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4488397}{台湾民众党主席柯文哲（右二）与他的时任竞选总部财务长李文宗、总干事黄珊珊及副总干事陈智菡，8月12日下午举行记者会说明2024总统大选政治献金争议。（档案照片） （台北综合讯）台湾民众党主席柯文哲涉嫌政治献金申报不实争议延烧；他的竞选团队星期三（8月14日）控告会计师端木正自行调节账目，涉嫌业务登载不实、使公务员登载不实等罪……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国式内卷出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4482667}{不久前和朋友逛家具店，接待我们的店员又端茶又递水，朋友看中一套实木桌椅，为了尽快拿下单子，店家主动提出折扣优惠，还送上各种小礼品。 眼看朋友还在犹豫，店员赶忙说：``要不您给咱们门店写个好评，再送您一对抱枕。''原本到店里买家具的朋友离开时，手上提了一大包跟家具不相干的东西：抱枕、水杯、香薰、手机支架……}

\entryitemWithDescription{MSCI指数剔除60只中国股票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481962}{MSCI将60只中国股票从其指数中剔除，凸显全球投资者对A股抱持谨慎态度。（彭博社） （华盛顿/上海综合讯）股市指数编制公司明晟（MSCI）将60只中国股票从其指数中剔除，再度凸显全球投资者对A股抱持谨慎态度，最新调整可能进一步加剧中国股市的下行压力……}

\entryitemWithDescription{深圳``以购代建''保障房效果备受期待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4470384}{深圳安居集团8月初发布通告，将在全市范围征集存量商品房，用于保障性住房项目。征集范围包括深圳小于65平方米以下的住宅、公寓、宿舍等。（档案照片） 深圳房地产去化压力持续增加之际，当地政府宣布大规模收购商品房用于保障性住房，成为中国首个在全市范围内采取此类措施的一线城市……}

\entryitemWithDescription{中国激光雷达巨头禾赛科技据报将从五角大楼黑名单移除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481653}{（华盛顿综合讯）美国国防部据报决定将中国激光雷达制造商禾赛科技，从中国军方关联企业黑名单移除。此前，这家中企起诉五角大楼，敦促法院裁定后者将它从相关清单中移除。 《金融时报》引述消息人士称，五角大楼认为禾赛科技不符合列入黑名单的法律标准，因此决定将它从中国军方关联企业黑名单中移除。 知情人士称，美国政府律师担心，根据2021年立法中概述的标准，将这家中企列入名单的理由经不起法律审查……}

\entryitemWithDescription{北京挺德黑兰捍卫主权安全 分析：或变相鼓励伊朗报复以色列}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4482092}{以色列上月底暗杀人在德黑兰的哈马斯领导人哈尼亚。图为德黑兰巴勒斯坦广场旁，人们走过印着新任命的哈马斯领导人辛瓦尔肖像的海报。（法新社） 以色列上月底暗杀人在德黑兰的哈马斯领导人哈尼亚，伊朗本周可能袭击以色列作为报复。中国外长王毅近日与伊朗代外长巴盖里通电话，强烈谴责暗杀行为，称这严重侵犯伊朗主权安全和尊严，并表示北京支持德黑兰捍卫主权安全和民族尊严……}

\entryitemWithDescription{学者：假账风暴重挫台民众党支持者信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481645}{台湾民众党主席柯文哲深陷政治献金申报不实风暴，分析认为，系列争议将重创民众党支持者信心，恐让柯文哲``不死也剩半条命''。图为柯文哲5月19日在台北抗议执政的民进党游行中发表演讲。（路透社） 台湾民众党主席柯文哲深陷政治献金申报不实风暴，他星期二（13日）扬言要控告涉案会计师端木正。但受访学者认为，系列争议将重创民众党支持者信心，恐让柯文哲``不死也剩半条命''……}

\entryitemWithDescription{被扣逾40天后 大陆释放澎湖籍渔船四名船员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4480155}{（北京／台北综合讯）被扣押逾40天后，中国大陆星期二（8月13日）宣布释放澎湖籍渔船四名船员不予追究，但船长和渔船须待裁决确定后才能释放。 澎湖籍``大进满88号''在7月2日大陆伏季休渔期间，到金门附近水域捕捞时遭大陆海警船登检，洪姓船长、丁姓船员及三名印度尼西亚渔工共五人被带往泉州围头港留置41天……}

\entryitemWithDescription{原日军731部队成员清水英男赴华忏悔谢罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4480616}{94岁高龄的原日军``731部队''成员清水英男，时隔79年后重返哈尔滨，并在``谢罪与不战和平之碑''前忏悔谢罪。（新华社） （北京综合讯）原日军``731部队''成员清水英男，星期二赴中国黑龙江省会哈尔滨，在侵华日军第七三一部队旧址忏悔谢罪……}