\entryitemWithDescription{大陆扣押台渔船引发两岸关系紧张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4035366}{台湾海巡署副署长谢庆钦星期三（7月3日）举行记者会，证实台湾渔船被登检位置在大陆领海内。（法新社） 台湾澎湖渔船``大进满88号''星期二（7月2日）晚间于金门东北外海作业，被中国大陆海警船登检押回福建晋江围头港。台湾海巡署获报派三艘海巡艇赶往救援，追至大陆海域内，反被七艘大陆海警船包围；双方对峙一小时后，台湾海巡艇为避免升高冲突而撤退……}

\entryitemWithDescription{福建舰可能进行第三次海试 分析：对``台独''分子示警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4035107}{中国海事部门公告浙江以东海域从星期一起将管制交通，外界相信中国海军第三艘航空母舰``福建号''可能出海进行第三次海试。（互联网） 中国海军从星期三起在浙江以东海域执行为期三天的军事任务，预计可能为了驶离上海的第三艘航空母舰``福建号''进行第三次海试，演习区域最南端距离台湾不到100海里（185公里）。 受访学者认为，北京明显是借福建舰第三次海试对``台独''分子示警……}

\entryitemWithDescription{美国派大型包机遣返中国非法移民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4033680}{（华盛顿综合讯）美国在刚过去的周末派出大型包机遣返中国非法移民，据报共有116人被遣返。 美国国土安全部在美东时间星期二（7月2日）发布声明说，当局在刚过去的周末派出一架航班遣返非法入境的中国移民，这是自2018年以来首次大型包机遣返安排。当局表示将继续与中国公安部和国家移民管理局合作，安排更多遣返航班。 声明也说，美国国土安全部已派出120余架次国际遣返航班前往20余个国家，包括本次包机……}

\entryitemWithDescription{欧盟正计划对中国电商征收关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4034758}{欧盟据报将对中国跨境电商的商品加征关税，包括拼多多旗下海外电商平台Temu、阿里巴巴旗下在线零售服务全球速卖通（AliExpress），以及服装零售商希音（Shein）等。（路透社） 欧盟对产自中国的电动汽车加征关税引发争端后，据报还将对中国跨境电商的商品加征关税，以遏制廉价进口商品的激增。受访学者认为，此举带有明显的经济民族主义和贸易保护主义意图，中欧经贸关系的竞争性会逐渐增强……}

\entryitemWithDescription{《稀土管理条例》生效前 出口需求短期料增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4034606}{中国《稀土管理条例》生效之前，研究机构指，稀土出口需求短期料增加。图为摄于2011年7月16日的内蒙古白云鄂博矿，该矿区含有稀土。 （路透社档案照） （北京综合讯）在中国《稀土管理条例》（简称《条例》）生效之前，有分析指，稀土产品出口追溯制度的建立短期内可能会造成出口需求的不确定性增长。 中国金属行业研究机构安泰科（Antaike）星期二（7月2日）在微信公众号发文分析《条例》对市场影响……}

\entryitemWithDescription{华为拟转让``问界''系列商标给赛力斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4033592}{华为公司拟将持有的``问界''商标与外观设计专利等资产转让给中国车企赛力斯。图为今年华为问界汽车在北京车展上。（法新社） （北京综合讯）继分别转让``享界''\,``智界''商标之后，中国科技巨头华为公司拟将持有的``问界''商标与外观设计专利等资产转让给中国车企赛力斯，并重申``一贯坚持不造车''的理念……}

\entryitemWithDescription{6月财新中国服务业PMI八个月来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4032423}{6月财新中国通用服务业经营活动指数降至八个月来最低。图为四川成都一处餐饮汇集地。（路透社） （北京综合讯）6月财新中国通用服务业经营活动指数（服务业PMI）降至八个月来最低，显示中国经济前景面临多重不确定性，市场信心明显走弱，服务业扩张速度放缓，未来政策对经济的支持力度仍需加强。 据财新网报道，星期三（7月3日）公布的6月财新中国服务业PMI录得51.2，低于5月2.8个百分点……}

\entryitemWithDescription{摩斯汉堡在中国六家店铺已关门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4032368}{日本摩斯汉堡6月退出中国大陆市场。图为退出前位于上海的一家店铺。（互联网） (东京/上海/福州/台北综合讯）经营汉堡店``摩斯汉堡''的日本摩斯饮食服务公司已终止中国大陆业务，并披露个人消费低迷、门店业绩恶化以及预期盈利难以改善是公司撤出原因。 日经中文网星期三（7月3日）报道，摩斯饮食在上海及福建等地的六家门店于6月全部关门。这是该公司第二次退出中国大陆市场……}

\entryitemWithDescription{陈婧：卷出来的中国速度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4025939}{从上海回到新加坡，立即全方位感受到与``中国速度''脱节的落差。 小岛家中的宽带网络需要激活，到电信公司网站重新签约，被告知最快要五天后才有人上门安装。回想起四年前刚到上海时，头一天签了手机和网络配套，第二天师傅就来开通网线。 离开上海前，将带不走的衣服和书籍卖给旧物回收平台。上午下单，下午快递员就来敲门，手脚麻利地拎走几大袋物件……}

\entryitemWithDescription{外商对华投资连月下滑 中国政府一周二度吁支持外资参与大规模设备更新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025761}{中国副总理何立峰（台上右三）星期一（7月1日）在北京主持召开外资工作座谈会。（新华社） 外商对中国直接投资连续12个月下滑后，中国副总理何立峰本周要求进一步放宽市场准入，破除不合理限制，一视同仁支持内外资企业参与大规模设备更新、政府采购和招投标等……}

\entryitemWithDescription{台湾在野党将邀赖清德赴立法院进行国情报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025719}{台湾立法院改革法案6月27日生效，尽管执政的民进党政府四路齐发声请释宪，但在野的国民党和民众党仍决定成立《镜电视》调查小组等查弊，后者更拟于7月12日将邀请总统赖清德赴立法院作国情报告排上议程。 总统府发言人郭雅慧星期二（7月2日）回应称，各宪政机关都应尊重宪法严肃性。虽然宪法法庭裁判的结果未知，但既然已有违宪疑虑，应等候宪法法庭判决结果，于大法官尚未做出释宪结果前不宜采取行动……}

\entryitemWithDescription{中国公民菲律宾遭绑架遇害 使馆敦促菲尽快缉拿严惩凶手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025564}{（马尼拉 / 北京综合讯）中菲关系紧张之际，一名中国公民在菲律宾遭绑架遇害。中国驻菲律宾大使馆敦促菲律宾官方加大办案力度，尽快缉拿并严惩凶手。 中国驻菲律宾大使馆星期二（7月2日）在官网公告，称日前接到一名中国公民在菲律宾遭绑架的报案求助，立即启动应急机制，全力开展营救工作……}

\entryitemWithDescription{中国拟更广泛推动脑机接口技术 与西方对手竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025357}{（北京综合讯）中国计划筹建脑机接口标准化技术委员会，被视为中国拟更广泛推动脑机接口技术，加快开发这一新兴技术，与西方对手竞争。 中国工业和信息化部星期一（7月1日）在官网发布委员会筹建方案，以听取社会各界意见，截止日期为7月30日。 根据这项方案，官方计划邀请脑机接口领域的企业、科研院所、高校等产业和技术专家，参与开展脑信息编解码、数据通信、数据可视化等脑机接口数据关键标准的制修订工作……}

\entryitemWithDescription{台亲绿民调：赖清德6月执政不满意度 大涨9.4百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025171}{（台北讯）台湾亲绿媒体的最新民意调查显示，34.7\%的受访民众不满意民进党籍总统赖清德上任一个月后的执政表现，比5月大涨9.4个百分点。 《美丽岛电子报》星期一（7月1日）在官网公布6月国政民调的结果，有47.6\%民众满意赖清德的执政表现，比5月增加2.4个百分点；不满意的则有34.7\%，比上月陡增9.4个百分点。 至于信任度，民调显示53.7\%民众信任赖清德，比上月微增0.7个百分点……}

\entryitemWithDescription{中国为南太平洋岛国瓦努阿图建新总统府}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4024006}{中国全国政协副主席胡春华（左）星期一（7月1日）在援瓦努阿图总统府、财政部、外交部办公楼项目移交仪式上，和瓦努阿图总理萨尔维共同手执一个印着``中国援助''字样的巨大金色钥匙模型合影。（法新社） （悉尼 / 维拉港综合讯）财政资金短缺的瓦努阿图政府很快将迁入由中国出资兴建的几栋新官方大楼，此举很可能会再次引发外界对北京在这个南太平洋岛国扩大影响力的担忧……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：李家超会争取连任香港特首吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4017561}{星期一（7月1日），既是香港回归中国27周年的纪念日，也是本届特区政府上任两周年的大日子。连月来，港府除了推出一系列庆祝回归的活动和优惠，也积极对外宣传过去两年的政绩。 行政长官李家超近日就连续两天在社交网络平台发布影片，粉墨登场总结两年以来的施政成果，表明港府未来会继续做好搭台和导演角色，为香港创造机遇。 香港在2019爆发史无前例的反修例风波，对社会带来严重影响……}

\entryitemWithDescription{军工企宣传片显示 中国或已装备新隐身战机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4018498}{沈飞集团宣传片中披露的J-31B``鹘鹰''隐身战机图像。（互联网） 中国沈阳飞机工业集团上周发布一则宣传片，在片尾展示了一款编号为J31-B隐身战机的电脑生成图，并配上``从陆基到海基''的字样。 有军事专家分析，J-31B编号的出现意味着距离解放军装备该机型为期不远；但也有分析认为，不排除这仅仅是沈飞集团展示对新一代舰载机志在必得的决心……}

\entryitemWithDescription{中国航母菲律宾近海现踪 分析指对美国军事反威慑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4018223}{菲律宾总统小马可斯上星期四（6月27日）强硬表示，有必要采取更多行动应对南中国海冲突，中国航空母舰``山东号''同日出现在菲律宾吕宋岛以西海域约200海里（约360公里）处海域……}

\entryitemWithDescription{日媒：苏州遇袭案嫌犯或随机行凶 非针对日本人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4018292}{（苏州讯）日本媒体报道，日本母子苏州遇袭案嫌犯可能是随机行凶，并非针对日本人。 日本共同社星期天（6月30日）引述多名日中关系消息人士报道，关于遇袭事件，当地有关部门已告知日本政府，中国籍男子的作案动机疑为对社会不满，该案正在侦办中。 消息人士透露，该男子没有工作，也没有家人，感到被孤立。这起事件可能并非针对日本人，而是随机无差别袭击。警方认为，嫌犯针对特定人物行凶的可能性较低……}

\entryitemWithDescription{波音据报已全面恢复对华交付飞机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240701-4018176}{在2022年7月20日的英国范堡罗航空航天展上，美国波音公司的标志出现在波音737 MAX飞机的侧面。（路透社） （北京路透电）知情人士说，美国波音公司已全面恢复对华的飞机交付。 此前，由于波音737 MAX客机发生两起空难，加上中美因科技、国家安全等问题而关系紧张，波音自2019年对华的新飞机交付一直断断续续……}