\entryitemWithDescription{戴庆成：香港人``梦''仍未醒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1449804}{香港反修例风波发生至今已经四年，动乱期间的许多细节这几年陆陆续续呈现出来。两名美国记者日前出版一本新书，详细披露了香港众志创办人黄之锋当年向美国寻求政治庇护的内幕。 该本提到中国政府在2020年6月30日晚上实施《香港国安法》，当时因其他案件被香港警方没收护照的黄之锋，想仿效中国盲人异议人士陈光诚进入领事馆寻求庇护逃出中国……}

\entryitemWithDescription{日籍男子间谍罪判囚12年 日政府敦促中国释放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449811}{（东京综合讯）日本政府敦促中国释放一名因间谍罪被判12年徒刑的日本公民。 综合法新社、共同社等报道，日本内阁官房长官松野博一星期一（11月13日）表示，一名50多岁日本男子2019年7月在中国被捕，其上诉已被湖南省高级人民法院驳回，最终被判有期徒刑12年。 松野博一说，日本政府将持续提供该名男子所有可能的支持。据探视过男子的日本大使馆人员称，未发现他的健康状况有问题……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''瞬息万变 赖清德``兵推''应变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449810}{台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）能否在2024年大选合作，在最后倒数关头瞬息万变。国民党本周三（11月15日）中常会为配合``蓝白合''相关协商作业，拟延至19日召开。执政的民进党总统参选人赖清德阵营也针对``蓝白合''的最新进展进行``兵推''，随时应变……}

\entryitemWithDescription{美国对台尚未交付军备总值逾8000亿新台币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449787}{（台北综合讯）台湾审计部报告显示，截至去年底美国尚未向台湾交付的军备总值超过8000亿（新台币，下同，336亿新元）。 综合台湾《中国时报》、品观点等报道，台湾审计部2022年度决算报告揭示，截至去年底台湾国防部正在执行的对美军事采购项目共416个，合同总额约为1万6803亿元。其中已支付金额为1万零897亿，美方已交付的装备价值约为8503亿，尚未交付的装备价值高达8300亿……}

\entryitemWithDescription{中美元首峰会在即 美国批评中国在南中国海骚扰菲律宾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449633}{菲律宾指责中国海警船（白色）星期五（11月10日）在仁爱礁附近，尝试阻拦菲律宾船只执行补给任务。（法新社） 中国与菲律宾在南中国海有主权争议岛礁再起冲突，菲律宾海警星期六（11月11日）称中国在仁爱礁（菲称阿云津礁）附近部署多达38艘船，是历来最多的一次，以阻扰菲船执行补给任务。美国国务院批评中国在南中国海``一再骚扰''菲律宾，敦促北京尊重公海航行自由……}

\entryitemWithDescription{台湾计划引进10万印度劳工 或引发大陆强烈反应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449632}{（台北综合讯）为应对劳动力短缺并加强与印度的经济联系，台湾计划引进数万名印度劳工，这或引发中国大陆强烈反应。 彭博社上星期五（11月10日）引述消息人士报道，台湾考虑雇佣多达10万名印度劳工，在工厂、农场和医院等领域工作。预计双方最早将在12月签署相关协议。 印度外交部发言人巴格奇11月9日表示，印度与台湾正进入就业协议最后阶段的谈判……}

\entryitemWithDescription{台选举登记倒计时 ``蓝白合''仍不明朗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449630}{（参考）国民党主席朱立伦星期天（11月12日）向记者声称，蓝白两党对做全民调已有共识，只是在内容与规则上仍存差异。（国民党提供） 台湾``蓝白合''倒数计时中，国民党（蓝）主席朱立伦星期天（11月12日）称，蓝白两党对全民调决定正副总统人选已有共识，只是细节仍有差异。不过民众党（白）主席柯文哲认为双方还在各说各话，他称会协商到最后一秒，谈不成就各自努力……}

\entryitemWithDescription{中国长江存储入禀加州法院 告美光科技涉专利侵权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449617}{（旧金山讯）中国闪存芯片龙头长江存储近日起诉美光科技，控告这家美国半导体巨头使用其专利技术，以抵御来自长江存储的竞争，并获得和保护市场份额。 第一财经报道，美国加州北区法院公布信息，长江存储于11月9日对美光科技及其全资子公司美光消费产品集团提起诉讼，指控对方侵犯其八项美国专利……}

\entryitemWithDescription{中国公安悬赏通缉缅北诈骗头目 涉武装护诈及谋杀禁锢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449604}{（温州综合讯）中国公安机关发布悬赏通告，通缉四名缅北电信诈骗团伙主要头目，指他们涉嫌组织开设诈骗窝点，以及涉多项严重暴力犯罪。 中国公安部星期天（11月12日）发布通告说，浙江省温州市公安机关在侦查中发现，明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍是缅北果敢自治区涉华电信网络诈骗犯罪集团重要头目。以明学昌为首的犯罪集团长期组织开设诈骗窝点，公开武装护诈，针对中国公民实施电信网络诈骗犯罪活动，涉及金额巨大……}

\entryitemWithDescription{中国军队本月中下旬与东南亚五国举行联合演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449602}{（湛江综合讯）中国军队11月中下旬将与柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南五个东南亚国家举行多国联合演习。 中国国防部官网星期天（11月12日）发布消息，中国将与上述五国在广东湛江举行``和平友谊-2023''多国联合演习，这是该系列演习首次在中国举行……}

\entryitemWithDescription{港媒：习拜会将宣布禁止AI用于自主武器和核管控系统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449600}{（香港综合讯）香港媒体报道，在下周登场的习拜会上，中美两国领导人将宣布禁止在无人机等自主武器，以及控制和部署核弹头方面使用人工智能。　 香港《南华早报》星期六（11月11日）引述两名知情人士报道，今年亚太经合组织峰会（APEC）期间，中美讨论的主要焦点，预计将是人工智能的潜在风险。两国都担心若不对使用人工智能进行规范，将有加剧冲突的风险……}

\entryitemWithDescription{特稿：大连要抓住新一轮科技革命新机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449594}{大连EX机器人科技馆的大厅融合了全息投影技术和灯光，以及充满未来感的人形机器人，仿佛让人置身于科幻电影场景。（林煇智摄） 走进大连EX机器人科技馆，让人感受到一种过去与未来并置的时空错觉。馆内的一侧，全息投影技术与灯光的融合，加上充满未来感的人形机器人，让人犹如置身科幻电影场景。另一侧摆放多个以仿生机器人打造的名人蜡像，则仿佛让人回到过去……}

\entryitemWithDescription{中国多地医院被曝贩卖出生证明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449586}{（武汉/广州综合讯）中国湖北、广西和广东的医院过去一周被曝贩卖出生证明后，当地政府部门展开调查，已有至少10名嫌疑人被批准逮捕或刑事拘留。 据湖北省襄阳市政府星期天（11月12日）通报，网民11月6日举报襄阳健桥医院贩卖出生医学证明等问题后，当地政府、公安、纪检监察等部门组成的工作专班展开调查。 通报称，截至目前，叶某芝等六名犯罪嫌疑人已被批准逮捕，另有四名嫌疑人被依法刑事拘留……}

\entryitemWithDescription{中国电商巨头双十一业绩半遮面 消费者信心临考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449578}{北京一名送货员于11月11日在商场外，推着载满包裹的手推车。（法新社） （北京综合讯）中国电商巨头阿里巴巴和京东宣布，今年双十一各项数据录得同比增长，但两家公司连续第二年没有透露整体营收数据。 21世纪经济报道，天猫数据显示今年共有402个品牌交易额破亿元（人民币，下同，1868万新元），其中243个是国货品牌，3万8000个品牌成交同比增长超100\%……}

\entryitemWithDescription{温州永嘉一民房坍塌导致四人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449572}{（浙江温州讯）中国浙江省温州市永嘉县一翻修中的四层民房坍塌，导致四人死亡。 综合中国央视新闻和封面新闻报道，温州永嘉县政府新闻办公室说，永嘉县桥头镇民房坍塌事故在星期六（11月11日）中午发生，有四人被困。截至12日早，被困人员全部找到，均无生命体征。房屋坍塌原因还在调查中……}

\entryitemWithDescription{鸿海低轨卫星珍珠号顺利升空}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449567}{（台北综合讯）台湾首次由企业主导的非地面网络宽频通讯卫星，鸿海``珍珠号''在台北时间星期天（11月12日）凌晨顺利发射升空。 综合ETtoday新闻云和经济日报报道，鸿海``珍珠号''立方卫星是在美国加州范登堡太空军基地，搭乘SpaceX猎鹰九号运载火箭升空，将在距离地表520公里高的太阳同步轨道，执行一年的宽频通讯实验与太空环境探测，有助台湾新世代卫星通讯发展……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：回归以来首次没有民主派参与 新选制区选投票率不受看好}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449085}{港府近来积极在地区宣传，呼吁市民在下月举行的区议会选举投票。图为志愿者向市民派发区选宣传单张。（中通社） 香港新一届区议会选举将于12月10日举行，这也是香港改革选举制度后的首届区选。伴随着街上随风飘扬的宣传标语，再加上义工和官员深入社区呼吁投票的声音，选举气氛近日愈来愈热烈。但和以往相比，新一届区议会在组成、职能等方面有了很大的不同，未来走向备受外界关注……}

\entryitemWithDescription{ONE冠军赛预计明年回归中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449478}{因冠病疫情在中国停办三年的ONE冠军赛，预计明年上半年恢复举办。 ONE冠军赛中国区总裁李颖接受《联合早报》访问时披露，这家体育赛事公司今年来已在美国和泰国等地恢复办赛，希望明年能把综合格斗赛事带回中国。 除了上海、广州和长沙等原有市场，ONE冠军赛也计划开拓山东市场。集团星期六（11月11日）在新加坡---山东经贸理事会会议上，分别和山东省体育局、山东省体育产业集团签订战略合作协议……}

\entryitemWithDescription{新加坡与山东加强在绿色经济、现代服务等领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231111-1449470}{新加坡代交通部长兼财政部高级政务部长徐芳达（右）和山东省长周乃翔星期六（11月11日）在新加坡---山东经贸理事会会议上，共同为山东（新加坡）企业服务中心揭牌。（新加坡企发局提供） 新加坡和中国山东省将加强在绿色经济、现代服务、贸易和互联互通等领域合作，进一步推动双向投资与贸易往来，为双边更广更深的合作铺路……}