\entryitemWithDescription{韩国瑜和江启臣当选台立法院正副院长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1465838}{台湾最大在野党国民党立委韩国瑜（左）2月1日当选立法院长后，从主持院会的执政党民进党立法院党团总召柯建铭（右）手中接过当选证书。（法新社） 台湾最大在野党国民党立委韩国瑜和江启臣星期四（2月1日）分别经过两轮投票，均以54票击败民进党参选人游锡堃、蔡其昌的51票，当选立法院正副院长。 连任立法院长失利的游锡堃随即在脸书发出自2月2日起辞去立委的声明……}

\entryitemWithDescription{学者：美国在中东问题有求中国 短期内对香港议题的反应不会太激烈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465817}{美国驻港澳领事馆2月1日说，由于各国对香港有大量直接投资，也有大批海外人士居港，美国与不少国家均密切关注23条立法。图为人们在欣赏香港维多利亚港的天际线。（法新社） 港府星期二（1月30日）展开《基本法》第23条立法公众咨询，引起国际社会关注。但一向就香港事务积极发声的美国政府到了星期四（2月1日）才表态说，将小心留意最终立法方案如何影响美国国民、投资以及在港营运的美国企业……}

\entryitemWithDescription{沙利文：与王毅深度讨论``布满地雷''的两岸议题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465806}{美国总统国家安全事务助理沙利文（左）1月30日在演讲中说，他上周在曼谷与中国外长王毅（右）的会谈，深入探讨了``布满地雷''的两岸议题。（法新社） （华盛顿综合讯）美国总统国家安全事务助理沙利文透露，他上周在曼谷与中国外长王毅的会谈深入探讨了两岸议题，并交换了双方立场，不过该议题``布满地雷''，他不能公开内容……}

\entryitemWithDescription{台陆委会吁沟通M503航线飞安 不乐见对陆反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465796}{中国大陆2月起取消紧邻台海中线的M503航线自北向南运行的飞行偏置措施，台湾政府的大陆委员会星期四（2月1日）再次向对岸喊话，希望沟通飞安问题，同时也表示不乐见走到需要提出反制措施的那一步。 中国民航局星期二（1月30日）傍晚公告，自2月1日起取消M503航线自北向南运行的飞行偏置措施，不再西移……}

\entryitemWithDescription{华为车用零件传短缺 数家中国车企旗舰车型交付延期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465790}{中国通讯巨头华为的智能驾驶计算平台零组件据报出现生产问题。图为去年7月在上海世界人工智能大会上展出的华为标识。（法新社） （深圳综合讯）中国通讯巨头华为的智能驾驶计算平台零组件据报出现生产问题，导致部分中国汽车制造商被迫推迟其旗舰车型的交付……}

\entryitemWithDescription{解放军战略支援部队司令员巨乾生亮相 打破受查传言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465738}{贵州媒体公布的电视画面显示，身穿上将制服的巨乾生（右）参加了在贵州举行的一场座谈会。（视频截图） 中国人民解放军战略支援部队司令员巨乾生上将1月29日（星期一）以全国人大代表身份在媒体亮相，打破了外界有关他因遭调查而已失去自由的传言……}

\entryitemWithDescription{王纬温：特朗普当选对中国是好消息还是坏消息？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465597}{特朗普如若当选美国总统，对中国是喜是忧，目前尚不好下结论。图为摄于1月27日在美国内华达州拉斯维加斯共和党党团会议前的竞选集会上发表演讲的特朗普。（路透社） 美国民主、共和两党开年迎来总统大选初选季，路透社／易普索1月25日公布的最新民调显示，前总统特朗普目前正以40％支持度、领先现任总统拜登六个百分点……}

\entryitemWithDescription{民众党团推举黄珊珊参选 国民党韩国瑜夺立院龙头机会增高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465598}{台湾在野民众党立法院党团星期三（1月31日）决定推举立委黄珊珊（右）参选立法院长。（互联网） 台湾立法院星期四（2月1日）改选正副院长，作为关键少数、在野的民众党立法院党团决定推举同党立委黄珊珊参选立法院长。若朝野三党都坚守立场，投给自己政党的候选人，最大在野党、国民党不分区首席立委韩国瑜笃定当选立法院长……}

\entryitemWithDescription{放松限购 落地白名单 中国春节前再发力救楼市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465586}{中国农历新年前夕再密集出台一批楼市提振政策。图为摄于2022年7月20日上海一处正在建设的住宅。（路透社） 中国农历新年前夕再密集出台一批楼市提振政策，三个热点城市先后放松限购措施，网传多时的房地产融资``白名单''也终于落地。分析预计，更多城市近期将推出救市政策，但楼市要止跌回升，仍需整体经济增长支撑……}

\entryitemWithDescription{陆取消M503航线西移 分析：模糊台海中线加大施压}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465575}{中国大陆自2月起取消位于台湾海峡中线西侧的M503航线向西偏飞措施，且启用由西向东的衔接航线，意味陆方航线将更逼近台海中线。分析认为，此举将模糊化台海界线，加大台湾防空识别压力。 台湾选举结束三星期后，中国民航局星期二（1月30日）傍晚公告，自2月1日起取消M503航线自北向南运行的飞行偏置措施，不再西移……}

\entryitemWithDescription{欧盟和英国批23条立法将削弱香港自由}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465566}{英国和欧盟分别表态，批评第23条立法将削弱香港的自由。图为摄于1月30日香港中环一座桥上行走的行人。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府启动《基本法》第23条立法的公众咨询后，英国和欧盟分别表态，批评这项立法将削弱香港的自由。 综合法新社、彭博社、美国之音报道，英国外交、联邦及发展事务部在声明中称，香港的自由在国家安全的幌子下受到严重侵蚀，并强调新立法必须符合国际标准，同时维护向港人承诺的权利……}

\entryitemWithDescription{中国通报一例H3N2和H10N5混合禽流感死亡病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465538}{（浙江讯）中国官方通报，浙江发现一例混合感染H3N2和H10N5禽流感病例，这名患病女子去年12月16日死亡。 据中国国家疾病预防控制局官网星期二（1月30日）发出的通报，患者是63岁的安徽宣城人，有多种基础性疾病。 根据通报，患者去年11月30日出现咳嗽、咽痛、发热等症状，12月2日因病情加重收入当地医疗机构救治，五天后转至浙江省医疗机构住院治疗，过后因病情严重于16日死亡……}

\entryitemWithDescription{缅北电诈``四大家族''头目落网 六人被移交中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465537}{（大图）中国公安部将白所成、白应苍、魏怀仁、刘正祥、刘正茂、徐老发等10名缅北重大犯罪嫌疑人回国，于1月30日（星期二）抵达云南昆明长水机场。（新华社） （北京综合讯）中国警方星期二（1月30日）将十名缅北果敢电诈犯罪集团重要头目和嫌犯押解回国。至此，缅北电诈四大家族重要头目大多已由缅甸移交给中国……}

\entryitemWithDescription{大陆空飘气球飞越台湾上空 大陆国台办：多是民间企业的自主行为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465527}{中国大陆国台办星期三（1月31日）称，空飘气球多是民间企业的自主行为。图为摄于1月11日傍晚的台北101。（路透社） （台北/北京综合讯）台湾国防部近期持续通报来自大陆的空飘气球接近或飞越台湾上空，中国大陆国台办星期三（1月31日）首次就此回应称，空飘气球多是民间企业的自主行为，用于气象监测等民生用途……}

\entryitemWithDescription{港府就23条立法展开公众咨询}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465358}{一名香港市民星期二（1月30日）走过一幅官方宣传反恐与鼓励举报的巨型广告牌。港府当天再次启动《基本法》第23条立法的公众咨询。（彭博社） 继北京2020年颁布《香港国安法》后，港府星期二（1月30日）也再次启动《基本法》第23条立法的公众咨询，并建议今年内实施全新的维护国家安全条例，涵盖五类危害国家安全的行为……}

\entryitemWithDescription{中美重启芬太尼谈判 学者：对拉动中美关系有建设性作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465355}{美国总统副助理兼国土安全部副顾问达斯卡尔（中）率团访华，出席星期二（1月30日）在北京举行的中美禁毒合作工作组启动仪式。（法新社） 中国和美国星期二（1月30日）重启关于限制芬太尼原料生产的谈判。受访学者分析，中美两国禁毒执法部门在芬太尼问题上启动具有行动性的磋商合作机制，对今年拉动中美关系具有建设性作用。 中美禁毒合作工作组的首次联席会议星期二在北京举行……}

\entryitemWithDescription{因红海危机走俏 中欧班列货运需求翻倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465344}{从西安国际港站鸣笛开出的中欧班列（西安---霍尔果斯---波季）专列，经新疆霍尔果斯口岸出境，横跨哈萨克斯坦，再经阿克套港转轮渡至阿塞拜疆巴库，最终以铁路运输抵达格鲁吉亚波季。线路全程采用``铁---海---铁''多式联运方式，运输距离7829公里，运输时间约为15天。图摄于1月19日。（中新社） 红海危机持续两月半扰乱全球货物运输，导致中国到欧洲的集装箱海运费上涨多达三四倍……}

\entryitemWithDescription{中国批美搜查在美中企损害中企对美投资信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465335}{（北京综合讯）中国商务部批评美国屡屡突击检查在美国的中资企业，严重影响中国企业正常经营活动，损害中企对美投资的信心。 据中国商务部官网消息，商务部发言人星期二（1月30日）以答记者问形式说，美国近期多次突击检查在美中资企业，盘查盘问在美从事商务活动的中方人员，查扣手机、电脑等个人设备，滋扰中企和商务人士，严重影响企业正常经营活动，损害中企对美投资的信心……}

\entryitemWithDescription{中国将遭遇2008年以来最复杂的春运天气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465309}{中国铁路哈尔滨局集团有限公司佳木斯工务段前进镇线路车间抚远工区班组成员，1月23日在黑龙江省抚远站附近进行冬季线路冻害检修作业。（新华社） （北京综合讯）中国中央气象台预计，未来一周多个地方将出现强降雪降雨的极端天气，中国即将面临2008年以来最复杂的春运天气。 综合中国天气网和央广网报道，中国中东部地区从星期三（1月31日）至下星期一（2月5日），将出现入冬以来范围最广、持续时间最长的雨雪天气……}