\entryitemWithDescription{戴庆成：香港在中国大陆的形象为何负面？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1438964}{上个星期日（10月1日）是中华人民共和国成立74周年，香港特区政府除了一如既往举行隆重的升旗仪式、大型酒会及文艺晚会等庆祝活动以外，另一项重头节目是复办已经四年没有举行的国庆烟花汇演。晚上维多利亚港上空重现朵朵绽放的繁花，为节日增添了不少欢乐气氛。公务员事务局在这一天也宣布正式启用微博官方帐号，表示会利用社交平台多和中国大陆网民互动……}

\entryitemWithDescription{解放军发布短片喊话``台湾同胞回家''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438951}{解放军东部战区发布的动漫短片《梦圆富春江》，其中代表现藏于台北故宫博物院的名画《无用师卷》的小精灵``无用师''，正在赞叹大陆最先进的歼-20隐形战机。（视频截图） （北京综合讯）解放军东部战区在中国国庆节当天发布实景动漫短片《梦圆富春江》，透过分藏两岸的名画《富春山居图》强调``分离的画卷终能合璧''，向台湾喊话``血浓于水的同胞定会回家''……}

\entryitemWithDescription{美台国防工业会议 重新评估台湾所面对威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438948}{2023年美台国防工业会议10月1日在美国弗吉尼亚州登场，会议聚焦重新评估台湾面对的威胁，包括台湾和美国总统选举后的情势、政策变化。美国国务院和国防部派出高阶官员出席和演说，台湾朝野三大党都有代表赴会，向美方说明各自总统参选人的国防政策。 探讨美台国防合作、军备采购的美台国防工业会议是由美台商会主办的半官方论坛，自2002年起轮流在美台举办。由于事涉敏感，一连三天的会议全程闭门……}

\entryitemWithDescription{世行下调中国明年经济增长预测 东亚太平洋地区受影响增速放缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438947}{世界银行星期天（10月1日）发布报告，将中国明年的经济增长预测下调至4.4\%。图为9月17日工人在浙江省宁波市一个住房项目的建筑工地上工作。（法新社） (华盛顿综合讯）世界银行上周末发布最新报告，将中国明年的经济增长预测下调至4.4\%。受中国影响，东亚和太平洋地区的今明两年的经济增长也将放缓……}

\entryitemWithDescription{中德财金对话达成25项共识 同意扩大双向市场开放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438940}{中国副总理何立峰（右）与德国外长林德纳星期天（10月1日）共同主持第三次中德高级别财金对话前握手致意。（新华社） （法兰克福综合讯）在欧盟启动对中国电动车反补贴调查之际，中德上周末达成25项共识，同意在公平竞争的基础上扩大双向市场开放。 据中国财政部官网消息，中国国务院副总理何立峰与德国财长林德纳星期天（10月1日）在德国法兰克福共同主持第三次中德高级别财金对话，并在同日晚间发布联合声明……}

\entryitemWithDescription{演唱会报复性红火 拉动地方文旅消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438936}{台湾乐团五月天今年5月重返中国大陆演出市场后，在俗称``鸟巢''的北京国家体育场连办六场演唱会，平均每场观众超过五万人。（陈婧摄） 29岁的许志鹏下半年来接连看了三场台湾乐团五月天的演唱会，未来两个月里还将前往广州和上海，再看两场五月天。 这名在杭州培训机构任教的五月天歌迷告诉《联合早报》，他过去平均每年看两场五月天演唱会，但过去三年疫情让观演计划彻底泡汤……}

\entryitemWithDescription{《联合报》民调：台独是导致两岸关系紧张的最主要因素}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438928}{（台北综合讯）台湾亲蓝媒体《联合报》最新年度民调显示，``台湾独立''是影响两岸关系的最大变数。民进党立法院党团则反驳称，两岸最大的变数是``武统''。 《联合报》星期一（10月2日）公布的``两岸关系年度大调查''结果中，在没有提供选项的情况下，有15\%的受访者认为台湾独立是可能导致两岸关系转趋紧张的因素，比例较去年增加一个百分点……}

\entryitemWithDescription{中国``十一''假期头两天 访陆港客比访港陆客多一倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438923}{在中国``十一''国庆黄金周假期的头两天，香港到访中国大陆的旅客约有56万人次，比大陆访港旅客人数多一倍。图为9月29日香港尖沙咀海滨的游人。（中通社） （香港综合讯）在中国``十一''国庆黄金周假期的头两天，香港到访中国大陆的旅客约有56万人次，这比大陆访港旅客人数多一倍……}

\entryitemWithDescription{拒绝为``台独''路线背书 马英九拒绝出席``台湾国庆日''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438884}{由于蔡英文政府将10月10日``中华民国国庆日''的英文名称改成``台湾国庆日''，为了表示坚定和``台独''路线切割，台湾前总统马英九拒绝出席今年的``双十''国庆大会。图摄于5月。（联合早报） （台北综合讯）台湾前总统马英九星期一表示，由于蔡英文政府将10月10日``中华民国国庆日''的英文名称改成``台湾国庆日''，为了表示坚定和``台独''路线切割，他拒绝出席今年的``双十''国庆大会……}

\entryitemWithDescription{驻港国安署署长发文 重提深入实施香港国安法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438866}{中国中央政府驻港维护国家安全公署署长董经纬首次在官网刊文，重提深入实施《香港国安法》，呼吁社会各界支持维护国安工作。图为2021年香港中环夜景。（路透社） （香港综合讯）中国中央政府驻港维护国家安全公署署长董经纬首次在官网刊文，重提深入实施《香港国安法》，并呼吁香港社会各界一如既往地支持维护国安工作……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟当值期满 胡厚崑接棒华为轮值董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438658}{华为9月30日通过官网公布，胡厚崑从星期天（10月1日）起担任轮值董事长。（华为官网） （深圳综合讯）华为公司副董事长胡厚崑接替孟晚舟，担任轮值董事长。 华为星期六（9月30日）通过官网公布，胡厚崑从星期天（10月1日）起担任轮值董事长，任期至2024年3月31日。 根据华为公司轮值董事长制度，轮值董事长在当值期间是公司最高领袖，主持公司董事会及董事会常务委员会。轮值董事长的轮值期为六个月……}

\entryitemWithDescription{香港特首揭新《施政报告》方向：拼经济、做实事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438651}{（香港综合讯）香港特首李家超说，新一份《施政报告》将强调惠民生、拼经济、做实事。 李家超将在10月25日公布任内第二份《施政报告》。 综合香港特区政府新闻公报、香港01、星岛网报道，李家超星期天（10月1日）出席国庆酒会致辞时表示，政府团队举行过超过40场咨询会，会仔细考虑各方意见制定政策，在施政报告中公布，``为民生、拼经济、做实事''。 此前，香港多个政党要求政府将楼市``辣招''减辣……}

\entryitemWithDescription{9月财新PMI数据放缓 经济恢复势头不稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438646}{（北京综合讯）最新财新PMI数据显示，中国制造业和服务业景气继续保持扩张态势，但速度放缓，经济恢复势头还不稳固。 财新网星期天（10月1日）公布，9月财新中国制造业采购经理指数（PMI）为50.6，较8月下滑0.4个百分点，是近五个月来第四次处于荣枯线上方，制造业景气度继续维持缓慢恢复态势……}

\entryitemWithDescription{中国``双节''国内旅游出游预计达8.96亿人次 收入同比增长超过130\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438641}{中国上海虹桥火车站星期日（10月1日）候车大厅里人头攒动。（新华社） （北京综合讯）今年中国``黄金周''国内旅游市场火热，多类型需求得到集中释放。 中国新闻网引述中国文化和旅游部星期六（9月30日）消息，今年中秋国庆节假期中国国内旅游出游预计达8.96亿人次，同比增长86\%；实现国内旅游收入7825亿元人民币，同比增长138\%……}

\entryitemWithDescription{学者：中美科技巨头竞争 将从硬件转向应用生态环境的开发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438636}{苹果应用商店已要求应用商必须有中国官方备案号，才能在大陆版本的应用商店上架。图为上海一家苹果专卖店。（彭博社） 中国加大对手机应用的监管后，苹果应用商店也要求应用商必须有中国官方备案号，才能在中国大陆上架。这意味着包括脸书、X（前称推特）在内的国外应用程式，明年可能从大陆的苹果应用商店下架。 受访学者分析， 华为在硬件上逐步追赶苹果的同时，中美科技巨头的竞争也将从硬件转向应用生态环境的开发……}

\entryitemWithDescription{推出刺激政策首月 新房转涨二手房跌幅扩大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438627}{中指研究院10月1日发布的数据显示，今年9月中国100个城市新建住宅平均价格为每平方米1万6184元人民币（3031新元），环比由跌转涨，涨幅为0.05\%。图为9月1日福建省福州市一处正在建设中的房地产楼盘。（中新社） （北京综合讯）中国官方推出多项房地产刺激政策的首月，数据显示9月全国百城新房价格环比由跌转涨，但二手房价跌幅进一步扩大……}

\entryitemWithDescription{泰国对华免签预计可创造近1403亿泰铢旅游收入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438625}{（泰国综合讯）泰国对中国游客开放免签后，预计将吸引290万名游客，并为泰国创造近1403亿泰铢（52亿新元）的旅游收入。 彭博社报道，泰国对中国游客实施免签以来反响热烈。泰国首相府发言人柴伊（Chai Wacharonke）星期天（10月1日）在泰国政府官方脸书贴文中称，开放头两天就有超过2万2000名中国游客进入泰国。 柴伊说，预计这项免签计划将为泰国带来近1403亿泰铢的旅游收入……}

\entryitemWithDescription{港媒：疑因中印边界纷争 印度停发香港护照旅游签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438621}{（香港综合讯）香港媒体报道，疑似因中国及印度边境纷争，印度今年初已暂停向香港特区护照持有人发出旅游签证。 香港《明报》星期六（9月30日）报道，香港旅行社东主协会会长、金怡假期董事长叶庆宁称，印度年初已暂停对中国及香港特区护照持有人发旅游签证，商务签证则不受影响，而英国国民（海外）护照（BNO）则可继续申请两款签证……}

\entryitemWithDescription{沙利文：台海发生冲突是全球经济的灾难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438614}{美国国家安全顾问沙利文于9月15日在白宫举行的新闻发布会上发表讲话。（路透社） （华盛顿讯）美国国家安全顾问沙利文称，台湾海峡两岸发生冲突是全球经济的灾难，而且数以千万计的人将面临直接军事威胁。因此，美国对台湾问题的目标及作法，是维护台海和平稳定，确保不发生台海战争，这也是为何美国逐步建立必要的威慑和外交接触……}

\entryitemWithDescription{疫后台海两岸民间三项交流锐减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438611}{（台北讯）尽管台海两岸在疫后都解除边境管制措施，两岸之间的专业交流、商务交流和研修生交流的数量较疫情前锐减。中国大陆是否开绿灯及两岸紧张氛围加剧，都是影响大陆民众赴台交流的因素。 台湾《中国时报》检视台湾陆委会、海基会与内政部户政司所提供资料，得出上述结论。 报道说，专业交流方面，不把陆籍研修生算在内的话，疫情之前的2019年上半年实际入境3万5540人次，而今年同期仅658人次，减少98.1％……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：港版``居委会''试行半年成效惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438398}{荃湾区关爱队今年5月举行成立誓师典礼。（中通社） 香港选举制度经过改革后，区议会的地区服务角色已大幅削弱，港府改以建制派义工组织关爱队取代。关爱队的性质类似中国大陆的居民自治组织``居委会''，也被港人称为港版``居委会''，试行半年来，它的工作成效如何？有什么不足之处？ 在台风``海葵''残留低压槽的影响下，香港9月7日遭遇百年一遇的大暴雨，全港各区出现严重淹水、山泥倾泻，交通近乎瘫痪……}