\entryitemWithDescription{香港特稿：移民潮卷空教室 港中小学抢陆生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240512-3628970}{参加香港观校团的中国大陆家长与他们的子女，有机会到香港的中小学体验校园氛围，聆听学校负责人介绍学制等情况。（戴庆成摄） 香港在2019年反修例风波过后出现了移民潮，数以10万计的港人举家移居海外，不少中小学和幼稚园流失学生，加上出生人口持续下降，学校面临收生不足甚至停办的危机。在此之际，大批中国大陆人近年通过各种人才计划移民香港，他们的子女也成为了当地学校抢收的生源……}

\entryitemWithDescription{中国新任驻印度大使：中印两军已在边界西段四个点位实现脱离接触}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3647162}{中国新任驻印度大使徐飞洪在接受中印媒体采访时说，中印边境局势总体稳定可控。（中国驻印度大使馆网站） 在赴新德里履新前，中国新任驻印度大使徐飞洪在接受中印媒体采访时说，两军已在边界西段四个点位实现脱离接触，中印边境局势总体稳定可控。 中国和印度2020年6月在边境西段加勒万河谷爆发流血冲突后，两国关系持续紧张。《印度快报》星期六（5月11日）报道称，至今仍有5万至6万军力部署在中印边境实控线附近……}

\entryitemWithDescription{中美达成一致致力减排甲烷 学者：双方在国际政策领域仍有共同责任和利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646932}{中国气候变化事务特使刘振民（左）5月9日结束与美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔（右）在华盛顿举行的两天会议。这是两人今年1月分别接任中美气候变化大使以来的首次面对面交流。（彭博社/法新社） 中美新能源贸易争端持续加剧，却在致力减少甲烷排放上达成一致……}

\entryitemWithDescription{中国4月CPI连续第三个月上涨 PPI持续下跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646160}{中国4月份居民消费价格指数（CPI）连续第三个月上涨，同比涨幅扩大。图为四川成都居民上月在超市选购商品。（中新社） （北京综合讯）中国4月份居民消费价格指数（CPI）连续第三个月上涨，同比涨幅扩大，但是工业品价格延续长期下跌趋势，显示中国消费需求有所改善的同时，提振经济仍面临挑战……}

\entryitemWithDescription{快时尚巨头希音据报筹备在伦敦上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646458}{希音据报筹备在伦敦上市。图为伦敦街头的希音广告牌。（路透社） （伦敦综合讯）快时尚巨头希音（Shein）据报正在积极筹备登陆伦敦交易所。 路透社星期六（5月11日）引述两位知情人士报道，希音团队今年初已开始与金融和法律顾问团队就在伦敦证券交易所上市进行探讨，并与伦敦的基金经理们安排了初步会面，准备进行上市前的推介……}

\entryitemWithDescription{赖清德520就职典礼 六都仅绿籍台南市长确认出席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646425}{台湾候任总统赖清德将于5月20日举行就职典礼，但六都市长中仅一人确认出席。图为赖清德4月10日在新任阁揆人事首场发布会。（法新社） （台北综合讯）台湾候任总统赖清德将于5月20日举行就职典礼，但六都市长中仅民进党籍的台南市长黄伟哲确认会出席。 综合《中国时报》和中央社报道，赖清德5月20日就职，届时将从在野的国民党籍立法院长韩国瑜手中接过``中华民国国玺印信''……}

\entryitemWithDescription{香港科学家打造成本仅为2万2000美元的MRI}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3646172}{目前如图中所示的临床使用磁共振成像仪价格均在百万美元以上，发展中国家仍然很难负担并普及。 （档案示范照） （香港综合讯）香港大学一项研究显示，一种用现成零部件制成的磁共振成像（MRI）设备，在与人工智能相匹配后，其性能与高端的磁共振成像仪相当，但成本仅为2万2000美元（2万9800新元）……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：百度公关副总裁璩静闹出的公关危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240511-3629048}{新闻人间：百度公关副总裁璩静闹出的公关危机（联合早报制图） 一头干练短发，一袭黑色上衣，中国互联网巨头百度副总裁璩静上周五一节假日期间在抖音上连发数条``霸总''视频，其强势刻薄的语气和不近人情的内容很快在网上炸开了锅……}

\entryitemWithDescription{李强调研新疆考察被美国制裁纺企}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3643675}{中国总理李强（左三）星期三（5月8日）在新疆昌吉溢达纺织调研，了解企业生产研发、市场开拓等情况。（新华社） 美国近期在新疆强迫劳动问题上加码施压中国，中国总理李强本周到新疆调研三天，期间要求新疆提高对内对外开放水平，加强国际往来，打造向西开放的桥头堡。李强同时也考察已被美国制裁四年的老牌纺织企业溢达集团子公司……}

\entryitemWithDescription{美驱逐舰进入西沙群岛附近海域 解放军警告驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3643344}{美国海军导弹驱逐舰哈尔西号星期五（5月10日）进入南中国海西沙群岛附近海域。（取自美国海军第七舰队官网） （北京／华盛顿综合讯）距离台湾候任总统赖清德5月20日就职尚不足两周时间，美国海军导弹驱逐舰哈尔西号星期三（5月8日）通过台湾海峡后，星期五（10日）又进入南中国海西沙群岛附近海域。解放军南部战区组织海空兵力跟踪监视并警告驱离……}

\entryitemWithDescription{部分中国用户称可正常使用WhatsApp 但部分用户否认}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3642998}{彭博社星期四（5月9日）报道称，部分中国用户表示，之前一段时间可在不开启虚拟专用网络（VPN）的状态下使用WhatsApp。（路透社档案照） 中国政府多年来禁止中国大陆境内用户使用WhatsApp等外国即时通讯和社交媒体平台；但据彭博社星期四报道，北京和上海的一些用户日前一度能够自由使用WhatsApp。 据彭博社报道，北京和上海一些用户称，可以正常使用WhatsApp，持续时间已有两周……}

\entryitemWithDescription{美驻港澳总领事要求港府停止通缉与镇压港人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3643507}{美国驻港澳总领事梅儒瑞星期四（5月9日）在美国智库战略与国际研究中心主办的线上研讨会上说，美国政府要求港府停止通缉和镇压港人。（取自美国智库战略与国际研究中心线上研讨会截图） 近年香港和美国的关系紧张，美国驻香港及澳门总领事梅儒瑞（Gregory May）周四（5月9日）表示，若香港政府回到尊重《中英联合声明》的精神和条文，美国政府随时准备好作出正面回应……}

\entryitemWithDescription{赖清德就职后将到立法院进行国情报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3638645}{台湾候任总统赖清德将在5月20日就职后，到立法院进行国情报告。（法新社） 台湾候任总统赖清德在5月20日宣誓就职后，有望在一个月内到立法院进行国情报告。由于台湾历任总统都不曾到立法院进行国情报告，若赖清德成行，将创下宪政首例。 国民党和民众党立委在立法院提案，邀请赖清德就职后到立法院国情报告，列为星期五（5月10日）立法院院会讨论事项……}

\entryitemWithDescription{前大使赵志远任中国外交部部长助理}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3642436}{中国人社部星期四（5月9日）公告，任命前大使赵志远为中国外交部部长助理。（互联网） （北京综合讯）中国驻埃塞尔比亚前大使赵志远回国担任中国外交部部长助理。 中国人力资源和社会保障部人事司星期四（5月9日）公告上述任命。 据中国驻埃塞尔比亚大使馆官网消息，赵志远星期天（5月5日）晚离任回国。中国外交部官网主要官员栏目显示，三名部长助理分别为华春莹、苗得雨和赵志远……}

\entryitemWithDescription{温伟中：特赦陈水扁的意义何在？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240510-3627316}{台湾过去、现在和未来三位民进党籍总统，因为一个特赦陈水扁的传闻，成了台湾政坛连日来的热点话题。 此事揭露了台湾政治的复杂面，未来如何演变、说服人民，以确保司法正义，将是巨大挑战。 过去的总统，是2000年促成第一次政党轮替、2004年因``两颗子弹''事件逆转获连任，又因涉贪被判刑的陈水扁（73岁）……}

\entryitemWithDescription{和硕董事长童子贤提议引进芬兰新型核电厂 为赖清德新能源政策铺陈？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3630804}{台湾和硕董事长童子贤近日抛出让第二座和第三座核能发电厂延役，并引进芬兰OL3（奥尔基洛托核电厂三号机）新型核电厂的建议。有关想法不符合执政的民进党``非核家园''理念，但被解读成为候任总统赖清德的新能源政策作铺陈。 童子贤是民进党智库新境界基金会副董事长，今年元月中旬大选过后数日，赖清德当面询问童子贤组阁意愿，童子贤考量家人生活会受影响而婉拒。 因两人关系匪浅，童子贤上述主张引起政坛和产业界关注……}

\entryitemWithDescription{杭州西安取消限购 分析预计大多数城市在本月取消限购}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3630471}{中国两个特大城市杭州和西安5月9日双双宣布全面取消住房限购措施。图为中国房地产开发商万科在浙江杭州的在建住宅楼盘。（法新社） 中国楼市松绑节奏持续加快，两个特大城市杭州和西安星期四（5月9日）双双宣布全面取消住房限购措施。分析预计，中国绝大多数城市都将在本月取消限购，以提振持续疲弱的购房需求……}

\entryitemWithDescription{发表狼性职场言论惹争议 百度公关副总裁据报已离职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3630132}{中国互联网巨头百度公关副总裁璩静最近发布多条口吻辛辣的职场员工管理短视频，引发大量负面舆情。（互联网） （北京综合讯）中国互联网巨头百度公关副总裁璩静发布多条口吻辛辣的职场员工管理短视频，``我为什么要考虑员工的家庭，我又不是她婆婆''等言论引发大量负面舆情，导致百度市值蒸发逾9亿美元（12.2亿新元）。璩静凌晨在个人朋友圈发文道歉，并澄清视频不代表公司立场……}

\entryitemWithDescription{台总统就职典礼不到两周 美军舰航经台湾海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3628039}{这张由美国海军于5月8日拍摄的照片显示，伯克级导弹驱逐舰``哈尔西''号（USS Halsey）穿越台湾海峡。（法新社） （台北/北京综合讯）距离台湾总统就职典礼不到两周之际，美国军舰星期三（5月8日）航经台湾海峡，引发中国大陆不满。台湾国防部隔天通报，侦获23架次大陆军机和五艘军舰，其中八架次军机越过台海中线……}

\entryitemWithDescription{技术自给自足取得进展 华为最新手机搭载更多中国制造组件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3628747}{中国通讯设备巨头华为4月18日发布最新系列``Pura 70''智能手机。图为北京华为旗舰店的一名工作人员，当天向顾客展示华为Pura 70手机。（路透社） （深圳/上海路透电）中国科技巨头华为最新推出的高端手机，经拆解分析显示配备了更多中国供应商制造的组件。这表明中国科技企业被美国制裁数年，在技术自给自足方面正取得进展……}

\entryitemWithDescription{河南取消高考少数民族加分项目}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240509-3628020}{（河南综合讯）2024年中国普通高等学校招生全国统一考试（高考）倒计时29天之际，河南省宣布取消少数民族加分。 综合河南教育广播和河南发布官微消息，河南省教育部门星期四（5月9日）公布，今年高考取消少数民族原先可加五分的项目；侨眷、港澳人士及其眷属考生加分由10分减为五分。 ``河南高考取消少数民族加分''的词条同日登上微博热搜……}