\entryitemWithDescription{新闻人间：张维为和同济大学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240413-3376554}{新闻人间：张维为和同济大学生（联合早报） 自带热搜体质的上海复旦大学中国研究院院长张维为本周又出圈了，这次令他出圈的，不是夸张的言论，而是一群参加他讲座的大学生。 中国排名前列的同济大学两周前（3月29日）举办了一场讲座，主讲人张维为发表了题为《文明型国家视角下的中国崛起》的演讲，现场有300多名师生聆听……}

\entryitemWithDescription{美日菲领导人会晤引发中国强烈反应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3394934}{中国外交部亚洲司司长刘劲松（右）星期五（4月12日）约见日本驻华使馆首席公使横地晃，提出严正交涉，表达严重关切和强烈不满。（取自中国外交部网站） 美国、日本和菲律宾首个三国峰会引发中国强烈反应，中国外交部发言人批评美日菲联合声明是针对中国的肆意抹黑攻击，并表示坚决反对有关国家操弄集团政治。受访学者预计中国不会对美国采取强硬手段，但会向邻国日本和菲律宾加码施压……}

\entryitemWithDescription{北京大力推动``爱国爱港者治港''香港公务员辞职率大增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3394891}{香港自从2020年实施国安法后，近年不断有公务员辞职；截至去年11月底，公务员空缺率高达一成。 香港立法会下星期开始审议2024／25年度政府开支。公务员事务局在文件中回复议员查询时表示，2018／19年至2022／23年五个财政年度期间，共有1124名公务员因为干犯严重不当行为，或被裁定干犯刑事罪行而需接受正式纪律行动和惩处，其中有124名公务员被革职……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰与李家超会晤 探讨深化新港多领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3394277}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（左）星期五（4月12日）与香港行政长官李家超会面。（通讯及新闻部提供） 我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期五（4月12日）与香港特区行政长官李家超会晤，探讨新港两地如何在贸易、创新、研究等领域深化合作。 王瑞杰表示，对香港在``一国两制''框架下继续繁荣发展充满信心；李家超则指出，香港将发挥好在该框架下的``超级联系人''和``超级增值人''角色……}

\entryitemWithDescription{学者分析二次``习马会''后 中国大陆对台态度``先软后硬''但风险可控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3393492}{台湾学者分析认为，在候任总统赖清德5月20日上任前，中国大陆对台态度会``先软后硬''，迫近520时再对台升高压力。 不过目前大陆和美国、美国与台湾的沟通都顺畅，台湾前总统马英九访问大陆有助北京对內交待，台湾内部政局朝小野大，故风险可控，海峡两岸应不会有任何意外。 国策研究院基金会星期五（4月12日）举行``台湾关系法45周年、马英九访陆与美日菲峰会''座谈会……}

\entryitemWithDescription{小野：犹豫蛮久才决定接任台湾文化部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3393679}{笔名``小野''的台湾知名作家、编剧李远透露，他被征询后犹豫了蛮久，才决定接任文化部长。（自由时报视频截图） （台北综合讯）笔名``小野''的台湾知名作家、编剧李远透露，他被征询后犹豫了蛮久，才决定接任文化部长。 综合台湾《自由时报》《联合报》等报道，台湾行政院侯任院长卓荣泰星期五（4月12日）在记者会上公布新一批内阁成员名单……}

\entryitemWithDescription{中国驻菲使馆：中方在菲设秘密潜伏小组是无稽之谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3392969}{（北京／马尼拉综合讯）中国驻菲律宾大使馆星期三（4月10日）在官网强调，中国在菲设立秘密潜伏小组是无稽之谈，并指有一只``无形之手'' 要毒化中菲关系氛围。 中国驻菲使馆发言人在官网说，菲律宾个别官员和媒体捕风捉影，对中国进行恶意揣测和无端指责，在菲煽动仇华情绪，中国对此坚决反对……}

\entryitemWithDescription{告别野蛮成长？中国出台微短剧备案新规}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240412-3391338}{（北京/广州综合讯）针对中国网络微短剧存在的内容低俗、血腥暴力等问题，中国监管部门出台新规，自6月1日起，所有网络微短剧均须持有相应发行许可证或完成报备后方可播出。 综合财新网与21世纪经济报道，中国国家广电总局已出台针对微短剧的备案新规，要求所有播出、引流、推送的网络微短剧均须持有《网络剧片发行许可证》或完成相应上线报备登记程序，自6月起，未经审核且备案的微短剧不得上网传播……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰访深圳 了解其创新生态系统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378985}{我国副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期四（4月11日）在深圳参观了四家企业。（王瑞杰脸书） 正在中国访问的副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰星期四（4月11日）在此行的第二站深圳，参观了四家企业和前海深港现代服务业合作区的展览，了解深圳经济及其创新生态系统。 王瑞杰当晚在脸书发文说，位于大湾区的深圳，拥有许多处于技术前沿的创新公司……}

\entryitemWithDescription{中国产能过剩争议不减 分析：与10年前因果不同}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3379120}{针对欧盟向中国风力涡轮机供应商发起补贴调查，中国商务部发言人何亚东回应说，中国风电等新能源企业依靠持续技术创新、完善产供链体系和充分市场竞争实现快速发展，赢得竞争优势，``这是任何补贴也补不出来的''。图为海南文昌木兰湾沿海的风电场。（中新社） 中国工业产能利用率走势（早报图表） 美国财政部长耶伦的访华行程落下帷幕，但围绕中国产能过剩的争议依然沸沸扬扬……}

\entryitemWithDescription{港媒：李强6月访问澳洲 中国将取消对澳龙虾进口禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378206}{中国总理李强1月16日在瑞士达沃斯世界经济论坛上发表讲话。（路透社） （北京综合讯）香港媒体报道，中国总理李强将在6月访问澳大利亚，以巩固两国正在改善的双边关系。这将是2017年以来中国总理再度访澳。 香港《南华早报》星期四（4月11日）引述消息人士报道，李强将在6月第三周访问澳洲。这将是他自去年3月就任总理以来，首次访问澳洲。 消息人士还说，中国针对澳洲龙虾已实施三年多的非正式进口禁令也将解除……}

\entryitemWithDescription{无国界记者组织代表在香港被拒入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378204}{（伦敦/巴黎综合讯）无国界记者组织称，该组织的台北倡议专员星期三（4月10日）抵达香港国际机场时被拒绝入境，并被扣留了六个小时接受盘问。这是该组织成员首次在香港机场遭拒入境或被拘留。 综合路透社与法新社报道，无国界记者组织是在星期三发表声明，披露其台北倡议专员亚历山德拉（Aleksandra Bielakowska）在香港机场遭遇的上述对待……}

\entryitemWithDescription{林佳龙据报将任台湾新一任外长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3377947}{政治立场亲绿的台湾媒体报道，台湾总统府秘书长林佳龙已经正式同意出任外交部长。（林佳龙脸书） （台北综合讯）台湾总统当选人赖清德的核心内阁成员陆续曝光，总统府秘书长林佳龙据报将担任外交部长。 亲绿的《自由时报》星期四（4月11日）报道，林佳龙已经正式同意出任外长，并称林佳龙原本有他的期待，但赖清德态度十分诚恳，再三说明外交部未来工作的重要性。报道没有具体说明林佳龙的期待是什么……}

\entryitemWithDescription{马英九返台 重申只要有九二共识两岸就能对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3378220}{台湾前总统马英九（举手者）4月11日结束访陆行程，在北京搭机返台。中国大陆国台办副主任潘贤掌（右三）等官员送机。 （台湾媒体共讯画面） 台湾前总统马英九星期四（4月11日）结束访陆行程返台，重申只要有共同的政治基础、九二共识，两岸就可以继续对话。但台湾政府的大陆委员会（简称陆委会）发言人詹志宏仍重申，台湾政府立场是两岸应在不预设政治前提下，坐下来谈……}

\entryitemWithDescription{两岸关系紧张致金门旅游业惨淡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3377283}{隔着台湾海峡遥望中国大陆厦门市的台湾金门岛，海滩上布满了防御桩。（路透社） （台北讯）受台海两岸关系紧张影响，台湾金门旅游业近期惨淡，业者称不少观光客因害怕两岸开战，纷纷取消金门旅游，情况甚至比冠病疫情期间还恶劣。 据《联合报》星期四（4月11日）报道，金门旅游业成为两岸关系紧张的受害者，当地特产业生意普遍清淡……}

\entryitemWithDescription{王瑞杰与中国副总理何立峰和科技部长阴和俊会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240411-3362879}{副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰（左）在北京与中国副总理何立峰会面。（通讯及新闻部提供） 正在中国访问的副总理兼经济政策统筹部长王瑞杰指出，新加坡与中国可以在坚实基础上继续深化双边贸易与投资关系，并探索如何利用金融推动实体经济发展和管控风险。 王瑞杰星期三（4月10日）在北京与中国副总理何立峰会面，这是二人首次正式会谈……}

\entryitemWithDescription{赖清德期许候任阁揆卓荣泰 打造``行动创新的AI内阁''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240410-3362669}{台湾总统当选人赖清德（左）星期三（4月10日）正式宣布，民进党前主席卓荣泰（右）将在5月20日出任新政府的行政院长。（法新社） 台湾总统当选人赖清德星期三（4月10日）正式宣布，民进党前主席卓荣泰将在5月20日出任新政府的行政院长。 他称赞卓荣泰长于沟通、善于协调，期许卓荣泰能打造``行动创新的AI内阁''……}