\entryitemWithDescription{幕后老板中国人 很多人都是自愿 缅甸诈骗园区 为何难以整治？（主）}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231015-1442434}{中国和缅甸执法部门在9月初针对缅北诈骗园区展开了联合执法行动，图为9月16日由缅方移交给云南普洱公安机关的109名缅北电信网络诈骗嫌犯。（中新社） 有关中国民众被困在缅北诈骗园区的消息近年不时见诸报端，使该灰色产业备受关注。缅甸这个长期处于内战的神秘国度是如何成为电信诈骗温床？中缅两国的联合执法能否整治诈骗活动？邻国旅游业是如何受牵连……}

\entryitemWithDescription{博雷利盼中国同等对待欧盟 学者：欧盟重申对华政策独立自主}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442786}{欧盟外交与安全政策高级代表博雷利表明，欧盟高度重视中国，期望中国同等对待欧盟，而不是通过其与第三国关系的视角来看待它们。 受访学者认为，欧盟希望强调在安全问题上虽与美国关系紧密，但在对华政策上独立自主。 综合彭博社和路透社报道，博雷利星期六（10月14日）结束为期三天访华行程前，在北京召开记者会阐明欧盟和中国合作的重要性，并指欧洲``非常、非常认真对待中国''，而希望中国也这么做……}

\entryitemWithDescription{塔利班据报将派员参加一带一路高峰论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442776}{（喀布尔路透电）阿富汗塔利班政府代理商业和工商部长，将前往北京参加一带一路国际合作高峰论坛，显示中国和塔利班政府的官方联系日渐密切。 阿富汗临时政府塔利班的代理商务和工业部长阿齐兹将参与论坛，并将邀请大型投资者前往阿富汗投资。 他也会和北京继续商讨修建穿越瓦罕走廊的公路计划。阿富汗北部的瓦罕走廊是阿富汗与中国接壤的狭长山区地带……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''首次磋商会：候选人产生方式未达共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442771}{国民党和民进党星期六（10月14日）举行在野力量整合会议，秘书长黄健庭（左起）和侯友宜竞选办执行长金溥聪代表国民党出席，民众党代表是柯文哲竞选办总干事黄珊珊和竞选办主任周榆修。双方会后展示共同签署的协议。（自由时报） （台北综合讯）台湾在野的国民党和民众党为磋商2024年总统及立委选举合作事宜而举办的首场会议结束，两党同意公开辩论，但对如何产生最强候选人的方式各有主张，未能达成共识……}

\entryitemWithDescription{中国足球名嘴段暄失联 据报涉向奥运备战办原主任行贿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442722}{中国足球名嘴段暄据报涉嫌向奥运备战办原主任行贿。（互联网） （北京综合讯）中国知名体育媒体人段暄从公众视野消失已有数月，知情人士透露，他涉嫌向今年4月落马的中国赛艇协会和中国皮划艇协会原主席、国家体育总局奥运备战办原主任刘爱杰行贿。 财新网星期六（10月14日）引述多名知情人士报道，段暄被指涉嫌向刘爱杰行贿，以谋取承揽备战北京冬奥会跨项跨界选材等工作的相关利益……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会下周开会 防长会否任免受关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442719}{（北京综合讯）中国将在下周召开全国人大常委会会议，议程包括``审议有关任免案''，外界关注这一个半月没有公开露面的国防部长李尚福会否在会上被免职。 据新华社报道，中国十四届全国人大常委会第十三次委员长会议星期五（10月13日）在北京举行，决定10月20日至24日召开全国人大常委会第六次会议。外界关注此次会议会否免去李尚福的防长职务，并通过新防长的任命……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：郑强人红是非多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442460}{被称为``网红校长''的太原理工大学党委书记郑强近日又登上了热搜。不过，郑强这次成为话题中心显然是迫不得已，因为他被人指控``婚内出轨包养情妇''。 10月10日晚，一名为``华趣''的网友在社交平台举报称，郑强在2015年任职贵州大学校长期间，与其女友存在不正当关系。他和女友本打算结婚，郑强的出现破坏了两人的关系……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``蓝白合''前途坎坷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231014-1442526}{台湾在野的国民党和民众党终于敲定在星期六（10月14日）下午举行会议，磋商2024年总统及立委选举合作事宜，但这场千呼万唤始出来的``蓝（国民党）白（民众党）合''尚未开场，便笼罩在阴霾中，前途未卜。 国民党在去年九合一地方选举大胜，但该党心知肚明，若未能整合民众党等非绿力量，国民党无法凭一己之力于2024年夺回政权……}

\entryitemWithDescription{台积电向美国申请 无限期豁免在大陆营运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442512}{台积电13日说，已向美国申请无限期豁免，允许它为中国大陆的厂房购买美国的晶片（大陆称芯片）制造设备。（法新社） 台湾积体电路制造公司（台积电）星期五（10月13日）表示，已向美国申请无限期豁免，允许它为中国大陆的厂房购买美国的晶片（大陆称芯片）制造设备。 去年10月7日，美国对中国大陆推出全面的晶片出口限制，阻止大陆获得先进的半导体晶片、技术、设备和人才……}

\entryitemWithDescription{以色列驻华使馆人员家属北京遇袭 原因未明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442507}{社交媒体上流传的视频显示，身穿白衣的外籍男子（左图起）在北京街头追逐身穿灰衣的外籍男子，之后将灰衣男子压倒在地后，一再挥刀刺向对方，灰衣男子在挣脱白衣男子的袭击后，地上血迹斑斑。（路透社） （北京综合讯）一名以色列驻华使馆工作人员家属星期五遭袭击，目前伤势稳定，遇袭原因仍待查……}

\entryitemWithDescription{驾车冲撞中国驻旧金山领事馆 山东男子居所内发现政治暗杀类书籍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442489}{（旧金山讯）驾车冲撞中国驻旧金山领事馆后被警察击毙的华裔男子来自山东，媒体在其旧金山住所发现了多支假枪和政治暗杀类书籍。 据《旧金山标准报》星期四（10月12日）报道，旧金山市首席法医办公室确认了该男子名为杨占元（音译，Zhanyuan Yang），年龄31岁，是旧金山居民。直接了解调查情况的旧金山警察局消息人士则称，杨占元星期一（10月9日）驾车冲入中国驻旧金山领事馆时携带了刀和十字弩……}

\entryitemWithDescription{中国陆军将赴印尼日惹 参加救援减灾实兵演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442477}{（北京讯）中国国防部宣布，中国人民币解放军陆军将从星期六（10月14日）起，在印度尼西亚参加救援减灾专家组实兵演习。 据``国防部发布''微信公众号星期五（10月13日）消息，中国国防部新闻局副局长、国防部新闻发言人张晓刚大校宣布，解放军陆军将于10月14日至21日派出兵力赴印度尼西亚日惹特区，参加东盟（亚细安）防长扩大会人道主义救援减灾专家组实兵演习……}

\entryitemWithDescription{解放军新一代095型攻击型核潜艇疑曝光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442435}{哈尔滨工程大学宣传片中出现的新型核潜艇展板，疑似展示了解放军新一代095型攻击型核潜艇。（互联网） （香港/北京综合讯）哈尔滨工程大学一则宣传片中，出现了一款从未曝光的新型核潜艇展板，中国军武自媒体分析，这是解放军新一代095型攻击型核潜艇。 据《星岛日报》报道 ，哈尔滨工程大学是中国``国防七子''高校之一，该校日前发布庆祝建校70周年的宣传片《忠诚》，当中出现了这一新型核潜艇的介绍展板……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：以巴冲突对中美两岸问题的警讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442194}{孟加拉首都达卡10日出现反以色列示威，示威者在集会上挥舞巴勒斯坦国旗。（法新社） 俄乌战争还深陷泥淖，以色列和哈马斯武装组织上周又爆发多年来最激烈血腥的冲突，再次曝露出世界原有秩序的脆弱与危机……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部成立专案小组 研析以巴冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442190}{楼高509.2公尺的台北101大楼，星期三（10月11日）晚上亮起象征以色列国旗的蓝灯，为以巴冲突的伤亡者哀悼，并为世界和平祈福。（法新社） 以色列遭巴勒斯坦激进组织哈马斯突袭震惊全球，台湾国防部长邱国正星期四（10月12日）透露，台国防部已成立专案小组研析以巴冲突。 邱国正赴立法院外交国防委员会报告前受访，谈到以巴冲突带来的启示……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''首场磋商会议星期六登场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442189}{台湾在野的国民党和民众党预定星期六（10月14日）对2024年总统及立委选举合作举行首场磋商会议。图为侯友宜（左）和柯文哲（右）8月5日出席台湾文化协会成立百年纪念纪录片发表会时，座位被安排在一起。（自由时报） 台湾在野的国民党和民众党预定星期六（10月14日）对2024年总统及立委选举合作举行首场磋商会议……}

\entryitemWithDescription{中美军事关系或回暖 美应邀派员出席北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442182}{（华盛顿综合讯）中美两国军事关系出现缓和新迹象，美国军方接受中国邀请，将派人出席10月底举行的北京香山论坛。 路透社星期四（10月12日）引述三名知情人士报道，北京已邀请美国国防部长奥斯汀参加定于10月29日至31日举办的香山论坛。不过，美国不会派奥斯汀参加这次活动……}

\entryitemWithDescription{对非洲贷款跌至20年来最低 中国官员：并未叫停对非基建融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442173}{中国向非洲提供的贷款跌至20年来最低，中国官员称，中国与非洲在融资方面的合作遇到困难，但中国并未叫停对非洲的基建融资，而是转向``小而美''的项目。 非洲是中国在``一带一路''倡议下重点聚焦的区域之一，但在该倡议进入10周年之际，中国对非洲的主权融资正大幅减少……}

\entryitemWithDescription{博雷利访华 呼吁中国更认真看待欧盟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442166}{欧盟外交与安全政策高级代表博雷利10月12日起展开三天访华行程。图摄于10月5日。（路透社） 欧盟外交与安全政策高级代表博雷利星期四（10月12日）起访华，他启程前强调，欧洲没有旨在破坏中国崛起的隐秘动机，并呼吁中国更认真地看待欧盟。 博雷利将在俄罗斯领导人访华前与中国高层举行会谈；有分析认为，他将就俄乌问题画下红线……}

\entryitemWithDescription{中国去年出生人口956万 创1949年以来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442136}{去年中国出生人口956万人，是自1949年有记录以来的最低数字。图为4月2日，一对父女在上海的公园。（路透社） （北京/上海综合讯）中国国家卫生健康委星期四（10月12日）发布报告显示，去年中国出生人口956万人，这是自1949年有记录以来的最低数字，凸显中国面临的低生育危机……}

\entryitemWithDescription{逾600名在华脱北者据报被遣返回朝鲜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442111}{韩媒报道称，被关押在吉林省和辽宁省的600多名脱北者，本周通过不同口岸被遣送回朝鲜。图为鸭绿江旁中国辽宁丹东和朝鲜新义州市边境。（法新社） （首尔/北京综合讯）韩媒报道称，被关押在吉林省和辽宁省的600多名脱北者，本周通过不同口岸被遣送回朝鲜。中国外交部星期四（12日）就此回应，中国按照法律和人道主义相结合的原则处理朝鲜非法入境者……}