\entryitemWithDescription{中国基金为何在东南亚投不动？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1410963}{上海一家管理规模在7亿美元左右的创业投资基金，去年在新加坡开设办公室。半年后，两位合伙人看了所有能接触到的东南亚早期创业项目，却没有出手任何一家。 这家基金成立九年多来一直专注中国，投资组合以消费为主。该基金一位合伙人告诉《联合早报》，他半年内约见约50家初创公司团队，分布在印度尼西亚、新加坡和越南，行业涉及电动车制造、美妆产品、电商和消费金融……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯寻求中方投资建设200亿美元铁路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412059}{洪都拉斯南邻太平洋，北濒加勒比海，南北长度约400公里。（早报地图） 中国和洪都拉斯进行首轮自贸协定谈判之际，洪都拉斯向中国官员引介了一项需投资200亿美元的铁路工程，寻求与北京商讨对该项目投资的可能性。 据路透社星期六（7月8日）报道，洪都拉斯方面向中国官员表示，他们正在寻求投资者帮助建设一条需投资200亿美元（270亿新元）的铁路线，连接该国的大西洋和太平洋海岸……}

\entryitemWithDescription{耶伦与何立峰会面 呼吁美中直接沟通避免误解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412056}{耶伦（左）星期六（7月8日）下午在钓鱼台国宾馆与何立峰会见超过三个小时。两人会前握手让媒体拍照。（法新社） 美国财长耶伦星期六（7月8日）访华第三天会见中国副总理何立峰时，呼吁美中应在公平的规则下良性竞争，并通过直接沟通避免误解。耶伦也强调美中去年贸易纪录创历史新高，表明尽管近期局势紧张，两国企业仍有足够空间参与贸易和投资……}

\entryitemWithDescription{涉``牵手门''国企高管被双开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412028}{卷入``牵手门''的中石油旗下寰球项目管理公司原总经理胡继勇（左）被通报``双开''。图为导致他丢官的``牵手门''视频截图。（互联网） 中国国企中石油通报，卷入``牵手门''的旗下寰球项目管理公司原总经理胡继勇被``双开''，员工董某某也被解除劳动合同……}

\entryitemWithDescription{中国渔船暴力抵抗海警执法 九人被抓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1412015}{中国海警船星期三查缉一艘暴力抵抗海警执法的渔船，九人当场被抓。（``中央政法委长安剑''微信公众号） 中国海警查缉一艘疑在南中国海违规作业的渔船时遭遇暴力抵抗，海警舰艇受到渔船多次恶意撞击，九人当场被抓。 据``中央政法委长安剑''微信公众号星期六（7月8日）发布，中国海警局东海分局舰艇星期三（7月5日）开展重点海域执法巡航任务时，在广东汕头东南约65海里海域发现一艘违规拖网作业渔船……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：金溥聪 ``宝刀未老 '' ？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1411724}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜选情陷于谷底，与侯友宜鲜有渊源，离开政坛近十年的国家安全会议前秘书长金溥聪，在侯三顾茅庐下，毅然挺身相助。 金溥聪星期三（7月5日）首次上阵，帮口拙的侯友宜澄清``恢复四个月兵役''之说``有些出入，并非改口''，并称有人试图花钱操弄民调，警告某位名嘴莫无中生有，该名嘴立马道歉……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：韩国瑜是``非绿大联盟'' 解方？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230708-1411817}{国民党立委郑丽文星期四（7月6日）开出第一枪，公开要求撤换民调一直垫底的国民党总统参选人侯友宜。她语重心长地指出，从侯友宜被征召以来的表现，显示他未作好准备，``现在不换侯才是危机，国民党的人不要逃避责任，不要把所有重担丢给侯一个人去担''。 郑丽文点名希望高雄前市长韩国瑜出来参选总统……}

\entryitemWithDescription{耶伦强调美国非寻求``赢者通吃'' 李强：中美风雨一过定更多彩虹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411811}{中国总理李强（右）7月7日在北京人民大会堂和访华的美国财长耶伦（左）会面。（路透社） 美国财长耶伦星期五（7月7日）与中国总理李强会面，强调美国寻求健康、而非``赢者通吃''的经济竞争；李强称，中美风雨一过，一定会见到更多彩虹。 耶伦星期四起展开四天的访华行程，并在星期五分别与李强、中国前副总理刘鹤以及央行行长易纲会面，也与在华美国企业代表举行了圆桌会议。耶伦星期六将与中国副总理何立峰会面……}

\entryitemWithDescription{调查：香港新闻工作环境恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411794}{今年是《香港国安法》实施三周年，香港记者协会和香港外国记者会各自进行的调查皆显示，香港新闻工作环境恶化。 香港记者协会主席陈朗昇接受《联合早报》访问时说，香港是国际金融中心，如果资讯流通与新闻自由受损，将会影响营商环境，进而削弱香港在国际上的竞争力。 陈朗昇说，近年香港新闻环境欠佳，许多资深传媒工作者离职，业界人手严重不足，已经影响新闻的素质……}

\entryitemWithDescription{中国拟出新规治理网络暴力 禁止匿名投稿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411791}{中国官方计划要求网络平台打击社交媒体和直播中的网络霸凌行为，包括禁止创建可通过匿名投稿发布导向不良话题的版块和群组。 中国网信办星期五（7月7日）在官方微信号``网信中国''发布《网络暴力信息治理规定（征求意见稿）》征求公众意见。其中明确，网络暴力信息是指通过网络对个人集中发布的，侮辱谩骂、造谣诽谤、侵犯隐私，以及严重影响身心健康的道德绑架、贬低歧视、恶意揣测等违法和不良信息……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：无论谁当下任总统 台美伙伴关系都将持续成长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411780}{台湾总统蔡英文（中）、副总统赖清德（左）与美国在台协会处长孙晓雅（右），一起在美国在台协会举办的美国独立纪念日酒会上合影。（路透社） 台湾总统蔡英文在八年任期结束前，首次出席美国在台协会（AIT）举办的美国独立纪念日酒会。她说，无论谁出任下一任台湾总统，台美伙伴关系都将持续成长。 据台湾总统府发布的新闻稿，蔡英文星期四（7月6日）晚上与民进党总统参选人、副总统赖清德出席酒会……}

\entryitemWithDescription{中国继续禁止进口日本福岛等10县都食品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411742}{中国强烈反对日本福岛核处理水排海计划，宣布将加强审查日本进口食品，并继续禁止进口福岛等10个都县的食品。 针对联合国国际原子能机构（IAEA）批准日本福岛核处理水排海计划，中国海关总署进出口食品安全局负责人星期五（7月7日）说，IAEA的报告未能充分反映所有参加评估工作的专家意见，日方在排海的正当性、净化装置的可靠性、监测方案的完善性等方面还存在诸多问题……}

\entryitemWithDescription{美再次对中概股公司开展审计检查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411726}{中美关系紧张之际，美国公众公司会计监督委员会（PCAOB）对在美上市中国公司启动了新一轮的检查。 知情人士透露，PCAOB上月将一个团队派到香港，检查最知名的一些中概股公司的2022年审计报告。由于事未公开，知情人士不愿具名。 据悉，PCAOB工作人员这次检查的十多家中国公司，包括了腾讯音乐娱乐集团、滴滴和网易等，检查规模比去年第三季度开展的首轮检查大……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：李玟逝世应唤起抑郁症警示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411449}{享誉国际华人乐坛的美籍华裔歌手CoCo李玟，7月5日因抑郁症缠身轻生逝世。Di Da Di的暗示、热辣舞艺、委婉大气的独特嗓音，顿成只能缅怀的往日情。 李玟是在姐姐香港的寓所轻生。根据李家姐妹通过社交网站公布的信息，李玟受抑郁症困扰多年，近几个月情况恶化，最终在星期日（2日）自寻短见陷入昏迷，送院抢救后，虽然家人坚决不放弃治疗，终归回天乏术……}

\entryitemWithDescription{蒋万安：新加坡有很多值得台北借镜学习的地方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411448}{台北市长蒋万安说，此次会率团访问新加坡，除了因为新加坡在城市治理方面有很多值得台北市借镜学习的地方，另一个层面是新加坡和台湾之间有非常紧密和深厚的感情。 蒋万安星期四（7月6日）在海洋金融中心举行的记者会上，回答《联合早报》有关他把新加坡作为任内出访首站的问题时说，新加坡和台北市在交通、都市发展、环境永续，以及智慧城市等四方面，都可以相互学习和交流……}

\entryitemWithDescription{《联合早报》中国摄影展抵渝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411441}{《联合早报》总编辑吴新迪（左一）星期四（7月6日）上午，在重庆来福士购物中心向重庆市中新示范项目管理局副局长孙熙勇（左二）等介绍《联合早报》中国摄影展。（蔡家增摄） 《联合早报》中国摄影展第二站来到重庆，为期两周的展览在重庆来福士购物中心举办，以78张黑白和彩色照片，展现新加坡发展历史和新中合作进程……}

\entryitemWithDescription{马斯克：中国会拥有强大的人工智能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411440}{参观者7月6日在2023世界人工智能大会展会现场观赏特斯拉机器人。（路透社） 美国电动车巨头特斯拉创办人马斯克相信中国会拥有强大的人工智能（AI）能力，但也呼吁加强对人工智能的监管。 马斯克星期四（7月6日）在上海召开的世界人工智能大会开幕式上透过视讯致词时说，他钦佩中国人的智慧和决心，``一旦中国人决心要做好一件事，他们就会做好；在各个领域都是如此，也包括人工智能……}

\entryitemWithDescription{耶伦抵京 星期五料将与李强会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411438}{美国财长耶伦（右）星期四（7月6日）抵京，中国财政部国际经济关系司司长杨英明（中）和美国驻华大使伯恩斯到机场接机。（法新社） 美国财政部长耶伦星期四（7月6日）抵达北京展开四天访华行程，她星期五料将与中国总理李强会面，美国计划讨论中国对半导体原材料的出口限制。 受访学者分析，耶伦访华旨在恢复高层沟通，短期内对稳定中美关系作用不大……}

\entryitemWithDescription{涉资助被通缉流亡港人 五人被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411431}{香港警务处国家安全处继星期一（7月3日）悬红通缉八名流亡海外的港人后，近日又在港拘捕五名前香港众志成员，指他们涉嫌资助被通缉的流亡港人。 其中四人，包括香港众志前主席林朗彦、前成员廖伟濂、李启晴和锺展翘（26至28岁），是在星期三（7月5日）被捕。据悉，他们涉嫌违反《香港国安法》下``串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全''罪及``串谋作出具煽动意图的作为''罪……}

\entryitemWithDescription{特斯拉比亚迪等车企承诺不打价格战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411416}{比亚迪、特斯拉等16家车企签署承诺书，承诺不打价格战。图为今年4月上海车展上，观众参观比亚迪展台。（路透社档案图） 中国汽车市场今年初以来的价格战愈演愈烈，令多家车企承压。特斯拉、比亚迪、长城等16家车企星期四（7月6日）联合签署承诺书，共同承诺不以非正常价格扰乱市场公平竞争秩序……}