\entryitemWithDescription{鲁德尔：协助台湾国防自主不违反一中政策 统派团体抗议``美国战争贩子祸害台湾''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390376}{美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔（左）和台湾外贸协会董事长黄志芳，星期三在台美国防产业合作论坛上合照。（法新社） 美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔（Steven R. Rudder）指出，美国协助台湾国防自主，打造供应链韧性，并没有违背美国的``一个中国''政策与《台湾关系法》。 鲁德尔星期三（5月3日）是在台北国际会议中心举行的台美国防产业合作论坛上致辞时，指出这一点……}

\entryitemWithDescription{解放军无人机一周二度绕台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390356}{中国人民解放军一周内两度派遣无人机和军舰在台海周边活动，其中一架BZK-005无人机以顺时针方向绕台。 据台湾国防部星期三（5月3日）发布的消息，星期二（5月2日）上午6时至星期三上午6时，当局在台海周边共侦获解放军军机27架次、军舰七艘次；其中，越过海峡中线及其延伸线进入台湾西南、东南及东北空域的军机有13架次。 这是短短一个星期内，台湾当局第二次侦获解放军的无人机环绕台湾长距离飞行……}

\entryitemWithDescription{香港警队降低入职要求吸引人才}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390352}{香港警察学院4月22日举行结业会操，毕业的见习督察和学警在接受检阅。（中通社） 香港多个行业近来皆出现人手严重不足的问题，连一向薪金高、福利好的警队也不例外。香港警务处宣布从星期五（5月5日）起降低三项入职要求，以吸引更多人加入警队。 警方修订的入职条件，包括了取消最低身高及体重要求。原本香港男警至少要高1.63米重50公斤，女警则要高1.52米重42公斤……}

\entryitemWithDescription{中国支持缅甸推进政治转型 希望缅局势稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390340}{中国希望缅甸局势稳定、国家发展，支持缅甸探索符合国情、具有缅甸特色的发展道路，支持缅方继续推进政治转型进程，支持各方在宪法和法律框架下妥处分歧、实现和解。 根据中国外交部网站，中国国务委员兼外交部长秦刚星期二（2日）在缅甸首都内比都，与缅甸军政府最高领导人敏昂莱会面时，发表上述谈话。 秦刚表示，中国主张国际社会尊重缅甸主权，为缅甸实现和平和解发挥建设性作用……}

\entryitemWithDescription{《明报》批港府过度收紧区议会选举制度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390339}{香港特区政府星期二（5月2日）公布区议会改组方案，《明报》隔天发表社评批评新方案``大削直选议席，过度收紧，实无必要''。 港府在新方案中宣布将恢复委任议席的做法，直选议席将由以往的九成减至两成。 《明报》社评认为：过去40年，区议会组成与职能不断演变，大方向是民选议席比例持续增加、职能持续扩大，这次区议会改组，客观而言却是全盘逆转了以往的发展趋势……}

\entryitemWithDescription{美议员就新疆强迫劳动问题质询中国公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390312}{美国多名议员就使用新疆维吾尔族强迫劳动产品的问题，质询在美国运营的中国服装电商公司``希音''（Shein），并要求以不使用维吾尔强制劳动作为该公司在美上市的条件……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：车堵人堵骆驼堵的五一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390095}{``五一''小长假和朋友在住家附近的小馆子聚餐，几个人不约而同感慨，这个假期做的最正确决定是宅在北京。 疫情三年后，中国上星期六起迎来社会经济秩序全面恢复后的首个小长假，也是民众在疫情后全面放飞的首个小长假。各地旅游景区游客如织，从杭州西湖到大理古城，从北京颐和园到南京夫子庙，几乎都在上演``人从众''的场面。 社交媒体上，有人晒出甘肃鸣沙山月牙泉景区``堵骆驼''的视频……}

\entryitemWithDescription{上海动漫同人展开幕 二次元经济强势复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389974}{中国最大动漫同人展会Comicup 时隔两年在上海开幕，各地动漫爱好者蜂拥而至，展现``二次元经济''的强劲复苏势头。 简称``CP''的Comicup平均每半年举行一次。但受上海疫情和封控影响，自2021年6月之后，展会已接连延期三次。本届（第29届）展会摊位数量从上一届的4000个大增至近1万5000个，预计观展人数也翻倍至20万人……}

\entryitemWithDescription{美菲军事合作升级 分析：反制解放军封锁台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389971}{20230305\_PHILIPPINES\_map\_online-01（Lianhe Zaobao） 美国和菲律宾两国元首星期一（5月1日）在白宫会晤，重申共同防御南中国海的重要性，也确认维护台海和平与稳定的重要性，并进一步升级军事合作，被解读为两国携手寻求制衡解放军在台海和南中国海的威胁。 受访两岸军事专家评估，美国近期在菲律宾北部与菲律宾联合军演并加强军力部署，意在反制解放军封锁台湾……}

\entryitemWithDescription{陈水扁为即将入狱的儿子请愿 质疑褫夺洗钱罪犯终身参政权是否违宪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389963}{台湾前总统陈水扁（右三）为儿子陈致中因洗钱罪成即将入狱，星期二到总统府请愿。（庄慧良摄） 台湾前总统陈水扁星期二（5月2日）为因洗钱案即将入狱的儿子、高雄市议员陈致中，向总统府、行政院及立法院请愿，期望各界审慎思考轻判的洗钱罪犯被褫夺终身参政权有违宪之虞……}

\entryitemWithDescription{淄博烧烤黄金周持续发热 大批游客涌入``寻梦''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389951}{五一黄金周，来自中国各地的游客涌向山东淄博这座三线城市，体验当地独特的烧烤文化。（中新社） 这是``五一''假期期间，在淄博的外地游客见面时最常问的问题。 因烧烤爆红的淄博，热度在五一黄金周期间持续上升。不过，因为供不应求，不少游客去了淄博，却吃不到烧烤。虽有抱怨，大多数游客受访时仍表示此行感受到淄博的烟火气，以及当地人憨厚朴实的个性，已是最大收获。 淄博位于山东省中部，是一座百年老工业城……}

\entryitemWithDescription{香港区议会直选比例降至两成 防激进政治立场人士进入议会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389946}{香港特首李家超（左三）星期二公布区议会改革方案内容，将直选议席由以往的九成减至两成。（从左至右）政制及内地事务局局长曾国卫、政务司司长陈国基、律政司司长林定国，以及民政及青年事务局局长麦美娟也出席了这场记者会。（法新社） 香港特区政府周二（5月2日）宣布大幅度改革新一届区议会，将直选议席由以往的九成减至两成，以防止激进政治立场人士进入议会……}

\entryitemWithDescription{美军火商访台 意助台强化无人机技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389920}{台湾媒体报道，约25家美国国防产业与美台商会组成的代表团抵达台湾访问，强化台湾无人机技术与能量，将是代表团关心和讨论的重点。 这是四年来，美国第一次派大型军事产业代表团访问台湾。由美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔率团，美台商会会长韩儒伯随行。访问团包括美国智库``2049计划研究所''（Project 2049 Institute）、军火厂商洛克希德·马丁、雷神公司等……}

\entryitemWithDescription{中国涉出境禁令案件激增 引发在华外国组织担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389913}{媒体和非政府组织报告指出，中国近年来扩大了限制出境的适用范围，限制出境的案件激增，引发在华外国组织担忧。 总部位于马德里的非政府组织``保护卫士''（Safeguard Defenders）星期二（5月2日）发布《困于笼中：中国日益泛滥的限制出境问题》报告，称近年来，限制出境成为中国加强控制的常用工具，且与出境相关的法规复杂、模糊、具扩张性，``任何政府机构都可能以任意理由授权实施限制出境''……}

\entryitemWithDescription{中国早点：香港生育率为何全球包尾？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389698}{前几年香港政治局势动荡不安，在一些全球竞争力的排行榜开始淡出前列位置，令许多港人纷纷惊呼香港前景危乎。岂料联合国上个月公布一项世界性调查，香港竟然拿了个``第一''，不少港人都感到啼笑皆非。 这里说的是联合国人口基金的年度``世界人口状况''报告。该份报告指出，目前全球有三分之二的人生活在生育率低的国家；当中，香港每名女性仅生育0.8个孩子，生育率位居全球最低，其后才依次为韩国和新加坡……}

\entryitemWithDescription{博尔顿建议深化美台军事情报合作 派更多美舰到台海自由航行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389581}{图为台湾总统蔡英文（中）星期一下午在寓所会见美国前国安顾问博尔顿（左），总统府国安会秘书长顾立雄在旁陪同。（台湾总统府） 美国白宫前国家安全顾问博尔顿（John Bolton）星期一建议，美国应持续深化与台湾在军事合作和情报交流，并派更多美国军舰在台海展开自由航行，以表明台海不是中国大陆的领海……}

\entryitemWithDescription{中国打造信息``黑匣'' 令企业投资界担忧与外界隔绝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389578}{中国政府正在打造信息``黑匣''(black box)，限制或切断海外访问各种数据库的渠道，引发企业和投资界的不安。 《华尔街日报》星期天（4月30日）报道，这些数据库涉及公司注册信息、专利、采购文件、学术期刊和官方统计年鉴……}

\entryitemWithDescription{特鲁多暗指中国使用奴隶劳工 华使馆批他颠倒黑白}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389557}{针对加拿大总理特鲁多日前影射中国锂矿生产使用奴隶劳动言论，中国驻加拿大大使馆发言人批评特鲁多的言论完全罔顾事实，颠倒黑白。 据路透社报道，特鲁多上星期五（4月28日）在美国纽约外交关系委员会发表演讲时称，``在加拿大生产的锂会更贵，因为我们不使用奴隶劳工''，暗指中国在锂生产时使用奴隶劳工……}

\entryitemWithDescription{马云受聘为东京大学客座教授 校方盼他做三贡献}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389551}{中国阿里巴巴集团创办人马云从5月1日起，担任东京大学下属东京学院的客座教授。图为马云2019年在法国巴黎参加科技峰会。（路透社） （东京综合讯）日本东京大学从星期一（5月1日）起，委任中国阿里巴巴集团创办人马云为下属东京学院（Tokyo College）的客座教授。 根据东京学院的日文官网，院方期待马云能够在三方面做出贡献。首先希望马云能够在东大的重要研究课题上提供建议与支持……}

\entryitemWithDescription{港媒：沈斌任上海教区主教未获教宗同意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389540}{官方中国天主教网站4月29日首次发布沈斌（左二）就任上海教区主教后的活动照片。图为他于4月27日主祭金鲁贤主教逝世10周年纪念日活动。（中国天主教网站） 中国天主教主教团主席、全国政协常委沈斌出任上海教区主教，据报未获教宗同意。 上海教区自2013年金鲁贤主教逝世后，主教职务悬空10年。沈斌在今年4月4日调任上海教区正权主教。香港星岛网5月1日报道称，梵蒂冈只是几天前获告知这一任命，未获教宗同意……}

\entryitemWithDescription{台媒民调：近五成台选民认为两岸10年内开战风险不高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389539}{台湾媒体最新民意调查显示，近五成的台湾选民认为两岸10年内开战的风险不高，逾四成选民不支持民进党政府的非核家园政策。 台湾《联合报》星期一（5月1日）公布的最新民调显示，对于10年内两岸发生战争的风险，47\%选民认为机会不大，34\%选民认为有此可能。 根据分析，认为两岸10年内可能发生战争的台湾选民，大多倾向支持可能代表国民党参加2024年台湾总统选举的侯友宜或郭台铭，支持度约33\%……}

\entryitemWithDescription{港媒：区议会选举直选议席削至两成 加入资格审查制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389529}{香港媒体报道，新一届区议会将采取``直选、间选、委任''混合模式，其中直选议席从逾九成大削至两成。 综合星岛网、香港01报道，新一届区议会的间选占比预料最大，直选比例降至约两成，这意味着日后的区议会议员主要经由委任和间选产生。 此外，有意参与区议会的人士，都必须经过资格审查，以确保参与者符合``爱国者治港''原则……}

\entryitemWithDescription{传汉光兵推演练撤美侨 台国防部驳与事实不符}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389525}{针对台媒报道美国要求台军汉光演习中首度纳入``撤侨''课目，战时开设空中安全走廊，台湾国防部星期一（5月1日）表示，媒体报道与事实不符。 据《联合报》星期一报道，台军汉光39号电脑辅助指挥所演习5月15日至19日实施，外传美方建议汉光演习想定纳入战时开设空中安全走廊，撤离美侨在内等各国侨民的科目。 报道称，台湾过去从未有任何撤侨计划与模拟，美国方面也未和台湾外交部有相关协定……}