\entryitemWithDescription{疑财务纠纷引杀机 港名媛遭碎尸 前夫一家涉案被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366961}{香港警方2月25日下午在将军澳华人永远坟场进行搜证，飞虎队的``水鬼队''（即水上攻击队）据报于坟场内的储水池搜索死者头颅、手部等肢体。（中新社） 香港名媛蔡天凤2月24日被人发现遭杀害分尸……}

\entryitemWithDescription{日媒：蔡英文拟8月前访美 台回应仅属揣测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366963}{台湾多名官员向日媒证实，总统蔡英文决定在今年8月前出访美国。如果成行，这将是蔡英文时隔四年再次访美。不过，台湾外交部回应称报道属于揣测。 日本《产经新闻》星期五（2月24日）引述台湾多名官员报道，将于明年5月卸任的蔡英文视出访美国为总统任期的重大外交成果，展现了台美的紧密关系。北京素来反对美台建立官方关系，蔡英文如果访美，料将引起北京的强烈反弹，美台因此在研究蔡英文访美的时间点和形式……}

\entryitemWithDescription{台北声援乌克兰 民众聚集自由广场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366964}{俄乌战争满一周年，台湾乌克兰阵线星期六（2月25日）在台北自由广场举办``台湾与乌克兰同在''活动声援乌克兰，通过唱乌克兰国歌、默哀战争死难者、演讲等彰显台湾对乌克兰的支持。出席者除了在台乌克兰人，还有时代力量新任党主席、立委王婉谕、台北市议员苗博雅、民进党国际部主任谢佩芬、台权会秘书长施逸翔等台湾政治人物……}

\entryitemWithDescription{涉猥亵女干部 江西安远县县长被立案调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366965}{江西一名县长涉嫌猥亵在当地挂职锻炼的中央国家机关女干部，被停职和立案调查；去年落马的湖北省原副省长曹广晶，则以受贿罪、泄露内幕信息罪被检察机关提起公诉。 江西省赣州市人民代表大会常务委员会星期六（2月25日）在其官微公告，该市安远县县长李秋平辞去其市人大代表职务。根据法律规定，其代表资格终止……}

\entryitemWithDescription{阿斯麦前员工被指窃取数据 美荷调查是否与中国政府有联系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366966}{荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）早前指控一名在中国任职的前雇员窃取公司技术。匿名知情人士透露，美国和荷兰正在调查这名前雇员是否与中国政府存在联系。 据彭博社星期六（2月25日）报道，知情人士说，这名前雇员已被认定与一家中国国有实体有潜在联系，并为该实体窃取阿斯麦的数据。该国有实体曾被指涉及盗窃知识产权……}

\entryitemWithDescription{涉香港理大反修例警民冲突 多八人暴动罪成判入狱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366967}{香港理工大学在2019年反修例运动期间爆发的警民冲突案再有八人被判暴动罪成，判处三年半至四年九个月不等的监禁。 据星岛网星期六（2月25日）报道，八名参与理大冲突的被告年龄介于21岁到28岁不等，有两人是在审讯后被裁定暴动罪成，分别被判四年半和四年九个月的监禁；其余六人在开审前已认罪，均被判三年半监禁。同案另外还有三人潜逃……}

\entryitemWithDescription{用工荒招人难中国``抢人大战''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230226-1366969}{▲为实现经济开门红，中国地方政府和企业展开抢人大战。图为2月4日在重庆观音桥步行街广场举办的一场大型招聘会。（中新社） 　江苏省1月底展开``促返岗、保用工''活动，安排专车从零工市场接外地返岗人员前往一线工作岗位。（中新社） 不少招聘启事突出``国企招聘''，标明提供员工宿舍、政府食堂用餐等福利，吸引应聘者的注意。（孟丹丹摄） 走出三年疫情，中国各地正加大马力拼经济……}

\entryitemWithDescription{中国发布俄乌停战12建议 分析：避谈领土问题难落实和谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366657}{在俄乌战争爆发一周年之际，中国外交部星期五（2月24日）发布《关于政治解决乌克兰危机的中国立场》，内容包括尊重各国主权和领土完整、停火止战、启动和谈、反对使用或威胁使用核武器等等。 分析人士指出，这份由12条建议组成的立场文件，核心仍然是劝和促谈，这也是中国对俄乌战争的一贯态度。但目前俄乌双方在领土主权等问题上的矛盾无法化解，还看不到俄乌战争有结束的迹象，劝和促谈也无从落实……}

\entryitemWithDescription{台学者：大陆因俄乌战 调整对台促统步骤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366659}{俄乌战争爆发后，台海情势持续升温，今年却看似有逐渐趋缓的迹象。台湾学者分析，两岸官方都从俄乌战争经验，看出自身需要补足的问题，因而重新调整步调，但若有新变数出现，情势仍可能再度急转直下。 回顾过去一年，除了乌克兰战争造成世界局势动荡，美国前众议院议长佩洛西去年8月访问台湾，北京对台升高军事恫吓，同样引发全球瞩目……}

\entryitemWithDescription{指言论构成干涉 北京为美驻港总领事划三红线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366660}{北京为美国驻香港最高外交官划定了三条红线，称总领事最近的言论构成了干涉，要求美国不要搞政治渗透。 综合``香港01''、彭博社报道，中国外交部驻香港特派员公署发言人星期四（2月23日）回应媒体询问时指出，中国外交部驻香港特派员刘光源星期四约见美国驻港总领事梅儒瑞（Gregory May），就他近期一系列干预香港事务的言行，提出严正交涉，表达强烈不满……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：贺建奎复出受挫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366661}{五年前因``全球首例基因编辑婴儿''事件获刑三年的南方科技大学原副教授贺建奎，最近因申请香港``高才通''（高端人才通行证）风波再次站到风口浪尖。 港府去年底在``抢人才''大战中推出一项吸引招揽高收入和顶尖学府毕业生的计划，至今已有7700例获批，去年4月刑满释放的贺建奎就是其中一个……}

\entryitemWithDescription{傅莹：缺乏直接交流机会 欧洲人对中国误解加深}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366662}{傅莹：中欧关系中有些矛盾看似死结，但解开的关键在于能否诚恳相待、坦诚沟通，并付诸行动。（澎湃新闻） （北京讯）中国全国人大外事委员会副主任委员傅莹认为，过去两三年间中国与欧洲缺少直接交流机会，使欧洲人对中国的误解加深，社会上对华认知也更被偏见所影响……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：秦刚的东南亚时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366663}{在中美、中欧和中俄关系议题占据全球媒体版面之际，履新不久的中国外长秦刚也正式开启围绕东南亚国家的外事活动行程。 秦刚今年1月起相继与马来西亚外长赞比里，以及印度尼西亚外长蕾特诺通话；过去两周启动主场外交，分别在北京会见柬埔寨副首相兼外交与国际合作部长布拉索昆、泰国副总理兼外长敦，以及新加坡外长维文医生；2月21日至23日则访问印度尼西亚，分别与印尼总统佐科、蕾特诺，以及亚细安秘书长高金洪会面……}

\entryitemWithDescription{台防长：须先克服海峡天险 大陆不可能一两周内拿下台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366664}{台湾国防部长邱国正针对大陆《环球时报》前总编辑胡锡进称台海战争一旦开打，大陆将以小时计速战速决的说法，表示不认为大陆能在一两周以内拿下台湾。 台湾国防部长邱国正星期五（2月24日）指出，中国大陆想速战速决拿下台湾，``他们预想得也太宽大了一点吧！''他强调，敌方再快都要通过海峡天险，``我们一定会奉陪到底''……}

\entryitemWithDescription{中国网信办发布 个人信息出境标准合同范本}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366665}{中国互联网信息办公室发布个人信息出境标准合同范本，要求处理个人信息少过100万人的信息提供方须与境外接收方签订标准合同，以保护个人信息权益，规范个人信息出境活动。 据中国网信办官网星期五（2月24日）公布的《个人信息出境标准合同办法》，从今年6月1日起，处理个人信息少过100万人的非关键信息基础设施运营者，须通过订立标准合同的方式开展个人信息出境活动……}

\entryitemWithDescription{内蒙古煤矿坍塌六人死 重庆工地围墙垮塌五人亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366667}{中国连续两天发生重大安全事故。内蒙古露天煤矿坍塌事故死亡人数已上升至六人，仍有47人失联，重庆星期四（2月23日）也发生一起在建项目围墙垮塌事故，造成五人死亡。 内蒙古仍有47人失联 综合央视新闻和人民网等报道，内蒙古自治区阿拉善盟阿拉善左旗新井煤业有限公司露天煤矿，星期三（2月22日）中午1时许发生大面积坍塌……}

\entryitemWithDescription{莫斯科喜迎 中国旅游团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230225-1366668}{图为34人中国旅游团游客，星期五兴奋地在下着小雪的莫斯科红场拍照留影。（法新社） 据塔斯社、俄新社等多家俄罗斯媒体报道，由34人组成的中国旅游团星期四（2月23日）从深圳飞抵莫斯科，在机场受到了穿着传统服装的俄罗斯姑娘用圆面包和盐的迎接和热情接待。这是中国自2月6日放宽出入境政策后抵达俄罗斯的首支中国旅游团。 据联合国世界旅游组织23日发布公告说，中国重启出境游对全球旅游业的复苏产生了积极影响……}

\entryitemWithDescription{美众议院美中战略竞争特委会主席 加拉格尔秘密访台会见蔡英文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366315}{美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（左）上周末秘密访台四天，并与台湾总统蔡英文会面。（路透社） 加拉格尔返美后接受《华邮》专访，提及访台期间会见蔡英文和赖清德、国防部长邱国正及情报首长等人。他说，低调访台是希望与台湾方面的会面更富有成效，尤其是看到去年8月时任众院议长佩洛西访台引发的风波……}

\entryitemWithDescription{大陆促恢复两岸16直航航点 台湾陆委会：尚需时间评估}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366316}{在台湾主张两岸统一的新党人士，2月23日赴大陆委员会楼下递交请愿书，呼吁尽速恢复两岸直航航点。陆委会经济处专门委员石美瑜（前右二）代表接受陈情。 （缪宗翰摄） 中国大陆2月初向台湾提出恢复16个直航航点的诉求，尚未获回复。台媒星期三（2月22日）引述不具名大陆官员透露，提出恢复航点代表陆方有意恢复陆客赴台旅游，但台北要先开放台湾赴大陆旅行团……}

\entryitemWithDescription{内蒙煤矿坍塌 酿五死六伤48人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230224-1366317}{事发采矿区是一个山谷，整个山体塌下来后，将谷底的作业全面覆盖。当局派出大量救援人员开展搜救工作。（新华社） 内蒙古一座露天煤矿发生大面积坍塌，截至星期四（2月23日）下午，事故已造成五人死，六人受伤，48人仍失联。救援指挥部称，警方已介入调查，相关人员已被控制……}