\entryitemWithDescription{荷兰首相访华管控中美科技战风险？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240328-3225443}{中美科技战去年下半年迈入新阶段后，美国持续加大对中国围追堵截力度，同时把封锁行动加速推向中低端光刻机。在拜登政府加码施压下，荷兰政府今年元旦取消出口许可，阻止荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）公司向中国出口旧款的深紫外线光刻机（DUV），是自2019年以来最大幅度收紧对中国销售的芯片制造设备范围和类别。 此举不仅冲击阿斯麦的商业声誉，也引发北京强烈不满，为两国关系注入更多不确定性……}

\entryitemWithDescription{菲前总统阿罗约：亚细安的东方之道 是解决冲突最好方式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3225369}{菲律宾前总统阿罗约说，西方国家通过展示力量解决冲突，东方国家则是通过谈判、对话与合作化解争端。从当今世界形势来看，亚细安奉行的东方之道，是解决军事冲突的最好方式。 阿罗约星期三（3月27日）在博鳌亚洲论坛关于全球地缘政治的分论坛上指出，菲律宾和中美两国都有友好关系；在特定政治形势下，菲律宾领导人有时会做出一些强硬发言。但菲律宾并不想要战争，而是更希望通过东方之道化解冲突……}

\entryitemWithDescription{经济学家吴晓求：中国经济要将稳定信心放在第一位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3225119}{中国A股再度跌破3000点大关之际，中国人民大学国家金融研究院院长吴晓求指出，从中国资本市场到整体经济，都要将稳定市场主体信心放在第一位。 吴晓求星期三（3月27日）出席在海南博鳌举办的博鳌亚洲论坛年会时，对今年中国经济实现5\%增长目标表示谨慎乐观。他说，中国面临内部经济结构转型、经济运行模式调整和外部世界的巨大不确定性。既要看到光明的未来，更要看到当下的问题，不可以盲目乐观……}

\entryitemWithDescription{港府：已有百个家办表示有兴趣在港发展或扩充业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3224906}{香港特区政府官员说，港府有信心达成2025年前吸引超过200个家办的目标。图为帆船和渡轮在香港维多利亚港航行。（彭博社） 港府近年积极拓展家族办公室业务市场，至今已有100个家族办公室表示有兴趣在香港发展或扩充业务。当局有信心达成2025年前吸引超过200个家办落户或扩大业务的目标。 港府过去一年推出多项措施，吸引海外家族办公室入驻香港……}

\entryitemWithDescription{台北发生疑似食品中毒事件 十人送院两人不治身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3224809}{位于台北市信义区的素食餐厅``宝林茶室''，发生疑似食品中毒事件，截止星期三累计十人陆续出现身体不适，其中两人不治身亡，已被台北市卫生局责令暂停营业、停止供应餐点。图为3月27日暂停营业的``宝林茶室''。（中新社） （台北综合讯）台北市信义区一家茶室发生疑似食品中毒事件，截止星期三（3月27日）累计十宗疑似个案，其中两人不治身亡……}

\entryitemWithDescription{巴基斯坦自杀式袭击致六人死亡 含五名中国人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3224581}{3月26日，巴基斯坦开普省尚拉区贝舍姆市附近，当地安全官员在一处谷底检查一辆载有中国公民车辆的残骸。（法新社） （白沙瓦综合讯）巴基斯坦西北部发生一起自杀式炸弹袭击，造成五名中国人和一名巴基斯坦人死亡。这是一周内针对中国在巴国利益的第三次重大袭击。 据法新社报道，当地武装分子星期二（3月26日）驾驶一辆装满炸药的汽车，在开普省撞向一支搭载中国人的车队，造成其中一辆汽车坠入喀喇昆仑公路的深谷……}

\entryitemWithDescription{刘建超：世界与中国都在调整因而`难以预测'}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3224021}{中联部部长刘建超在``慧眼中国对话''论坛上，回答与会者提问。图为新加坡立杰律所的律师谢锦发向刘建超提出亚洲如何回到增长轨道的问题。（郑一鸣摄） 这一两年来不少批评指中国越来越看不清，难以预测。对此，中联部部长刘建超说，全世界的经济都在调整，中国经济在转型，谁对谁都有一些新的认识，成了现在可能出现的``难以预测''。 刘建超星期三（3月27日）在``慧眼中国对话''上如此应接主持人李慧玲的提问……}

\entryitemWithDescription{中国多家黄金门店人去店空 消费者托管黄金无法赎回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3223639}{北京富力广场中国黄金北京概念店大门，3月21日被发现紧闭，玻璃橱窗上没有陈列任何商品。（互联网） （上海/广州综合讯）中国知名黄金珠宝企业中国黄金、山东黄金在北京的多家门店近期突然关闭，不少投资者寄存在店内的黄金无法赎回，累计损失超过4亿元人民币（7456万新元）……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：考研考公以外的选择}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3219115}{距离大学毕业季还有两个多月的时间，中国多所高校本月已经开始向学生喊话，呼吁毕业生积极就业，不要只关注考研考公。 中国毕业生就业问题过去四年持续成为舆论热点，尤其是接近年中毕业季的时候，任何相关消息都格外吸引眼球；过去两个月来各所高校的呼吁，同样吸引了网民讨论……}

\entryitemWithDescription{新潮流系战友呼吁赖清德 上台后适度调整绿营``逢中必反''基调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240327-3219857}{民进党内最重要派系新潮流战友呼吁赖清德，执政后可考虑适度调整绿营``逢中必反''的基调。图为台湾当选总统赖清德1月13日在总统选举胜利后的集会上。（路透社） 台湾退除役官兵辅导委员会副主任委员李文忠近日呼吁候任总统赖清德，执政后可考虑在维持主权独立前提下，进一步向中国大陆释出善意，适度调整绿营``逢中必反''的基调，避免与中国大陆民族主义对撞……}

\entryitemWithDescription{重庆机构改革 中新局并入市商务委}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219571}{重庆商务委主任、中新局长章勇武（右一）3月13日会见访渝的新加坡政企代表团。左起是带团的新加坡企业发展局交通与物流署署长饶忠明、重庆商务委副主任、中新副局长孙熙勇。（互联网） 重庆高层开启新一轮市级机构改革之际，成立逾八年、原来直属重庆市政府的重庆市中新示范项目管理局（简称中新局），近期已低调并入市政府部门重庆市商务委员会，归由后者管理……}

\entryitemWithDescription{中国高规格接触外商力挽信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219662}{中国发展高层论坛2024年年会星期天在北京开幕，受邀出席的外企高管有82人。 （新华社） 中国领导层派出高规格阵容接触全球企业高管，寄望挽回外国投资者，尤其是美国商业巨头对中国市场的信心。受访外企对高层表态给予正面评价，但也强调相关承诺须尽早落地，才能真正提振预期。 中国总理李强上星期天（3月24日）出席中国发展高层论坛开幕式并致词，成为论坛自2000年创办以来发表主旨演讲的最高级别领导人……}

\entryitemWithDescription{中国新婚夫妇选择``极简婚礼''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219244}{中国官方为应对低出生率和高成本，鼓励节俭办婚礼。图为一名女士在2010年6月于北京举行的中国国际婚博会中试穿婚纱。~（路透社档案照） （北京综合讯）``极简''婚礼近期成为中国年轻人流行的新兴婚礼形式，相关词条也登上热搜。 中国官方为应对低出生率和高成本，鼓励节俭办婚礼……}

\entryitemWithDescription{香港八达通``全国通卡''开售 可在中国大陆逾336个城市使用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219514}{港铁金钟站客服中心3月26日售卖的``八达通-全国通卡''。 （中新社） （北京/香港综合讯）香港八达通``全国通卡''星期二（3月26日）开始发售，持有该卡可在香港及中国大陆逾336个城市实现公共交通``一卡通行''……}

\entryitemWithDescription{台湾自制``沱江''军舰 首批六艘全部交付海军}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3218936}{台湾总统蔡英文（中）星期二在国防部长邱国正（左）和海军司令唐华上将陪同下，在苏澳港检阅两艘自制的沱江级导弹巡逻舰。 （台北综合讯）台湾首批沱江级隐身双船体导弹巡逻舰的最后两艘，星期二交付台湾海军。台湾总统蔡英文称，这证明了台湾自主造舰的能量……}

\entryitemWithDescription{中国足球系列腐败案一审宣判 足协原主席陈戌源被判无期徒刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240326-3219268}{湖北省黄石市中级人民法院3月26日宣判时指中国足协原主席陈戌源（中）``给国家足球事业造成严重损害''。（法新社） （北京综合讯）中国足球领域五起腐败案件星期二（3月26日）分别一审宣判，其中，中国足球协会原主席陈戌源因受贿罪被判处无期徒刑。 综合澎湃新闻、央视新闻报道，这五起案件在湖北多地一审公开宣判……}