\entryitemWithDescription{大陆军演持续保持围台进逼态势 美在台协会：有``自信''确保台海和平稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381278}{解放军东部战区陆军的远程箱形火箭炮车队准备参与对台湾的战备警巡和``联合利剑''演习。（解放军东部战区提供） 中国大陆星期天（4月9日）展开第二天的环岛战备警巡和``联合利剑''演习，解放军多军兵种部队对台湾本岛及周边海域关键目标，实施模拟联合精确打击，持续保持围岛进逼态势。隶属解放军东部战区的徐州舰，当天上午则在台湾以东海域，与台军宜阳舰相距仅约五海里……}

\entryitemWithDescription{大陆军演传火箭军将发射导弹 台军：用监侦措施绵密掌握解放军动态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381279}{台湾空军一架挂着空对空导弹的幻象2000型战斗机，星期天（4月9日）从新竹空军基地升空，以监视越过海峡中线的中国大陆军机。（法新社） 台湾国防部称，针对解放军火箭军部队动态，台军透过联合情监侦系统绵密掌握，依``不升高冲突、不引发争端''原则，命令战机、军舰及地面导弹系统，严密监控、适切应处，并吁请民众勿受对岸认知战手法影响……}

\entryitemWithDescription{解放军对台军演 影响大陆平潭岛渔民生计}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381280}{中国福建省平潭岛渔民4月7日在当地一个港口卸下他们在台湾海峡捕获的虾子。（路透社） 中国大陆对台展开军演，导致临近台湾的福建省平潭岛渔民面临生计困难。 为了反制台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会面，大陆在星期六（4月8日）起展开环绕台湾三天的战备警巡和军事演习。 此前，福建福州、平潭海事局上星期五（4月7日）也发布航行警告，将进行实弹射击训练，禁止船舶驶入平潭长江澳等海域……}

\entryitemWithDescription{台媒：中国大陆拟再赠大熊猫 向台湾表善意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381281}{据台湾媒体报道，中国大陆希望再赠送台湾大熊猫。台湾``风传媒''星期天（4月9日）引述消息人士报道，中国大陆希望再送大熊猫赴台以展现善意，现在就看台北市长蒋万安如何接球，还有蔡英文政府愿不愿意放行。 报道称，总统蔡英文过境美国并与众议院议长麦卡锡会面，大陆军方把航母山东舰开出演训。 整体来说，大陆方面硬的部分持续硬下去，但在软的部分却做得更软，上海方面有意进赠送大熊猫给台湾……}

\entryitemWithDescription{凤凰卫视台籍主持人曾瀞漪 任大陆政协委员被台湾罚款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381283}{台湾出生的凤凰卫视主持曾瀞漪今年起担任中国大陆全国政协委员，被台湾内政部查处裁罚新台币50万元（约2万新元）。 综合联合新闻网和《明报》报道，台湾陆委会7日发布新闻稿说，曾瀞漪担任中国大陆第14届全国政协委员，涉及违反台湾地区与大陆地区人民关系条例规定。 陆委会说，中国大陆各级政治协商会议制度组织属两岸条例第33条第二项公告禁止之政治性机关（构）、团体，台湾人民依法不得担任职务或为其成员……}

\entryitemWithDescription{张家界四人集体跳崖事件后 地方政府加强景区检查工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381284}{中国湖南省张家界天门山景区发生四人集体跳崖事件后，地方政府加强安全检查工作。 大象新闻报道，跳崖事件在4月4日发生后，涉事的天门山景区西线玻璃栈道关闭几日，到7日左右恢复开放。 整个景区内部除了西线玻璃栈道外还有两处玻璃栈道，分别为东线玻璃栈道和盘龙崖玻璃栈道。整个玻璃栈道全长60米左右，栈道的护栏高度在一米三到一米四之间……}

\entryitemWithDescription{中美台都在``切香肠''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381286}{美国众议长麦卡锡会见过境的台湾总统蔡英文后，中国大陆解放军东部战区宣布实施为期三天的环台岛战备警巡和``联合利剑''演习。解放军环台岛军演既是对美台不断提升官方交往施加战略威慑，也是在战术上为武力攻取台湾做必要准备。 大陆主流官媒对这次军演进行了即时报道。央视4月9日报道说，解放军多军兵种部队在东部战区统一指挥下，对台岛及周边海域关键目标实施模拟联合精确打击，持续保持围岛进逼态势……}

\entryitemWithDescription{学费低廉离家较近受中国留学生欢迎 泰国教育产业为中国提供新商机？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381287}{位于清迈的兰纳国际学校走廊。（严宣融摄） 中国留学中介``花生米爸''及太太陈静五年前初到清迈时的合影。到泰国的第二年，夫妇俩看到中国家长对泰国留学的兴趣越来越大，在2019年成立了公司，承接相关业务。（受访者提供） 泰国不只是受欢迎的旅游目的地，当地的国际教育产业近年也在中国留学生的助推下蓬勃发展。在清迈的国际学校里，家长用普通话交流是常听到的声音，学校的接待人员里也不乏中国员工……}

\entryitemWithDescription{阿里京东分拆上市计划 有望提振香港IPO市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230410-1381288}{中国两家最大型科技公司计划出售各自子公司的股份，这可能提振一年多来一直处在低迷态势的香港首次公开募股（IPO）市场。 据《华尔街日报》报道，在香港和纽约两地上市的阿里巴巴3月28日宣布，将分拆成六大业务集团，每个业务集团都独立运营并有上市的可能。 随后，京东集团也在香港提交文件，申请让旗下房地产和工业子公司分别上市。京东这两家子公司计划今年各自融资约10亿美元（下同，约13.3亿新元）……}

\entryitemWithDescription{反制``蔡麦会'' 中国展开三天环台警巡和军演 分析：强度低于去年8月佩洛西访台后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380941}{中国大陆星期六（4月8日）展开环绕台湾三天战备警巡和军事演习，作为对台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会面的报复措施。台湾防务部门称，截至下午4时，共有71架次大陆军机参与军演，其中45架次飞越海峡中线。 受访学者认为，这次大陆军演的军事部署和火力展示主要集中在靠近大陆的水域，显示北京对``蔡麦会''的反制，没有去年8月时任美国众议院议长佩洛西访台时那么强硬……}

\entryitemWithDescription{吁回归科学和公正立场 中国促世卫勿成为冠病溯源政治化工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380942}{中国国家疾控局副局长、中国疾控中心主任沈洪兵（左二），北京化工大学生命学院院长童贻刚（右二）和中国疾控中心研究员周蕾（右一）星期六（4月8日）在发布会上，介绍冠病溯源情况并回应数据披露等问题。左一是主持发布会的国务院新闻办新闻局副局长、新闻发言人寿小丽。（香港中通社） 中国疾控中心研究员也驳斥国际病毒专家近期得出的冠病起源与野生动物貉相关的研究结论，形容该推测是``疑邻盗斧''……}

\entryitemWithDescription{深港口岸报复性消费促各行业复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380943}{深圳福田区水围村上周末迎来大批人潮，夜市街头人山人海。（林煇智摄） 深港2月6日恢复全面通关后，来自香港的客流量快速增长。人员流动加快了口岸附近商业活动的复苏，但不同行业和口岸复苏力度不一。 中国大陆与香港全面通关两个月，深圳靠近香港口岸的报复性消费模式促进各行各业的复苏，但不同行业和口岸的复苏力度不一……}

\entryitemWithDescription{麦考尔访台 与蔡英文讨论引入星链系统可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380944}{台湾总统蔡英文（中）4月8日在台北设午宴款待美国众议院外委会主席麦考尔（左）率领的跨党派参访团。（台湾总统府/路透社） 美国众议院外交事务委员会主席麦考尔透露，他与台湾总统蔡英文讨论了将低轨道卫星高速网络星链（Starlink）系统引入台湾的可能性，并保证将协助为台湾提供军事训练与加快美国对台军售交付……}

\entryitemWithDescription{百度告苹果提供假冒``文心一言''应用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380945}{《每经》测试了一款假``文心一言''应用的画图功能，它给出的``车水马龙''图片（左）比正版``文心一言''之前给出的图片（右）更准确。（互联网） 中国搜索引擎巨头百度对苹果公司及在苹果应用商店中提供所谓``文心一言''应用软件开发者发起了诉讼，原因是这些``文心一言''应用软件都是假冒的……}

\entryitemWithDescription{天门山景区游客集体跳崖 怀疑是``网络约死''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380946}{中国著名景点湖南省张家界天门山景区近日发生四名游客集体跳崖事件，死者为来自不同省份、似无任何生活交集的年轻人，被怀疑是``网络约死''。 事发在4月4日下午1时50分许，涉事的三男一女外省游客，在天门山山顶西线玻璃栈道距离出口约10公尺处，翻越安全护栏跳崖。其中三名男子跳下，女子被及时阻止后紧急送医，但她跳崖前已服毒，经抢救无效死亡……}

\entryitemWithDescription{上海捷德将采购 空客50架H160直升机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380947}{欧洲飞机制造商空中客车宣布，已与上海捷德航空公司签署一份50架H160直升机的采购合同。 空客星期五（4月7日）在官网宣布，在法国总统马克龙访华期间，空客直升机公司与中国知名直升机租赁和运营商上海捷德航空技术有限公司（GDAT）签署上述合同，但未公布这笔订单的价格。 这是空客自2015年推出H160直升机以来，在民用和公共市场上获得的最大单笔订单……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：西方机器人爱聊 中国AI百家争鸣}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230409-1380948}{受访学者认为，中国可能发展出有别于ChatGPT的``中国特色聊天机器人'' 。图为OpenAI与旗下ChatGPT的页面。（法新社） 去年11月正式推出的ChatGPT打响了全球聊天机器人竞赛的第一炮，隔着一道网络防火墙的中国也被这股聊天机器人热潮席卷，多家中国科技巨头过去四个多月来加速研发旗下的聊天机器人产品。聊天机器人会如何影响中国逾130亿美元（约174亿新元）的人工智能市场……}

\entryitemWithDescription{马英九称大陆行让``九二共识又活过来'' 蔡英文：那是1970年代论述}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380631}{台湾现任总统蔡英文（右一）星期五也结束经美国前往中美洲之行，在桃园机场发表讲话。（路透社） 台湾前后任总统马英九和蔡英文星期五（4月7日）分别自中国大陆和美国返台，两人对两岸关系定位看法截然不同，双方隔空论述己见，后续效应逐渐发酵……}

\entryitemWithDescription{北京制裁台驻美代表萧美琴等个人及机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380632}{中国大陆方面自星期三起在台湾海峡中北部展开联合巡航巡查专项行动。图为星期五一架解放军的武装直升机，飞越福建距离台湾本岛最近的平潭岛上一处旅游景点的上空。（法新社） 台湾总统蔡英文与美国众议院议长麦卡锡会面后，中国大陆官方星期五（4月7日）对美台祭出一系列反制措施，包括对台湾驻美代表萧美琴实施制裁、限制美国的哈德逊研究所和里根图书馆与大陆方面交流，以及对远景基金会和亚洲自由民主联盟采取惩戒措施等……}

\entryitemWithDescription{八孩案``铁链女''丈夫 监九年遭议量刑太轻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380633}{江苏丰县``八孩案''嫌犯董志民，4月6日在徐州市中级人民法院一审中，被法院认定犯虐待罪，判处有期徒刑六年六个月；犯非法拘禁罪，判处有期徒刑三年，数罪并罚，决定执行有期徒刑九年。（新华社） 徐州市中院以虐待罪和非法拘禁罪，判处生育八孩的``铁链女''小花梅丈夫董志民有期徒刑九年，另外五名被告因拐卖妇女罪，分别被判八年至13年不等刑期。宣判结果引发舆论热议，有网民认为量刑过轻，难以起到警示作用……}

\entryitemWithDescription{中国称澳洲TikTok禁令是``歧视性''措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230408-1380635}{中国商务部星期五（4月7日）发表声明说，澳大利亚政府禁止在联邦公共部门设备上使用TikTok的``歧视性''限制措施，将损害澳企业和民众的自身利益，并敦促堪培拉公平公正对待各类企业。 商务部美大司负责人说，澳方将TikTok与其他社交媒体平台区别对待，采取歧视性的限制措施，无益于维护澳国家安全，反而有损国际社会对澳营商环境的信心，也将损害澳企业和民众的自身利益……}