\entryitemWithDescription{新政带动沪穗深楼市回暖 中国高层会议预示将推出更多救市政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3855277}{目前一线城市中仅剩北京尚未落地房贷新政，房贷首付比率和利率均为全国最高。图为北京一个住宅小区。（彭博社） 上海、广州和深圳三个中国一线城市推行房地产新政一周后，楼市买气明显回弹。中国高层会议预示，将继续推出政策去库存、稳楼市。分析预计，目前尚未跟进房贷新政的北京，可能将推出集购房和土地政策于一体的综合措施……}

\entryitemWithDescription{中国公安部长和美国国土安全部长视频通话 同意就禁毒问题继续沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854502}{中国国务委员、公安部部长王小洪在和美国国土安全部部长马约卡斯（Alejandro Mayorkas）通话时说，中美双方应持续在禁毒、非法移民遣返、打击跨国犯罪上深化合作。（路透社档案照） （北京综合讯）中国国务委员、公安部部长王小洪在和美国国土安全部部长马约卡斯（Alejandro Mayorkas）通话时说，中美双方应持续在禁毒、非法移民遣返、打击跨国犯罪上深化合作……}

\entryitemWithDescription{中国今年1342万人参加高考 创历史新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854720}{中国全国高考星期五（6月7日）登场，今年全国报名人数为1342万人，创历史新高。图为辽宁沈阳东北育才学校考点，家长星期五在考场外等候。（中新社） （北京综合讯）中国普通高等学校招生全国统一考试（高考）星期五（6月7日）登场，今年全国报名人数为1342万人，创历史新高。 综合澎湃新闻和中新社报道，中国教育部公布的数据显示，2024年全国高考报名人数1342万人，比去年增加51万人，再创历史新高……}

\entryitemWithDescription{香港反修例运动五周年 终审法院两英国法官辞职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854869}{来临星期天（6月9日）将是香港反修例运动五周年。中国政府过去五年全面整顿香港，成功令香港局势平稳下来；但政治、社会与教育等领域也发生了巨大变化，近日终审法院更有两名英国法官辞职。 受访的香港时事评论员认为，近年香港有走向``一国一制''的趋势，建议北京公开保证恪守《中英联合和声明》及宣布将``一国两制''延长多50年，以恢复外国对香港的信心……}

\entryitemWithDescription{台湾海基会新任董事长郑文灿：盼两岸交流取代围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854843}{台湾行政院前副院长郑文灿（台上站立者）6月7日出任海峡交流基金会董事长。他在致词时说，``对两岸的稳健、逐阶段的开放，我们是准备好了''。（缪宗翰摄） 曾在蔡英文政府时期担任行政院副院长的郑文灿，星期五（6月7日）正式出任台湾海峡交流基金会（简称海基会）董事长。他特别援引《宪法》与《两岸人民关系条例》作为海基会处理两岸事务的法源依据，并向北京喊话，希望能以``交流取代围堵、对话取代对抗''……}

\entryitemWithDescription{中国5月出口同比增长7.6\% 高于预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3853158}{中国5月出口增长高于预期，其中中国制造船舶、电动汽车和家电增长明显。图为5月15日在中国东部山东省烟台港，出口汽车正等待装船。（法新社） （北京综合讯）得益于全球需求回暖，中国5月出口增速继续加快，高于市场预期。中国对各发达国家和新兴经济体的出口走势，均出现好转……}

\entryitemWithDescription{香港三球迷因涉嫌公开侮辱国歌被拘捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854414}{香港足球队星期四（6月6日）在世界杯预选赛中对阵伊朗，赛前演奏中国国歌时，三名香港球迷因没有站立或背向球场，涉嫌违反《国歌条例》被拘捕。图为香港球迷庆祝香港足球运动员杜俊晖在比赛中踢进第二球。（路透社） （香港综合讯）香港足球队星期四（6月6日）在世界杯预选赛中对阵伊朗，赛前演奏中国国歌时，三名香港球迷因没有站立或背向球场，涉嫌违反《国歌条例》被拘捕……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国军事防卫台湾的幻觉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3840208}{美国总统拜登又再谈武力保台了。他最近接受《时代》杂志专访时说，如果北京单方面改变现状，美国``不会不''保卫台湾、不排除动用美军力量。 这番话旋即引起多方报道，大多以拜登声称不排除动用美军为题。台湾外交部随后对拜登表达``诚挚欢迎和感谢''。而在海峡彼岸，中国大陆外交部也不出所料地敦促``美方认清`台独'分裂势力的本质和野心''，停止以任何方式向``台独''分裂势力发出任何错误信号……}

\entryitemWithDescription{解放军若进领空领海 台军将行使自卫权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839722}{美军阿利·伯克级导弹驱逐舰``哈尔西''号（USS Halsey）2024年5月8日驶过台湾海峡。照片由美国海军提供。（法新社） 台防长：台湾没有第一击 台湾新任国防部长顾立雄强调，台湾没有发第一击的问题，若中国大陆解放军侵入台湾12海里（22.22公里）内对台海空域构成威胁时，台湾会行使自卫权。 顾立雄星期四（6月6日）首度赴立法院外交及国防委员会进行业务报告并备询……}

\entryitemWithDescription{香港拟推10项控烟措施 包括禁止排队时吸烟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839847}{香港政府星期四（6月6日）宣布计划推出10项控烟措施，包括全面禁止电子烟、加热烟，以及禁止公众排队时吸烟，希望在明年将吸烟率降至7.8\%，长远实现``无烟香港''。 其他控烟措施包括：禁止向未成年人提供烟草产品；将吸烟禁区扩大至幼儿中心、学校、安老院、公营医疗设施的出入口指定范围等；将违例吸烟的定额罚款增至3000港元（517新元）……}

\entryitemWithDescription{马晓伟易会满增补为政协委员 张晓明辞任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839442}{（北京综合讯）中国全国政协常委会本周召开会议，决定增补国家卫生健康委员会原主任马晓伟、证监会前主席易会满为全国政协委员。 司法部前部长唐一军，以及不久前官宣被查的国家体育总局原局长苟仲文被撤销委员资格。今年3月被免去政协副秘书长职务的国务院港澳办前主任张晓明，则辞去委员职务。官媒报道仍以``同志''称呼张晓明……}

\entryitemWithDescription{莫迪期待与台湾建立更密切联系 北京向印度提出交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839443}{印度总理莫迪表示，期待与台湾建立更密切联系引起北京不满。图为印度大选结果星期二（6月4日）揭晓，莫迪在位于首都新德里的印度人民党总部发言。（彭博社） （北京综合讯）印度总理莫迪表示，期待与台湾建立更密切联系引起北京不满。中国大陆外交部称，印度对一个中国原则有严肃的政治承诺，应``抵制台湾当局的政治图谋''，并称北京已向印度提出交涉……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号完成月球轨道交会对接}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839353}{嫦娥六号上升器星期四（6月6日）成功与轨道器和返回器组合体完成月球轨道交会对接，并将月球样品容器安全转移至返回器中。图为在北京航天飞行控制中心大屏幕上拍摄的嫦娥六号月球轨道交会对接与在轨样品转移动画模拟画面。（新华社） （北京综合讯）中国探月飞行器嫦娥六号的上升器完成月球轨道交会对接，并成功将月球样品容器转移至返回器中……}

\entryitemWithDescription{美国前情报官员：情报分析目的为让中国坐下来谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3838823}{美国国家情报委员会前主席冯稼时（台上者）星期四（6月6日）受邀，在台湾政治大学举行专题演讲。 ~（缪宗翰摄） 美国前国家情报委员会主席冯稼时（Thomas Fingar）星期四（6月6日）受邀在台北发表专题演讲，期间讲述了情报分析如何协助决策者制定更贴近现实的政策。他以核稳定性课题为例，指中国正不断扩大核武规模，美国为了促成北京坐下谈判，就需仰赖情报分析工作……}

\entryitemWithDescription{陈婧：张雪峰又火了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3821668}{两年前的夏天，我接到一位中国朋友的电话，说同事的女儿高考成绩不错，想要报考某知名大学的新闻传媒专业。 ``她妈妈想问你，能不能以过来人的身份跟小姑娘聊一下\ldots\ldots 劝她不要报这个专业。'' 我哭笑不得地听电话那头的朋友解释，家长觉得女儿能进更热门的专业，不该跟着个人兴趣走，更要考虑到就业前景和薪酬待遇……}

\entryitemWithDescription{欧企在华信心减弱 华南拓展业务欧商数量下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821138}{中国欧盟商会副主席、华南董事会主席高志豪星期三（6月5日）在深圳发布欧洲企业在华南商业信心的调查结果。（林煇智摄） 欧洲企业在中国的商业信心持续减弱之际，有意在华南地区拓展业务的欧企数量下降；超过三成的华南欧企去年收入下滑，是在华欧企业务受影响最大的地区。 中国欧盟商会华南分会星期三（6月5日）在深圳发布欧洲企业在华南商业信心的调查报告……}

\entryitemWithDescription{中美竞争没有最后一招 杨荣文：避免因猜忌和误解走向共同毁灭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821349}{新加坡前外交部长杨荣文呼吁中美正视共同的困境，避免因相互猜忌和误解走向共同毁灭。（联合早报） 美国认为必须在竞争中击败中国，中国则认为美国的恶意无底线，因此不会心存侥幸，并在为全面战争做准备。这样的现实下，新加坡前外交部长杨荣文呼吁各方正视共同的困境，避免因相互猜忌和误解走向共同毁灭……}

\entryitemWithDescription{拜登再提不排除武力保护台湾可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821276}{图为美国海军曾在2023年6月4日公布视频，显示中国海军的导弹驱逐舰``苏州''号6月3日在台湾海峡，从美国驱逐舰``钟云''号左舷距离150码（约137米）处越过船首，中美军舰险些相撞。（路透社） 但称这和派出部队作战有差别 美国总统拜登近日表示，美国不寻求台湾独立，如果中国大陆试图片面改变现状，华盛顿不排除动用武力保护台湾……}

\entryitemWithDescription{王毅：俄乌暂不具备和谈条件 但26国支持中巴``六点共识''解决冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821235}{中国外交部长王毅称，乌克兰危机现在仍不具备和谈的条件，不过中国和巴西近期达成解决俄乌冲突的``六点共识''，已获得26国支持。（路透社） 中国外交部长王毅星期二称，乌克兰危机现在仍不具备和谈的条件，不过中国和巴西近期达成解决俄乌冲突的``六点共识''，已获得26国支持。当支持六点共识的国家越多，召开真正和平峰会的日子就越近……}

\entryitemWithDescription{香港警方六四当日依据新国安条例拘捕示威者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820153}{香港警方于星期二（6月4日）天安门事件35周年之际，在铜锣湾拘留了一名男子。（路透社） （香港综合讯）香港警方在六四纪念日当天，依据《香港基本法》第23条拘捕在市中心喊口号的示威者。 综合彭博社和香港《明报》报道，星期二（6月4日）是天安门事件35周年，香港警方加强巡逻，并拘捕两男两女，年龄在23至69岁间……}

\entryitemWithDescription{中国在中印边境部署歼-20隐身战机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820464}{根据最新卫星图像，中国在有争议的中印边境附近，部署了先进的歼-20型隐身战机。图为中国先进隐形战机歼-20。（互联网） （纽约综合讯）最新卫星图像显示，中国在有争议的中印边境附近，部署了先进的歼-20型隐身战机……}

\entryitemWithDescription{中国AI芯片公司据报降规设计 以确保台积电能接单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820796}{（新加坡路透电）中国一些人工智能（AI）芯片公司据报正在设计功能较弱的处理器，以确保即便面临美国制裁，仍可继续交由台积电接单生产。 路透社星期三（6月5日）引述四名知情人士报道称，中国大陆AI芯片公司沐曦（MetaX）和燧原科技（Enflame）在2023年底向台积电提交了降规的芯片设计，以符合美国的限制规定……}