\entryitemWithDescription{戴庆成：以玉女剑法破解吸星大法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240416-3438350}{香港武侠小说名家金庸一生创作了15部武侠小说，作品具有深刻的人文、社会及艺术价值，陪伴了一代又一代香港人成长，可以说是许多港人的集体回忆。 今年适逢金庸百年诞辰，港府和民间团体近来纷纷举办各种不同的纪念活动，包括展出金庸当年手稿、小说人物雕像、漫画家作品，以及举行相关讲座、征文比赛、音乐会等，在社会上掀起了一股热潮。就连一些官员平日谈话，也提及金庸的作品……}

\entryitemWithDescription{朔尔茨访上海 要求中国不要倾销和生产过剩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3438777}{德国总理朔尔茨（右）星期一（4月15日）上午在上海参观科思创亚太创新中心。（新华社） （上海综合讯）德国总理朔尔茨星期一强调，他支持开放和公平的市场，要求中国不要倾销和生产过剩，同时呼吁欧盟不要出于保护主义的私利而采取行动。 朔尔茨星期日抵达中国，是今年首位访华的西方大国领导人。他星期一（4月15日）上午飞抵上海，继续访华行程，外界密切关注他如何就经贸问题表态……}

\entryitemWithDescription{广交会开幕 加强``新三样''相关展区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3438344}{广交会星期一（4月15日）在广州开幕，共有2万9000家企业参展。图为新能源汽车展区吸引采购商参观。 （中新社） （广州／北京综合讯）中国规模最大的国际贸易展会广交会星期一（4月15日）在广州开幕，在美国与欧盟关注中国外贸``新三样''产能过剩之际，本届展会将加强培育新能源汽车及智慧出行等展区……}

\entryitemWithDescription{总统就职典礼外宾锐减 学者直言台湾外在环境不容乐观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3434555}{台湾总统当选人赖清德4月10日在台北举行的记者会上宣布，民进党前主席卓荣泰将在5月20日出任新政府的行政院长。（法新社） 今年5月20日将有超过400名外宾出席台湾新总统就职典礼。对比现任总统蔡英文八年前就职时有超过700名外宾出席，出席赖清德就职典礼的外宾人数明显锐减。 受访外交学者直言，台湾外在环境不容乐观，许多国家因现实考量在台海两岸之间做出取舍，不排除近期再有邦交国断交……}

\entryitemWithDescription{中国最高法院要求离婚案提示关爱未成年子女}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3437988}{（北京综合讯）中国最高人民法院要求各地法院在涉及未成年子女的离婚案件中，提示关爱未成年人，消除引发未成年人违法犯罪的消极因素，预防未成年人犯罪。 据央视新闻客户端报道，中国最高人民法院星期一（4月15日）在一份文件中要求，各地法院要引导离婚案件当事人正确处理婚姻自由与维护家庭稳定的关系，关心、关爱未成年子女，关注未成年子女健康成长的精神和物质需求……}

\entryitemWithDescription{中国吁伊以各方冷静克制避免局势升级 学者：中国能发挥的作用有限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3437492}{联合国安理会星期日（4月14日）就伊朗袭击以色列在纽约联合国总部召开紧急会议。图为中国常驻联合国代表团临时代办戴兵（前排右二）发言。（中新社） 中国在伊朗袭击以色列后，接连呼吁``有关方面保持冷静克制''，避免紧张局势进一步升级。中国常驻联合国代表团临时代办戴兵在安理会紧急会议上，称伊朗的行动是对以色列袭击伊朗驻叙利亚外交馆舍的回应，``有关问题至此可视为已解决''……}

\entryitemWithDescription{中国外交部官员批美网安机构对华进行栽赃陷害}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3437797}{（北京综合讯）中国外交部官员批评美国网络安全机构和企业勾连腐败，就网络安全问题对中国进行栽赃陷害，并以此获得部门和经济利益，也为美国对华关系增添非理性因素。 据中国央视新闻报道，中国国家计算机病毒处理中心与360公司星期一（4月15日）共同发布《``伏特台风''一一美国情报机构针对美国国会和纳税人的合谋欺诈行动》报告……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国能否拉住欧洲？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240415-3422254}{德国总理朔尔茨4月14日（星期天）开始对中国进行为期三天的访问，是他两年内第二次访华。中国料将利用朔尔茨访华的机会，尽量维护中德正常的经贸、政治关系，从而拉住欧洲，不让欧洲在中美博弈中完全站队美国。 4月以来，中美关系表面上有所缓和。先是4月2日中美元首通话，双方认为去年11月旧金山会晤后中美关系取得了进展；接着美国财政部长耶伦访华，强调美国不会同中国``脱钩''……}

\entryitemWithDescription{朔尔茨抵重庆访华三天 分析：率庞大政商代表团加强德中贸易}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3422752}{德国总理朔尔茨（右一）星期天飞抵重庆，与到场迎接的中国驻德国大使吴垦（左二）握手，重庆市副市长张国智（中）也在场迎接。（路透社） 德国总理朔尔茨星期天抵达重庆开启访问中国的行程。专家分析，朔尔茨此次率庞大政商代表团访华，释放希望加强对华贸易的信号，但预计将与北京讨价还价，寻求更大程度的贸易平衡……}

\entryitemWithDescription{美太空司令：中国过去六个月``积极''与美讨论太空安全问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3422032}{（华盛顿／香港综合讯）美国太空司令部司令怀廷透露，中国在过去六个月内曾``积极''与美国接触，讨论太空安全相关问题。这是两国关系缓和的最新迹象。 美国军事新闻网站``防务快讯''报道，怀廷（Stephen Whiting）星期二（4月9日）在科罗拉多州斯普林斯举行的太空研讨会期间说，中国过去六个月内曾积极（proactively）与美国接触，讨论了与太空安全有关的两个问题……}

\entryitemWithDescription{继北京上海成都后 广州重庆也将跻身双国际机场城市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3422483}{（广州／重庆综合讯）继北京、上海和成都之后，广州和重庆也将成为有两座国际机场的城市。 据南方+客户端4月10日报道，广东省发改委公布该省2024年重点建设项目计划。其中，``珠三角枢纽（广州新）机场''项目将在今年开工建设，首期建设包括东西两条跑道，以及在跑道间规划新建旅客航站楼及配套设施……}

\entryitemWithDescription{非法改装船秦皇岛河道侧翻 酿12死落水者多为老人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3422115}{一艘非法改装的观光游览船，星期六（4月13日）在河北秦皇岛市一个河道内侧翻，导致12人遇难。（央视新闻客户端） （秦皇岛／石家庄综合讯）中国一艘非法改装的观光游览船，星期六（4月13日）在河北省秦皇岛市桃林口村一个河道内侧翻，落水者多为老年人，导致12人遇难……}

\entryitemWithDescription{美助理国务卿康达访华三天 以保持开放沟通渠道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3419084}{美国国务院分管东亚与太平洋事务的助理国务卿康达（Daniel Kritenbrink），从星期天（4月14日）起对中国展开三天访问。（互联网） （华盛顿综合讯）美日菲三国峰会结束不久，美国国务院宣布分管东亚与太平洋事务助理国务卿康达（Daniel Kritenbrink），从星期天（4月14日）起对中国展开三天访问，以保持美中两国开放沟通渠道和负责任地管理竞争……}

\entryitemWithDescription{狮城夫妇仍失联 砂卡礑落石不断 台湾搜救行动暂停}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3421246}{（花莲综合讯）花莲强震目前仍有新加坡夫妻两人失踪，台湾搜救人员星期六进入太鲁阁砂卡礑步道搜寻时，一度遇到大崩塌。考量搜救人员的安全，花莲县消防局从星期天起全面暂停搜救行动。 综合《联合报》、Yahoo奇摩等台湾媒体报道，花莲震灾到目前为止有17人死亡，新加坡夫妻疑似在砂卡礑步道遭土石活埋……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国青年遍寻疗愈 只为能好好睡一觉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240414-3346165}{疗愈师李艳在位于北京东三环的壹衍自然疗法工作室里用颂钵为客人做疗愈。（孟丹丹摄） 近年来，中国经济持续下行，各行各业内卷不断，处于激烈竞争中的年轻人在``996''加班文化、``躺平可耻''的主流舆论下，再加上手机、互联网对睡眠时间的侵占，不少人陷入焦虑抑郁以及失眠状态。都市年轻人纷纷追捧颂钵音疗、芳香疗愈、琴床疗愈以及禅修冥想疗愈等减压新方式……}

\entryitemWithDescription{萧美琴指赖清德有和平四大支柱 形塑台湾稳定的未来}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240413-3408846}{台湾候任副总统萧美琴星期六（4月13日）出席福和会举办的台湾关系法45周年论坛。（庄慧良摄） 台湾候任副总统萧美琴指出，台海稳定备受国际关注，政府必须形塑台湾稳定、可信任的环境，故候任总统赖清德提出强化国防吓阻能力、建构更强经济韧性、深化与民主国家的伙伴关系，以及稳定而有原则的两岸领导能力等和平四大支柱的主张。 萧美琴星期六（4月13日）在``台湾关系法45周年福和会论坛''演说时发表上述讲话……}

\entryitemWithDescription{德总理朔尔茨访华 分析：料将就工业补贴和俄乌战争问题提要求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240413-3408446}{德国总理朔尔茨星期六（4月13日）启程前往中国访问。图为他星期五（4月12日）在德国柏林与格鲁吉亚总理科巴希泽会晤后出席记者会。（路透社） 中国和欧洲在德国总理朔尔茨访华前相互隔空喊话，中国商务部部长王文涛警告，欧委会近期针对中国电动汽车等产品的``消极动作''将动摇双边经贸互信的基础；朔尔茨和法国总统马克龙则强调，要重新平衡欧中之间的贸易关系……}

\entryitemWithDescription{中国机电商会称欧盟对华电动汽车调查扭曲和不透明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240413-3408422}{比亚迪欧洲汽车销售事业部总经理舒酉星2月26日在瑞士日内瓦举行的日内瓦国际车展开幕式上，展示比亚迪仰望U8运动型多用途车（SUV）。（路透社） （布鲁塞尔综合讯）虽然欧盟对电动汽车的反补贴调查结果仍未揭晓，中国机械和电子进出口领域的最大商会批评该调查不仅不利于中国制造商，而且过程不透明并违反全球贸易规则……}

\entryitemWithDescription{台外长：力积电在印度建厂 开创台印半导体合作里程碑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240413-3408373}{力积电是台湾继台积电和台联电之后第三大晶圆厂商。该公司将在印度兴建首座晶圆厂。（力积电官网） （台北综合讯）台湾外交部长吴钊燮说，台印关系越来越热络，台湾半导体制造商力积电在印度兴建首座晶圆厂，更开创了台印半导体产业合作的里程碑。 据台湾外交部官网消息，吴钊燮星期五（4月12日）接受印度寰宇一家（WION）电视新闻台视频访问，内容包括台印关系、台海与印太安全等议题，专访已于当晚播出……}