\entryitemWithDescription{中国安宁疗护：让告别有尊严}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230604-1400657}{安宁疗护在中国近年渐入公众视野，越来越多地区开始试点工作。图为走进病房的广州安宁疗护志愿者。（广州红房子社工服务中心提供） 导语：安宁疗护在中国近年渐入公众视野，越来越多地区开始试点工作。随着人口老龄化程度的加深，中国临终关怀服务的需求也在不断增加，不过，中国的安宁疗护仍面对公众认知度低、服务体系不健全、人才匮乏等现实问题……}

\entryitemWithDescription{奥斯汀批中国拒对话 称台海和平稳定攸关全球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400979}{美国国防部长奥斯汀星期六（6月3日）在香格里拉对话首场全会上演讲时警告，台湾海峡一旦爆发冲突将是``毁灭性的''。但他强调，台海冲突非迫在眉睫，也不是无法避免。（唐家鸿摄） 美国国防部长奥斯汀警告，台湾海峡一旦爆发冲突将是``毁灭性的''，台海和平稳定攸关全球。他也批评中国拒绝两国防长对话，并喊话``现在就是对话的合适时机''……}

\entryitemWithDescription{民进党性骚扰风波延烧 目前爆出至少九起指控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400972}{台湾民进党性骚扰风波持续延烧，目前爆出至少九起指控。蔡英文、赖清德和陈建仁等党内高层连日来纷纷出面致歉，仍难阻挡舆情发酵。 台湾总统蔡英文星期五（6月2日）晚间在脸书发文称，这两天接连有受害者揭露曾在民进党遭受性骚扰，令她感到不舍和痛心，``身为前任党主席，我责无旁贷。我要向受害的朋友和社会大众，表达最深的歉意''。 蔡英文也呼吁外界不要做过多政治操作，对受害者造成二度伤害……}

\entryitemWithDescription{六四烛光晚会连续四年不获批 香港维园举行庆回归嘉年华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400946}{在2020年以前每年6月4日都举行烛光晚会的香港维园，今年6月3日到5日被26个同乡社团租借用以举办庆祝香港回归祖国26周年家乡市集嘉年华活动。（香港中通社） 又来是6月4日天安门事件纪念日。多年来一直举办全球最大规模六四纪念集会的香港，今年连续四年无法获批在维园举行烛光晚会。有受访的学者认为，香港的政治环境已经发生变化，相信维园以后很难再有六四烛光悼念活动……}

\entryitemWithDescription{中国政府研究促新能源车发展政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400944}{在经济复苏未达预期、需求低迷的背景下，中国高层开会研究促进新能源汽车产业高质量发展的政策措施，提出要更大释放新能源汽车消费潜力。 据新华社报道，中国总理李强星期五（6月2日）召开国务院常务会议，指中国经济恢复基础尚不稳固，要把打造市场化、法治化、国际化营商环境摆在重要位置，推动经济运行持续回升向好。 会议强调，新能源汽车是汽车产业转型升级的主要方向，发展空间十分广阔……}

\entryitemWithDescription{小学生校内被车撞死 其母疑不堪网暴轻生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400940}{中国湖北武汉一起校园车祸引发后续网络霸凌，死者母亲因穿着打扮被网暴，在事发不到两周后轻生。事件连日登上微博热搜榜，多个微博账号疑似因网暴这名母亲被禁言。~ 今年5月23日，武汉市汉阳区弘桥小学一名一年级谭姓男学生在校内被老师驾车撞伤，送医抢救无效后离世。其母事后接受媒体采访，敦促当局追责事件。 采访影片流传后，部分网民把焦点放在受害者母亲的衣着打扮上……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：四天三夜的神舟十六号采访行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400681}{``飞机即将降落，根据当地机场规定，请在降落期间全程关闭遮光板。'' 中国``神舟十六号''载人飞船星期二（5月30日）发射，外媒记者上星期天（5月28日）抵达军民两用的甘肃张掖甘州机场，从这里开始为期四天的神舟十六号采访行程。特殊的机舱广播，让人瞬间感受到甘肃这个军事与航天重地神秘且警卫森严的氛围。 共有16名来自美国、法国、俄罗斯、日本等国际媒体的记者，参加中国官方安排的神舟十六采访活动……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：林飞帆出师不利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400694}{林飞帆 太阳花学运出身的民进党政治明星林飞帆星期三（5月31日）被提名参选立委，隔天就卷入掩盖性骚扰案的政治风暴，面对退选呼声，可说是出师不利。 22岁的陈姓前女党工星期三在脸书具名控诉，遭民进党重用的导演摸胸非礼，向时任妇女部主管许嘉恬求助时被冷处理。她忍了九个月，毅然决定公诸于世。 许嘉恬在民进党主席赖清德上任后升任副秘书长，她已在星期五辞职谢罪，但这起政治风波仍在延烧中……}

\entryitemWithDescription{香港政府接纳大学生毕业前投考公务员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400714}{香港过去几年冠病疫情持续不断，不少公立医院护士因为工作压力大、移民等因素纷纷离职，导致医护行业人手严重短缺。对阿鸣（化名）来说，虽然护士是采取轮班制，但由于人手不足，加班已成为大部分同事的家常便饭。 她指出，目前一个护士平均要跟进十多二十个病人，一旦有同事请假，工作量就會加倍。``当值的时候一刻也不能离开位置，连去洗手间的时间也没有，更不要说吃饭……}

\entryitemWithDescription{欧盟提议制裁七家中企 商务部吁勿开启恶劣先河}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400712}{针对欧盟提议制裁七家出售电子产品给俄罗斯的中国企业，中国商务部回应，希望欧方珍视中欧互信与合作大局，不要开启恶劣先河。 商务部新闻发言人星期四（6月1日）在例行新闻发布会上回应，中方一贯坚决反对没有国际法依据，未经安理会授权的单边制裁和长臂管辖。 发言人束珏婷表示，希望欧方珍视中欧互信与合作大局，审慎行事，不要开启恶劣先河，中方将密切关注相关进展，坚定维护中国企业开展正常贸易的权利……}

\entryitemWithDescription{金砖可能扩员至11国 分析：中印关系是合作成败变数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400708}{金砖五国外长星期五在南非开普敦与非洲和南半球代表合影。与会者包括（前排左起）中国副外长马朝旭、巴西外长维埃拉、南非外长潘多尔、印度外长苏杰生、俄国外长拉夫罗夫，（后排左四起）伊朗外长阿卜杜拉希扬、阿联酋外长阿卜杜拉（左六）、沙特阿拉伯外长费萨尔（左七）……}

\entryitemWithDescription{中国多地高温持续 考验电力保供能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400705}{中国南方和东部地区自5月下旬以来持续高温，多地气温突破历史峰值，用电负荷不断攀升，再度对电力供应系统带来挑战。 综合央广网、金羊网与《经济参考报》等媒体报道，中国中央气象台星期五（6月2日）预计，自星期六开始的三天里，华南大部、江南南部、云南北部和西南部、四川南部等地有35摄氏度以上高温天气，部分地区可达37至39摄氏度，局部地区达到40摄氏度以上……}

\entryitemWithDescription{传中国提议让俄拥部分乌领土 李辉：这是在挑拨中国和乌克兰的关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400684}{李辉星期五在北京的中国外交部吹风会上说，中国在乌克兰危机问题上坚持客观公正的立场，积极劝和促谈。（法新社） 针对美国媒体上周报道中国提出让俄罗斯拥有乌克兰部分领土的协议，中国政府欧亚事务特别代表李辉星期五（6月2日）反驳，指该报道完全不符合事实。 综合中国外交部官网与中新网消息，李辉星期五在北京的中国外交部吹风会上回应说，中国在乌克兰危机问题上坚持客观公正的立场，积极劝和促谈……}

\entryitemWithDescription{中信建投执行董事李格平辞任 传在办公室被带走}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400677}{中信建投证券股份有限公司总经理李格平，据传星期一（5月29日）被带走协助调查。中信建投星期四晚间公告称，李格平因个人原因，向公司董事会提交辞职报告。 中信建投公告指出，李格平申请辞去公司执行董事、董事会发展战略委员会委员、董事会风险管理委员会委员，以及公司总经理、执行委员会委员、财务负责人等职务。 财新网引述消息称，李格平星期一从办公室被带走协助调查，具体事由不详……}

\entryitemWithDescription{宁波查获5035张走私鳄鱼皮 数量为中国迄今之最}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400647}{浙江宁波海关今年1月在来自东南亚地区货物的报关中，一次性查获了5035张走私鳄鱼皮，为中国海关迄今为止在货运渠道查获走私鳄鱼皮数量之最。 综合澎湃新闻与中新网报道，据宁波海关星期三（5月31日）通报， 海关人员1月通过``风险防控实战化平台''对大数据模型输出的一批高风险报关单分析时，发现几票来自东南亚地区货物的存在异常……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中美防长``不如不见''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400428}{中国本星期一明确拒绝了中美防长在来临几天在新加坡出席会议期间会晤的提议。这个结果，让少数仍对中美防务高层会直接接触以降低紧张还抱一丝期望的看客们，希望告吹。 中国防长李尚福与美国防长奥斯汀在香格里拉对话会期间正式会谈的可能性已降至零，像去年的香会一样在最后一刻才敲定会面的可能，也很难再上演……}

\entryitemWithDescription{学者：制裁措施是中美防长会面最主要障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400425}{学者评估，美国政府维持对李尚福逾四年的制裁，是中美防长会面的最主要障碍。（法新社） 北京拒绝中美防长本周会晤，正在出访的美国国务卿布林肯和防长奥斯汀分别表示``令人遗憾''。奥斯汀星期四（6月1日）在东京说，欢迎任何与中国防长李尚福接触的机会，认为国防部门应有开放的沟通管道，并应定期彼此沟通。 受访学者评估，美国政府维持对李尚福逾四年的制裁，是中美防长会面的最主要障碍……}

\entryitemWithDescription{民进党爆发性骚扰丑闻 掩盖九个月后被受害人公开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400417}{民进党发言人林楚茵（左）在星期四的临时记者会中宣布，掩盖性骚扰案的副秘书长许嘉恬被停职接受调查。性别平权主任李晏榕（右）则透露，女生脸书发文前，已和党部沟通联系一段时间。（民进党频道视频截图） 台湾执政的民进党爆发性骚扰丑闻，掩盖长达九个月后才曝光……}

\entryitemWithDescription{北上深接连发布AI支持政策 专家：渴望通过自主创新突破美国围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400406}{北上深三地本周接连发布支持人工智能产业的政策文件，推动AI领域发展。图为贵州大学省部共建公共大数据国家重点实验室。（新华社） 以ChatGPT为代表的生成式人工智能（AI）技术竞争日益激烈，中国北京、上海、深圳三地过去两天接连发布支持AI产业的政策文件，提出推进国产AI芯片研发，支持AI基础建设，鼓励各行各业应用AI等……}

\entryitemWithDescription{鲸豚搁浅香港水域有上升趋势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400395}{（中通社） 香港海洋公园保育基金星期四（6月1日）公布，截至今年5月，已出现17起鲸豚搁浅个案。对比去年同期，个案有上升趋势，反映海洋污染、海岸线开发，以及捕捞活动等正加剧影响鲸豚及其栖息地。图为一具雌性的年幼江豚尸体，身体多处出现渔网缠绕造成的扎痕……}

\entryitemWithDescription{中印愿加快解决边界西段问题 推动边境局势降温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400382}{中国和印度星期三（5月31日）举行边境事务磋商和协调工作机制会议，双方同意加快解决边界西段等有关问题，继续推动边境局势降温。 根据中国外交部官网星期四（6月1日）发布的消息，中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮同印度外交部东亚司兼外长办公室联秘安伯乐在新德里共同主持会议，两国外交、国防、移民等部门代表参加……}

\entryitemWithDescription{中国迎来新一波冠病感染高峰 民众反应淡定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400372}{中国北京市两名男子5月12日骑着电动摩托车，在等待过马路时脱下口罩抽烟。（法新社） 中国正迎来新一波冠病感染高峰，首都北京冠病感染人数已连续五周位列各类传染病感染榜首。专家预计本轮疫情将在6月底达峰，但民众对本轮疫情反应淡定，社会秩序基本未受影响。 4月中旬以来，中国``二阳''（第二次感染冠病病毒）人数明显增多……}