


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Waydroid – Android in a Linux container}{https://news.ycombinator.com/item?id=42911042}{https://waydro.id/}

\entryitemTwoLinks{Everyone knows your location: tracking myself down through in-app ads}{https://news.ycombinator.com/item?id=42909921}{https://timsh.org/tracking-myself-down-through-in-app-ads/}

\entryitemTwoLinks{Sniffnet – monitor your Internet traffic}{https://news.ycombinator.com/item?id=42909530}{https://github.com/GyulyVGC/sniffnet}

\entryitemTwoLinks{Ask HN: What is interviewing like now with everyone using AI?}{https://news.ycombinator.com/item?id=42909166}{https://news.ycombinator.com/item?id=42909166}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Lume – OS lightweight CLI for MacOS and Linux VMs on Apple Silicon}{https://news.ycombinator.com/item?id=42908061}{https://github.com/trycua/lume}

\entryitemTwoLinks{Spaced repetition can allow for infinite recall (2022)}{https://news.ycombinator.com/item?id=42908041}{https://www.efavdb.com/memory\%20recall}

\entryitemTwoLinks{Reverse-engineering and analysis of SanDisk High Endurance microSDXC card (2020)}{https://news.ycombinator.com/item?id=42907766}{https://ripitapart.com/2020/07/16/reverse-engineering-and-analysis-of-sandisk-high-endurance-microsdxc-card/}

\entryitemTwoLinks{Analyzing the codebase of Caffeine, a high performance caching library}{https://news.ycombinator.com/item?id=42907488}{https://adriacabeza.github.io/2024/07/12/caffeine-cache.html}

\entryitemTwoLinks{Life is more than an engineering problem}{https://news.ycombinator.com/item?id=42907268}{https://lareviewofbooks.org/article/life-is-more-than-an-engineering-problem/}

\entryitemTwoLinks{CDC: Unpublished manuscripts mentioning certain topics must be pulled or revised}{https://news.ycombinator.com/item?id=42905937}{https://insidemedicine.substack.com/p/breaking-news-cdc-orders-mass-retraction}

\entryitemTwoLinks{Recent results show that LLMs struggle with compositional tasks}{https://news.ycombinator.com/item?id=42905453}{https://www.quantamagazine.org/chatbot-software-begins-to-face-fundamental-limitations-20250131/}

\entryitemTwoLinks{Tools for 2025}{https://news.ycombinator.com/item?id=42904966}{http://yosemitesam.ch/3-tools-for-2025/}

\entryitemTwoLinks{Proposed bill to make it a crime to download DeepSeek in the US}{https://news.ycombinator.com/item?id=42904838}{https://www.congress.gov/bill/119th-congress/senate-bill/321/all-actions?s=3\&r=1}

\entryitemTwoLinks{'Obelisks', a new class of life living inside humans}{https://news.ycombinator.com/item?id=42904578}{https://bgr.com/science/researchers-just-discovered-an-entirely-new-class-of-life-living-inside-humans/}

\entryitemTwoLinks{Smoot–Hawley Tariff Act}{https://news.ycombinator.com/item?id=42904351}{https://en.wikipedia.org/wiki/Smoot\%E2\%80\%93Hawley\_Tariff\_Act}

\entryitemTwoLinks{Musk aides gain access to sensitive Treasury payment system}{https://news.ycombinator.com/item?id=42904200}{https://www.washingtonpost.com/business/2025/02/01/elon-musk-treasury-payments-system/}

\entryitemTwoLinks{Avoid ISP Routers (2024)}{https://news.ycombinator.com/item?id=42903576}{https://routersecurity.org/ISProuters.php}

\entryitemTwoLinks{Philip Low Unmasking Musk}{https://news.ycombinator.com/item?id=42903336}{https://bsky.app/profile/brainking.bsky.social/post/3lgsco7cdnc26}

\entryitemTwoLinks{RLHF Book}{https://news.ycombinator.com/item?id=42902936}{https://rlhfbook.com/}

\entryitemTwoLinks{Macrodata Refinement}{https://news.ycombinator.com/item?id=42902691}{https://lumon-industries.com/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Arch Linux Powered CachyOS Updated With Propeller-Optimized Kernel}{https://www.phoronix.com/news/CachyOS-February-2025-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GNU Binutils 2.44 Released With Gas Support For AVX10.2, New Diamond Rapids Instructions}{https://www.phoronix.com/news/GNU-Binutils-2.44}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Rust-CUDA Project Restarted For Enabling NVIDIA CUDA Kernels Within Rust Code}{https://www.phoronix.com/news/Rust-CUDA-Project-Reboot}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GNOME 48 Lands HDR Support Bits At The Last Minute}{https://www.phoronix.com/news/GNOME-48-HDR}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}LLVM 20.1-rc1 Released For Testing This Updated Compiler Stack}{https://www.phoronix.com/news/LLVM-20.1-rc1-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Open-Source 0 A.D. RTS Game Adds AMD FSR Support \& Vulkan Renderer}{https://www.phoronix.com/news/0-AD-Alpha-27}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GNOME Text Editor Gains A Sidebar, GTK's Android Backend \& Other Excitement This Week}{https://www.phoronix.com/news/GNOME-Text-Editor-Sidebar}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Steam Linux Use Dips For January 2025 Amid Odd Survey Numbers}{https://www.phoronix.com/news/Steam-Survey-January-2025}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GTK's X11 Backend Now Deprecated, Planned For Removal In GTK 5}{https://www.phoronix.com/news/GTK-X11-Now-Deprecated}\ichapter{Dribbble}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Atlantic Pickleball Club}{https://dribbble.com/shots/25558009-Atlantic-Pickleball-Club}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Stellar}{https://dribbble.com/shots/25559656-Stellar}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Wizard Logo}{https://dribbble.com/shots/25559490-Wizard-Logo}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Shuttle Robotics}{https://dribbble.com/shots/25557675-Shuttle-Robotics}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Real Estate Web Design}{https://dribbble.com/shots/25551949-Real-Estate-Web-Design}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Puzzle Fintech Website Design}{https://dribbble.com/shots/25501121-Puzzle-Fintech-Website-Design}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Wardrobe Care Web Design}{https://dribbble.com/shots/25548726-Wardrobe-Care-Web-Design}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Columbus Bound®}{https://dribbble.com/shots/25550878-Columbus-Bound}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Vista Brand Identity}{https://dribbble.com/shots/25402719-Vista-Brand-Identity}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Dave Matthews \& Tim Reynolds 2025 Riviera Maya Branding}{https://dribbble.com/shots/25551625-Dave-Matthews-Tim-Reynolds-2025-Riviera-Maya-Branding}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Team Heyo}{https://dribbble.com/shots/25539716-Team-Heyo}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Top of the World™ Hunt Club}{https://dribbble.com/shots/25545423-Top-of-the-World-Hunt-Club}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}DeepSeek logo redesign}{https://dribbble.com/shots/25543483-DeepSeek-logo-redesign}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Abstro 8}{https://dribbble.com/shots/25546566-Abstro-8}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}HappyDev - Logo Design (sold)}{https://dribbble.com/shots/25544140-HappyDev-Logo-Design-sold}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Illustration set}{https://dribbble.com/shots/25540370-Illustration-set}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}VCC Unused Logo Concept - V6}{https://dribbble.com/shots/25543565-VCC-Unused-Logo-Concept-V6}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Year of the Snake}{https://dribbble.com/shots/25527312-Year-of-the-Snake}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Apparel}{https://dribbble.com/shots/25538973-Apparel}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}2024 Logo Design Recap Pt.1}{https://dribbble.com/shots/25534698-2024-Logo-Design-Recap-Pt-1}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}B}{https://dribbble.com/shots/25536900-B}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}De Nieuwe Gemeente - Church Brand}{https://dribbble.com/shots/25537128-De-Nieuwe-Gemeente-Church-Brand}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Speed Test App Ui Design}{https://dribbble.com/shots/25535763-Speed-Test-App-Ui-Design}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Vintage Inspired}{https://dribbble.com/shots/25538473-Vintage-Inspired}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 考虑开源旧模型}{https://www.solidot.org/story?sid=80459}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Bennu 小行星样本发现构成生命的基本成分}{https://www.solidot.org/story?sid=80458}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}WhatsApp 称记者等成为以色列间谍软件的目标}{https://www.solidot.org/story?sid=80457}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}朱诺号在木卫一上记录到至今最强的火山活动}{https://www.solidot.org/story?sid=80455}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}新发现小行星有 1/83 的概率在 2032 年撞击地球}{https://www.solidot.org/story?sid=80454}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}库克告诉张忠谋英特尔不知道如何代工芯片}{https://www.solidot.org/story?sid=80453}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}巴塞尔税务机关因域名错误不得不购买巴哈马域名}{https://www.solidot.org/story?sid=80452}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Surge 如何指定域名不使用 DNS 缓存}{https://www.v2ex.com/t/1108673}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 突然想到，测试驱动开发是不是有一个用处是「不想写代码的时候可以先把结构打好」}{https://www.v2ex.com/t/1108672}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Python] pycharm 如何做远程开发？}{https://www.v2ex.com/t/1108670}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] 现在的 openai 唐完了}{https://www.v2ex.com/t/1108669}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[奇思妙想] 给笔记本内置一个支架或是屏幕（BC 面之间）加个伸缩杆会不会有市场？}{https://www.v2ex.com/t/1108668}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] 没有 AI 能理解``小嘴 more 了 mee''这句话吗？}{https://www.v2ex.com/t/1108666}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 众安港币入金疑问？对敲可行吗？}{https://www.v2ex.com/t/1108665}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 铁威马 D4-320 硬盘柜使用有感}{https://www.v2ex.com/t/1108664}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] TabTab 简洁高效的浏览器书签管理工具}{https://www.v2ex.com/t/1108663}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 免费外链社交平台，已经全部验证过了}{https://www.v2ex.com/t/1108662}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 6+2 盘位的 NAS 放在办公室如何规划存储和应用？}{https://www.v2ex.com/t/1108660}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 二手 m1 m2 主板当家用服务器}{https://www.v2ex.com/t/1108659}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 和团队组长相处几乎抑郁，身体出问题，请教大伙儿接下来该怎么办}{https://www.v2ex.com/t/1108658}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 用 deepseek 花两天时间快速的重构了一下自己的个人网站，真是写代码利器}{https://www.v2ex.com/t/1108657}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] [求助]为何只有 ChatGPT app 被 DNS 污染，如何解决？}{https://www.v2ex.com/t/1108656}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有个交换机的疑问}{https://www.v2ex.com/t/1108655}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[新手求助] v2ex 发帖隐私性问题}{https://www.v2ex.com/t/1108654}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[信息安全] 如何避免 fofa、censys 等网站，查询到自己的源站 ip 或者其他信息？}{https://www.v2ex.com/t/1108651}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 网站兼容了多语言！}{https://www.v2ex.com/t/1108650}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 用「Sign in with Apple」创建第三方账户后，修改「Apple ID」的主要邮箱，会对第三方账户产生什么影响？}{https://www.v2ex.com/t/1108649}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 安卓 Chrome 经常重置网页,填资料一填就没了，要重新填，有什么办法解决吗？}{https://www.v2ex.com/t/1108648}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[成都] 2025 年春节成都有烟花放？}{https://www.v2ex.com/t/1108647}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 慢图浏览(相册)应用上架谷歌招收封闭测试用户}{https://www.v2ex.com/t/1108646}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [开源]一次 vite+electron 实践， AI 对话客户端， ThinkChat，已发行 MacOS， Windows 会尽快打包发布}{https://www.v2ex.com/t/1108645}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] win11 关机重启被随机名字应用阻止}{https://www.v2ex.com/t/1108644}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[香港] 去香港买书去哪?}{https://www.v2ex.com/t/1108643}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[香港] 大家注意这个 v2id 是 liv22 骗子中介}{https://www.v2ex.com/t/1108642}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求推荐二手苹果电脑 macbook}{https://www.v2ex.com/t/1108641}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 互联网服务产品如何直播带货？}{https://www.v2ex.com/t/1108640}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[DNS] 为什么从北京鹏博士线路到 119.29.29.29 的公众 DNS 的 ping 延迟有点高啊？}{https://www.v2ex.com/t/1108639}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] win11 安全中心打开界面是空白的怎么解决？}{https://www.v2ex.com/t/1108638}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 现在这个时间节点 20250202 从那儿还能用到 DeepSeek R1 + 联网搜索？}{https://www.v2ex.com/t/1108637}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 安卓 16 支持 Linux 子系统了}{https://www.v2ex.com/t/1108636}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenWrt] OpenClash 出了什么问题，如图}{https://www.v2ex.com/t/1108635}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[北京] 分享一次回京打车被司机恶心操作}{https://www.v2ex.com/t/1108634}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] DeepSeek 深度解析： BestBlogs.dev 特刊精选 38 篇优质文章！}{https://www.v2ex.com/t/1108633}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Mac mini M1 上编译出来的程序 macOS 的 App 可以在 M2,M4 等高规格 CPU 上运行吗？}{https://www.v2ex.com/t/1108632}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 买房是优先面积还是学位的问题}{https://www.v2ex.com/t/1108631}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 应该怎么向导师说实习的事？}{https://www.v2ex.com/t/1108630}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] 在 Google Play 或 Apple 平台上订阅 ChatGPT 都需要交税吗？}{https://www.v2ex.com/t/1108629}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Telegram] Telegram 这么多缓存文件是干嘛的？}{https://www.v2ex.com/t/1108628}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[DNS] DNS 解析使用主路由器网关 IP 作为 DNS 解析好，还是使用外域公网 DNS IP 解析好？}{https://www.v2ex.com/t/1108627}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] AI 语音已经可以如此顺滑的对话了，为什么语音音箱还是如此的弱智}{https://www.v2ex.com/t/1108626}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 3000 以下 55 寸电视有推荐吗？主要是看 4k 影视，玩玩 3a 单机游戏}{https://www.v2ex.com/t/1108625}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 又一个闲鱼受害者,还是一个自以为很懂的垃圾佬}{https://www.v2ex.com/t/1108623}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] bybit 卡无需 LV2}{https://www.v2ex.com/t/1108622}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] LG Ultrafine 4k 出现图像残留}{https://www.v2ex.com/t/1108621}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 对于依赖注入的思考-二}{https://www.v2ex.com/t/1108620}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 现在有什么提供稳定的 deepseek r1 模型 api 吗？}{https://www.v2ex.com/t/1108619}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Pixel] Pixel 修理问题}{https://www.v2ex.com/t/1108618}


\ipart{Generic News}
\ichapter{联合早报}
\entryitemWithDescription{沈泽玮：台湾冲突阻遏法案只叫不咬？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240918-4758889}{美国众议院9月9日开启了长达一星期的``中国周''，共通过25项主要涉华法案。（法新社） 美国众议院在当地时间9月9日开启了长达一星期的``中国周''，在美国总统和国会选举举行之前，密集表决数十项与中国有关的法案，共通过25项主要涉华法案……}

\entryitemWithDescription{欧盟电动车关税投票倒计时 中国在分歧中寻支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4758953}{欧盟27个成员国将于9月25日就是否继续对进口自中国的电动汽车额外征税进行最后表决。图为上海港等待装运出口的电动汽车。（彭博社） 欧盟对中国电动汽车加征关税的投票进入倒计时，正在欧洲访问的中国商务部部长王文涛与欧盟多国政府高层就此进行协商，试图在立场分歧的成员国中争取到更多支持。 受访学者研判，欧盟对中国电动汽车加征关税不可避免，但具体的加税方式和幅度仍有一定弹性，这是王文涛此行与各国谈判的重点……}

\entryitemWithDescription{港府今年将举办逾400项国庆活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4759341}{再过十多天就是中国国庆75周年，香港天星小轮展示``国庆75周年''\,``三天免费搭小轮''等标语迎国庆。（中新社） 再过十多天就是中国国庆75周年，香港特区政府今年将举办逾400项庆祝活动，希望通过一连串活动庆祝国庆，并且弘扬爱国主义教育及刺激消费。 港府星期二（9月17日）召开记者会，介绍各项庆祝国庆活动和特别优惠，涉及出行及吃喝玩乐等领域……}

\entryitemWithDescription{美空军部长：中国大陆军演精密化 为入侵封锁台湾做准备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4759407}{美国空军部长肯德尔星期一（9月16日）在空军暨太空军协会的一场大会上致辞，提到中国对印太地区日益增长的威胁。（取自美国国防部网站） （华盛顿综合讯）美国空军部长肯德尔指，中国大陆军演的规模越来越大，也更加精密化，这是在专门为入侵、封锁台湾做准备。他也称，中国对印太地区的威胁现在已存在……}

\entryitemWithDescription{批准潜在对台备件军售案后 美派巡逻机过航台海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4758770}{台军士兵8月26日在屏东县枋山训练场进行实弹演习时，从M1167 TOW运载车上发射一枚美制TOW-2A线导反坦克导弹。（路透社） （华盛顿／台北／北京综合讯）在批准潜在对台备件军售案之后，美国派遣反潜巡逻机过航台湾海峡，中国人民解放军东部战区则组织战机跟监美机，并誓言``坚决捍卫国家主权''……}

\entryitemWithDescription{李家超：若香港驻美经贸办被关 受害的是美企}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4758797}{香港特首李家超星期一（9月17日）警告，如果美国通过法案，导致香港驻美经贸办关闭，受害的是美国企业。图为李家超9月11日在``一带一路''高峰论坛上致辞。（彭博社） （香港综合讯）香港特首李家超警告，如果美国通过法案，导致香港驻美经贸办关闭，受害的是美国企业。 美国众议院上周通过《香港经济贸易办事处认证法案》，如果参议院也表决通过并交由总统签署成法，香港三个驻美国的经贸办可能将被强制关闭……}

\entryitemWithDescription{美国指中国航空工业集团员工企图实施黑客攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4757988}{（华盛顿综合讯）中国航空航天巨头中国航空工业集团一名员工被指试图对美国宇航局、美国军方和其他目标展开黑客攻击。 据彭博社报道，美国检察官布坎南星期一（9月16日）在起诉书中，指控中国航空工业集团39岁的工程师吴宋（音译，Song Wu）企图从美国宇航局、空军、陆军和海军，以及联邦航空管理局取得电脑软件和源代码……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】恒大账务造假 普华永道是共犯还是被拖累？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4756452}{因涉及恒大地产审计项目的违法行为，普华永道中国9月13日被中国财政部和证监会处以4.41亿人民币罚款并被令停业六个月， 广州分所被撤销……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港输入人才计划大检阅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4744978}{香港于2022年底推出高端人才通行证计划。（法新社） 2019年香港反修例风波过后，数以十万计港人移居海外，令香港出现人才荒。港府为了解决这个问题，在过去几年积极引入``新血''，当中以高才通计划最受瞩目，社会上也不时热议其成效。 高才通全称为高端人才通行证计划，于2022年底推出，申请人年收入须达到250万港元（约42万新元）以上，或本科毕业于全球百强大学并满足一定工作年限等……}

\entryitemWithDescription{中美希望稳定双边关系 中小国家可​​​搭建桥梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4745091}{中美元首去年11月在旧金山会晤后，双方都希望稳定两国关系，我国巡回大使陈庆珠认为，如果中美两国都认为走向战争不符合它们的利益，那么中小国家就可以做点什么，为双方搭建桥梁。 陈庆珠星期一（9月16日）在李光耀公共政策学院的一场研讨会上说，中国与西方的关系面对诸多困难，有中国智库表示，希望新加坡能协助在中美之间建立更多对话，``因为新加坡受美国信任，也在中国有渠道''……}

\entryitemWithDescription{陈庆珠：世界经历了三次``中国冲击'' 中美的主导力之争将继续}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240917-4744996}{李光耀公共政策学院``思想之节庆''的一场研讨会，讨论``历史终结时的中国冲击''。左起是我国巡回大使陈庆珠、通商中国主席李奕贤、李光耀公共政策学院国际关系助理教授何莉菁、李光耀公共政策学院院长柯成兴……}

\entryitemWithDescription{上海遭遇75年来最强台风 扰乱民众中秋假期出行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4745224}{台风贝碧嘉星期一（9月16日）登陆上海，维护人员星期一下午在衡山路上处理倒伏的树木。 （新华社） 台风造成上海上万株数目倒伏或折断。图为一棵倒下的大树砸坏一旁的建筑。（法新社） 台风贝碧嘉登陆上海后，黄浦江苏州河口潮位上涨，乌云密布。（中新社） 中国上海市星期一（9月16日）遭遇75年来最强台风``贝碧嘉''登陆，也是上海有记录以来首次有强台风侵袭……}

\entryitemWithDescription{陆男频长驱偷渡台湾在测试边防实力？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4745161}{中国大陆一名王姓男子在中秋节前夕，乘橡皮艇从浙江宁波抵达台湾新北市林口，主动打电话投案，海巡署人员前去接他上岸。（自由時報） 中国大陆一名王姓男子划橡皮艇于上星期六清晨偷渡到台湾，隔天被新北市地方法院裁定羁押禁见。这是6月以来第二起大陆人士偷渡至台湾，此间专家质疑是否为海防破口，并怀疑对岸是否在测试台湾的边防实力……}

\entryitemWithDescription{中美时隔八月举行国防部工作会晤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4745025}{（北京／华盛顿综合讯）中美双方上周末举行国防部工作会晤；美国官员称，美国积极进行美中两军外交活动，不代表美国对有关中国议题的处理方式发生任何改变。 据中国国防部星期天（15日）晚上通报，北京香山论坛结束后，第18次中美国防部工作会晤上星期六至星期天（9月14日至15日）在北京举行……}

\entryitemWithDescription{中国高校今年拟增足球运动本科专业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4744925}{（北京综合讯）为了培养足球专业人才，中国大专学府今年度拟新增足球运动本科专业，以具体落实中国足球改革。 综合人民网和《南方都市报》报道，中国教育部上星期五（9月13日）发布《2024年度普通高等学校本科专业申报材料公示》。根据公示统计，今年度拟新增专业535个，涉及353所高校，其中39所高校新增足球运动专业……}

\entryitemWithDescription{香港23条首案 港男因穿``光时''上衣被定罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4743439}{（香港综合讯）香港一名无业男子，今年6月因穿印有2019年反修例抗争口号的上衣而被捕。他星期一承认违反煽动意图罪，成为在《维护国家安全条例》（即《香港基本法》第23条）下被定罪的第一人。 综合港媒《星岛日报》和路透社报道，27岁无业男子诸启邦今年6月12日在石门港铁站附近，未能出示身份证供查阅被警方拘捕……}

\entryitemWithDescription{美国务院：中国释放被关押近20年美籍牧师}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4744614}{（华盛顿综合电）中国释放被关押近20年的美国籍牧师，显示北京在中美关系的关键时刻展现善意。 综合彭博社、法新社和路透社报道，美国国务院发言人星期天（9月15日）说：``我们欢迎林大卫（音译，David Lin）从中华人民共和国的监狱获释。他已回返美国，这是他近20年来首次与家人见面。'' 林大卫的女儿艾丽斯告诉美国政治新闻网Politico，她的父亲将抵达得克萨斯州的圣安东尼奥……}

\entryitemWithDescription{中国驻泰使馆：近期并未向湄公河下游泄洪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4743917}{（北京讯）泰国西北部的湄公河因洪水泛滥而决堤，中国否认这是中方泄洪所致，并称近来已持续减少云南景洪水电站的出库流量，以助下游地区抗洪。 中国驻泰国大使馆星期日（9月15日）深夜在官方微信公众号发文说，当天又有媒体报道称中国正在向湄公河泄洪，经向中国主管部门核实，使馆再次澄清，为帮助下游地区应对洪灾，中方近来持续稳定和减少景洪水电站出库流量，不可能对下游地区抗洪救灾形成压力……}

\entryitemWithDescription{加入美国储存可靠度评估计划 台湾军方编列预算采购三类型导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4743826}{（台北讯）据台媒报道，台湾军方持续向美国采购可简易操作的导弹，预计在2024年、2031年以前获得400枚``标枪''反装甲导弹、2485枚``刺针''人携式防空导弹……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中美分头追逐全球南方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240916-4730719}{9月5日，中国外长王毅（中）同中非合作论坛非方现任共同主席国塞内加尔外长法勒（左）、下任共同主席国刚果外长加科索（右），在北京共同会见中外记者并答问。（路透社） 进入气候宜人的9月，中国接连举行了两场受瞩目的国际会议，一是聚集非洲53国国家元首与政要的中非合作论坛，接着是周末刚闭幕的北京香山论坛。 两场活动的参与者不同，规模也有很大差距……}

\entryitemWithDescription{菲律宾船只撤离中菲争议海域后 将再派船接替}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240915-4730494}{这张在9月15日拍摄，并由菲律宾海岸警卫队提供的照片显示，菲律宾海岸警卫队船马格巴努亚号抵达了菲国巴拉望岛的一个港口。菲律宾早前以发现填海活动为由，今年4月派出马格巴努亚号前往萨比纳礁。（法新社/菲律宾海岸警卫队） 菲律宾国家海事委员会星期天（9月15日）发声明称，该国海岸警卫队一艘巡逻舰已离开萨比纳礁争议海域……}

\entryitemWithDescription{台风贝碧嘉直击中国华东 多趟本地与沪杭间航班取消}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240915-4730611}{9月15日在上海外滩滨江步道上，一名外籍游客的雨伞被大风吹起。台风贝碧嘉的中心当天下午5时位于上海市东偏南方大约435公里的东海海面上，中心附近最大风力有13级。（中新社） （上海／新加坡综合讯）台风贝碧嘉预计将为中国华东沿海地区带来狂风暴雨，多趟往返新加坡与上海和杭州的航班取消……}