\entryitemWithDescription{大陆学生抵台交流 舒缓两岸紧张形势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230715-1414260}{北京大学党委书记郝平（前排右）星期六（7月15日）率领北大等五所中国大陆高校36名师生抵台参访。奥运金牌得主、刚从北大毕业的退役乒乓球员丁宁（左）也随团访台。（中通社） 应马英九文教基金会的邀请，一个中国大陆学生交流团星期六（7月15日）中午抵台，开始交流参访行程。马英九基金会执行长萧旭岑接机时表示，此次交流对舒缓两岸紧张形势意义重大……}

\entryitemWithDescription{中国国务院常务会议强调加强电力保供}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230715-1414254}{上海星期二（7月11日）发布高温橙色预警，街上行人纷纷用手或穿上长袖衣遮挡酷日。（路透社） 中国严阵以待准备应对夏天旱季缺电问题，中国国务院总理李强星期五（7月14日）主持召开国务院常务会议，强调要加强高峰时段重点地区电力保供，坚决防范遏制重特大事故发生。 受访学者分析， 夏季能源供应短缺问题不只关乎中国国内的经济发展，也可能影响中国对外经贸合作……}

\entryitemWithDescription{郭台铭连续两晚造势 参选总统箭在弦上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230715-1414253}{郭台铭（中）星期五（7月14日）参加``董事长开讲''高雄站粉丝见面会，与主持人、国民党台北市议员徐巧芯（左）和美丽岛电子报董事长吴子嘉（右）同台。现场``选总统''呼声不绝于耳。（取自郭台铭脸书） 鸿海集团创办人郭台铭连续两晚造势，参选台湾总统箭在弦上。他强调台湾应该避战，但如果两岸开战，他准备把私人专机当军用运输机，送物资到前线……}

\entryitemWithDescription{香港谴责美通过或关闭港经贸办的法案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230715-1414251}{香港特区政府强烈谴责美国参议院外交委员会通过一项鼓吹取消香港驻美经贸办特权豁免待遇甚至关闭办事处的法案。 综合彭博社、《星岛日报》报道，港府是在星期五（7月14日）发布声明作出上述谴责。 涉事的《香港经济贸易办事处认证法案》可能关闭香港三个在美经贸办，它们被美国共和党议员指控为中国共产党的喉舌……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：急速升温的气候变化挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230715-1413981}{2021年刚到北京的第一个夏天，36、37摄氏度的高温令我感到惊讶。和朋友聊起北京夏天的天气时，他笑称``不用担心，北京的最高温度不会超过39摄氏度''------当时没有明白他的笑点，后来才发现根据官方规定，若气温达到40摄氏度以上，当地就必须停止室外露天作业。 不过，朋友的说法并不可靠……}

\entryitemWithDescription{重庆万州新一轮强降雨 致1.6万余人受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230714-1414005}{重庆市万州区星期五（7月14日）再度遭遇新一轮暴雨袭击，停靠在江南新区路边的部分车辆陷在洪水淤泥里。（新华社） 10天前因暴雨发生洪涝导致重大伤亡事故的重庆市万州区，再度遭遇新一轮暴雨袭击。当地官方星期五（7月14日）清晨紧急升级防汛应急响应，要求做好断道、停工、停学、停业、停运、停游、停航等措施……}

\entryitemWithDescription{学者：中美交流恐成``相互指责''互动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230714-1413997}{美国丹佛大学国际关系教授赵穗生星期五（7月14日）在新加坡国立大学东亚研究所举办的线上研讨会上，分享对中美关系前景的看法。（线上研讨会截屏） 中美高层近期频密互动释放两国关系回暖信号，但长期研究中国外交政策的学者认为，这些互动不足以稳定两国关系；在双方不做出重大妥协的情况下，这些访问与沟通已变成了一种相互指责的互动……}

\entryitemWithDescription{华春莹图文并茂质问：是谁颠覆了国际秩序？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230714-1413952}{中国外交部部长助理华春莹星期四（7月13日）深夜在推特发图文质问：``是谁颠覆了国际秩序？''（取自华春莹推特账号） （北京综合讯）针对北大西洋公约组织维尔纽斯峰会公报对中国提出的指控，中国外交部部长助理华春莹在个人推特账号上图文并茂回怼：``是谁颠覆了国际秩序……}

\entryitemWithDescription{陆委会民调显示逾八成台湾民众不接受``一国两制''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230714-1413949}{据台湾政府的大陆委员会星期四（7月13日）公布今年度第二次民意调查结果，台湾八成以上的民众不赞成中国大陆提出的``一国两制''，近九成不认同解放军的军机军舰持续在台湾周边活动。 陆委会星期四在官网公布的新闻稿中指出，针对大陆持续对台综合施压，台湾人民坚决反对……}

\entryitemWithDescription{于泽远：福建舰终于要出海了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230714-1413630}{网络近日流传的图片显示，仍在码头舾装的中国第三艘航母福建舰已拆除了位于斜甲板的三号电磁弹射器的安装工棚。军事学者分析，由于福建舰三条弹射器工棚的安装时间接近，三号弹射器安装工棚被拆除后，一号、二号弹射器安装工棚也将在近期被拆除，这意味着已下水一年多的福建舰距离出海海试的日子不远了……}

\entryitemWithDescription{上海报业集团副总程峰被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413665}{上海报业集团副总经理程峰涉嫌严重违纪违法，正接受上海市纪委监委审查调查。（互联网） 上海市人大常委会主任董云虎落马次日，上海报业集团副总经理程峰也被调查。加上去年底被查的上海东方网原总裁徐世平，上海市宣传系统八个月来已有三名大员卷入反腐风暴。 上海市政府新闻办微信号``上海发布''星期四（7月13日）通报，程峰涉嫌严重违纪违法，目前正接受上海市纪委监委纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{马英九基金会拟再增加申请三大陆人士来台被拒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413644}{台湾前总统马英九成立的基金会邀请北京大学等五所大陆高校37名师生7月15日来台交流，原拟再增加申请三人来台协助行政庶务，大陆委员会星期四（7月13日）以联合审查会已做决定，若有任何更动须依照程序提出申请间接拒绝。 这是三年多来，大陆高校首次组团赴台交流，备受两岸关注。 7月13日是马英九73岁生日，他在脸书发文说，促成大陆师生顺利来访，就是给他最好的生日礼物，也是两岸人民最想要的礼物……}

\entryitemWithDescription{美反潜巡逻机穿航台海 解放军东部战区：全程跟监警戒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413634}{美国一架P-8A巡逻侦察机星期四飞过台湾海峡的国际上空，引来战机全程跟监警戒。图为P-8A军机2016年在南中国海海域航行的莫姆森号驱逐舰上空飞过。（路透社） 中国大陆军机连日在台海周边展开大规模活动之际，美国海军一架巡逻侦察机星期四（7月13日）飞越了敏感的台湾海峡，并引来中国战机全程跟监警戒。 综合路透社与联合新闻网报道，涉事的是也可用于反潜任务的P-8A海神海上巡逻和侦察机……}

\entryitemWithDescription{台湾通过性平三法修法 权势性骚扰最重判三年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413622}{台湾政坛和娱乐圈等相继爆出多起性骚扰事件后，行政院星期四（7月13日）通过性平三法修正草案，权势性骚扰面临最重三年监禁，及最高100万元（新台币，下同，约4万2000新元）罚款。 综合联合新闻网和自由时报报道，台湾行政院会星期四通过``性别平等工作法''、``性别平等教育法''、``性骚扰防治法''修正草案。 本次修正主要是防堵权势性骚，台湾立法院临时会预计7月底完成性平三法修法……}

\entryitemWithDescription{业者：香港进口禁令或将致两三成日料店倒闭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413620}{香港餐饮业者预计，日本10个都县的水产品若被禁进口，当地两至三成的日式餐厅将倒闭。 据香港01报道，香港餐饮联业协会会董、日式餐厅负责人陈强星期四（7月13日）在电台节目上推测，禁令如果实行，当地日式餐厅生意估计将下跌五成，若情况持续两至三个月，相信将有两至三成餐厅倒闭。 陈强透露，日式餐厅现在生意已下跌两至三成，而且有食客反映，若日本排放核处理水，将考虑改吃其他食物……}

\entryitemWithDescription{中国将对生成式人工智能服务分类分级监管}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413615}{中国将从8月15日起，对生成式人工智能服务实行包容审慎和分类分级监管。（路透社档案图） 中国将从8月15日起，对生成式人工智能服务实行包容审慎和分类分级监管。 据``网信中国''微信公众号星期四（7月13日）消息，中国国家网信办联合国家发展改革委、教育部、科技部、工业和信息化部、公安部、广电总局公布《生成式人工智能服务管理暂行办法》……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：正与美方沟通雷蒙多访华事宜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230713-1413608}{中国商务部称，中国正就美国商务部长雷蒙多访华与美国沟通。（法新社） 中美高层近期互动频繁，中国商务部星期四（7月13日）称，正就美国商务部长访华与美国沟通，同时呼吁美国取消对中国企业的单边制裁。 根据中国商务部官网发布的信息，商务部新闻发言人束珏婷在例行记者会上回应媒体提问时说，中国对美国商务部长雷蒙多访华持开放和欢迎态度，正就此与美国沟通……}