\entryitemWithDescription{于泽远：解放军正在与美军赛跑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240318-3167933}{中国军事装备发展近日频频曝出大动作。先是3月初两会期间解放军海军、空军负责人分别透露了航母、歼-35隐身战斗机以及轰-20的新进展，随后香港《南华早报》又报道了中国新型高超声速无人机将可直达美国本土的消息。这些迹象显示，在中美博弈不断加深的背景下，解放军正在加速与美军赛跑。 解放军目前有三艘航母下水，其中战机滑跃起飞的辽宁舰、山东舰早已服役，战机电磁弹射起飞的福建舰有望在今年海试并正式服役……}

\entryitemWithDescription{时隔五年张志贤再度访华 赴四川浙江北京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168301}{国务资政兼国家安全统筹部长张志贤星期天（3月17日）起对中国进行为期六天的正式访问，这是他时隔五年再度访华。 据我国外交部星期天发布的消息，张志贤将在3月17日至22日访问四川、浙江和北京。 访华期间，张志贤将与四川和浙江的省级领导会面，并到访位于四川的新川创新科技园和位于浙江的新加坡杭州科技园。他也将在北京与中国高层领导会面……}

\entryitemWithDescription{中国四川云南连发山火 三名扑火人员身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168597}{中国四川省雅江县呷拉镇白孜村3月15日发生一起森林火情，后因火场风力突然增大，火势迅速扩大蔓延。（新华社） （雅江/临沧综合讯）中国四川、云南两地过去几天接连发生山火。云南明火扑灭后隔天又复燃，三名扑火人员身亡；四川火势蔓延迅速，已转移民众4903人……}

\entryitemWithDescription{甘肃麻辣烫爆火 官方开会吁全市上下把握机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168649}{甘肃天水麻辣烫爆红后，为期一周的天水麻辣烫``吃货节''从星期六（3月16日）开始举行。除评选麻辣烫最佳口味、最具创意、最受欢迎等奖项外，麻辣烫``吃货节''也将推出多条包含麻辣烫体验的旅游线路。（中新社） （天水综合讯）红油满满的甘肃天水麻辣烫，近期在中国互联网上爆红，相关词条多次登上社交平台热搜榜，是继淄博烧烤、哈尔滨冰雪游后``出圈''的另一个网红地方特色……}

\entryitemWithDescription{中国国安部指钓鱼邮件是境外间谍机关惯用攻击手法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168147}{（北京讯）继提醒公众网恋或高薪工作可能是窃取情报的途径后，中国国家安全部星期天（3月17日）再发文称，钓鱼邮件是境外间谍机关实施网络攻击的惯用手法。 中国国安部星期天（3月17日）在``国家安全部''微信公众号发文称，这些境外间谍将中国的党政机关、涉密单位计算机网络作为窃密主渠道，并通过钓鱼邮件``假扮官方实施欺诈''……}

\entryitemWithDescription{中国证监会发布两文件加强监管上市公司 分析：旨在进一步稳市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168567}{中国证监会3月15日发布了两份上市公司监管文件。图为警员2月8日在中国证监会位于北京金融街的大楼外巡逻。（路透社） 中国证监会同时发布两份上市公司监管文件，寄望通过持续加强监管提高上市公司质量。分析指出，新规旨在进一步稳市场，但要执行到位并不容易，也对首次公开售股（IPO）带来更大压力，当局应考虑调动市场力量参与监管……}

\entryitemWithDescription{港府批英媒BBC报道抹黑《香港国安法》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168276}{（香港/伦敦综合讯）香港政府抨击英国广播公司（BBC）的报道以虚假指控抹黑港府维护国家安全法律。 港府星期六（3月16日）发布新闻公报称，对BBC一篇有关2019年反修例示威者被判囚的报道，以虚假指控抹黑港府维护国家安全法律，表示不满和谴责。 港府发言人说，《香港国安法》第一条已清楚订明制定该法的目的，是为坚定不移并全面准确贯彻``一国两制''、``港人治港''、高度自治的方针……}

\entryitemWithDescription{叫停一年后 中国证实与斐济恢复警务合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168083}{斐济在叫停与中国的警务合作一年后，决定恢复两国警务合作。图为一艘中国渔船2022年7月16日在斐济首都苏瓦的码头卸下金枪鱼。（路透社档案照） （苏瓦／北京综合讯）太平洋岛国斐济在叫停与中国的警务合作一年后，决定恢复两国警务合作。 中国驻斐济大使馆证实上述消息。据中国中央广播电视总台报道，该台记者星期天（3月17日）从中国驻斐济大使馆了解到，中斐警务合作已重回正轨……}

\entryitemWithDescription{中国登记结婚人数近十年首次回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168347}{官方数据显示，中国去年登记结婚人数近十年首次回升。图为北京一对新人3月12日准备前往北京市西城区民政局婚姻登记服务中心进行结婚登记。（新华社） （北京综合讯）中国去年登记结婚人数近十年首次回升，同比增加约12.4\%。 中国民政部网站星期五（3月15日）公布《2023年四季度民政统计数据》，显示2023年中国结婚登记数为768万对……}

\entryitemWithDescription{香港年长者自杀人数上升 疫情与移民潮加剧孤独感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3167982}{香港一名白发苍苍的男子2月28日坐在街道上阅读报纸。（法新社） （香港综合讯）香港专家分析，香港近年出现移民潮，加上冠病防疫措施，加剧了当地年长者的焦虑和孤独感，并导致相关群体的自杀人数有所上升。 综合《明报》、网媒``香港01''、香港电台报道，香港大学社会工作及社会行政学系讲座教授叶兆辉星期天（3月17日）在香港商业电台节目上说，香港年长者的自杀人数有上升趋势，尤其是独居者……}

\entryitemWithDescription{台学者：台湾应在金门常态化部署大型海巡船}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3168056}{（台北综合讯）中国大陆快艇在金门海域翻覆导致台海两岸灰色地带冲突隐忧加剧，有台湾学者建议，台湾应在金门常态化部署大型海巡船。 《自由时报》报道，台湾的国家政策研究基金会副研究员揭仲说，金门接近中国大陆海域，陆方进入金门的``禁止、限制海域''比跨越台海中线容易，同时金门多配属百吨小船，在对抗数量多且大的中国大陆海警船上有劣势……}

\entryitemWithDescription{前美国驻华代办：美国不会利用台湾问题引战削弱中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3164950}{美国耶鲁大学杰克逊全球事务学院全球安全研究项目执行主任维滕斯坦（左）与前美国驻中国临时代办阮大为（右），3月带领耶鲁大学访团先后访问北京、台湾，并于3月16日在台北出席长风基金会举办的座谈会……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：当普通话日渐普通化 港味流失重寻自身定位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3155993}{有大陆网民调侃，提议将名字富有殖民地色彩的香港维多利亚海港，改名为延安港。图为维港海滨长廊挤满游客。（中通社） 香港成为英国殖民地后，在百年间慢慢形成中西合璧的香港文化。自香港回归这20多年以来，无论是在社会文化、生活习惯，还是政治体制等方面，都越来越大陆化。有学者警示本来是深度嵌入区域、嵌入国际的香港正``快速孤岛化''，但也有专家认为，最重要的是香港要找到适合自己的定位和机遇……}

\entryitemWithDescription{中国规定不得引用或转译损害国家主权外语地名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165687}{（北京综合讯）中国民政部规定，不得直接引用或擅自转译可能损害中国领土主张和主权权益的外语地名。 根据``中国民政''微信公众号星期五（3月15日）消息，中国民政部近日公布《地名管理条例实施办法》（以下简称《办法》），自今年5月1日起施行，其中第13条明确作出上述规定……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警船连续两天入金门水域 台海巡艇全程广播驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165433}{（台北/北京综合讯）中国大陆渔船在金门海域接连发生翻覆事故后，两岸情势升温，大陆海警船连续两天航入金门禁限制水域，开展执法巡查，台湾海巡艇则全程严密监控，并对其进行广播驱离。 根据``中国海警''微信公众号消息，福建省海警船星期五（3月15日）在金门南面附近海域开展执法巡查，并称这是为了``维护包括台湾在内的中国渔民合法正当权益和生命财产安全''……}

\entryitemWithDescription{王毅访澳 会谈内容包括取消葡萄酒关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165220}{中国外交部长王毅将于3月17日至21日先后访问新西兰和澳大利亚。图为王毅3月7日出席在中国两会期间举行的外长记者会。（法新社） 中国外长王毅即将访澳之际，澳大利亚总理阿尔巴尼斯称，取消中国对澳洲葡萄酒关税的课题将被列入会谈议程。 受访学者分析，王毅此次行程标志着中澳关系正常化，中国取消对澳洲的葡萄酒关税``是大概率的事''……}

\entryitemWithDescription{香港立法会冲击案12被告暴动罪成 囚54至82月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165102}{香港反修例示威者2019年7月1日闯入立法会大楼楼内进行破坏的情景。（法新社） （香港综合讯）香港法院就2019年反修例运动期间立法会被冲击一案作出判决，12名被告暴动罪成，判入狱54个月20天至82个月不等。 综合《星岛日报》《明报》报道，2019年7月1日，香港大批反修例示威者冲击立法会大楼，破坏多项设施……}

\entryitemWithDescription{印尼一客船翻覆 失踪台湾乘客遗体寻获}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3164796}{（雅加达综合讯）一艘载有35人的客船星期一（3月11日）在印尼雅加达附近海域倾覆，失踪多日的台湾乘客的遗体星期五（3月15日）寻获。 综合印尼安塔拉通讯社和路透社报道，名为KM Pari Kudus的客船星期一在雅加达北部外海的千岛群岛附近倾覆，船上32名乘客和三名船员落海，其中34人获救，但一名台湾乘客下落不明……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：县城贵妇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3158709}{``县城贵妇''一词最近在中国互联网上走红，抖音、小红书里，不时可见挎名牌包、住大别墅的``贵妇''，显示的地理位置却是小县城。今年春节期间，很多回家过年的城市白领也发现，自己的消费水平远不如县城同龄人。春节假期后，网上相继出现与此相关的返乡观察。 在爆款文章《北漂10年，输给了``县城中产''》里，``北漂''沈琳讲述她春节返回山西小县城的见闻……}

\entryitemWithDescription{温伟中：一岁童之死震撼台湾之后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3161929}{台北市文山区一岁10个月大男童皓剀（昵称剀剀）被保姆虐待致死，震惊了全台，激起了民愤，也撼动了政坛。 剀剀是在去年平安夜（12月24日）过世，即今年1月13日总统大选前的20天。随后两个半月无人揭露，一直到3月10日遗体完成法医调查手续、火化并进行花葬后，义务处理后事的殡葬业者和家属友人在脸书公开谴责保姆，这起虐童案才公诸于世……}

\entryitemWithDescription{美驻华大使：若中国倾销式输出过剩产能 将损害全球贸易体系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3162141}{美国驻华大使伯恩斯星期五（3月15日）在东西方中心举办的线上讲座中驳斥``东升西降''的说法。图为伯恩斯星期四在北京接受彭博社专访。（彭博社） 中国计划提振制造业应对经济面临的问题，美国驻华大使伯恩斯指出，若中国以人为压低价格甚至倾销的方式输出由此产生的过剩产能，将损害全球贸易体系，而其他国家将做出回应……}

\entryitemWithDescription{港23条立法或最快下周交立法会表决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3161608}{（香港综合讯）香港立法会火速完成《基本法》23条立法草案的审议及条文修订，可能最快下星期三（3月20日）会提交立法会大会上表决，开展立法程序的最后一步。 据香港01报道，香港立法会内务委员会星期五（3月15日）举行会议，听取专责研究落实23条立法的法案委员会汇报条例草案审议工作报告……}