\entryitemWithDescription{卢沙野的失言让谁尴尬？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387381}{有``战狼外交官''之称的中国驻法国大使卢沙野再次语惊四座，在欧洲遭到一面倒的挞伐。 在法国一家电视台上星期五（4月21日）播出的访问中，以法语受访的卢沙野被问及克里米亚是否属于乌克兰时回应：``这取决于如何看待这个问题。'' 卢沙野称，克里米亚原本属于俄罗斯，是前苏联领导人赫鲁晓夫把克里米亚送给了乌克兰……}

\entryitemWithDescription{中国火星车祝融号遇到沙尘堆积 无法自主苏醒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387253}{中国火星探测器祝融号因沙尘累积影响发电能力，无法自主唤醒。图为2021年6月1日拍摄的祝融号火星车与着陆平台合影。（中国国家航天局） 本应于去年12月结束休眠的中国火星探测器祝融号，至今仍然没有任何活动迹象。中国官方在沉默数月后回应称，这可能是因为沙尘累积影响了火星车的发电能力。 据路透社报道，按照计划，祝融号在2022年5月为了度过火星的冬季进入计划休眠模式后，本应该在12月自主唤醒……}

\entryitemWithDescription{美民调：46\%受访者支持禁TikTok 不同党派和年龄存在明显分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387250}{美国一项民调显示，近一半的美国选民支持禁止社交平台TikTok应用，但在频繁使用TikTok的受访人群中，只有12\%的人赞成禁令；不同党派、年龄段的人对TikTok禁令态度存在明显分歧。 根据《华尔街日报》4月开展的民意调查，46\%的受访者支持在全美实施TikTok禁令，35\%的受访者反对……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387246}{与其说是面试不如说是彼此认识。 ------在美国访问的台湾民众党主席、已表态有意参加2024台湾总统大选的柯文哲，星期五（21日）接受美国之音访问，回答此次访美是否有``被面试''的感觉时如是说。有意角逐总统大位的台湾政治人物到华盛顿与美国官员会面，经常被台湾媒体解读为``面试''……}

\entryitemWithDescription{香港特首李家超：不容许区议会成``港独''平台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387242}{香港特区行政长官李家超星期二（4月25日）出席行政会议前见记者时指出， 区议员今后将以多种方式产生。（中通社） 备受关注的香港区议会改革方案即将出台。特首李家超星期二（4月25日）指出，不容许区议会沦为``港独''平台，日后区议会将保留一定选举成分，同时议员也会以多种方式产生。受访学者估计，以后的区议会将只有三成或以下议席由直选产生，防止民主派垄断议会……}

\entryitemWithDescription{朔尔茨邀李强访德 缓和中欧紧张关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387240}{知情人士透露，为缓和中欧紧张关系，德国总理朔尔茨邀请中国总理李强6月20日访问柏林。 彭博社星期二（4月25日）引述知情人士称，在中欧关系恶化之际，朔尔茨的邀请意在为政治对话敞开大门。 该知情人透露，朔尔茨的目标是在为任何改变台海现状举动划红线的同时，争取北京成为主要合作伙伴，共同推动全球和平、应对气候变化。朔尔茨也希望应对一些棘手问题，例如欧洲企业的市场准入、人权和台湾问题等……}

\entryitemWithDescription{马克龙批卢沙野言辞不当 学者：言论风波不会根本冲击中国拼外交努力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387238}{中国驻法大使卢沙野上星期五（4月21日）在法国LCI电视台《大访谈》栏目直播专访中，声称``前苏联国家没有有效的国际法地位''，引发欧美哗然。（（视频截图）） 中国驻法大使卢沙野近日质疑前苏联加盟共和国的主权国家地位，持续在欧洲引发舆论声讨。近期才访华的法国总统马克龙星期一（4月24日）批评卢沙野言辞不当，强调这些国家的边界是``不可侵犯的''，展现欧洲一致对外立场……}

\entryitemWithDescription{为总统初选备战 新北市长侯友宜提前4月27日起赴议会备询}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387219}{台湾新北市长侯友宜须参加的新北市总质询日期，从6月5日提早至4月27日开始，预定5月6日结束，让他能更早宣布参加国民党的总统初选。这是侯友宜上周访问新加坡时接受媒体采访。（谢智扬摄） 为了让新北市长侯友宜早日争取2024年国民党总统初选提名，该党新北市议会党团星期二（4月25日）借多数优势变更议程，顺利将侯友宜的总质询从原定6月5日提早至4月27日开始，预定进行到5月6日结束……}

\entryitemWithDescription{入境中国抗原检测替代核酸 登机前不再查验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387218}{中国进一步放宽边境防疫管控，从星期六（4月29日）起，赴华人员可在登机前48小时内以抗原检测代替核酸检测。图为北京大兴机场的旅客。（路透社） 中国外交部宣布，自星期六（4月29日）起，赴华人员可以登机前48小时内的抗原检测代替核酸检测，航空公司也不再查验登机前检测证明。 中国外交部发言人毛宁星期二（4月25日）在例行记者会上宣布上述调整时说，为便利中外人员往来，中国将进一步优化远端检测安排……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福周四赴印度出席上合防长会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387214}{中国国务委员兼国防部长李尚福星期四（4月27日）赴印度出席上海合作组织成员国国防部长会议。 根据中国国防部星期二（25日）在微信公众号发布的信息，李尚福从4月27日至28日将应邀出席在印度新德里举行的上海合作组织成员国国防部长会议。 李尚福将在会议期间作大会发言，并与有关国家代表团团长会面，就国际和地区形势以及防务安全合作等议题进行沟通交流。李尚福预料将与印度防长辛格会面……}

\entryitemWithDescription{中国资深媒体人董郁玉被拘一年后面临间谍罪指控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387207}{《光明日报》评论部副主任董郁玉被指控间谍罪。（互联网） 中国官方媒体《光明日报》评论部副主任董郁玉被拘留一年后，家人首次发声，称董郁玉已被检方以间谍罪起诉。 综合《华尔街日报》和《纽约时报》星期二（4月25日）报道，去年2月，董郁玉与一名日本外交官在北京市中心一家餐厅会面时被拘留。这名日本外交官数小时后获释，而董郁玉此后一直被拘……}

\entryitemWithDescription{台民族党副主席在大陆被控涉``分裂国家罪''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387206}{中国大陆以``涉嫌分裂国家罪''，指控并逮捕台湾民族党副主席兼创办人之一的杨智渊。 据中国最高人民检察院官方微博星期二（4月25日）消息，浙江省温州市国家安全局侦查终结后，已将杨智渊一案移送温州市检察院审查起诉。温州市检察院以涉嫌分裂国家罪对其批准逮捕……}

\entryitemWithDescription{台湾彰化食品厂失火 7死15伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230425-1387197}{台湾联华食品公司彰化厂星期二（4月25日）清晨发生大火，造成七人死亡，15人受伤。（香港中通社） 台湾彰化一家食品工厂星期二（4月25日）发生火患，造成七人死亡，15人受伤。 综合《联合报》和中时新闻网报道，联华食品公司彰化厂在星期二清晨起火。22名员工受困，10人到院无呼吸心跳，都是被浓烟呛伤，七人不治，三人在抢救中。 联华食品发声明说，起火原因初步判断为生产机台意外起火所致……}

\entryitemWithDescription{``五一''长假中国民众担心冠病疫情再起 专家：暴发新一轮疫情概率小}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386861}{星期一（4月24日）下午的重庆网红景点洪崖洞，游客依旧熙熙攘攘。（王纬温摄） 中国多地民众声称感染冠病不满半年复阳，不少网民刊登他们抗原检测第二次阳性的图片，担心冠病感染潮在``五一''长假期间卷土重来。中国疾病控制预防专家评估，五一期间冠病感染人数有可能增加，但不太可能造成大规模流行，原因是民众已形成群体免疫，五一前后气温上升也并不适合病毒生存……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386857}{FILE PHOTO: Terry Gou, founder of Taiwan\textquotesingle s Foxconn, speaks during a news conference in Taoyuan, Taiwan April 5, 2023. REUTERS/Carlos Garcia Rawlins/File Photo（路透社） 很明显的，中国人不了解美国人，美国人也无}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港版``社区居委会''面临什么问题？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386854}{``关爱队''作为长期兼工作任务繁重的团队，成员义务性服务市民的热情能维持多久呢……}

\entryitemWithDescription{卢沙野言论引发轩然大波 中国外交部澄清非正式立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386848}{中国驻法国大使卢沙野上周有关前苏联加盟共和国没有``有效地位''的言论，引发欧洲多个国家的不满。（中国驻法国大使馆） 中国驻法大使卢沙野有关前苏联加盟共和国在国际法上没有``有效地位''的言论，近日在欧洲引发轩然大波。约80名欧洲议员在法国《世界报》发表公开信，呼吁法国外长不要对这种``无耻的攻击''不作反应，尽快宣布卢沙野为``不受欢迎人物''……}

\entryitemWithDescription{军事专家：中国第三艘航母福建舰最快下半年海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386843}{专家分析，央视报道画面中出现的模型，显示了福建舰上未来有望搭载的舰载机趋势。（央视截屏） 中国官媒公布第三艘航母福建舰的新动向，称福建舰的动力测试、系泊试验正顺利展开，军事专家分析，这预示福建舰最快下半年可能进行海试。 央视新闻上星期六（4月22日）报道福建舰最新进展时称，随着福建舰进一步完成海试并最终形成战斗力，中国海军将真正迈进三航母时代……}

\entryitemWithDescription{三青年在四川什邡林场服毒自杀}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386833}{继四名中国青年本月初相约在湖南省张家界服毒跳崖轻生事件之后，四川省什邡市一林场内发现三名年轻人死亡。什邡市公安局星期一（4月24日）通报，三人均来自外地，在林场深处服毒自杀。 什邡市公安局官方微博通报，该局在上星期六（22日）下午五时许接到民众报警称，在蓥华镇某林场内发现三名死者，警方赶赴现场开展工作后查明，三人在4月20日由外地到达什邡市蓥华镇天桥村七组后，在林场深处服毒自杀身亡……}

\entryitemWithDescription{中国发布首次火星探测火星全球影像图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386830}{图为以中国历史文化地名命名的火星地理实体。~~（香港中通社） （合肥讯）中国国家航天局和中国科学院星期一（4月24日）在安徽合肥举行的``中国航天日''主场活动启动仪式上，联合发布了中国首次火星探测火星全球影像图。 根据中国国家航天局官网星期一公布的新闻稿，中国于2020年7月23日成功发射``天问一号''探测器，经历202天的奔向火星飞行，成功进入环绕火星轨道……}

\entryitemWithDescription{中国拟2026年前后发射嫦娥七号 寻找月球存在水证据}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386828}{中国今年将全面推进月球探测的四期工程，其中嫦娥七号计划在2026年前后发射，主要任务是去月球南极寻找月球存在水的证据，将有望成为第一个在月球南极降落的航天器。 中国央视星期一（4月24日）引述中国探月工程总设计师吴伟仁院士报道，嫦娥七号的任务非常复杂，风险系数也非常高，不同于此前着陆月球的嫦娥三号、四号和五号，它需要特意寻找坑多的地方着陆，挑战极高……}

\entryitemWithDescription{中国信达组建金融团队助贵州解困}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386825}{中国贵州省正在加大力度寻求中央政府协助分散其金融风险。 贵州是中国债务压力极重、财政金融资源又偏弱的西南省份。 贵阳市人民政府网微信公号上星期三（4月19日）发文称，贵州省委书记、省人大常委会主任徐麟等人上星期二（4月18日），在贵阳会见了中国信达资产管理股份有限公司党委书记、董事长张卫东一行，并共同出席《贵州省人民政府中国信达资产管理股份有限公司战略合作协议》签约仪式……}

\entryitemWithDescription{一季度中国城镇新增就业297万人 同比增4\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386824}{中国各地的线下招聘需求有所回暖，这是4月21日，求职者在``职引未来''2023全国大中城市巡回招聘（银川站）活动现场，查看岗位信息。 （新华社） 中国官方星期一（4月24日）发布数据显示，今年1月至3月，中国城镇新增就业297万人，同比增加4\%，显示在经济活动逐渐恢复、用工需求增加的背景下，中国就业形势在逐步改善……}

\entryitemWithDescription{美国弗吉尼亚州在台设海外第四个商务办事处}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230424-1386812}{美国弗吉尼亚州州长杨金（Glenn Youngkin）签署行政命令，同意在台湾设立商务办事处。杨金称，弗州有独特地理位置，特别能吸引半导体企业。 综合《联合报》《自由时报》《工商时报》报道，在台湾访问的杨金星期一（4月24日）与台湾总统蔡英文会面。 杨金说，在台商务办事处将是弗州在海外设立的第四个商务办事处，其他在德国、韩国与日本。他说，这代表弗州坚定承诺，希望促进合作，强化与台湾之间的关系……}