\entryitemWithDescription{韩咏红：以巴冲突对中美两岸问题的警讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231013-1442194}{俄乌战争还深陷泥淖，以色列和哈马斯武装组织上周又爆发多年来最激烈血腥的冲突，再次曝露出世界原有秩序的脆弱与危机。 星期六（10月7日）黎明时分，哈马斯从加沙地带发射的几千枚火箭炮，密集射向以色列中部与南部多个目标，一向被以为固若金汤的以色列反导系统 ``铁穹''不堪重负破阵，以色列情报系统也颜面尽失，经济重镇特拉维夫和耶路撒冷都遭火箭炮击中……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部成立专案小组 研析以巴冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442190}{楼高509.2公尺的台北101大楼，星期三（10月11日）晚上亮起象征以色列国旗的蓝灯，为以巴冲突的伤亡者哀悼，并为世界和平祈福。（法新社） 以色列遭巴勒斯坦激进组织哈马斯突袭震惊全球，台湾国防部长邱国正星期四（10月12日）透露，台国防部已成立专案小组研析以巴冲突。 邱国正赴立法院外交国防委员会报告前受访，谈到以巴冲突带来的启示……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''首场磋商会议星期六登场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442189}{台湾在野的国民党和民众党预定星期六（10月14日）对2024年总统及立委选举合作举行首场磋商会议。图为侯友宜（左）和柯文哲（右）8月5日出席台湾文化协会成立百年纪念纪录片发表会时，座位被安排在一起。（自由时报） 台湾在野的国民党和民众党预定星期六（10月14日）对2024年总统及立委选举合作举行首场磋商会议……}

\entryitemWithDescription{中美军事关系或回暖 美应邀派员出席北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442182}{（华盛顿综合讯）中美两国军事关系出现缓和新迹象，美国军方接受中国邀请，将派人出席10月底举行的北京香山论坛。 路透社星期四（10月12日）引述三名知情人士报道，北京已邀请美国国防部长奥斯汀参加定于10月29日至31日举办的香山论坛。不过，美国不会派奥斯汀参加这次活动……}

\entryitemWithDescription{对非洲贷款跌至20年来最低 中国官员：并未叫停对非基建融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442173}{中国向非洲提供的贷款跌至20年来最低，中国官员称，中国与非洲在融资方面的合作遇到困难，但中国并未叫停对非洲的基建融资，而是转向``小而美''的项目。 非洲是中国在``一带一路''倡议下重点聚焦的区域之一，但在该倡议进入10周年之际，中国对非洲的主权融资正大幅减少……}

\entryitemWithDescription{博雷利访华 呼吁中国更认真看待欧盟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442166}{欧盟外交与安全政策高级代表博雷利10月12日起展开三天访华行程。图摄于10月5日。（路透社） 欧盟外交与安全政策高级代表博雷利星期四（10月12日）起访华，他启程前强调，欧洲没有旨在破坏中国崛起的隐秘动机，并呼吁中国更认真地看待欧盟。 博雷利将在俄罗斯领导人访华前与中国高层举行会谈；有分析认为，他将就俄乌问题画下红线……}

\entryitemWithDescription{中国去年出生人口956万 创1949年以来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442136}{去年中国出生人口956万人，是自1949年有记录以来的最低数字。图为4月2日，一对父女在上海的公园。（路透社） （北京/上海综合讯）中国国家卫生健康委星期四（10月12日）发布报告显示，去年中国出生人口956万人，这是自1949年有记录以来的最低数字，凸显中国面临的低生育危机……}

\entryitemWithDescription{逾600名在华脱北者据报被遣返回朝鲜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442111}{韩媒报道称，被关押在吉林省和辽宁省的600多名脱北者，本周通过不同口岸被遣送回朝鲜。图为鸭绿江旁中国辽宁丹东和朝鲜新义州市边境。（法新社） （首尔/北京综合讯）韩媒报道称，被关押在吉林省和辽宁省的600多名脱北者，本周通过不同口岸被遣送回朝鲜。中国外交部星期四（12日）就此回应，中国按照法律和人道主义相结合的原则处理朝鲜非法入境者……}

\entryitemWithDescription{山东中学上演``刺杀安倍'' 掀爱国教育边界争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231012-1442104}{山东近日有中学生在运动会上集体表演``刺杀安倍''，并展示写有``两声枪响尸骨寒，污水排海遗后患''的横幅。（互联网） （枣庄综合讯）山东一所中学学生近日在运动会上表演``刺杀安倍''，当地教育局回应称已督促涉事学校调查，但允许学生犯错。 综合东方网、日本共同社等媒体报道，日本福岛核废水排放引发中国反日情绪高涨……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜出山挺战斗蓝诸将 并肩侯友宜号召在野整合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441847}{台湾高雄前市长韩国瑜（第二排中）星期三（10月11日）出席媒体人赵少康（第二排左一）发起的``战斗蓝''辅选活动，与国民党总统参选人侯友宜（第二排左二）并肩打气。（赵少康自媒体提供） 蓝军人气王、高雄前市长韩国瑜星期三（10月11日）出席媒体人赵少康发起的``战斗蓝''辅选活动，与国民党总统参选人侯友宜并肩打气。受访时评人指出，在野阵营蓝白合可能演变成蓝白斗，韩国瑜关键时刻出手有望促进整合……}

\entryitemWithDescription{香港区议会选举年底举行 学者：很可能将清一色由建制派角逐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441827}{人们步行在香港维多利亚港附近的一个广场。（法新社） 香港将于今年底举行新一届区议会选举，包括民主党、民协在内的多个非建制派政团近来纷纷表态有意参选，但称向港府索取提名人士的联络方法时遇到困难。受访学者认为，这意味着区议会选举很可能将清一色由建制派人士角逐。 香港新一届区议会选举下星期二（10月17日）开始接受报名……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办回应蔡英文双十讲话：搞``和平分裂''是痴心妄想}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441821}{对于台湾总统蔡英文在任内最后一次双十庆典演说，表达愿与中国大陆建立和平共存之道，大陆国台办回应说，``九二共识''是两岸对话协商的共同政治基础，民进党当局欲搞``和平分裂''是痴心妄想。 蔡英文2016年5月执政，虽主张``维持现状''，承诺会遵守《中华民国宪法》及《台湾地区与大陆地区人民关系条例》，但拒绝承认``九二共识''，两岸政府制度性沟通管道也完全中断……}

\entryitemWithDescription{台湾国防部：大陆军机今年扰台月均增百余架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441819}{（台北综合讯）台湾国防部说，中国大陆军机今年扰台次数较过往大幅增加，去年每月平均280余架次，今年每月增至约380余架次。 综合《联合报》与中时新闻网报道 ，台湾国防部星期四（10月12日 ）将到立法院外交国防委员会进行业务报告，书面报告星期三（10月11日 ）送至立法院。报告称，解放军军事扩张已严重威胁台海及周边区域安全，军机扰台次数大增，台海紧张情势升高……}

\entryitemWithDescription{中国中东问题特使表明愿推动以巴停火 学者：北京预计不会实质性介入调停}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441816}{中国政府中东问题特使翟隽10月10日就以巴局势同埃及外交部巴勒斯坦事务部长助理乌萨玛通电话。（互联网） 新一轮以巴冲突爆发后，中国政府中东问题特使翟隽与以巴邻国埃及外交官员通话，重申中国呼吁立即停火，并称中国愿同埃及保持沟通协调，推动冲突双方尽快停火止暴。 中国外交部网站星期三（10月11日）晚也发消息称，翟隽当天也同巴勒斯坦外交部第一副部长贾多通电话，强调中国将继续推动停火止暴，积极劝和促谈……}

\entryitemWithDescription{澳籍记者成蕾被拘三年后获释 中国指她服刑期满被驱逐出境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441810}{澳大利亚华裔记者成蕾（右）星期三（10月11日）在华被拘三年后获释返回澳洲，澳洲外长黄英贤在墨尔本机场与成蕾会面。（路透社） （堪培拉／北京综合讯）澳大利亚华裔记者成蕾被中国以涉嫌国家安全罪拘留三年后，于星期三（10月11日）获释。中国官方指她非法将工作中掌握的国家秘密内容提供给境外机构，在服刑期满后被驱逐出境……}

\entryitemWithDescription{中国据报考虑提高2023年预算赤字}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441782}{（北京彭博电）中国据报正在考虑提高2023年的预算赤字，并准备推出新一轮刺激措施，以助实现全年经济增长目标。 知情人士说，北京正在考虑至少发行1万亿元人民币（1867亿新元）的额外主权债务，用于水利工程等基础设施项目的支出，这可能会使今年的预算赤字远超3月中国全国两会上公布的3\%上限。 知情人士说，这一计划由中国财政部和国家发改委牵头，还需得到国务院和立法机构的最终批准……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：以巴冲突考验中国外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231011-1441519}{10日晚，亲以色列的示威者聚集在匈牙利``多瑙河畔鞋履''雕塑前的大道，抗议哈马斯突袭以色列。（路透社） 巴勒斯坦激进组织哈马斯上周六（10月7日）向以色列发起多年来最大规模的袭击，震惊世界。以色列随即向哈马斯宣战，并形容这场袭击是以色列的``911''事件。 新一轮以巴冲突引爆后，中东地区再陷动荡，大量无辜的平民被屠杀、绑架，面临暴力对待，一场大规模的人道危机山雨欲来……}

\entryitemWithDescription{蔡英文双十节向大陆喊话：和平是两岸唯一选项}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441512}{台湾总统蔡英文（左）与副总统赖清德星期二（10月10日）出席双十节庆典。蔡英文发表任内最后一次双十节演讲时强调，维持现状是确保和平的关键，愿与北京发展双方可接受的互动基础。（彭博社） 台湾总统蔡英文星期二（10月10日）发表任内最后一次双十节演讲时向中国大陆喊话，强调和平是两岸的唯一选项，维持现状是确保和平的关键，愿与北京发展双方可接受的互动基础……}

\entryitemWithDescription{中菲紧张升级 中国海警黄岩岛海域驱离菲海军炮艇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231010-1441507}{这张在今年8月23日所摄的照片显示，两艘中国海警船拦截前往仁爱礁的一艘菲律宾补给船。（法新社） 中菲两国在南中国海的紧张持续升级，中国外交部星期一（10月9日）敦促菲律宾停止在海上挑衅滋事，中国海警隔天在黄岩岛海域驱离菲国海军炮艇。受访学者分析，尽管中国本周加强外交军事威慑，但反应仍属克制，旨在遏制马尼拉继续挑战北京底线……}