\entryitemWithDescription{国民党料5月20日前后 征召侯友宜选台总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388110}{侯友宜星期四在新北市议会接受国民党团的市政总质询，承诺正式编列预算，明年1月1日成立新北市体育局。国民党团此举被视为``做球''给侯友宜，真正的压力测试将是5月5日开始的民进党团总质询。（温伟中摄） 国民党可能在5月20日前后征召新北市长侯友宜参选总统，鸿海集团创办人郭台铭也正到全台争取支持，他表示和侯友宜是兄弟登山各自努力，谁胜出都会全力团结……}

\entryitemWithDescription{海外警察站争议发酵 中国公安部批美起诉44名中国官员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388108}{两名男子被指在纽约唐人街为中国经营非法的秘密警察站，图为美国联邦地区法院提供给媒体，疑似秘密警察站所在地的照片。（法新社） 中国``海外警察站''风波持续发酵，美国上周起诉44名中国官员后，中国公安部批美国恶意炮制``跨国镇压''，并警告若美国继续一意孤行，中国必将坚决反制到底。 有分析指出，美国的执法行动可能产生连环效应，推动其他国家加强对类似事件的调查与执法……}

\entryitemWithDescription{``俄国通''中国欧亚事务特别代表李辉 将赴乌克兰等国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388104}{中国政府欧亚事务特别代表李辉被视为``俄国通''。他在前苏联时期就曾派驻莫斯科，也曾担任中国驻俄罗斯大使长达10年。图摄于2018年，李辉当时任驻俄大使。（互联网） 中乌元首在俄乌战争爆发以来首次通话后，中国将派政府欧亚事务特别代表、前驻俄罗斯大使李辉访问乌克兰……}

\entryitemWithDescription{大熊猫``丫丫''落地上海 结束20年旅美生活}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388096}{旅美大熊猫``丫丫''星期四（4月27日）下午抵达上海浦东国际机场，结束20年旅美生活。图为中方人员在机场携带竹子和医药箱接机。（新华社） 备受中国舆论关注的旅美大熊猫``丫丫''星期四（4月27日）下午乘坐专机抵达上海，结束20年旅美生活。 综合中国官媒新华社和央视新闻报道，``丫丫''当地时间星期三（4月26日）从美国孟菲斯启程，经历约16小时飞行后顺利抵达上海浦东国际机场……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388095}{泛民上一次``软性杯葛''新选制下的立法会选举，对自身的生存造成了极大伤害和冲击。如果这次再不参选区议会，就等于是自绝于香港的选举，在政治上是``自寻死路''，无可救药。中国全国侨联副主席卢文端星期四（4月27日）在香港《明报》撰文谈香港新一届区议会选举改革。他认为，泛民本身需要参加区议会选举，应该根据区议会选举改革内容部署参选……}

\entryitemWithDescription{台湾新竹县``天坑吃车'' 特斯拉直坠坑洞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388083}{台湾新竹县竹北市一条公路星期四（27日）早上，突然出现长四米半、宽两米、深三米的``天坑''，一辆停放在路旁、交车不到一个月的特斯拉汽车整辆侧翻入洞。车主事发时不在车内，现场无人员伤亡。居民上前查看，发现停车格下方根本没有土石，都是靠路面薄薄一层柏油支撑。据报道，事发位置的对面有建筑工程在进行，县长杨文科已下令施工单位停工……}

\entryitemWithDescription{美国投资人达利欧警告中美进入战争边缘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388072}{美国著名投资人达利欧（Ray Dalio）警告，中美在不断试探彼此的红线中，已经``处在战争的边缘''（on the brink of war），并且局面将随着美国进入总统大选季继续恶化。 全球最大对冲基金桥水（Bridgewater）创始人达利欧星期四（4月27日）在领英撰文写道，他是通过近期两次中国行中与各种背景的人沟通，以及与包括美国政策制定者在内的其他相关人员交流后，得出上述观点……}

\entryitemWithDescription{中国警方问话美国贝恩公司上海员工 引美企担心中国报复性制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388065}{中国警察本月突击搜查美国知名咨询顾问公司贝恩（Bain \& Company）在上海的办事处，并对员工进行问话。近期多起美国企业被查事件，令在华美企担忧中国政府可能会因拜登政府制裁中国企业而采取报复性制裁。 据路透社报道，贝恩公司发言人星期四（4月27日）通过电邮声明证实，中国警察对其上海办事处员工进行了问话，但未说明原因。声明还说，公司正根据情况与中国当局合作，目前没有进一步评论……}

\entryitemWithDescription{前哈佛教授隐瞒涉中国``千人计划'' 被判软禁半年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388050}{前哈佛大学教授利伯（Charles Lieber）因隐瞒自己在中国的``千人计划''中的角色，被美国司法部判处在家软禁六个月。图为利伯于2020年1月30日被控后离开波士顿联邦法院。（路透社） 前哈佛大学教授利伯（Charles Lieber）因隐瞒自己曾参与中国的``千人计划''，被美国检方判处在家软禁六个月……}

\entryitemWithDescription{陈水扁儿子涉洗钱案 上诉被驳须入狱一年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1388048}{台湾前总统陈水扁儿子、高雄市议员陈致中因涉父亲在总统任期内的洗钱案，被最高法院驳回上诉，一年徒刑定谳，须入狱服刑。 综合《联合报》《中国时报》和三立新闻等台媒报道，台湾最高法院通知检方启动防逃机制，陈致中估计最快一个月后入狱。 扁家洗钱案缠讼多年……}

\entryitemWithDescription{八达岭夜长城常态化开放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1387855}{（中新社） 位于北京市延庆区的八达岭长城星期二（4月25日）晚在进行灯光调试。从4月28日起，八达岭``夜长城''将从以前的每周五、周六和法定节假日开放，调整为常态化的每晚开放。（中新社） 请订阅，以继续阅读全文……}

\entryitemWithDescription{马英九亲自反应称谓再被误植``台北前领导人'' 希腊总统致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1387827}{台湾前总统马英九星期三（4月26日）在希腊出席第八届德尔菲经济论坛（Delphi Economic Forum）开幕式时，当面向应邀致词的希腊总统和论坛创办人反应称谓被误植为``前领导人''，希腊总统致歉，并请主办单位更正。 稍早前，总统府和行政院都指责主办单位作法极不尊重。行政院长陈建仁更说，名称改来改去，``我想绝大部分的人都会取消去演讲''……}

\entryitemWithDescription{陈婧：除了冰淇淋，上海车展还有什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230427-1387828}{中国欧盟商会本周的一场记者会上，商会主席伍德克（Joerg Wuttke）问在场媒体，对今年上海车展有什么印象。记者们异口同声：``冰淇淋！'' 德国车企宝马旗下的MINI品牌，因为被拍到在车展上派送冰淇淋时区别对待，只给外国访客免费冰淇淋而陷入舆论旋涡。多家参展车商纷纷蹭热度，承诺送冰淇淋给所有人，但主办方很快禁止所有展台派送冰淇淋……}

\entryitemWithDescription{美专家：中国正进行大规模核力量扩张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387661}{2019年10月1日的国庆阅兵上，中国对外展示东风41洲际弹道导弹。（法新社） 多名美国专家认为，中国正在进行历史上规模最大的核力量扩张。 根据斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）数据，2019年中国的核弹头数量为290枚，2020年增加到320枚，目前为350枚。 法新社星期三（4月26日）报道称，中国的核弹头数量不如美国和俄罗斯，但增长速度很快……}

\entryitemWithDescription{中俄签署加强海上执法合作谅解备忘录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387656}{（北京讯）中国海警局与俄罗斯联邦安全总局举行高级别工作会晤，并签署加强海上执法合作的谅解备忘录。 据中国官媒``央视军事''微信公号星期三（4月26日）消息，此前两天（4月24日至25日），双方在俄罗斯摩尔曼斯克举行高级别工作会晤，共同签署《关于加强海上执法合作的谅解备忘录》，并观摩了北极海警论坛下的``北极巡航2023''海上实战演习……}

\entryitemWithDescription{台学者：国民党若赢下总统大选 两岸制度协商会加速}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387654}{台湾陆委会前副主委吴安家在纪念汪辜会谈30周年的座谈会上研判，两岸制度化协商估计要到明年初总统大选后才能恢复，若国民党胜选，协商会加速，否则会放缓。他也呼吁台湾建立超党派的两岸政策，以智慧处理、不要硬拼。 1993年4月27日，中国大陆海峡两岸关系协会（海协会）前会长汪道涵和台湾海峡交流基金会（海基会）前董事长辜振甫，在新加坡举行三天的``汪辜会谈''，签署四项事务性协议……}

\entryitemWithDescription{台汉光演习将侧重反制封锁和战力保存}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387609}{台湾国防部宣布，将基于先前中国大陆的环台军演来制定今年度的汉光演习，并将侧重在反制封锁和战力保存上。 台湾国防部星期三（4月26日）召开记者会，宣布今年度``汉光39号''演习将分成5月``电脑辅助指挥所演习''及7月``实兵演练''两个阶段实施。其中，电脑辅助指挥所演习将于5月15至19日实施，实兵演习则将于7月24至28日实施……}

\entryitemWithDescription{摘下口罩 传播欢乐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387408}{（路透社） 疫情三年，口罩遮住了人们的笑容。法国艺术家JR邀请香港市民摘下口罩，拍摄隐藏已久的笑脸照片，组成社区共创艺术展，一起向社会传播欢乐。这项展览4月24日（星期一）起在香港海港城一带展出，在五光十色的城市中，巨型的黑白相片与周遭环境形成强烈对比，吸引公众的目光与注意力……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：卢沙野的失言让谁尴尬？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230426-1387381}{从敢于斗争到善于斗争之间，还有很深的学问，尤其是遇到国际法和主权相关的敏感话题……}