\entryitemWithDescription{于泽远：中国航天会不会超越美国？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240429-3522351}{中国``神舟十八号''载人飞船4月25日晚成功发射，三名航天员4月26日凌晨与中国空间站``天宫''组合体的三名航天员会师。4月30日，``神舟十七号''的三名航天员将返回地面。不仅如此，中国探月工程的``嫦娥六号''已进入海南文昌发射场，将在5月初发射升空，显示中国航天技术正拉近与美国的差距……}

\entryitemWithDescription{``五一''假期将至 入境中国旅客要面对冠病核酸抽检}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522807}{大批游客星期六（4月27日）在中国安徽黄山风景区迎客松前游览拍照，``五一''黄金周假期未至，该景区已经提前迎客。（中新社） （北京讯）中国``五一''黄金周假期将至，官方发布通知称冠病病毒仍在变异，疫情仍存在一定的反复性，要求做好入境人员冠病病毒核酸抽检……}

\entryitemWithDescription{重启熊猫外交 王毅称中美关系向好}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522456}{中国重启熊猫外交，将向美国圣迭戈动物园送出一对大熊猫，开展为期10年的交流合作。图为中国大熊猫保护研究中心都江堰基地的大熊猫享用美食。（中新社） 美国国务卿布林肯结束访华同日，中国外长王毅接受中东媒体采访时表示，中美关系应该也完全能有好的未来，称北京改善中美关系的态度真诚。中国隔天重启熊猫外交，宣布将送一对大熊猫赴美开展为期10年的交流合作……}

\entryitemWithDescription{广州遭遇强龙卷风 酿五死33伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522533}{在遭受龙卷风袭击的广州市白云区钟落潭镇光明村，救援车辆星期天（4月28日）开展搜救工作。（新华社） 广州市增城区星期六（4月27日）下午下起拳头般大的冰雹。（互联网） （广州综合讯）中国广州市白云区星期六（4月27日）下午出现罕见强龙卷风，造成五人死亡、33人受伤。专家预计，未来几天广州局部地区仍可能出现包括冰雹和龙卷风在内的强对流天气……}

\entryitemWithDescription{若蓝营推李四川选新北市长 绿营或派郑文灿出战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522529}{（台北综合讯）距离2026年台湾``九合一''地方选举还有两年，但民进党已经展开布局。据报若国民党派台北市副市长李四川竞选新北市长，民进党可能由现任行政院副院长郑文灿参与角逐。 《联合报》星期天（4月28日）报道，国民党籍的新北市长侯友宜将在2026年卸任，民进党方面评估，届时将是拿下新北市的最好机会。现任总统蔡英文和民进党元老、前行政院长苏贞昌，曾参选这座全台人口最多的直辖市市长，但都败北……}

\entryitemWithDescription{日官员进入钓鱼岛海域 中国提出严正交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3522451}{（北京／东京综合讯）针对日本自民党代理干事长等五名国会议员参加石垣市政府组织的调查团进入钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）附近海域视察，中国已向日本提出严正交涉，中国海警船也依法对其采取维权执法措施。 中国驻日本大使馆发言人星期天（4月28日）在官网以答记者问的形式说，钓鱼岛及其附属岛屿是中国固有领土，中国维护领土主权和海洋权益的决心和意志坚定不移……}

\entryitemWithDescription{傅崐萁率团访陆 北京释旅游农渔善意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3521694}{中国海关总署副署长赵增连星期天（4月28日）在北京会见傅崐萁率领的中国国民党立法委员参访团一行。（中新社） （北京/台北综合讯）台湾立法院国民党团总召集人傅崐萁率团出访中国大陆后，中国文化和旅游部星期天宣布，恢复开放福建民众赴马祖旅游。中国海关总署同一天也宣布，将在科学评估的基础上批准符合检疫要求的台湾文旦柚等农渔产品输入大陆……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：掀产能过剩之争 中国制造如潮涌 溢向欧美遭围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240428-3504183}{江苏省连云港码头上，大批比亚迪电动汽车正准备通过邮轮出口到巴西。中国新能源汽车的产能过剩问题引发欧美国家关切。（路透社） 从钢铁、电池到电动汽车，中国国内市场消耗不完的制造品，出口时也遭遇多国抵制。中国商品是否存在倾销？``产能过剩''究竟谁说了算？``以旧换新''行动能帮助中国消化过剩产能吗？ 4月以来，``产能过剩''成了中国与欧美国家交锋的新领域……}

\entryitemWithDescription{中国``国药疫苗之父''落马 学者：或涉药品贪腐和疫苗研发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515644}{中国医药集团原总工程师、首席科学家杨晓明因涉嫌严重违纪违法，被罢免全国人大代表职务。（互联网） 被誉为``国药疫苗之父''的中国医药集团（简称国药集团）原总工程师、首席科学家杨晓明因涉嫌严重违纪违法，被罢免全国人大代表职务。 受访学者分析，杨晓明落马可能涉及药品贪腐和疫苗研发问题，但案件可能触及敏感的冠病议题，官方或许不太愿意公开细节……}

\entryitemWithDescription{布林肯离京前购买窦唯和泰勒斯专辑 展现柔性外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515341}{美国国务卿布林肯（右）星期五（4月26日）在离开中国前，到访位于北京798艺术区的一家黑胶唱片行。图为布林肯和唱片行店主交谈。（法新社） （北京综合讯）完成三天访华行程的美国国务卿布林肯，在离开中国前到访北京一家唱片行，并购买了中国摇滚歌手窦唯和美国流行歌手泰勒丝（Taylor Swift）的黑胶唱片……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应布林肯涉俄指控：不会为俄乌战争背锅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515442}{（北京综合讯）美国国务卿布林肯在访华期间就中国向俄罗斯出口军民两用物资提出严重关切，中国外交部回应称，中国不会为俄乌战争背锅，更不会为别人的行为买单。 据央视新闻客户端报道，中国外交部北美大洋洲司司长杨涛星期五（4月26日）就布林肯访华向媒体吹风时说，在乌克兰问题上，中国没有做任何拱火浇油和趁机渔利的事情……}

\entryitemWithDescription{中国为汽车以旧换新提供最高1万元人民币补贴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3514871}{中国官方公布汽车以旧换新补贴细则，符合条件的换车者，最高可获1万元人民币（约1919新元）补贴。图为访客星期五（4月26日）在北京车展上，参观长城汽车的一辆越野车。（彭博社） （北京综合讯）中国官方发布汽车以旧换新补贴细则，报废符合要求的旧车并购买新车的消费者，最高可获1万元（人民币，下同，约1919新元）补贴……}

\entryitemWithDescription{布林肯：出台对华芯片禁令并非为阻止中国发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3515099}{美国国务卿布林肯称，美国限制向中国出口先进芯片，并不是为了阻碍中国经济或技术发展。图为布林肯4月26日在美国驻华大使馆举行的新闻发布会上讲话。（法新社） （北京综合讯）美国国务卿布林肯称，美国限制向中国出口先进芯片，并不是为了阻碍中国经济或技术发展……}

\entryitemWithDescription{中国3月工业利润增速同比下降 为去年8月以来首次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3513957}{中国3月全国规模以上工业企业实现利润同比下降3.5\%。图为员工4月16日在中国山东省青州市一家发动机制造厂的发动机装配线上工作。（法新社） （北京综合讯）中国3月全国规模以上工业企业实现利润同比下降3.5\%，终结了自去年8月以来月利润持续增长的趋势，加剧外界对中国经济复苏放缓的担忧……}

\entryitemWithDescription{温伟中：地震不断与两岸旅游重启}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240427-3508185}{今年的台湾四月天，地震反常的多。 花莲4月3日发生里氏规模7.2的全台有感大地震后，据台湾中央气象署统计，在截至星期五（4月26日）晚上9时的24天里，已经发生1342起余震，包括334起里氏规模4以上的显著有感地震，平均每天14次有感地震。 一般在强震后，余震都会逐渐减弱、频率减少……}

\entryitemWithDescription{美团据报计划在沙特阿拉伯推出国际外卖平台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508904}{（路透社） （华盛顿/上海综合讯）中国最大外卖平台美团在国内市场增长放缓之际，计划在沙特阿拉伯首都利雅得推出国际外卖平台KeeTa，首次走出大中华区拓展市场。 综合彭博社与路透社报道，美团正努力在中东地区推出KeeTa应用程序，最早可能在未来几个月推出，利雅得将是第一站。目前，该公司在利雅得正在招聘至少12个职位，寻求在业务发展、用户获取和客户维系方面具有专长的候选人……}

\entryitemWithDescription{中国全国人大常委会会议闭幕 表决通过有关任免案但未透露内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508913}{中国十四届全国人大常委会第九次会议星期五（4月26日）在北京闭幕，会议表决通过了有关任免案，以及关于个别代表的代表资格的报告，但官方没有透露任免案的内容。 会议审议了有关统计、会计、反洗钱、国防教育等法律的修正案。官媒称，统计法修正案将加强统计监督，加大法律责任追究力度，着力解决统计造假等突出问题……}

\entryitemWithDescription{港财库局：九个中东资金有意赴港开家办}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3507506}{香港特区政府大力争取中东资金打造家办枢纽，已有九个中东资金有意赴港开家办。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府大力争取中东资金打造家办枢纽，据港府财经事务及库务局透露，已有九个中东资金有意赴港开家办。 据网媒``香港01''报道，香港财库局局长许正宇星期三（4月24日）说，截至3月底，香港投资推广署的家族办公室团队共接获超过650个赴港成立家族办公室的查询，当中有40个查询来自中东……}

\entryitemWithDescription{王毅会见马外长莫哈末哈山：愿同马方捍卫全球南方共同利益}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240426-3508745}{中国外交部长王毅（左）会见访华的马来西亚外长莫哈末哈山（右）。（中国外交部网站） （北京/吉隆坡综合讯）中国外交部长王毅与访华的马来西亚外长莫哈末哈山会谈时指出，中方愿同马方维护国际公平正义，捍卫全球南方共同利益。 据中国外交部官网消息，王毅星期四（4月25日）在北京与莫哈末哈山举行会谈，王毅在会上说，今年正值中马建交50周年，是一个承前启后的重要年头……}