\entryitemWithDescription{戴庆成：港府今年面对``三座大山''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240130-1465134}{香港1997年回归中国后，很多领域在过去20多年仍深受西方意识形态影响。当中的司法界、教育界和社会工作者界别，由于不时和北京的涉港政策唱反调，一度被建制派阵营视为眼中钉，称之为香港问题的``三座大山''。 2019年反修例风波过后，中国政府实施《香港国安法》及``爱国者治港''，香港民主派的主要政治人物不是身陷囹圄，就是移居海外。三座``大山''在港府整治下，出现了翻天覆地的变化……}

\entryitemWithDescription{恒大债务危机落幕 走向漫漫清盘路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465156}{香港高等法院1月29日向中国恒大集团发出清盘令。图为摄于2021年9月22日的上海恒大中心。（法新社） 香港高等法院星期一（1月29日）向中国恒大集团发出清盘令，历时两年多的恒大债务危机终于尘埃落定。尽管恒大被清盘在市场预料中，但这家房地产巨头回天乏力，对仍在谷底的中国楼市以及金融市场仍是一记重击……}

\entryitemWithDescription{赖清德提醒民进党新科立委莫忘清廉创党精神}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465148}{国民党立法院正副院长参选人韩国瑜（左五）、江启臣（左四）星期一（1月29日）拜会民众党立法院党团，以争取立法院龙头宝座。（ 韩国瑜脸书） 台湾新当选总统、民进党主席赖清德星期一（1月29日）出席民进党立法院党团大会，提醒新科立委莫忘``清廉、勤政、爱乡土''创党精神，并撂下重话``我们再怎么不肖！都不能让这块招牌蒙尘''……}

\entryitemWithDescription{巴布亚新几内亚称与中国谈判安全警务协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465130}{巴布亚新几内亚首都莫尔斯比港1月10日发生骚乱。图为当地民众带着抢夺的物品离开商店。（法新社） （莫尔斯比港 / 北京综合讯）巴布亚新几内亚外长特卡琴科（Justin Tkachenko）称，该国正与中国就潜在安全和警务协议进行初步谈判。 巴布亚新几内亚首都莫尔斯比港1月10日发生骚乱，包括多家华商店铺在内的商业设施遭抢，数名中国公民受轻伤……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使要求美国停止无理盘查滋扰遣返中国留学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465125}{中国驻美国大使谢锋批评美国拒绝让持合法有效签证的中国留学生入境，甚至强制遣返的做法，无法让人接受。（互联网） （华盛顿讯）中国驻美国大使馆近日批评美国频繁无端盘查并强制遣返中国留学生的做法，并就此提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{受贿案一审开庭 中国足协原主席陈戌源当庭认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465118}{中国足球协会原主席陈戌源1月29日在庭审中认罪。他被控受贿逾8100万元人民币（约1516万新元）。（央视新闻截图） （北京讯）中国足球协会原主席陈戌源被控受贿案，星期一（1月29日）在湖北省黄石市中级人民法院一审开庭，陈戌源当庭表示认罪悔罪……}

\entryitemWithDescription{中国称将认真研究日本各界希望恢复免签诉求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465113}{中国外交部发言人1月29日回答日本媒体提问时说，将认真研究日本各界希望恢复免签的诉求。图为日本横滨市人来人往的中华街街道。（法新社） （北京／东京综合讯）中国尚未恢复对日本人短期逗留单方面免签入境政策。中国外交部发言人说，将认真研究日本各界希望恢复免签的诉求……}

\entryitemWithDescription{陆港相互执行民商事案件判决 港律政司长：国际投资者更愿在港解决商业纷争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465108}{（香港/北京综合讯）中国大陆和香港从星期一（1月29日）起，可按规定互相执行民商事案件判决，未来当事人可免除就同一争议在大陆和香港法院分别提出诉讼的需要。 中国最高人民法院和港府律政司在香港共同宣告，2019年1月在北京签署的《关于内地与香港特别行政区法院相互认可和执行民商事案件判决的安排》（简称《安排》），星期一起在两地同时生效……}

\entryitemWithDescription{图瓦卢挺台总理选举落败 新政府恐审视与台邦交关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465097}{太平洋岛国图瓦卢在1月26日举行大选，亲台湾的现任总理拿塔诺（Kausea Natano）失掉国会议席，将无法连任总理。图为拿塔诺去年9月出席在纽约联合国总部举行的联合国大会。（法新社） （堪培拉／台北综合讯）亲台湾的图瓦卢现任总理失去国会议席后，图瓦卢与台湾断交并转向与中国大陆建交的可能性增大……}

\entryitemWithDescription{薪资达成协议 长荣航空农历新年不罢工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1465087}{台湾长荣航空公司与机师工会星期天（1月28日）达成劳资协议，同意调整薪资及其它诉求。图为台北松山机场一架长荣航空客机1月9日在跑道上滑行。~（中新社） （台北综合讯）台湾长荣航空公司与机师工会星期天（1月28日）达成劳资协议，同意调整薪资及其它诉求，化解机师可能在农历新年期间罢工的危机……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中美关系今年相对缓和？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240129-1464930}{中国外交部长王毅同美国国家安全顾问沙利文1月26日至27日在泰国曼谷举行了两天会晤。（路透社） 中国外交部长王毅同美国国家安全顾问沙利文1月26日至27日在泰国曼谷举行了两天会晤。从事后中美双方公布的消息看，这轮会晤气氛不错，为今年中美高层继续保持沟通创造了条件。 中方通报称，王毅与沙利文进行了``坦诚、实质性、富有成果的战略沟通''……}

\entryitemWithDescription{港官员：积极争取国际知名歌手赴港表演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464956}{香港文化体育及旅游局局长杨润雄说，今年上半年香港将举行超过80项盛事，不包括演唱会。图为摄于今年元旦的香港维多利亚港。（法新社） （香港综合讯）香港文化体育及旅游局局长杨润雄说，香港特区政府会积极争取国际知名歌手赴港表演，但强调这些歌手会否答应属于商业决定……}

\entryitemWithDescription{中俄仍未敲定新天然气管道的开工时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464932}{（伦敦综合讯）蒙古国总理奥云额尔登向英国媒体透露，俄罗斯原定在今年铺设、连接其西部天然气田到中国的新运输管道，可能会延迟展开。 穿越蒙古国境内的``西伯利亚力量二号''管道，过去十多年来一直是莫斯科的优先事项。自从俄乌战争爆发，俄罗斯输往欧洲的``北溪一号''天然气管道在2022年遭到破坏后，可稳定供应500亿立方米天然气的``西伯利亚力量二号''管道，变得更加重要……}

\entryitemWithDescription{中日互指对方船只越界 钓鱼岛争端再起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464923}{钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）紧张局势过去一个多月来出现升温迹象。图摄于2012年9月。（路透社档案照片） 中日再就钓鱼岛问题交锋，中国海警称日本渔船和数艘巡视船星期六（1月27日）``非法进入''钓鱼岛领海，中国海警舰艇对其采取管控措施并警告驱离；日本则指中国两艘海警船跟随一艘日本渔船航行。 钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）紧张局势过去一个多月来出现升温迹象……}

\entryitemWithDescription{台湾立院龙头之战 蓝绿29日预计拜会民众党团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464903}{（台北综合讯）台湾立法院正副院长选举2月1日举行，国民党和民进党正副院长候选人预计29日将拜会民众党团，争取支持。由于三党的立法院席次都没有过半，拥有八席立委的民众党成关键少数。 综合联合报、中时新闻网和自由时报报道，国民党已确定由立委当选人韩国瑜、立委江启臣角逐立法院龙头，民进党团29上午举行党团会议，预计推举现任立法院长游锡堃和立法院副院长蔡其昌应战……}

\entryitemWithDescription{开市客深圳开业 仓储超市模式崛起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464894}{美国仓储超市``开市客''1月中旬在深圳开设中国第六家分店，也是华南首家旗舰店。（林煇智摄） 美国开市客（Costco）在深圳开业，是半年来在深圳开幕的第二家会员制仓储超市门店。随着中国电商平台崛起，传统超市近年来出现倒闭潮。与此同时，仓储超市纷纷入局，反映了中国消费模式微妙的转变……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：绿营总统立委票萎缩 台湾进入``三国时代''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240128-1464571}{台湾候任总统赖清德（左）和候任副总统萧美琴在1月13日胜选之夜向支持群众挥手示意。 （赖清德竞选总部提供） 在台湾2024年大选，民进党总统当选人赖清德虽保住民进党的执政权，但选票未过半，朝野三党在立法院的席次也未过半。赖清德的``双少数''政府，能否如愿和在野党组成``民主大联盟''，攸关未来政策推动顺遂与否……}

\entryitemWithDescription{中国副外长访朝鲜 学者：旨在了解朝鲜近期外交转变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464802}{中国外交部副部长孙卫东（左）星期六（1月27日）离开平壤前与到机场送行的朝鲜外交部官员握手道别。（法新社） 朝鲜继续深化与俄罗斯关系之际，中国外交部副部长孙卫东访问朝鲜，双方同意加强战略合作，共同维护核心利益。 受访学者认为，中方此行旨在了解朝鲜近期外交政策取向的转变，试图确保平壤不脱离北京的影响。 孙卫东是在星期五（1月26日）访问朝鲜平壤，与朝鲜副外长朴明浩举行磋商，并拜会了朝鲜外长崔善姬……}

\entryitemWithDescription{接连发生数起火灾 中国开展消防安全大整治行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464796}{（北京/濮阳综合讯）中国近期接连发生多起火灾等安全事故后，中国国务院宣布在全国组织开展消防安全集中除患攻坚大整治行动。 中国应急管理部星期五（1月26日）在官网发布通知称，一周之内接连发生重大和特别重大火灾事故，暴露出的问题教训极为深刻。国务院安委会办公室决定即日起至3月底，在全国组织开展消防安全集中除患攻坚大整治行动……}

\entryitemWithDescription{上海市长龚正：今年实现增长目标须奋力一跳甚至两跳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464794}{龚正星期六（1月27日）在上海市人大代表会议结束后的近两小时记者会中，提及``开放''超过30次。图为他1月23日在市人大会议开幕后作政府工作报告。（中新社） 上海连续两年经济增速未达标后，市长龚正坦言，今年实现增长目标要经过十分艰苦的努力，``必须奋力一跳，甚至奋力两跳''。 龚正星期六（1月27日）在市人大代表会议结束后的记者会上指出，会议确定今年全市经济增长预期目标为5\%左右……}

\entryitemWithDescription{泰国最大咖啡连锁品牌退出中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240127-1464779}{泰国最大咖啡品牌亚美森咖啡宣布将从星期六（1月27日）起暂别中国市场。（互联网） （上海综合讯）泰国最大咖啡品牌亚美森咖啡（Cafe Amazon）在其微信公众号公告，将从星期六（1月27日）起暂别中国市场。 亚美森咖啡2019年进入中国市场，但在新咖啡品牌层出不穷的中国市场，消费者对亚美森比较陌生。到去年4月，该品牌的中国门店仅有13家，其中12家均布局在广西南宁，剩余一家在武汉……}