\entryitemWithDescription{连续强降雨影响 广东出现百年一遇洪灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477814}{连日强降雨导致中国广东省中北部多地出现内涝、山洪、山体滑坡等灾害。图为应急救援队星期天（4月21日）在广东清远市英德市英红镇红桥社区转移受困居民。（中新社） （广州综合讯）受连续强降雨影响，中国广东省主要河流出现超警洪水，多地出现山洪、山体滑坡等灾害。气象部门预计，暴雨仍在持续，珠江流域第二大水系北江将出现特大洪水，洪峰流量可达百年一遇……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华 将要求中国减少对俄罗斯国防支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3476836}{美国国务卿布林肯3月18日在韩国首尔举行的第三届民主峰会上发表讲话。（法新社） （华盛顿综合讯）美国国务卿布林肯即将于4月24日至26日访华，会见中国高级官员并商讨一系列双边议题，包括对中国支援俄罗斯国防工业基础的关切……}

\entryitemWithDescription{上海严禁酒店要求旅客入住前强制刷脸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477686}{中国上海多家酒店证实接到公安部门通知，取消旅客强制刷脸才能入住的措施。图为摄于2月13日游人如织的上海外滩。（法新社） （上海综合讯）中国上海多家酒店证实接到公安部门通知，取消旅客强制刷脸才能入住的措施，或成为全国首个取消相关措施的地方。 据《中国经营报》报道，一名旅客星期四（4月18日）称，他入住的上海一家外籍人士较多的酒店，在办理入住时已不再强制人脸识别（俗称刷脸）……}

\entryitemWithDescription{清华大学学生朱令家属致信中国最高检 要求重启调查毒杀案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477443}{（北京综合讯）清华大学女学生朱令30年前被投毒，其父亲吴承之证实，最近已向最高人民检察院要求重启调查。 朱令是清华大学92级学生，1994年底开始突发怪病，之后被确诊为剧毒物铊中毒，导致她脑神经受损，全身瘫痪。各方确信朱令是被人投毒，警方曾立案调查，但至今无果，并强调案件调查没有受到任何干扰。朱令去年12月死亡，再次引发社会对此案的关注……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯新海军总司令赴华出席西太平洋海军论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477036}{随着中国海军节即将到来，位于山东省青岛市市南区莱阳路8号的中国人民解放军海军博物馆迎来游客接待高峰。图为4月20日许多游客在海军博物馆室外展区已退役的济南舰上参观。（新华社） （莫斯科综合讯）在西方对中俄关系的批评日益增多之际，俄罗斯新一任海军总司令莫伊谢耶夫（Alexander Moiseev）赴中国参加西太平洋海军论坛……}

\entryitemWithDescription{特稿：合肥模式打造新能源产业集群 但复制非易事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3458188}{中国国务院新闻办公室今年3月下旬邀请25家中外媒体到合肥采访，了解当地企业如何发展新质生产力。图为大众汽车（安徽）的焊接车间。（林煇智摄） 为中国产业升级指路 在合肥国际机场大厅正中央，展示的不是代表性的城市元素和装饰，而是蔚来新能源汽车。 工作人员告诉《联合早报》记者，蔚来汽车（简称蔚来）是合肥的``土产''，把车子展示在机场大厅C位，能吸引游客对它进行静态体验，提高对蔚来的认识……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：抄底还是战略再平衡？ 中东资金涌入中国 探商机寻伙伴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3148471}{（插图／梁锦泉） 去年以来，欧美基金对中国市场投资意愿下降，中东主权基金却多次出手布局中国资产。这燃起了许多中国创业者和创投机构的希望，他们把目光转向中东寻找新``金主''。不过，中东资金入华的目的，却比单纯的财富增值要复杂得多。 今年40岁的李乔（化名）是深圳一家游戏社交公司的创始人。去年初公司现金流陷入紧张，他开始向中国的美元基金投资机构融资，但花了半年时间，跑了十几家都没有下文……}

\entryitemWithDescription{西太海军论坛与美菲军演接连开幕 中国海军成立75周年不搞阅兵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3474740}{美国、菲律宾展开``肩并肩''军演前夕，中国将举办有多国代表团出席的西太平洋海军论坛年会，军方更推出一系列活动纪念中国海军建军75周年，但将不会举行海上阅兵。 受访学者认为，中国正在尽力释放善意，为国际社会在海洋安全议题上达成共识创造舆论氛围……}

\entryitemWithDescription{加媒：中国驻加拿大大使丛培武离任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3474674}{加拿大寻求解冻加中关系之际，加拿大媒体报道，任职近五年的中国驻加拿大大使丛培武离任回国。（互联网） （渥太华综合讯）加拿大寻求解冻加中关系之际，加拿大媒体报道，任职近五年的中国驻加拿大大使丛培武离任回国。 加拿大《环球邮报》星期五（4月19日）引述不具名的消息人士说，丛培武在写给加拿大全球事务部和其他外交使团的信中表示，4月9日是他在任的最后一天。 报道说，这个消息令各国外交使团的一些人感到意外……}

\entryitemWithDescription{重庆通报燃气费异常飙涨 燃气集团党委书记被免职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3473817}{重庆燃气在当地一社区的客户服务管理站。（互联网） （重庆综合讯）重庆居民燃气费飙升话题发酵数日后， 官方确认了存在多计多收费等问题，责成燃气企业全额退款，重庆燃气集团党委书记、总经理则被免职……}

\entryitemWithDescription{湘潭大学一学生疑似被投毒致死 室友被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3474286}{（湘潭综合讯）针对网传湘潭大学有学生因外卖常被偷而在外卖里投毒``钓鱼执法''却导致室友死亡，当地警方确认该校一名研究生疑似被投毒，其室友嫌疑重大已被刑拘，但多方人士否认了``偷外卖被投毒''之说。 湖南省湘潭市公安局雨湖分局星期六（4月20日）凌晨发布警情通报称，该局4月12日下午3时41分接群众电话报警：25岁的湘潭大学在读研究生张某某疑似被人投毒。 经查，张某某4月7日因身体不适到医院就医……}

\entryitemWithDescription{临近赖清德就职 罗森伯格指台湾问题将成布林肯访华重点话题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3473662}{据报下周将访华的布林肯4月19日在意大利卡普里岛出席七国集团外长会议。 （路透社） 美国国务卿布林肯据报将在下周访华，美国在台协会（AIT）主席罗森伯格透露，台湾问题自然是布林肯此行讨论重点。受访学者分析，美国试图通过向北京担保台湾候任总统赖清德就职演说不出现意外，来确保美国选前的中美关系稳定……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：政坛``蜜獾''徐巧芯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3471815}{新闻人间：政坛``蜜獾''徐巧芯（联合早报制图） 台湾在野国民党立委徐巧芯，因先生刘彦澧的姐姐刘向婕和姐夫杜秉澄涉入诈骗洗钱被羁押，饱受质疑；加上亲执政的民进党名嘴与侧翼对她发起总攻，尤其原生家庭的责难与不谅解，让上星期天（4月14日）在花莲为地震赈灾的她，说出``我若利用职权协助诈骗，我便辞职；若我的先生涉入，我会与先生离婚''的重话，旋即哭倒在国民党党团总召傅昆萁怀里……}

\entryitemWithDescription{温伟中：交流避险与朝贡舔共}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3470656}{台海和平稳定备受瞩目，不过两岸官方零互动已长达八年。两岸执政党之间缺乏沟通管道，误判局势的风险越来越大。 自称``务实台独工作者''的民进党主席赖清德，今年初在总统大选胜出；眼看在他未来四年的执政下，两岸关系不容易改善或融冰，最大在野党国民党领袖正前赴后继到中国大陆与对方高级官员交流。 据蓝营公开说明访问大陆的理由，不外都是要推动对话与和平，避免战争风险，或简言之：交流避险……}

\entryitemWithDescription{研究：中国近半城市正在下沉 洪水风险将加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240419-3470481}{（华盛顿综合讯）一项研究指出，中国近一半的主要城市正面临``中度至重度''程度的下沉；在海平面上升的情况下，这将使数百万人面临洪水风险。 据路透社报道，由华南师范大学北斗研究院副研究员敖祖锐领导的研究小组基于全国卫星雷达数据进行的这项研究，星期五（4月19日）发表于《科学》杂志上。研究测量了占中国城市人口四分之三的82个主要城市的地表在2015年至2022年间的升降幅度……}

\entryitemWithDescription{北京半马调查结果出炉 取消冠军与三外籍选手比赛成绩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240419-3471373}{中国马拉松选手何杰（右二）与埃塞尔比亚选手比基拉（右一），以及两名肯尼亚选手凯特尔（左二）和姆南加特参加上星期天（4月14日）的北京半程马拉松赛。（路透社） 北京半程马拉松比赛上星期天引发巨大争议，中国选手何杰被质疑因三位外籍选手``故意放水''才赢得男子组冠军。组委会星期五经调查后宣布，取消何杰及三位外籍选手的比赛成绩……}

\entryitemWithDescription{``熊猫外交''重启 旧金山明年将迎来一对中国大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240419-3471153}{（北京综合讯）随着中美关系出现企稳迹象，中国开始重启与美国的``熊猫外交''。继美国圣地亚哥动物园今年将迎来旅美大熊猫后，中美机构再签意向书，计划在2025年实现一对大熊猫前往旧金山。 据《北京日报》报道，中国野生动物保护协会与美国旧金山动物园星期五（4月19日）在北京签署《大熊猫国际保护合作意向书》……}

\entryitemWithDescription{赖清德就职倒数一个月 分析：北京加大施压不会停}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240419-3470784}{距离台湾候任总统赖清德就职剩下一个月，中国大陆星期五（4月19日）宣布启用紧邻台湾金门、马祖两座离岛空域的衔接航线，由西向东运行。这是2023年12月20日，从金门远眺兴建中的中国大陆福建厦门翔安国际机场……}

\entryitemWithDescription{中国航母福建舰出现舰载机模型 引发近期海试猜测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240419-3470607}{最新曝光的网络照片显示，中国第三艘航空母舰福建舰上出现四型五架舰载机模型。（互联网） 中国第三艘航空母舰福建舰上近日出现了四型五架舰载机模型，航母的救生筏也已安装完毕。有军迷推测，福建舰或将在4月23日中国海军节当天进行海试……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国``堤丰''中导系统部署菲律宾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240419-3467212}{备受瞩目的美日菲三边峰会结束后不久，美国太平洋陆军司令部当地时间本星期一（4月15日）就宣布，美国陆军第一多域特遣队（1st MDTF）已经在菲律宾吕宋岛北部部署新型陆基中程导弹发射系统``堤丰''（Typhon），作为美菲联合军事演习``盾牌24'' 的一部分。 美军文告形容这项部署为``历史性首次''，提升了美菲陆军协同能力、备战水平和防务能量……}