\entryitemWithDescription{新闻人间：中国驻韩大使邢海明引发外交风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405062}{中国驻韩国大使邢海明的一席话近日在韩国引发轩然大坡，也让中韩关系骤然紧张……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：主客异位的``非绿大联盟''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230617-1405161}{新北市长侯友宜5月中旬以``最强''之姿被在野国民党征召参选2024年总统，这一个月来非但没有蜜月期，反而每况愈下。民调显示，国民党和侯友宜的支持度皆沦为老三，``换侯''之说甚嚣尘上。成立不到四年的民众党跃居第二，反过来向国民党喊话``白（民众党）蓝（国民党）合''，呼吁共同支持最好的在野力量人选------民众党总统参选人、民众党主席柯文哲，叫有百年历史的国民党情何以堪……}

\entryitemWithDescription{澳门将修法落实``爱国者治澳'' 由国安委审查参选资格}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1405128}{继香港之后，澳门也将修改《行政长官选举法》及《立法会选举法》，包括加强对参选人的资格审查，以全面贯彻落实``爱国者治澳''原则。 澳门政府是在周四（6月15日）作出以上宣布，并表示由即日起就此进行公开咨询，为期45日。咨询期间将举办八场咨询会……}

\entryitemWithDescription{中国北方高温破记录 官方展开电力应急演练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1405081}{北京气温星期五（16日）冲破39摄氏度，一名行人用衣服遮挡灼热的阳光。（路透社） 中国数个北方城市本星期刷新了6月的高温记录，飙升的气温导致中国电力供应紧张，当局为此举行模拟应急演习。 据路透社报道，自3月以来，中国经历了异常气温。气象专家预测，全国各地的极端天气可能比去年夏天的更严重。去年，中国的高温气候持续了两个月……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：布林肯总算要访华了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230616-1404801}{在延后了四个月后，美国国务卿布林肯终于确定会在本星期天（6月18日）访问中国。但此一时彼一时，中美关系在四个月内已发生了一次质变，美国对中国的围堵遏制是一点都没松动，而中国对中美关系的态度已根本性改变，当前的不满甚至敌对意识，多年少见。 在中美关系如此低迷之际，布林肯作为2018年以来访华最高级别的美国官员，此行本该意义重大……}

\entryitemWithDescription{性骚扰案重挫蓝绿两党 台湾民众党支持度跃居第二}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404766}{民众党总统参选人、党主席柯文哲的民调跃居第二后，民众党在台湾的支持度也升至第二。图为柯文哲6月初访日时在日本外国记者俱乐部出席一场记者会。（法新社） 台湾民意基金会星期四（6月15日）公布政党支持度民调显示，执政的民进党仅获24.6\%民众支持，最大在野党国民党的支持度也下滑至20.4\%，第二大在野党民众党则以22.2\%的支持度跃居第二……}

\entryitemWithDescription{印度正式冻结小米48亿人民币资金 分析：与中印关系进一步恶化有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404757}{印度执法局去年5月指控小米非法汇款，并冻结其银行账户中涉案资金48亿元（9亿新元），是印度迄今为止最大数额的扣押。图为小米设在印度孟买的一家店面。（路透社档案照） 中印关系近期持续紧张，印度政府据传要求数家中国手机制造商，重用印籍人士担任总裁、营运总监等公司要职，被中国舆论视为是变相收购在印中企……}

\entryitemWithDescription{中国总理李强将出访德法两国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404738}{中国总理李强将于6月18日至23日访问德国和法国，这是他今年3月上任后首次出访。（法新社档案照） 中国外交部星期四（6月15日）宣布，国务院总理李强将于6月18日至23日访问德国和法国。这是李强今年3月上任后首次出访……}

\entryitemWithDescription{北京16项辅助生殖项目纳入基本医保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404730}{北京市医保局发布通知，自7月1日起，16项治疗性辅助生殖技术项目，包括精子优选处理和体外受精胚胎培养，将纳入该市基本医疗保险报销范围。这是北京市为提高低迷的生育率而采取的最新措施之一。 《北京日报》报道，这16项治疗性辅助生殖技术项目具体包括促排卵检查、精子优选处理、宫腔内人工授精术、囊胚培养、体外受精胚胎培养、胚胎移植术、卵母细胞胞浆内单精子注射、精液冷冻复苏、经阴道穿刺采卵术和冷冻胚胎复苏等……}

\entryitemWithDescription{中国劳资冲突据报激增至七年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404691}{设在香港的劳工权益组织称，中国各地工厂今年发生的罢工次数激增至七年新高。全球需求疲弱，迫使出口商削减员工薪资和关闭厂房，预计罢工活动将更加频密。 路透社星期四（6月15日）报道，在经济渐入低迷促使欧美减少进口中国制造商品的背景下，中国5月出口和工厂产出大幅下滑……}

\entryitemWithDescription{抗争歌曲《愿荣光归香港》在iTunes下架 多平台无法播放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404677}{香港反修例风波期间广为传唱的歌曲《愿荣光归香港》，已在苹果旗下的音乐平台Apple Music和iTunes商店下架，在其他多个音乐平台也显示无法播放。 据《星岛日报》星期四（6月15日）报道，香港律政司6月5日入禀高等法院申请禁令，禁止公众在网上或任何平台传播《愿荣光归香港》。这是香港回归后，特区政府首次要求法庭禁播一首歌曲。 香港高等法院将在7月21日处理有关申请……}

\entryitemWithDescription{布林肯确定星期日访华 各方不期待重大突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230615-1404437}{美国国务卿布林肯将于6月18日至19日访问中国，寻求负责任地管理中美的紧张关系。（法新社） 美国国务卿布林肯确定将于6月18日至19日访问中国，寻求``负责任地管理''中美的紧张关系。布林肯将是2018年以来，访华的最高级别美国外交官……}

\entryitemWithDescription{夏立言将出席海峡论坛 朱立伦吁民进党别制造两岸交流障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404430}{台湾在野国民党星期三（6月14日）宣布，该党副主席夏立言将率团出席星期六（6月17日）于中国大陆福建省厦门举行的第15届海峡论坛。这是冠病疫情后两岸首次大规模的交流活动，国民党主席朱立伦呼吁台湾执政的民进党政府放下意识型态，不要制造障碍……}

\entryitemWithDescription{广州地铁偷拍事件继续发酵 网民不满官媒仅定性为``乌龙''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404420}{中国官媒发表评论文章，形容广州``地铁偷拍''事件为``一场乌龙''，并针对有网民曝光涉事女子个人信息和网暴的行为作出批判，称不能``以曝制曝''和``以暴制暴''。不少网民不接受这个说法，认为文章的论调似乎是在认同她的行为。 受访学者和律师认为，女子的行为构成诽谤，网民可对她论断是非，但过度批评会成为人身攻击，使女子反过来成为网暴对象……}

\entryitemWithDescription{美国改口称仍未决定邀请李家超出席APEC会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230614-1404354}{美国国务院早前称有意邀请香港特首李家超出席在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会（APEC），但最近更改说法，称还没有就邀请名单做出决定。 综合路透社与《信报》报道，美国副国务卿谢尔曼今年2月在回复国会的信件中称，计划邀请李家超出席APEC峰会，这引发了多名美国国会议员反弹。四名议员上星期联名致信美国国务院，敦促其禁止李家超入境美国，理由是李家超在2020年被美国列入了制裁名单……}