\entryitemWithDescription{``蓝白合''成局 赖清德批公然分赃权力 强调有信心胜选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450515}{台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）就2024年大选达成``蓝白合''六点共识后，两党分别为民调作最后冲刺。执政的民进党总统参选人赖清德星期四（11月16日）则指责蓝白硬凑、公然分赃权力，并称有信心赢得选举。 在外界多认为``蓝白合''破局之际，国民党主席朱立伦星期三协商时提出前所未有的``民调积分计点制''……}

\entryitemWithDescription{受限美国芯片出口 阿里巴巴云智能集团分拆计划搁浅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450506}{由于美国对人工智能（AI）应用芯片出口的限制引发不确定性，阿里巴巴决定取消对其云智能集团的分拆计划。（路透社档案图） （杭州综合讯）中国科技巨头阿里巴巴集团说，由于美国对人工智能（AI）应用芯片出口的限制引发不确定性，决定取消对其云智能集团的分拆计划……}

\entryitemWithDescription{首家中国律师事务所计划在朝鲜开设分支机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450487}{（香港/北京综合讯）总部位于北京的京师律师事务所，计划明年在朝鲜开设办公室，将成为首家在朝鲜设立分支机构的中国法律事务所。 综合《南华早报》和路透社报道，京师律师事务所计划将其法律服务扩展到朝鲜、韩国和日本，该律所将为在朝鲜的中国投资者提供法律服务，包括就外国直接投资法律法规提供咨询。 中国律师事务所谋划在朝鲜拓展业务，是在朝鲜寻求振兴经济之际进行……}

\entryitemWithDescription{习拜会在积极氛围中落幕 中美军事沟通机制全面恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450483}{在双边关系震荡了近一年后，中美元首峰会在积极氛围中落幕。双方并未在贸易、台海或两国竞争关系等战略议题上取得突破，但仍宣布成立合作工作组打击芬太尼、建立人工智能对话等，拜登政府最为看重的中美军事沟通机制，也将全面恢复。 习拜会是在当地时间星期三（11月15日）上午于旧金山南部郊区的费罗丽庄园举行……}

\entryitemWithDescription{港政务司长否认对民主党``赶尽杀绝'' 区选新制需去政治化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450456}{（香港综合讯）香港政务司司长陈国基表示，他不认同民主党近期活动资格被取消意味着对该党的全面打压。他也称，区议会选举的新制度旨在实现去政治化。 香港维园年宵摊位日前竞投，民主党成功投得摊位后被告知无效，其副主席个人名义竞投的摊位同样被食环署取消资格。 香港《明报》报道，民主党过去一年六度欲办筹款晚会皆告吹，多方资源匮乏下，其作为政党持续存在和运作前景令人生疑……}

\entryitemWithDescription{山西永聚煤业联建楼发生致命火灾 至少26人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450426}{中国山西省吕梁市的永聚煤业联建楼11月16日早上发生火灾。（路透社） （吕梁综合讯）中国煤炭大省山西一煤炭公司办公楼发生火灾，造成至少26人死亡。 综合新华社、央视新闻等报道，山西省吕梁市离石区永聚煤业联建楼星期四（11月16日）早上6时50分左右发生火灾，事故累计疏散70人。截至当日下午，遇难人数升至26人，38人受伤。着火建筑共四层，起火点位于二层浴室，起火原因在调查中……}

\entryitemWithDescription{中国武术乱象频传 研究：治理需兼顾民族情感有难度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450413}{武术一直以来是中国对外文化宣传的重要元素。图为中国嵩山少林寺11月12日在美国洛杉矶举办的少林功夫公演。（中新社） 武术一直以来是中国大陆对外文化宣传的重要元素，近年却衍生不少``民间武术大师''乱象。台湾学者分析，这反映出武术虽象征民族情感，却已不具备实质抗击打能力的内在逻辑矛盾，使官方在治理上面对复杂考量。 从李小龙到电影《卧虎藏龙》，武术一直被视为代表中国的重要文化符号……}

\entryitemWithDescription{陈婧：双十一也内卷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450243}{上周寒潮席卷上海，前往住家附近的商场添置衣物时，发现往年一降温就大排长龙的羽绒服品牌加拿大鹅（Canada Goose），这天竟然门庭冷落。 刚踏进店门，店员就热情地迎上来，一连介绍了好几个款式，还要我加她微信，``有问题随时咨询''。想起两年前陪朋友逛店时，店内挤得水泄不通，店员根本顾不上招呼我们。 朋友听闻，笑道：``说明大家都没钱了。别说`大鹅'，我今年`双十一'都只买日用品了……}

\entryitemWithDescription{蓝白合成局 评估各民调后周六宣布在野共主}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450271}{蓝白合星期三（11月15日）中午成局后，国民党主席朱立伦（左起）、国民党总统参选人侯友宜、台湾前总统马英九和民众党主席柯文哲在马英九文教基金会的大门口，面对记者时宣示合作打选战。（路透社） 台湾在野``蓝白合''星期三（11月15日）压哨谈判后成局，两大反对党决定搭档选总统，请专家评估各界民调后，星期六决定在野共主……}

\entryitemWithDescription{在野``蓝白合''成局 民进党``赖萧配''应战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450256}{台湾在野的国民党（蓝）和民众党（白）星期三（11月15日）对2024年总统大选达成合作共识，执政的民进党高度警戒，下星期一（11月20日）拟宣布由现任副总统赖清德和驻美代表萧美琴搭档参选正副总统，展开政权保卫战……}

\entryitemWithDescription{夏宝龙亲临深圳会见英太古集团行政总裁 助港``抢企业''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450246}{夏宝龙（右）会见施铭伦时对太古集团长期以来扎根香港、支持``一国两制''事业、促进香港经济发展表示肯定和赞赏。（中国国务院港澳办官网） 近年不少外资企业因为社会事件和疫情的影响而撤离香港，为香港的国际金融中心地位敲响了警号。中国国务院港澳事务办公室主任夏宝龙星期二（11月14日）罕有地亲自南下，在深圳会见英国太古集团行政总裁施铭伦，助力香港``抢企业''……}

\entryitemWithDescription{美报告：中国仍能绕过出口限制获得芯片制造设备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450236}{美国一份报告指出，美国政府对华实施并收紧出口限制之际，中国企业仍能买到美国先进的芯片制造设备。（路透社档案图） （华盛顿路透电）美国一份报告指出，在美国实施并收紧对华出口限制来阻挠中国半导体业发展前进之际，中国企业仍能买到美国芯片制造设备来制造先进半导体……}

\entryitemWithDescription{中美发气候声明 分析：为元首会晤营造良好势头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450230}{美国总统气候问题特使克里（图）与中国气候变化事务特使解振华今年7月和11月在北京和加利福尼亚阳光之乡两次举行会谈后，新华社和美国国务院在美国时间星期二发表关于加强合作应对气候危机的``阳光之乡声明''……}

\entryitemWithDescription{调研报告：华为10月手机销量大增83\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450206}{调研报告显示，华为强劲的销售成长，推动中国10月智能手机总出货量大增11\%。图为一名男子2020年5月在华为位于北京的分店前走过。（法新社档案图） （北京路透讯）调研机构Counterpoint本周公布一项报告显示，中国信息与通信科技巨头华为强劲的销售成长，推动中国10月智能手机总出货量大增11\%，显示中国低迷的手机市场出现复苏迹象……}

\entryitemWithDescription{村民为菩萨``穿衣还愿'' 四川1400年摩崖造像遭涂抹``毀容''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231115-1450195}{涂抹前的摩崖造像。（互联网） （南江/重庆综合讯）四川省巴中市南江县一处开凿于北魏晚期、距今1400多年的摩崖造像，本月被当地村民以``给菩萨穿衣还愿''为由，刷上了鲜艳颜色。当地文物保护研究中心星期三（11月15日）通报称，正在研究制定保护修复方案……}