\entryitemWithDescription{戴庆成：香港盛事经济能奏效么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466585}{阿根廷球王梅西（右一）领军的美职联球队国际迈阿密星期日（2月4日）在香港大球场和香港队进行表演赛，但他全场只坐在场边看球，令球迷极度失望。（彭博社） 香港足球迷最近的心情应该很亢奋，除了因为港队在亚洲杯表现不俗，以及在今年省港杯首回合赛事先拔头筹打败广东队，另一个更重要的原因是阿根廷球王梅西时隔近10年重临香港……}

\entryitemWithDescription{台湾立法院龙头之战 延烧出民进党不同派系的新阁揆卡位战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240206-1466594}{台湾立法院龙头之战，延烧出民进党内部不同派系的新阁揆卡位战。 在野民众党（白）称，立法院龙头之争``电话门''事件是执政的民进党（绿）内斗，民众党被牵扯其中，为此在星期一（2月5日）对民进党发言人吴铮等相关人士和媒体一并提起民事告诉。民进党也回应，乐于到法院还原事实真相……}

\entryitemWithDescription{澳洲华裔作家杨恒均被判死缓 分析：将成为中澳新冲突点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466589}{澳大利亚华裔作家杨恒均星期一（2月5日）被北京法院判处死刑缓期执行。（杨恒均X平台（前称推特）账号） 在中国被控间谍罪、已经被关押长达五年的澳大利亚华裔作家杨恒均，星期一（2月5日）被北京法院判处死刑缓期执行，预计两年后减为无期徒刑。 学者研判，杨恒均事件将成为中澳之间的一个新冲突点，可能进一步扰动地缘政治，甚至加速澳英美三方安全伙伴关系（AUKUS）扩大阵容……}

\entryitemWithDescription{传美日军演首将中国列假想敌 模拟应对台海危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466574}{（东京综合讯）据日媒报道，美国和日本在联合指挥所演习中，首次将中国列为假想敌，凸显围绕台海地缘政治紧张局势正日益加剧。不过据美媒报道，日本防卫省否认了这一消息。 日本共同社星期天（2月4日）引述多位政府相关人士透露，日本自卫队和美军在进行中的最高级别演习，与以往使用虚构名称不同，这次直接指定中国为虚拟敌国。 这次演习于2月1日开始，预计将持续至2月8日。演习采用计算机模拟，并以台海危机为主要情境……}

\entryitemWithDescription{中国报告JN.1变异株流行 春节期间冠病疫情有上升风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466553}{（北京综合讯）中国疾病预防控制中心通报，冠病变异株JN.1已成为中国本土的优势流行株，由于春节期间的人口流动和聚集，预计疫情将逐步上升。 综合人民网、澎湃新闻等报道，中国疾控中心病毒病预防控制所研究员陈操星期日（2月4日）在国家卫生健康委员会新闻发布会上说，尽管目前中国冠病疫情仍呈低水平流行，但近期病例报告和哨点医院检测阳性率等指标显示出小幅增加，提示冠病疫情呈现上升趋势……}

\entryitemWithDescription{中俄就人工智能的军事使用磋商协调}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466548}{（北京综合讯）中国和俄罗斯已同意就人工智能的军事使用进行磋商和协调，这项技术正在成为北京与华盛顿竞争的新战线。 《南华早报》报道，俄罗斯外交部上星期五（2月2日）在声明中说，俄中部门官员上星期四（2月1日）在北京举行的会谈中，针对将人工智能技术用于军事目的进行了``详细的评估交流''……}

\entryitemWithDescription{美军长驻台湾陆军两栖营 助台军学用微型无人机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466543}{美国陆军特种部队今年起将派顾问长驻台湾陆军两栖营。图为台湾军人1月31日在台东一个军事基地进行演习。（路透社） （台北/华盛顿综合讯）绰号``绿扁帽''的美国陆军特种部队今年起将派顾问长驻台湾陆军两栖营，主要协助台特战部队学习使用微型无人机等……}

\entryitemWithDescription{港府对梅西表演赛未上场``极度失望'' 主办方撤回资助申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466540}{迈阿密国际队星期日（2月4日）在香港进行季前友谊赛，但该队的阿根廷足球巨星梅西全程坐在后备席未上场。全场球迷表达不满，大喊要求退钱。（法新社） （香港综合讯）美国足球大联盟球会迈阿密国际（Inter Miami）星期天在香港举行表演赛，球星梅西因肌肉炎症未上场比赛，令众多球迷大感不满。港府两度发声对梅西未能出赛表示极度失望，赛事主办方也宣布撤回赞助款项申请……}

\entryitemWithDescription{中国疫后入境旅游恢复缓慢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466522}{报告显示，中国去年外国人出入境次数仅恢复到冠病疫情暴发前的36\%。图为北京首都机场的一名旅客在查看机场出发信息指示牌。（彭博社） （北京综合讯）官方研究机构公布的报告显示，中国去年外国人出入境次数仅恢复到冠病疫情暴发前的36\%。 根据中国文化和旅游部旗下的专业研究机构中国旅游研究院微信公众号消息，上述数据来自该院2月1日发布的《中国入境旅游发展报告（2023-2024）》……}

\entryitemWithDescription{于泽远：半年12名将军落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466355}{中国全国人大官网近日发布2024年第一号《全国人大常委会公报》，首次披露了去年12月下旬被宣布罢免全国人大代表职务的九名军方高级将领的职位、原因和时间。他们全都涉嫌``严重违纪违法''。 这九名将领包括三名上将、四名中将，两名少将……}

\entryitemWithDescription{港府考虑23条立法延迟或阻止嫌疑人见律师 防通风报信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466382}{（香港综合讯）香港特区政府正就《基本法》第23条立法咨询公众，其中考虑延长被捕者的最长拘留期。港府或借鉴英国做法，允许警司阻止被捕者咨询特定律师，以防止信息泄露和危害国家安全的行为，并倾向由司法机关负责批核这一过程。 综合《明报》、Now新闻等报道，《基本法》第23条立法咨询中一个关键议题，是考虑延长被捕者最多48小时羁押期限……}

\entryitemWithDescription{腾讯去年解聘120多名涉舞弊和贪腐员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466381}{腾讯去年解聘120多名违反公司的反舞弊规定的员工。（路透社） （北京综合讯）中国互联网巨头腾讯去年解聘120多名违反公司的反舞弊规定的员工，其中包括涉贪和腐败行为。 腾讯反舞弊调查部星期五（2月2日）在官方微信公号上通报，2023年全年，共发现并查处触犯``腾讯高压线''案件70余起，120余人因触犯``腾讯高压线''被解聘，近20人因涉嫌犯罪被移送公安机关处理……}

\entryitemWithDescription{春节猪肉消费下降 引发通缩担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466374}{中国居民消费价格指数（CPI）去年12月已连续三个月出现下降，且这种趋势或持续至今年。食品占CPI约五分之一，猪肉又是重要组成部分。图为1月17日，福建福州的市民在超市购买猪肉。（中新社） （北京彭博电）春节作为中国重要节日，传统上家家户户会买猪肉烹制各式菜肴，猪肉需求也往往较高。但据美媒报道，尽管今年春节猪肉价格下降，民众对猪肉的兴趣却明显减少，加剧了中国经济通缩的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国遇15年来最强雨雪冰冻天气 春节返乡路受阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466356}{中国安徽省2月3日至4日遭遇本轮雨雪天气过程最强降雪。截至2月4日早上9点，共关闭95个高速公路的收费站。2月1日晚上9点至2月4日早上9点，当地撒布融雪剂9577吨，铲雪除冰2万3850公里。图为2月3日安徽交通运输部门开展铲雪除冰作业现场。（中新社） （北京综合讯）中国遭遇15年来最强冬季雨雪冰冻天气，影响范围涵盖中东部数省。随着上千万人踏上春运返乡，大雪和冻雨对公路及铁路交通等造成严重干扰……}

\entryitemWithDescription{张家界七十二奇楼内一顶棚倒塌 22人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466348}{湖南省张家界永定区``七十二奇楼''内一钢结构顶棚发生部分倒塌造成22人受伤。（互联网） （北京综合讯）中国湖南省张家界永定区``七十二奇楼''内一钢结构顶棚发生部分倒塌，22人受伤。 张家界市永定区人民政府微信公众号``微观永定''2月4日通报，3日晚上约9点，七十二奇楼内一茶馆因遭遇暴雪冻雨、收折关闭雨阳棚时发生棚顶坍塌，造成部分人员受伤……}

\entryitemWithDescription{香港出现首宗利用深伪手法 进行多人视频会议诈骗案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466326}{（香港综合讯）香港警方接报首宗利用``深伪''（Deepfake）技术进行多人视频会议的诈骗案。有别于以往``一对一''式诈骗，骗徒此次通过多人视频会议，利用人工智能技术伪造其他与会者的样貌和声音。 综合网媒``香港01''、《明报》及《文汇报》等港媒报道，香港警方接获了一家英国跨国公司香港分行的财务职员报案，指上个月分别有同事收到假冒英国总部首席财务官的钓鱼信息……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人以``搭子文化''应对离婚养老}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466321}{``离婚搭子''李欢（上）和王洁（左）带着自己的孩子在同一屋檐下生活。（受访者提供） ``搭子文化''从去年开始在中国年轻人中流行起来，游戏搭子、饭搭子、健身搭子，``万物皆可搭''。随着中国社会环境和价值观念的变化，一些年轻人将娱乐化的``搭子文化''进一步带入生活当中，兴起了``离婚搭子''\,``养老搭子''。这些组合满足了中国年轻人追求自我的个性需求，同时也在重塑中国的家庭结构和社会文化……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：各方行为准则磋商进展缓慢 南中国海夜长暗流多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1465978}{去年12月11日，菲律宾海岸警卫队人员和菲律宾供给船人员把货物搬运至主权受争议的南中国海拉瓦克岛（中国称马欢岛）附近，由菲律宾控制的浮桥船上。（法新社） 南中国海局势过去一年急速升温，中国与菲律宾在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）一带的交锋直至今年初仍未见缓解迹象。南中国海局势今年面对哪些风浪？今年底的美国总统选举可能在该区域泛起什么涟漪？迟迟未见进展的《南中国海行为准则》磋商会否出现变数……}

\entryitemWithDescription{中国发射吉利星座02组卫星}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466223}{西昌卫星发射中心星期六使用长征二号丙运载火箭成功发射吉利星座02组卫星。（新华社） （北京综合讯）中国大型汽车制造商吉利汽车的11颗通讯卫星星期六（2月3日）成功发射至预定轨道，距离其在地球约600公里上空部署一个卫星网络的目标又迈进了一步。 据新华社报道，11颗卫星是由长征二号丙运载火箭在西昌卫星发射中心发射升空，也是吉利旗下科技创新企业时空道宇自2022年首次发射九颗通信卫星后的第二次发射……}

\entryitemWithDescription{上海浦东机场禁网约车引争议 业者：经济下行市场竞争加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466220}{上海在春节前夕发布新规，禁止网约车在浦东国际机场揽客运营。图为抵达浦东机场的乘客在出租车队列排队等候。 上海官方禁止网约车在浦东国际机场揽客运营，引发各界反弹。舆论批评新规有碍公平竞争，也冲击上海营商环境。业者则披露，新规出台的背景是经济下行，召车市场僧多粥少的形势加剧……}

\entryitemWithDescription{中国军工反腐持续 中核集团高级顾问被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466219}{（北京综合讯）中国军工国防系统的反腐行动仍在持续。中央纪委国家监委网站公告，中核集团高级顾问李广长涉嫌严重违纪违法，正接受调查。 中央纪委国家监委星期六（2月3日）公告，中核集团科学技术委员会常委、高级顾问李广长涉嫌严重违纪违法，目前正接受中核集团纪检监察组和河南省南阳市监委纪律审查和监察调查……}