\entryitemWithDescription{美国防部副助理部长蔡斯访台 中国促美勿让台海局势恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364255}{美国国防部负责中国事务的副助理部长蔡斯访台，引起中国坚决反对。（取自美国国防部网站） 蔡斯是自2019年以来，首位访台的美国国防高官，也是40年来第二位访台的美国国防高官。受访学者分析，蔡斯访台有可能增加中美就气球事件展开对话的难度……}

\entryitemWithDescription{学者：台最新民调显示主流民意仍倾向``拒统''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364256}{台湾最新民调显示，超过八成民意认为中国大陆对台越来越不友善，且有高达66\%的受访台湾民众，不同意在经济、社会、政治各方面条件差不多时，考虑和大陆统一。 学者分析，这显示台湾主流民意仍倾向``拒统''……}

\entryitemWithDescription{``大陆阿里山'' 樱花迎旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364258}{福建省龙岩漳平市的永福樱花茶旅景区，位于漳平台湾农民创业园核心区永福镇，因为纬度、气候、产业与台湾阿里山相近，被台商誉为``大陆阿里山''。图为2月17日，福建龙岩漳平市永福樱花茶旅景区的上万株樱花连片开放，进入最佳观赏期，樱花与茶园相映成趣，美不胜收，拍照赏樱的游客络绎不绝……}

\entryitemWithDescription{``战猫''萧美琴 选副总统？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364259}{自称``战猫''外交官的台湾驻美代表萧美琴，会当民进党主席赖清德的副手，搭档竞选正副总统吗？ 萧美琴当了两年半的驻美代表，2月初回台述职，逗留约10天，除了2月7日与行政院长陈建仁见面，2月13日到立法院台美关系闭门会议作简报。 除了这两天公开露面，其余行程并未公开。综合台湾媒体消息，她安排的私人行程，不排除与民进党在2024年1月的总统大选布局有关……}

\entryitemWithDescription{66\%台民众赞成击落 飘入台空域大陆气球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364260}{台湾军方在东引岛发现疑似中国大陆气球残体，国防部长邱国正说，台军将在细致研究了解后再做结论。台湾一项民调显示，逾六成民众赞成将飘入台湾空域的大陆气球击落。 临近中国大陆的东引岛隶属台湾连江县……}

\entryitemWithDescription{台法庭：大陆人是中华民国人民 陆委会澄清从未有此表述}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364261}{一名中国大陆男子在台湾高雄市骑行时遭漏电路灯触电身亡，法院判定当地政府养工处依``国家赔偿法''赔偿463万元（新台币，下同，约20万新元）。媒体报道称，法官认为``大陆人民也是中华民国人民''，故适用相关法律。不过台湾陆委会立即发文，澄清从未有上述表述……}

\entryitemWithDescription{后疫情的两岸关系春暖花难开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364262}{台湾在野国民党副主席夏立言星期五（2月17日）结束对中国大陆的访问返台，顺利完成此行三大目标------关心在大陆的台湾民众、反映基层民意以及跟大陆的涉台人士交流。执政的民进党抨击夏立言等人此行``朝共促统''，又因坚持大陆必须循既有联系机制申请，导致多位大陆官员无法来台参加星云大师圆寂赞诵之礼，错失两岸交流良机……}

\entryitemWithDescription{避免电池核心技术被转移美国 传中国将细审福特与宁德时代协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364263}{知情人士说，考虑到美国福特汽车公司和中国电池巨头宁德时代交易的敏感性，以及中美之间的紧张局势，中国高层领导要求进行额外审查，并称调查结果将交到最高领导层。 （北京综合讯）知情人士说，中国将仔细审查美国福特汽车公司和中国电池巨头宁德时代最近达成的合作协议，以避免后者的核心技术被转移到美国。这是中美紧张的地缘政治局势导致商业交易复杂化的又一证明……}

\entryitemWithDescription{春耕备耕时节 京杭大运河运输忙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364264}{位于中国东部的京杭大运河，为``大运河''的一条干线，2014年被列入世界遗产名录。京杭大运河北起北京通州五河交汇处，南至杭州，流经北京、天津、河北、山东、江苏和浙江四省二市，沟通海河、黄河、淮河、长江和钱塘江五大水系，全长1794公里。目前时值春耕备耕时节，中国京杭大运河上装载化肥、种子、建材等货物的船舶在航道上航行，来往如梭，一派繁忙景象。图为2月16日，货船行驶在京杭大运河江苏宝应段……}

\entryitemWithDescription{对从中国入境旅客 欧盟本月底取消防疫措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364265}{欧洲联盟成员国星期四同意，在2月底取消对从中国入境旅客实行的防疫限制措施。 据路透社报道，欧盟轮值主席国瑞典说，欧盟27个成员国的卫生专家星期四（2月16日）同意，在2月底解除对来自中国旅客离境前提交核酸检测阴性证明的规定。欧盟也将在3月中旬停止对自中国入境旅客进行的抽样检测……}

\entryitemWithDescription{涉贪污与受贿 中国教育部原司长王登峰被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230218-1364267}{中国最高人民检察院星期四（2月16日）下午发布消息，山东省人民检察院以涉嫌贪污罪、受贿罪，对教育部体育卫生与艺术教育司原司长王登峰作出逮捕决定。王登峰也成为中国本轮足球反腐行动中首名被捕的官员。 曾任中国足协副主席 根据北京日报客户端消息，曾是中国足球协会前副主席的王登峰去年8月30日被查。截至目前，官方尚未披露其党纪政务处分情况……}

\entryitemWithDescription{首组3000人通关败兴而归 导游旅巴不足陆团抵港被迫折返深圳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363898}{中国大陆游客1月25日（农历正月初四）在香港尖沙咀广东道一家奢侈品店门前排队等待入店购物。（中新社） 大陆企业奖励员工及回馈投资者的3000人访港团抵港，原拟顺道观光，但遇上香港导游、旅巴及司机人手不足，改为即日来回深圳，行程只剩出席该大型活动。 香港与中国大陆全面通关后，各行各业纷纷复苏，但同时也出现人手不足的问题……}

\entryitemWithDescription{更多药店将纳入 医保门诊统筹基金范围}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363900}{在湖北武汉、辽宁大连出现大规模退休民众抗议医保改革后，中国国家医疗保障局星期三（2月15日）在官网宣布，会将更多符合条件的零售药店纳入医保门诊统筹基金范围。 中国各地近期推行医保改革，将原本划入个人账户、用于支付日常门诊和买药开支的资金，转入由政府统一支配的统筹账户，增加普通门诊报销额度……}

\entryitemWithDescription{台学者：``九二共识''再成蓝绿选战攻防焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363901}{两岸交流初现融冰迹象，被北京视为交流基础的``九二共识''再成台湾蓝绿攻防焦点。受访学者指出，国共正回到搁置政治歧见、进行事务性协商的九二共识原意；蓝绿要打赢总统选战，必须掌握打动中间选民的两岸路线。 在野的国民党副主席夏立言率团访中国大陆10天，为台湾农渔民发声，强调落实民生协议，星期五（2月17日）返台……}

\entryitemWithDescription{苏州宾馆火患 六死28伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363902}{苏州市相城区渭塘镇一家宾馆星期四（2月16日）发生火灾，宾馆屋顶被烧穿，窗户也被浓烟熏黑。（中新社） 苏州一家宾馆星期四（2月16日）发火灾，已造成六人死亡、28人受伤。 综合新华社和《新京报》报道，据江苏省苏州市相城区政府通报，星期四早上6时左右，苏州市相城区渭塘镇昌宏宾馆发生火灾，着火点离消防站较近，火灾发生后约一小时被扑灭，现场搜救已完成，起火原因正在调查中……}

\entryitemWithDescription{荷光刻机巨头举报专有技术数据在中国被盗 或违出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363903}{荷兰据报已加入美国限制对华半导体出口行动之际，荷兰光刻机巨头阿斯麦（ASML）披露，一起发生在中国的专有技术数据被盗事件可能违反了有关的出口管制条例。 阿斯麦在星期三（2月15日）公布的2022年年报中说，一名在中国的前雇员窃取公司专有技术数据，并已向有关官方部门报告这一事件……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363904}{冰冻期已经过去，我们现在正走向温暖的春天。 ------在彭博社星期四（2月16日）发表的专访中，澳大利亚贸易部长法雷尔（Don Farrell）说，中国商务部长王文涛在2月6日与他举行视频会议时，对中澳关系作出上述形容。两国贸易部长将在未来几天再次举行会议，讨论放宽贸易限制等问题……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：哪个城市爱情价最高？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363905}{全球疫情渐消后的首个情人节，英国媒体《经济学人》根据其智库（EIU）的全球生活成本调查，排出全球15个``最贵情人节''城市榜，并把归纳出来的结果，带调侃地称之为``爱情成本指数''（Cost of Loving Index），与经济学人智库的全球生活成本指数（Cost of Living Index）只有一个英文字母之差……}

\entryitemWithDescription{中国民众消费趋保守 超额储蓄上月创新高 官媒：刺激消费成经济工作重中之重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230217-1363906}{中国央行数据显示，1月份的存款增加6.87万亿元（人民币，下同，1.34万亿新元），同比多增3.05万亿元。其中，住户存款当期增长占绝大部分，达到6.2万亿元，显示居民更倾向存钱。 中国央行公布的最新数据显示，今年1月居民存款增幅创历史同期新高，``超额储蓄''问题引发疫后消费疲软的讨论。中国官媒称，居民从超额储蓄向消费转化，已成为当下中国经济工作重中之重……}