\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国经济的两个极端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1467915}{中国的前景到底是好是坏，这是去年下半年以来很多人在问的问题。大年初一（2月10日），新加坡总统尚达曼出席一场新春团拜活动，提出他的观点：看中国不要只看它的问题。 尚达曼说，几乎每一天，世界各地的主要报章都会有一些对中国前景的负面评估，甚至还有关于中国是否仍然可以投资的质疑。他说，中国面临的各种挑战无须争议，但同样无可争议的是，中国有一些根本性的优势……}

\entryitemWithDescription{美众议员下周率团访台 学者预料将关注对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467906}{美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher）2月21日将率团访台。图为加拉格尔1月30日在美中战略竞争特别委员会的听证会上发表讲话。（路透社） 美国众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔（Mike Gallagher，台译盖拉格），下星期三（2月21日）将率团访台。学者预料，这名共和党政治明星将关注对台军售，以强化对北京攻台的吓阻作用……}

\entryitemWithDescription{香港农历新年旅游市场火爆 酒店入住率超过九成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467887}{许多中国大陆民众在农历新年期间，乘搭高铁来香港旅游消费。图为星期一（2月12日）在九龙尖沙咀的一家奢侈品牌专卖店外，许多顾客排队等候进入店内选购商品。（彭博社） 香港特区政府为了提振旅游业，今年农历新年首次在全港各区举办不同的迎春活动和夜市，成功吸引到大批旅客访港，酒店入住率超过九成。但饮食和零售行业的生意，由于港人北上消费成风而继续表现欠佳……}

\entryitemWithDescription{中国地方政府纷纷下调财收预期``过紧日子''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467879}{中国地方政府纷纷下调今年财政收入预期，并强调要严控支出。图为摄于2月7日的北京前海街道。（法新社） 中国财政收支增速连续两年未达标之际，地方政府纷纷下调今年财政收入预期，并强调要严控支出，``习惯过紧日子''。分析指出，随着地方财政状况日趋紧张，``过紧日子''成为必须付诸行动的迫切任务，预计今年将有更多节流措施出台……}

\entryitemWithDescription{网传家乡为张一鸣立碑 称其为``亿万青年创业者顶礼膜拜的精神偶像''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467868}{网传字节跳动创始人张一鸣的家乡为其立了一块功德碑。（互联网） （香港/北京综合讯）随着短视频平台抖音与其国际版Tiktok风靡全球，有中国社交媒体帖文称，抖音、Tiktok母公司、中国科技巨头字节跳动创始人张一鸣的家乡为他立了一块功德碑，赞扬他是年轻创业者崇拜的榜样。 《星岛日报》星期二（2月13日）引述微博博主师永刚所发的图文称，福建龙岩永定区培丰镇孔夫村在2022年为张一鸣立了一座功德碑……}

\entryitemWithDescription{中国年轻女性订制AI男友 寻求全新情感慰藉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467864}{图为北京学生王秀婷（音译）2月2日在一家咖啡馆里，与她的AI男友聊天。（法新社） （北京法新电）越来越多的中国年轻女性开始寻求与人工智能（AI）男友建立虚拟恋情，以满足她们对理想情侣的向往。这些AI男友不仅能提供深度情感交流，还能适应她们的性格与偏好，提供一种全新的伴侣体验……}

\entryitemWithDescription{网传山东年初一爆枪击案 受害者十余人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467862}{（日照综合讯）网传山东省日照市莒县发生命案，一名男子大年初一（2月10日）凌晨入村刀伤两人，并在救护人员及警方到场后，在外围埋伏用土制枪开枪，造成多人伤亡。 据《星岛日报》报道，有未经证实的网上消息称，死者包括医疗人员。 凤凰网2月11日和12日两篇已被删除的报道提到，这起事件疑似发生在日照市莒县洛河宅科村，受害者有10多人，一嫌疑人已被控制……}

\entryitemWithDescription{中国知名打假网红自曝曾嫖娼经历 导致全网账号被禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467859}{本名董某明的中国打假网红``铁头惩恶扬善''，在抖音平台有518万粉丝。（互联网） （杭州综合讯）中国知名打假网红``铁头惩恶扬善''（简称``铁头''），此前因自曝曾嫖娼的经历被举报，导致他在各大社交平台上的账号全部被封禁。 综合澎湃新闻、观察者网报道，``铁头''本名董某明，来自浙江省杭州市。``铁头惩恶扬善''在抖音平台拥有518万粉丝，目前显示``账号已被封禁''……}

\entryitemWithDescription{彭博社：无论谁赢得美国大选 中国都是输家}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467851}{（华盛顿彭博电）彭博社星期一（2月12日）发表分析文章称，无论2024年谁能赢得美国大选，中国都是铁定的输家。 美国前总统特朗普正在争取共和党提名他成为今年总统选举的候选人。如果成功，他将在11月5日的大选中挑战民主党的在任总统拜登。文章指出，特朗普在任时对中国发动的贸易战破坏了中美经济关系，若他再次当选，中美贸易联系可能会彻底切断。 特朗普提出，如果当选，将对所有中国输美商品征收60\%的关税……}

\entryitemWithDescription{贝克汉姆微博拜年 被中国网民痛批}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467825}{贝克汉姆星期一（2月12日）在微博发表拜年视频，他先以英语祝大家新年快乐，并说``今年是特别的一年，龙年''，然后以华语说：``新春快乐''，之后用筷子吃面。（视频截图） （香港综合讯）阿根廷球王梅西未在迈阿密国际队的香港表演赛上阵的余波仍未了。迈阿密国际队老板、英格兰退役球星贝克汉姆在微博向中国网民拜年，却引来网民炮轰迈阿密国际处理方式，要求贝克汉姆退款道歉……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港人对车公诞签文解读不一的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240213-1467684}{香港是国际大都市，但仍然保留着许多传统的文化和习俗。例如刚刚过去的龙年大年初二（2月11日），也是香港的车公诞。新界乡议局主席刘业强在这一天就按照传统习俗，到位于新界大围的车公庙为香港新一年的运程求签。 在东亚民间，求签是一种流行的占卜行为。信徒求签后得到相应的签文，被视为神佛给予的``答案''。由于签文经常以诗歌形式表达，文句简洁，不同人对签文背后的寓意各有不同的解读……}

\entryitemWithDescription{大连男子春节前跨省至内蒙景区弃父被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467706}{（内蒙古综合讯）春节合家团聚之际，中国辽宁省大连市一名男子被指跨省将自己年迈的父亲遗弃在内蒙古一个寒冷观景台上，导致老人双脚严重冻伤，而被警方刑事拘留。 内蒙古自治区呼伦贝尔市陈巴尔虎旗公安局日前通报，除夕夜（2月9日）侦破一起遗弃案件。嫌犯吕某某1月29日带父亲从大连市乘火车到达海拉尔区，1月31日将父亲遗弃在莫日格勒河景区一个观景台上后离开……}

\entryitemWithDescription{崔天凯：中国终将实现统一 但不会掉进战争陷阱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467700}{（华盛顿综合讯）中国前驻美国大使崔天凯指出，中国终将实现统一，但会以最符合全中国利益，包括海峡两岸中国人利益的方式实现。 崔天凯1月底在美国智库亚洲协会政策研究所举办的``亚洲焦点：2024''研讨会上提及，``最近举行的台湾选举是中国的一个地方选举……}

\entryitemWithDescription{春节燃放烟花爆竹 中国多地发布重度污染空气预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467691}{（北京综合讯）中国上海、苏州、杭州、长沙等地在春节期间发布重度污染空气预警，官方指空气质量下降受到烟花爆竹燃放的影响。 中国中央气象台星期一（2月12日）发布预警称，华北中南部、黄淮、江淮、江汉等地2月12日至15日有轻至中度霾，局部地区有重度霾。 上海市生态环境局同日发文指，受烟花爆竹燃放影响，上海局部区域2月13日至14日短时有重度及以上污染，首要污染物为PM2.5和PM10……}

\entryitemWithDescription{新政实施三天 上海浦东机场口岸逾1万人免签往来新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467682}{数据显示中国和新加坡实施免签新政三天，上海浦东机场口岸逾1万人出入境。图为大批旅客2月9日在上海浦东国际机场排队办理登机手续。（路透社） （上海综合讯）上海机场边防检查站统计数据显示，中国和新加坡实施免签新政三天，上海浦东机场口岸逾1万人出入境……}

\entryitemWithDescription{小米致函印度政府 对严格审查提关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467673}{中国科技产品巨头小米据报致函印度政府，就该国对中国企业的严格审查提出关切。图为印度孟买一家商店外印有小米的标志。（路透社） 中国与印度的科技制造业竞争持续加剧，中国科技产品巨头小米据报致函印度政府，就该国对中国企业的严格审查提出关切，中国外交部则呼吁新德里``提供公平、公正、透明和非歧视的营商环境''。 路透社星期天（2月11日）引述知情人士报道上述消息……}

\entryitemWithDescription{上海``私募股神''坠楼离世 年仅34岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467652}{上海天理资产管理公司的创始人曹欣坠楼的消息，在投资圈引发关注。（互联网） （上海综合讯）上海天理资产管理公司的创始人曹欣坠楼的消息在投资圈引发关注，有人猜测他的坠楼与中国大陆股市连续下跌有关。中国媒体后报道证实，曹欣已在1月31日因``心理健康''因素离世。 除夕当天（2月9日），一张微信截图在投资圈内流传。截图显示，上海一私募量化基金管理人跳楼去世……}

\entryitemWithDescription{中国``上香青年''带旺北京雍和宫大街}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467650}{北京雍和宫大街上的商铺抓住上香许愿、手串等``雍和宫流量密码''，在火爆的``上香''经济中分得一杯羹。（孟丹丹摄） 北京岁末的一个工作日，早上9时不到，位于二环边上的雍和宫大街已是人来人往。20岁出头的年轻人成群结队地从地铁站蜂拥而出，径直奔向雍和宫，汇入祈福上香或者法物流通处前长长的人龙……}

\entryitemWithDescription{香港至少将装2000部闭路电视 或引入人脸识别技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467648}{香港警务处处长萧泽颐2月11日说，香港将于3月开始安装615部闭路电视，预计年底前完成安装2000部。图为香港尖沙咀海滨花园一带的闭路电视。（彭博社） （香港综合讯）香港特区政府计划今年分阶段安装2000部闭路电视，也考虑未来进一步增加，并增设人脸识别技术。警方强调，民众不必担忧隐私问题……}

\entryitemWithDescription{【视频】哈尔滨花式``宠客''旅游爆红 专家：冰城对市场经济规律变得更敏锐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467635}{``冬天在这里走路，我从来没有这么踏实过。'' 走在黑龙江省会哈尔滨市中央大街地下通道的阶梯上，不时会听到当地人一边指着脚下的地毯，一边和身旁友人窃窃私语，感叹政府对游客的``宠溺''已达到前所未有的程度。 来自黑龙江省大庆市、常年在哈尔滨生活的张女士（26岁）是其中一人。她向《联合早报》解释，阶梯是石板地砖制成，每到冬天下雪时会变得很滑，常有人摔倒……}

\entryitemWithDescription{于泽远：梅西在中国``没戏''了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240212-1467506}{阿根廷著名球星梅西在香港引发的事件仍在发酵。2月9日大年三十，杭州市体育局宣布，鉴于众所周知的原因，阿根廷国家队的中国行取消。2月10日大年初一，北京足协宣称，目前没有举行梅西的参加相关比赛的计划。 今年1月，阿根廷国家队宣布将在3月于北京和杭州两地进行两场热身赛，这将是球队备战2024年美洲杯的重要比赛。如今，这两场赛事的计划基本泡汤了……}

\entryitemWithDescription{港台求签求运势 分别得中签和下签}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467553}{香港沙田车公庙大年初二按传统为香港新年运程求签，今年继续求得中签。（香港中通社） （香港／台北综合讯）香港沙田车公庙大年初二按传统为香港新年运程求签，今年继续求得中签。解签师傅称，香港整体``麻麻地（很普通）''，港府应聚焦处理民生问题。 据香港01、Now新闻台等报道，香港新界乡议局主席刘业强星期天（2月11日），也就是大年初二车公诞，按传统为香港求签祈福，今年抽到第15号中签……}

\entryitemWithDescription{此龙非彼龙 中国开始使用``Loong''而非``Dragon''作英译}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467552}{``龙''在英语中应该是``Loong''还是``Dragon''，成了中国农历新年期间的热门话题。图为位于德国柏林的圣乔治屠龙雕像。圣乔治屠龙是一则欧洲神话故事。传说中欧洲一城堡堡主的女儿美丽善良，恶龙威逼堡主将其女儿作为祭品献给它，就在恶龙准备接收祭品时，上帝的骑士圣乔治以主之名突然出现，经过激烈搏斗终将恶龙铲除，同时一地的龙血渐渐形成一个十字形……}

\entryitemWithDescription{重庆委任无公安政法背景``刀把子''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240211-1467546}{53岁张安疆出任重庆市公安局长，是重庆直辖近27年来首位没有公安政法背景的山城``刀把子''。（互联网） 重庆警界高层迎来人事调整，在重庆八名副市长中排名第七的张安疆，接替已在警界服务近40年的胡明朗，平调履新市公安局长，成为重庆直辖近27年来首位没有公安政法背景的山城``刀把子''。 分析人士指出，重庆高层任命拥有多年经济科创发展经验的张安疆掌舵公安局，是比较特殊的人事安排……}