\entryitemWithDescription{中国早点：中国空军又添新``杀器''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230703-1410019}{中国空军明星装备歼-20隐身战机，这两天又成了广大军迷议论的热点，原因是它装备了两台国产涡扇-15发动机并成功首飞。一些军事观察人士认为，歼-20终于彻底克服了``心脏病''，成为真正可以与美军F-22和F-35隐身战机一较高下的新``杀器''……}

\entryitemWithDescription{中国股汇两市上半年低迷收官 分析：资本市场短期内仍低位徘徊}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410047}{中国股市和汇市今年初均强势回弹，但随着经济复苏势头放缓，资本市场的疲态在第二季度逐渐显露。（Lianhe Zaobao） 中国股市和汇市上半年低迷收官，折射出投资者对中国经济的悲观预期，以及对官方经济刺激力度不足的担忧。分析预计，由于中国政府出台大规模刺激政策的概率不高，资本市场短期内仍将在低位徘徊……}

\entryitemWithDescription{韩正：有影响力的大国应劝和促谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410036}{中国国家副主席韩正星期天表示，中国在全球地缘政治局势动荡的大环境下，愿同各国共同维护世界和平安全，并指出有影响力的大国，应根据当事国需要和愿望劝和促谈、斡旋调停，通过对话解决纷争。 据中国外交部网站、澎湃新闻消息，韩正星期天（7月2日）在清华大学出席第十一届世界和平论坛开幕式并致辞时，作出上述表述……}

\entryitemWithDescription{中国游客在法国遇袭 驻马赛总领馆向法方提出交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410034}{法国警察开枪打死非裔少年引发连日骚乱，一辆载着中国游客的旅游巴士在法国东南部城市马赛也被攻击，有游客受伤。中国驻马赛总领馆向法国提出交涉，要求确保中国公民安全。 据中国外交部领事司``领事直通车''微信公号7月2日消息，中国驻马赛总领馆在得知中国旅游团在法国遭袭后启动领事保护应急机制，协助旅行团报警并紧急处置。 法国一名17岁阿尔及利亚少年上星期二（6月27日）因拒绝警方拦检遭开枪击毙……}

\entryitemWithDescription{回应荷兰半导体限令 中国商务部：别滥用出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410030}{根据荷兰9月1日起施行的新规，半导体设备制造巨头阿斯麦（ASML）必须获得许可证，才能把部分型号的深紫外线光刻机（DUV）卖给中国。（路透社） 针对荷兰将部分半导体制造设备纳入出口管制，中国商务部呼吁荷兰不要滥用出口管制措施，并指责美国胁迫拉拢其他国家对中国实施半导体打压围堵。 中国商务部新闻办公室星期六（7月1日）通过官网发文，以答记者问形式，回应荷兰半导体出口管制的问题……}

\entryitemWithDescription{中国解放军防务战略磋商代表团访英法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410018}{中美关系紧张之际，中国解放军防务战略磋商代表团在6月下旬访问英国和法国，就发展双边防务关系进行商讨。 中国国防部星期六（7月1日）通过官方微信公号发布消息说，解放军防务战略磋商代表团6月24日至7月1日到英国和法国访问八天。 中国国防部说，代表团与英国、法国重点就发展双边防务关系进行商讨，围绕共同关心的国际和地区安全问题深入交换意见，增进了双方了解和互信……}

\entryitemWithDescription{中国重开边境 贩卖女性活动死灰复燃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410016}{随着中国走出冠病疫情重开边境，越南、朝鲜等地女性被贩卖到中国的犯罪活动也死灰复燃。人权组织分析，虽然中国官方开始打击人口买卖并遣返被拐卖人员，仍有很多女性会被更好的生活和虚假的工作承诺诱骗。 美国《华尔街日报》星期六（7月1日）报道，人权组织认为上个月在中越交界小镇广西靖西发生导致11人身亡的轿车侧翻事故中，遇难者很可能是被卖到中国的越南女性……}

\entryitemWithDescription{中国房地产进入困难阶段 各地购房需求减弱但求售屋主激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410015}{目前有越来越多中国房主正将他们的住房挂牌销售。在包括上海、北京、广州和杭州在内的13个主要城市，5月份二手房挂牌量比去年12月增长了25\%。图为北京的居民楼。（彭博社档案照） 中国房地产市场正进入一个困难重重的新阶段。数据显示，中国各地购房需求正在减弱，但二手房挂牌量正在激增，拖累房价持续下跌。 据《华尔街日报》报道，中国房地产销售在2023年初出现的短暂回暖势头并不强劲……}

\entryitemWithDescription{港府：谷歌要求法庭手令才移除错误国歌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410001}{国际赛场上屡次发生播错国歌事件后，港府向法院申请禁止传播反修例歌曲《愿荣光归香港》。香港创新科技及工业局长孙东透露，港府最终决定使用法律手段解决，是因为谷歌要求必须有法庭手令，才会移除错误的国歌……}

\entryitemWithDescription{广州拟限行电动自行车 反应不一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409997}{广州拟加强对电动自行车的管制，在多个道路和时间段实施限行，引起市民两极反应。深圳部分路段与广州一样，没有独立的非机动车道。图为电动自行车只能在深圳人行道上穿梭，人车混行情况严重。（林煇智摄） 广州拟加强对电动自行车的管制措施，在多个道路和时间段实施限行，引起市民两极反应。有人赞同严厉措施将可从祸根解决交通乱象，也有人担心措施将对人们的日常出行和生计造成影响……}

\entryitemWithDescription{传郭台铭或独立参选 朱立伦回应``姑且听之''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409996}{外传鸿海创办人郭台铭可能在7月23日国民党全代会召开前，宣布独立参选台湾总统。国民党主席朱立伦认为，郭台铭在公开、书面以及国民党总统参选人侯友宜被提名后，都立刻表达全力支持，``这类传言姑且听之''。 据《中国时报》报道，朱立伦星期六（7月1日）中午与国民党总统参选人侯友宜、高雄前市长韩国瑜、中广董事长赵少康，共同出席国民党黄复兴党部67周年庆活动，被问到上述可能性时这样回应……}

\entryitemWithDescription{【早城市】西藏重启旅游引擎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409823}{西藏去年因冠病疫情经历超过五个月的严格疫情防控，旅游业一度陷入停摆。 中国官方6月中邀请驻华外媒记者进入西藏采访，实地了解当地发展情况。 西藏这个著名的旅游目的地是否能满血复活？数十年的旅游业发展如何改变藏人的生活？当地长期面对的旅游经济、文化保护以及维稳之间的拉锯，该如何取得平衡……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：西藏重启旅游引擎 灵性高原拼经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409422}{西藏去年因冠病疫情经历超过五个月的严格疫情防控，旅游业一度陷入停摆。中国官方6月中邀请驻华外媒记者进入西藏采访，实地了解当地发展情况。西藏这个著名的旅游目的地是否能满血复活？数十年的旅游业发展如何改变藏人的生活？当地长期面对的旅游经济、文化保护以及维稳之间的拉锯，该如何取得平衡……}

\entryitemWithDescription{伊朗将在下周成为上合组织正式成员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409755}{俄罗斯外长拉夫罗夫说，伊朗将在下个星期正式成为上海合作组织的成员。 据法新社报道，拉夫罗夫星期五（6月30日）在莫斯科上合组织人民外交中心开幕仪式上说，在7月4日举行的上合组织国家元首会议上，伊朗将确定成为该组织的正式成员。 伊朗外交部发声明称，伊朗外长阿卜杜拉希扬过后与上合组织秘书长张明通话时说，``我有信心伊朗成为正式成员，将为上合组织提供新的和不断增强的潜力……}

\entryitemWithDescription{李家超回归日致辞：香港仍需警惕``软对抗''破坏力量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409749}{香港警察在维多利亚公园盘问一名男子。七一回归纪念日，港警在各处部署了6000余警力。（法新社） 香港特首李家超在香港回归26周年纪念日酒会上说，香港已在复常快车道上``全速前进''，但香港内部也同时潜伏着``软对抗''的破坏力量，大众仍须提高警惕……}

\entryitemWithDescription{韩侯同台 韩国瑜喊话集中选票却未提挺侯友宜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409736}{国民党总统参选人侯友宜（右）星期六在国民党黄复兴党部周年庆上与前高雄市长韩国瑜同桌。（自由时报） 国民党总统参选人、新北市长侯友宜与前高雄市长韩国瑜星期六（7月1日）在活动上首次同台。韩国瑜致辞时呼吁选民集中选票保护台湾，但全程未提支持侯友宜。 综合《联合报》《中国时报》报道，在国民党黄复兴党部星期六举行的成立67周年庆上，韩国瑜、侯友宜、国民党主席朱立伦和中广董事长赵少康同桌……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使谢锋向美国总统拜登递交国书}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409712}{身穿中山装的谢锋（中）在白宫递交国书后偕同夫人王丹（右）与拜登合影。（中国驻美国大使馆官网） 中国新任驻美大使谢锋当地时间星期五（6月30日）下午到白宫向美国总统拜登递交了国书。 根据中国驻美国大使馆官网发布的新闻稿，拜登在白宫椭圆形办公室接受谢锋递交国书。拜登欢迎谢锋履新，并就中美关系与谢锋进行交谈。 谢锋说，出任中华人民共和国驻美国第12任特命全权大使使命光荣、责任重大……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：胡锡进炒股}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409478}{中国A股持续走低、上证指数连续四个交易日下跌之际，中国资深媒体人胡锡进星期一（6月26日）高调宣布进军中国股市。 作为一度被视为中国官方态度风向标的《环球时报》总编辑，胡锡进虽已卸任退休，但他凭着广泛的话题和勤奋高产，过去一年半仍在互联网保持着一定的热度和影响力。胡锡进开通股票账户当日，相关话题就吸引了7500多万人次阅读。 胡锡进过去几年为力挺中国股市多次发表评论……}

\entryitemWithDescription{温伟中：跟台湾青年谈总统大选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409518}{最近一个月，在不同场合跟七名台湾青年聊总统大选，从年轻人视角观战，感受到他们手中一票的重量。 台湾将在半年后的2024年1月13日举行四年一度的总统与立法委员选举，因位处中美战略竞争的地缘政治和半导体供应链核心，新总统的两岸和台美关系路线牵动区域和全球安全和经贸局势，令这场选战备受关注。 各种政论分析在网上其实都找得到，但面对面的交谈多了几分温度和直白观点……}

\entryitemWithDescription{台北农产运销公司改选 台湾农委会失主导权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409519}{台北农产运销公司（北农）星期五（6月30日）改选高层人事，台北市政府和台湾农会属意的金门前县长杨镇浯，顺利出任北农董事长；曾在高雄前市长韩国瑜任内担任农业局长的吴芳铭出任总经理，行政院农业委员会失去北农主导权。 农委会主委陈吉仲会后受访表示，尊重董事会结果，期待农产品市场朝专业经营……}

\entryitemWithDescription{国安法实施三周年 李家超：香港吸引力有增无减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409486}{星期五（6月30日）是《香港国安法》实施三周年。香港特首李家超形容，相关法例生效后香港拨乱反正，社会得到了安宁，香港吸引力有增无减。美国和英国议员则先后发声，要求港府撤销对民主派人士的控罪。 三年前的6月30日，北京公布并实施《香港国安法》。截至今年6月初，已有252人因涉及涉嫌从事危害国家安全的行为和活动而被捕，当中有155人及五家公司被检控，其中79人已被定罪或正等候判刑……}

\entryitemWithDescription{美国批准超4亿美元对台军售 大陆军机隔天飞越台海中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409458}{美国官方星期四（6月29日）称已批准对台湾出售两笔价值高达4.4亿美元（下同，约5.9亿新元）军备后，中国大陆隔天出动军机越过了台湾海峡中线。 台湾国防部官方网站星期五（6月30日）称上午8时左右，在台海附近一共发现24架次大陆军机，其中11架次越过了台海中线；另有五艘大陆战舰也加入了联合战备巡逻。 台湾国防部表示，已派出军机舰艇使用标准措辞警告大陆机舰，并用导弹系统进行监视……}

\entryitemWithDescription{据报山西一铁矿公司 至少瞒报17名矿工死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409415}{据报山西省忻州代县一家铁矿公司，十余年间瞒报多起矿难事故，至少17名矿工死亡未上报。当地官方回应称已成立调查组，立即深入调查。 涉及瞒报矿难事故的矿企为山西代县精诚矿业有限责任公司……}