\entryitemWithDescription{新华社披露人事决策过程 中国政府本次换届有领导愿主动退位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372982}{新华社13日晚间发布7000余字长文，披露本次中国政府换届的人事决策过程。关于人员产生原则，文章提出要``积极稳妥推进领导班子建设''。这与2018年3月中国政府换届时，新华社披露的``积极稳妥推进国家高层领导新老交替''有所不同。 中国全国``两会''（人大、政协会议）落幕后，官媒星期一（3月13日）披露新一届国家机构和全国政协领导人员产生过程……}

\entryitemWithDescription{邦交国洪都拉斯寻求与中国大陆建交 台表达严正关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372984}{洪都拉斯表明要与中国大陆建交，台湾外交部次长俞大召见洪都拉斯驻台大使布尔戈斯表达关切。图为布尔戈斯星期三进入台湾外交部大门的一刻。（路透社） 洪都拉斯星期二（3月14日）表明正寻求与中国大陆建立邦交，台湾外交部次长俞大星期三约见洪都拉斯驻台大使布尔戈斯（Harold Burgos）表达严正关切，提醒洪国勿做出伤害彼此多年情谊的错误决定……}

\entryitemWithDescription{上月切断致网络服务中断 台海底电缆引发安全隐患}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372985}{连接马祖列岛和台湾本岛的两条海底通信电缆，今年2月被切断，导致岛上1万4000多名居民网络中断。图为游客参观位于马祖南竿岛的战地文化博物馆（胜利堡）。（路透社） 连接台湾本岛及其外岛马祖的两条海底电缆，上个月被切断后至今仍未修复。专家和官员指出，即使在和平时期，台湾无法迅速修复关键电缆，并缺乏合适的备用通讯卫星，引发安全隐患……}

\entryitemWithDescription{中伊俄举行海上联合军演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372986}{中国、伊朗和俄罗斯从星期三起在阿曼湾举行为期五天的海上联合军事演习。 据中国国防部新闻局官方微博``国防部发布''星期三（3月15日）消息，中国、伊朗、俄罗斯等国海军从3月15日至19日在阿曼湾举行``安全纽带-2023''海上联合军事演习。这将是三国海军自2019年以来第三次参加联合演习。 中国国防部称，此次演习有助于深化参演国海军务实合作，维护海上安全，为地区和平稳定注入正能量……}

\entryitemWithDescription{金门失踪士兵身份已证实 邱国正：通缉程序正在进行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372987}{台湾国防部长邱国正说，在金门二胆岛失踪的台湾士兵，已确定人在中国大陆。该名陈姓上等兵的父亲已证实了他的身份，相关通缉程序已在进行中。 综合《联合报》、中时新闻网报道，邱国正星期三（3月15日）被媒体问及案情最新进展时指出，军方至今尚未为失踪案下定论，任何详情仍要向上等兵本人确认。他说，外界对台军批评指教都接受，但无的放矢没好处……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372988}{他们对中国充满偏见、疑神疑鬼，贩卖焦虑、制造紧张。一国的对华政策如果被``中国恐惧症''绑架，只会固守零和思维，奉行遏制打压，导致冲突对抗。一场乌克兰危机已经让世界陷入乱局，难道要制造另一场危机令这个世界面目全非？ ------中国常驻联合国副代表耿爽星期二（3月14日）在安理会审议乌克兰问题时发言，指个别国家政客患上``中国恐惧症''，是对中国的错误认知、战略误判和政治操弄……}

\entryitemWithDescription{一年前，上海疫情暴发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372989}{北京出差归来，从上海虹桥机场通往市区的高速公路，在非高峰时段也堵得水泄不通。 德士司机忍不住发牢骚：``这条路什么时候都这么堵！''我苦笑着附和，脑海中却闪现一年前的此刻：同样一条高速路，车辆寥寥，畅通无阻……}

\entryitemWithDescription{四只大熊猫凑一桌``打麻将''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372990}{重庆动物园四只大熊猫凑一桌，像在打麻将，引发网友热议。这四只大熊猫分别是双双、重重、喜喜、庆庆。它们3月15日坐在餐凳上，围着餐桌享用竹笋、胡萝卜、苹果等美食。有网民笑称，大熊猫``不仅听得懂四川话，还深得川渝人民的真传，果然是一方水土养一方熊猫。''动物园工作人员说，四只大熊猫是同一天出生的两对双胞胎，喜欢坐在一起吃东西，饲养员把食物放在桌上后，它们会自己走过去，坐到椅子上慢慢吃……}

\entryitemWithDescription{港府推家族办公室政策 巩固国际金融中心地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372991}{近年香港政局不稳，许多在港跨国企业先后撤资。随着社会逐步复常，港府开始多方出招，包括在本月24日举办高峰论坛，希望吸引更多家族办公室来港发展，以巩固香港作为国际金融中心的地位。 港府财经事务及库务局局长许正宇周三（3月15日）发表网志透露，名为``裕泽香江''的高峰论坛，主要参与者将包括约100家来自全球的家族决策人及他们的专业团队……}

\entryitemWithDescription{传TikTok管理层正考虑从字节跳动剥离可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372992}{TikTok管理层据报正在讨论从中国母公司字节跳动剥离的可能性，以消弭美国政府对国家安全风险的担忧。 彭博社星期二（3月14日）引述知情人士报道，剥离措施是最后的办法，只有在该公司与美国国家安全官员达成的现有方案未获批准时才会进行。 知情人士称，剥离可能导致TikTok出售或首次公开发行股票，交易也须获中国政府批准……}

\entryitemWithDescription{中国央行加大力度支持民营小微企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230316-1372993}{中国人民银行称，将加大对民营小微企业的融资支持力度，同时增强斗争精神，妥善应对美西方遏制打压。 综合中新社、上海证券报报道，中国央行在星期三（3月15日）发布消息称，央行党委日前召开扩大会议，传达全国两会精神，要加大对民营小微企业支持力度，进一步解决好民营小微企业融资问题。 央行也称，要精准有力实施稳健的货币政策，把握好信贷投放节奏，保持货币信贷总量合理增长……}

\entryitemWithDescription{中国恢复审发各类签证 入境海南及亚细安团到桂林免签}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372569}{中国外交部领事司星期二宣布，星期三起恢复审发外国人各类赴华签证，并恢复海南入境免签以及亚细安旅游团入境广西桂林免签等政策。这是自2019年冠病疫情暴发以来，中国首次向外国游客开放边境。 外交部领事司3月14日通过``领事直通车''公号发布上述通告……}

\entryitemWithDescription{沈晓明韩俊冯飞分任湖南安徽海南省委书记}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372629}{沈晓明（左）是医学博士，曾长期在上海医疗系统工作。韩俊（中）曾长期研究农业问题，担任过农业农村部副部长。冯飞（右）曾任工信部副部长，并在经济大省浙江担任过副省长。（中新社） 沈晓明是接替张庆伟出任湖南省委书记，韩俊接替郑栅洁出任安徽省委书记，冯飞接替沈晓明出任海南省委书记……}

\entryitemWithDescription{旅日攻略书籍封面出现靖国神社 大连出版社被轰忙下架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372630}{由中国大连理工大学出版社出版的《日本旅行，一本就够》被发现使用靖国神社作为封面，引起中国网民不满。（三联生活周刊微博） （大连讯）中国一家出版社出版的日本旅游攻略书被发现使用靖国神社作为封面，引起网民不满。该出版社星期二（3月14日）回应称已下架并销毁涉事书本，也将追责相关负责人……}

\entryitemWithDescription{中国防疫政策再放松 各级学校不强制师生戴口罩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372631}{中国教育部、国家卫生健康委员会、国家疾病预防控制局近日联合印发疫情防控方案第七版，明确高校、中小学不强制要求师生佩戴口罩；幼托机构幼儿及教职员工在园期间不强制要求佩戴口罩。图为北京首都经济贸易大学学生``刷脸''进出校门。（中新社） 中国再度放宽冠病防疫政策，星期一（3月13日) 发布最新政策，提出幼托机构、小学到高校等各级学校不强制要求师生佩戴口罩。其中，幼儿在园期间``不佩戴口罩''……}

\entryitemWithDescription{中国沙斯疫情``吹哨人'' ``良心军医''蒋彦永病逝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372633}{退休军医蒋彦永于3月11日病逝，享年91岁。他曾在2003年率先透露中国沙斯（SARS）疫情的实况。（互联网） 中国沙斯（SARS）疫情``吹哨人''、退休军医蒋彦永，于3月11日病逝，享年91岁。 综合《星岛日报》《明报》与《南华早报》引述消息人士报道，蒋彦永星期六（3月11日）下午因肺炎等疾病，在他工作了几十年的解放军总医院（也称``301医院''）病逝……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372634}{新北就是国际大都市\ldots\ldots 城市一定有城市的外交，城市也有两岸的交流，城市也有不一样的层面，跟台湾缩影一样。 ------台湾新北市长侯友宜星期二（3月14日）谈到媒体人黄光芹指他缺乏外交、两岸政策论述时如是说。台湾将在明年1月举行总统选举，目前民调最高的侯友宜，被外界视为国民党总统候选人的大热人选……}

\entryitemWithDescription{两岸关系学者赵春山：大陆料对台采``两步走''促统策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372636}{中国大陆全国两会过后，国民党智库国家政策研究基金会3月14日召开座谈会，分析北京未来对台政策走向。左起为台湾政治大学外交系副教授黄奎博、国政基金会国安组召集人杨镇浯、淡江大学外交与国际关系学系荣誉教授赵春山、国民党大陆事务部副主任邓岱贤……}

\entryitemWithDescription{``台版弹簧刀''巡导弹无人机亮相 中科院：如可飞行大型手榴弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372637}{台湾中科院3月14日在台中院区航空研究所，举办军用军规无人机发展与应用记者会。图为媒体在拍摄台湾已量产、首度对外公开的反辐射``卫星定位''攻击型无人机。（法新社） 在台海局势趋于紧张之际，台湾中山科学研究院罕见展示了九款已量产及研发中的侦察搜索与攻击无人机，包括首次亮相的``台版弹簧刀''巡导弹无人机，并强调这是构建台湾的不对称战力……}

\entryitemWithDescription{中国服装电商希音 南非涉关税问题被调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230315-1372638}{南非政府称，正在对中国服装电商希音（Shein）进行调查。 此前，当地的纺织工会和行业协会投诉该公司可能利用税收漏洞在南非获得不平等的优势。 据《华尔街日报》星期一（3月14日）报道，南非贸易、工业和竞争部发言人于同日说，调查是为了回应劳工和行业团体提出的担忧……}