\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国防长被免后香山论坛看什么}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231025-1445483}{失踪近两个月的中国国防部长李尚福，星期二（10月24日）正式被免职。 和两个月前秦刚被免除外交部长职务时不同，这一回中国高层干脆利落，连李尚福的国务委员职务也一并免去。虽然官媒的通报没有披露李尚福被免职的原因，但这样的处理方式，已间接证实了他涉腐的传闻。 不过，中国全国人大常委会会议星期二并没有任命新的防长，这出乎很多人的预料……}

\entryitemWithDescription{李尚福被免防长和国务委员 秦刚被免国务委员 分析：如何定性值得关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231025-1445484}{中国全国人大常委会会议星期二（10月24日）决定，免去李尚福（左）的国务委员、国防部长职务，免去前外长秦刚（右）的国务委员职务。（路透社/法新社） 中国官方星期二（10月24日）决定，免去李尚福的国务委员、国防部长职务，同时免去中国前外交部长秦刚的国务委员职务。这是李尚福在公众视野中消失近两个月后，官方首次披露他的消息，间接证实此前外界关于他涉腐被调查的传闻……}

\entryitemWithDescription{侯友宜可接受``柯侯配'' 柯文哲不满``逼婚''但愿续谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445480}{民众党总统参选人柯文哲星期二（10月24日）呼吁蓝营思考，到底蓝白合目标是赢过柯文哲，还是完成政党轮替、回应人民期望？（民众党提供） 国民党总统参选人侯友宜（右）与国民党主席朱立伦星期二开记者会表示，蓝白合的政治联姻要欢喜甘愿，为两岸也为下一代……}

\entryitemWithDescription{``抗中''民进党立委外遇大陆女子 副阁揆疑似与女子进出饭店}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445467}{爱跑马拉松的民进党立委赵天麟，曾带着大陆籍外遇对象一起运动，看起来与一般恩爱情侣无异。（互联网） 台湾立法院外交及国防委员会召集委员、民进党立委赵天麟，星期二（10月24日）公开为过去婚外情向社会道歉。由于外遇对象是中国大陆女子，民进党内担忧此事伤及``抗中''形象，甚至冲击党主席、总统参选人赖清德的选情，酝酿要赵天麟出立委选举。赵天麟晚间在脸书宣布退选……}

\entryitemWithDescription{美议员携枪在港机场被捕 面控后保释候审}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445415}{（香港综合讯）美国一名参议员上星期携枪抵港后在机场被捕，星期一（10月23日）上庭面控，获准保释候审。 据法新社报道，来自华盛顿州的共和党籍参议员威尔逊（Stephen Jeff Wilson）上星期五（10月20日）晚间搭乘班机从旧金山飞抵香港后被捕。 威尔逊办公室星期一在声明中说：``这是无心之失，预计情况很快就能获得解决……}

\entryitemWithDescription{美国防部将派团参加北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445385}{（北京/华盛顿综合讯）中美关系开始回暖之际，美国国防部副部长办公室中国事务高级主任卡莱斯将作为美国代表团团长，出席星期日（10月29日）在北京召开的香山论坛。 据《中国日报》报道，北京香山论坛星期二（10月24日）举行的媒体通气会确认，卡莱斯已经在论坛官网注册。外界将此视为中美军事关系或得到改善的最新迹象……}

\entryitemWithDescription{中美经济工作组举行首次会议 双方肯定会议成效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445384}{（华盛顿/北京综合讯）中美经济工作组星期二（10月24日）以视频方式举行了会议，是自9月中旬工作组成立以来的首次会议。双方均肯定了会议的积极成效，显示两国紧张关系出现缓和的最新迹象。 综合法新社与彭博社报道 ，会议在美国时间星期一晚间（新加坡时间星期二上午）举行。美国财政部在会后一份声明说，两国代表团进行了近两个小时的会谈，针对国内和全球宏观经济发展等议题，进行了``富有成效和实质性的讨论''……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】``一带一路''会有几个10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445296}{第三届``一带一路''国际合作高峰论坛在中国经济复苏步伐缓慢、中美地缘政治博弈加剧、中国与美欧脱钩和去风险趋势升温、以及俄乌战争与以哈冲突的背景下举行。（路透社） 中国10月18日举行了第三届``一带一路''国际合作高峰论坛。这是一带一路10周年的重点纪念活动之一……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：中国餐饮品牌进军香港蔚然成风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231024-1445221}{香港饮食业发达，全港有近三万家餐厅，除了传统的港式茶餐厅和酒楼，其他如西餐和日本餐也占据一席之地。（档案照片） 今年上半年疫情结束后，被封关三年的港人一窝蜂北上广东省消费，过境的口岸每到周末和假日都是人山人海。随后，一些著名中国餐饮品牌也纷纷在下半年宣布进军香港，蔚然成风。 在刚刚过去的中秋、中国国庆假期，主打湖南菜的农耕记集团，就在九龙区开设了首家香港分店，店铺面积达5500平方尺……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选战升温 蓝绿白参选人民调差距拉近}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445229}{台湾总统选战升温，蓝绿白参选人的民调差距拉近，执政的民进党加大火力猛攻在野党。 台湾将在两个半月后的2024年1月13日举行总统与立委选举，在台海局势紧绷、中美抗争进入科技冷战的背景下，新政府的两岸和对美路线将牵动区域安全与经贸局势，引起海内外关注……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国外长王毅本周访美 或为中美元首峰会铺路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445226}{据美国媒体报道，中国外交部长王毅预计将于本周出访华盛顿，为中美元首峰会做准备。图为王毅10月18日在一带一路国际合作高峰论坛吹风会。（彭博社） （北京/华盛顿讯）据美国媒体报道，中国外交部长王毅预计将于本周出访华盛顿，为中美元首峰会做准备……}

\entryitemWithDescription{富士康在大陆多省被查 台解读为北京施压郭台铭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445225}{广东省深圳市的富士康招工处。（法新社） 中国大陆政府近期对富士康集团在多个省的重点企业展开税务和用地调查，台湾方面多解读为施压独立参选2024年总统的鸿海集团创办人郭台铭，以促成在野力量整合。 台湾执政的民进党政府和该党总统参选人赖清德率先声援鸿海，斥责大陆介入台湾选举，扭曲台湾民主，逼迫台湾人民接受北京想要的选择……}

\entryitemWithDescription{撞船事件迅速升级 中菲相互提出外交抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445218}{中国海警星期天（10月22日）发布的视频显示，中国海警船拦截了一艘挂着菲律宾国旗的船只。中菲船只当天在南中国海有主权争议的海域发生了两次碰撞。（路透社） 中国和菲律宾船只碰撞事件让两国在南中国海的矛盾迅速升级，双方相互提出外交抗议；马尼拉指中国船只故意撞击，北京则反称菲律宾散布虚假信息、渲染炒作……}

\entryitemWithDescription{上海学者：一带一路2.0尚未有成熟方案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445216}{位处巴基斯坦西南部俾路支省的瓜达尔港，是中国交通建设公司承建的中资港口，也是一带一路项目中巴经济走廊中的重要组成部分。图摄于2016年11月13日，一名中国工人站在瓜达尔港的卡车停放处。当天瓜达尔港正式开航，中巴两国共同见证首批中国商船从瓜达尔港出海……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：进博会参展人数恢复至疫情前水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445213}{中国官方称，下月在上海举办的中国国际进口博览会参展人数全面恢复到冠病疫情前的水平。图为第六届进博会新西兰及南太平洋地区展品10月17日顺利抵沪。（新华社） 中国官方称，下月在上海举办的中国国际进口博览会参展人数全面恢复到冠病疫情前的水平……}

\entryitemWithDescription{中美风云变幻 加州州长把握气候之机启程访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445208}{美国加利福尼亚州州长纽森启程访问中国，旨在加强该州与世界第二大经济体的关系。图为纽森5月2日在米尔肯研究院全球会议上发言。（路透社） （香港综合讯）美国加利福尼亚州州长纽森（Gavin Newsom）启程访问中国，旨在加强该州与世界第二大经济体的关系。 中美高层官员近月持续恢复接触……}

\entryitemWithDescription{中国据报下周召开金融业最高规格会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445172}{（北京综合讯）中国据报将在下个星期召开五年一次的全国金融工作会议。该会议是中国金融业最高规格的政策部署会议。 彭博社引述知情人士报道，此闭门会议将于下星期一（10月30日）至星期二（31日）在北京举行，会议将主要讨论如何化解由房地产危机及不断攀升的地方债所带来的金融风险……}

\entryitemWithDescription{翟隽：巴以冲突前路多难 冀``两国方案''重启和谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445166}{中国政府中东问题特使翟隽表示，加沙形势十分严峻，前景令人担忧，主张国际社会共同发挥作用，寻找和平出路。图为巴勒斯坦人在联合国运行的帐篷区避难。（路透社） （开罗综合讯）中国政府中东问题特使翟隽表示，加沙形势十分严峻，发生大规模地面冲突的风险空前上升，前景令人担忧。他主张国际社会共同发挥作用，寻找和平出路……}

\entryitemWithDescription{英环保组织：中国药企用濒危动物入药}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445158}{英国环保组织发布报告，指北京同仁堂等三家中国上市药企产品使用了穿山甲等濒危动物作为原料。（海峡时报档案图） （北京综合讯）英国环保组织发布报告，指北京同仁堂等三家中国上市药企产品使用了穿山甲等濒危动物作为原料，呼吁投资者脱售这三家上市公司的股份……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：将修订反间谍法歪曲成泛化国安是贼喊捉贼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445156}{（北京讯）中国修订《反间谍法》被指泛化国家安全， 中国国家安全部发文驳斥称，这是``贼喊捉贼的卑劣伎俩''。 中国国安部星期一（10月23日）开始在微信公号发表``《反间谍法》的误读和正解''系列文章。当中称，一段时期以来，针对中国的间谍窃密活动严峻复杂，各类间谍情报活动的主体更加复杂、领域更加广泛、目标更加多元、手法更加隐蔽……}

\entryitemWithDescription{疑涉稀有金属信息泄露 日中企业各一名中国籍员工被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445129}{日本金属商社、中国某国有企业各一名中国籍员工或涉嫌泄露稀有金属信息，在今年3月被拘留。图为美国加州一处稀土金属矿。（彭博社） （东京综合讯）日本媒体报道称，日本金属商社、中国某国有企业各一名中国籍员工今年3月在北京与上海分别被拘留，两人均负责稀有金属的交易，据信可能涉嫌泄露稀有金属信息。 日本共同社与日经新闻网星期一（10月23日）引述知情人士发布上述消息……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：APEC前中美科技战越拧越紧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231023-1445014}{美国17日宣布加码去年10月对先进计算和半导体制造的出口管制措施。《纽约时报》预计大多数美国高阶半导体出口中国之路都会被阻断。（路透社） 中国电信巨头华为8月底闪电推出含7纳米芯片的手机，对怼当时正在北京的美国商务部长雷蒙多，不到两个月时间，美国针对芯片出口中国的强化管制措施如期而至。美国高官还首度证实，正考虑限制中国用户访问美国公司提供的云计算服务。这预示了美中科技战，下来将扩展到云计算领域……}

\entryitemWithDescription{中国央行行长：落实政策防范股债汇市风险传染}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231022-1445006}{沪深300指数跌至近一年来最低水平（早报图表） 中国A股股指跌至近一年新低之际，中国人民银行行长潘功胜强调将推动活跃资本市场、提振投资者信心的政策落地，并根据市场形势及时采取措施，防范股市债市汇市风险传染。 中国人大网星期六（10月21日）发布的新闻稿显示，潘功胜在当天召开的全国人大常委会会议上，报告2022年第四季度以来的金融工作情况，并从六个方面介绍下一步工作考虑……}