\entryitemWithDescription{杨丹旭：一座浮桥为何搅动舆论？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230712-1412952}{中国互联网上新晋的``网红''，要数吉林白城洮南市一座几年前被拆除的浮桥。这座私人建造的浮桥让一家18口人获刑，到底是便民，还是敛财，连日来中国媒体对事件穷追不舍。 原来，当地瓦房镇的一个村庄有条河，村民为了过河，得绕道几十公里路。一名叫黄德义的村民2014年自掏腰包，在河上修了一座浮桥。为了收回造桥成本，黄德义向过桥的车辆收费：小车5元（人民币，下同，约1新元）、大车10元……}

\entryitemWithDescription{人民币持续贬值 陆客涌港开户}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412938}{一名香港保险代理在旅游区尖沙咀广东道手持广告板拉客，向经过的中国大陆游客推销理财产品。（戴庆成摄） 尖沙咀广东道是香港著名的旅游区，名店林立，许多中国大陆游客都喜欢到这里购买名牌衣物和皮包。《联合早报》记者上星期五（7月7日）下午到广东道靠近维港海旁处，只见短短一两百米的一段路，每隔20多米就一字排开站着两三名保险代理，手持广告板向经过的游客推销理财产品……}

\entryitemWithDescription{中国新能源汽车市场6月产销两旺}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412937}{中国新能源汽车得益于政府大力支持的政策，近年迅猛增长。图为7月7日，新能源汽车在安徽省合肥市长丰县吴山中心供电所充电。 （ 新华社） 中国新能源汽车市场6月产销两旺，继续保持强劲增长态势。中国汽车工业协会星期二（7月11日）称，今年下半年，中国汽车市场的消费潜力有望进一步释放，助推行业全年实现稳定增长……}

\entryitemWithDescription{赖清德：台湾总统走入白宫是最终政治目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412925}{图为台湾副总统、民进党总统参选人赖清德，星期天（7月9日）出席总统竞选志愿者团体''台湾姊妹会``的成立大会并致辞。（路透社） 台湾现任副总统、民进党总统参选人赖清德星期一表示，明年年台湾总统选举是中南海和白宫的选择，``若台湾总统可以走入白宫，我们所追求的政治目标就达成了''……}

\entryitemWithDescription{甘肃甘南发生泥石流 已致两人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412921}{甘肃甘南强降雨导致泥石流灾害，当地救援力量在7月11日凌晨开展人员搜救工作。图中消防员在从泥潭中救出了浑身是灰色泥浆的被困人员。（新华社） 中国甘肃省甘南藏族自治州发生泥石流，已致两人死亡。这是近几天暴雨袭击中国多个地区发生的最新一起泥石流灾害……}

\entryitemWithDescription{中国外长秦刚因健康问题 不出席亚细安外长会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412900}{图为中国国务委员兼外交部长秦刚今年5月访问挪威时的照片。（路透社） 中国外交部称，中国国务委员兼外交部长秦刚因为健康原因，将不会出席本周的亚细安外长会议。自上月底以来，秦刚已16天未在公众露面……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】``野性''渐失 中国经济欲振乏力？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412685}{中国经济复苏仍不均衡，5月份青年失业率再破20\%创新高。（法新社） ~ 今年6月底的夏季达沃斯论坛开幕式上，中国总理李强在致辞时，为中国经济回升向好做信心背书。不过客观的数字却让市场乐观不起来。6月份制造业连续三个月萎缩，非制造业疲软，5月份的年轻人失业率也再破20\%创新高。 由于信心和预期不足，消费者有钱也不太敢花，导致中国经济更是欲振乏力。中国经济是否应该让人担忧？低迷的情况还要熬多久……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港府通缉海外港人背后的考量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230711-1412596}{港府庆祝回归中国26周年的官方活动落幕不久，警方国安处随即在上星期采取行动，悬红通缉八名海外民主派人士；之后又以涉嫌资助遭通缉的流亡港人为由，拘捕了五名本地男子。警方连串针对海外港人的动作，在香港甚至国际社会引起了巨大反响。 在当今全球化的社会，跨地域的通缉能否成事，很大程度上要取决于国际社会是否合作。国际刑警组织及其成员国愈配合，成功缉捕疑犯的概率就愈高……}

\entryitemWithDescription{广东幼儿园砍人事件 酿六死一伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412616}{中国广东省廉江市发生一起砍人事件，一名持刀男子闯入一所幼儿园乱砍，造成六死一伤，死者包括儿童和成人。 廉江市公安局星期一（7月10日）通报，当天早上7时40分，廉江市横山镇发生一起故意伤害案；事件导致六人死亡，一人受伤。一名25岁的吴姓男子已被警方逮捕，案情目前仍在调查中。 法新社引述廉江市政府发言人透露，死者包括一名老师、两名家长和三名学生……}

\entryitemWithDescription{耶伦访华期间宴请多名中国女性经济学家}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412608}{图为美国财政部长耶伦（中）7月8日在北京与多名中国女性经济专家聚餐。（路透社） 美国财政部长耶伦访华期间除了官方会晤外，上星期六（7月8日）还私下宴请多名中国女性经济界人士，在中国网络引发争议。 据《星岛日报》报道，耶伦一行人在北京东方君悦大酒店内的长安壹号餐厅聚餐，她们在餐桌上合影，照片也在网上广泛流传……}

\entryitemWithDescription{柯文哲：郭台铭有权参选台湾总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412600}{民众党总统参选人柯文哲（右二）星期天（7月9日）参加``董事长开讲''的台北场粉丝见面会，与媒体人吴子嘉（右一）、钱怡君（左一）对谈，现场年轻支持者频喊``总统好''。（温伟中摄） 台湾民众党总统参选人柯文哲说，他一定参选总统到底，并表示鸿海创办人郭台铭若有本事找到人连署，参选是他的权利。 下个月满64岁的柯文哲当过台湾大学医学院教授，昵称柯P（即柯教授）……}

\entryitemWithDescription{何立峰首次以中美经贸中方牵头人身份亮相}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412591}{中国国务院副总理何立峰（右）上星期六（7月8日）在北京与访华的美国财政部长耶伦会面时，首次以``中美经贸中方牵头人''的身份亮相，显示他已接替前国务院副总理刘鹤出任此职。（法新社） 中国国务院副总理何立峰上星期六（7月8日）在北京与访华的美国财政部长耶伦会面时，首次以``中美经贸中方牵头人''的身份亮相……}

\entryitemWithDescription{中国6月CPI与PPI双降 经济通缩风险上升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412586}{中国国家统计局数据显示，6月份，中国工业生产者出厂价格指数（PPI）同比降幅扩大至5.4\%。图为吉林长春的中国一汽红旗制造中心，工人在底盘生产线作业。 （香港中通社） （北京综合讯）中国6月份的居民消费价格指数（CPI）与工业生产者出厂价格指数（PPI）再次双双走弱，其中CPI同比增速回落至零，为2021年2月以来首次零增长……}

\entryitemWithDescription{蚂蚁腾讯处罚落地 中国科技股周一反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412582}{中国监管机构对蚂蚁集团和腾讯两大金融科技巨头的罚款落地后，在香港上市的中国科技股星期一出现反弹。（REUTERS） 中国监管机构对两大金融科技巨头的罚款落地后，在香港上市的中国科技股星期一出现反弹。分析师认为，这反映了投资者以更正面的方式对处分进行解读，认为该行业的严格监管已告一段落，对市场而言或是利空出尽。 香港恒生科技指数星期一（7月10日）早盘一度涨3.2\%，创下一周来的最大涨幅……}

\entryitemWithDescription{港媒推算香港在过去一年流失中小学生逾2.7万}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230710-1412551}{受反修例运动和冠病疫情持续影响，香港在截至2022年9月的一年内，逾2万7000名中小学生不再留港升学，为近年高峰。 香港教育局每年发布《学生人数统计报告书》，罗列全港幼稚园及中小学学生人数等数据。据《明报》比对2022年9月小一至中六学生人数，与2021年9月幼稚园高班至中五学生人数，发现同一批学生淨减少2万7093人，中学及小学生分别占1万5231人及1万1862人，意味着他们或不再在港读书……}

\entryitemWithDescription{学者：耶伦访华为中美下一步互动打下基础 但双方合作空间不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412308}{美国财长耶伦星期天（7月9日）在北京举行记者会总结访华行程，她形容四天来与中国官员的会谈``直接、实质性、富有成效''。（法新社） 美国财政部长耶伦结束四天访华行程后形容，中美虽然仍有显著分歧，但两国关系正向更稳定的基础迈进。她还表明，华盛顿不从大国冲突的框架看待中美关系，脱钩对两国都是灾难，并且会让世界经济失去稳定……}

\entryitemWithDescription{所罗门群岛总理访华 称将在中美竞争保持中立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412297}{太平洋岛国所罗门群岛总理索加瓦雷星期天（7月9日）抵达中国访问。他表明，所罗门群岛将在中美竞争加剧的情况下保持中立，并优先考虑本国的发展需要。 据中国外交部消息，索加瓦雷（Manasseh Sogavare）从星期天起开始对中国进行一周的正式访问，并在北京与中国高级官员会面。 据路透社报道，索加瓦雷此次访华之行由中国政府赞助……}

\entryitemWithDescription{原中国证监会主席刘士余 贬职四年后任央行参事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230709-1412293}{曾因违纪违法于2019年被免职的中国证监会原主席刘士余，被贬职四年后出任中国人民银行总行参事。 多条官方报道显示，刘士余以``中国人民银行总行参事''的身份出席公开活动，包括今年4月在连云港市副市长宋波的陪同下在当地调研，5月与中国房地产业协会名誉副会长张其光等人在重庆市和武汉市调研……}