\entryitemWithDescription{争取国民党总统候选人提名 郭台铭吁给他30天展现台湾新蓝图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384691}{郭台铭4月18日在台北寒舍艾美酒店举办日本之旅成果报告会，呼吁国民党中央再给他30天争取民众支持。（庄慧良摄） 受访学者说，原先国民党采用征召是为避免初选内耗，但党中央征召迟疑不决，规则不明，时程拖长，若再给郭台铭一个月，投入资源越多，参与人数越多，情势就更混乱，未来更难整合。 ``给我30天，我给你台湾新蓝图''……}

\entryitemWithDescription{台湾将采购多达400枚陆基型鱼叉导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384692}{台湾花莲空军基地的士兵在装载美国制造的鱼叉AGM-84反舰导弹。此图摄于2022年8月 17日。（路透社） 贸易组织负责人和知情人士说，台湾将完成美国国会2020年批准的协议，购买多达400枚岸基版``鱼叉''导弹，以防御中国大陆可能的进攻。 据彭博社星期二（4月18日）报道，美台商业协会主席韩儒伯（Rupert Hammond-Chambers）说，美国海军航空系统司令部代表台湾签下合同……}

\entryitemWithDescription{德学者：中欧关系未回暖而是进入战略稳定期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384693}{欧盟领导人本月密集访华后，欧盟内部对华立场的分歧受到高度关注，有分析认为中欧关系有望回暖，但德国墨卡托中国研究中心中欧关系分析师斯泰克指出，欧盟对华分歧被过度放大，中欧关系也并未迎来春天，而是进入战略稳定期……}

\entryitemWithDescription{学者：台湾``政治情绪'' 将主导总统选战结果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384694}{学者指出，在中美对抗和台海情势紧绷的大环境下，台湾社会的``政治情绪''将左右八个多月后的总统选举结果。若忧虑战争的情绪主导，将对在野的国民党有利；若对大陆军事施压的愤怒情绪主导，就对执政的民进党有利。 台湾政治大学国际关系研究中心星期二（4月18日）举办座谈会，邀学者分析总统蔡英文过境美国、前总统马英九出访大陆的``双英出访''中长期后续效应……}

\entryitemWithDescription{秦刚：中国愿为以巴和谈发挥积极作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384695}{中国国务委员兼外长秦刚分别同巴勒斯坦和以色列外交部长通话时说，中国愿为以巴尽快恢复和谈发挥积极作用，并称中国在以巴问题上没有任何私利。 中国外交部星期一（4月17日）在官网发布信息称，秦刚在两次通话中表示对当前以巴紧张局势的担忧与高度关注。他还强调，支持以``两国方案''为基础，恢复和平谈判的立场。 两国方案是以巴冲突的政治解决方案之一……}

\entryitemWithDescription{喜忧参半的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384697}{中国星期二（4月18日）公布了步入后疫情时代首个季度的经济成绩单，这是一组叫人喜忧参半的数据。 令人欣慰的是，中国经济已明显回暖，今年第一季同比增长4.5％，实现了疫后的``开门红''。这个增速超出不少经济分析师早前的预计，显示中国经济的复苏步入正轨。 从去年12月放弃持续三年的``清零''政策，到今年1月全面取消边境管制，细想过去几个月中国的变化，有些恍如隔世……}

\entryitemWithDescription{杨莉明颜金勇线上会袁家军 新加坡与重庆将探讨 绿色经济智能领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384698}{我国通讯及新闻部长杨莉明星期二（4月18日）说，新加坡和重庆双方同意加强现有的合作领域，还将探讨在绿色经济、智能制造和农产品产业等领域开展合作。她说，这么做正如李显龙总理本月对中国进行正式访问期间所宣布的，将使中新（重庆）战略性互联互通示范项目，继续作为新加坡和中国之间``全方位高质量的前瞻性伙伴关系''的重要亮点……}

\entryitemWithDescription{上海车展开幕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384699}{第20届上海国际汽车工业展览会4月18日在上海国家会展中心开幕，是今年全球第一场A级车展，共吸引了1000余家企业参展，展出总面积超过36万平方米。图为中国智能电动汽车商蔚来展台的人潮……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福：中俄军事合作将提升到新水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384700}{在俄罗斯访问的中国国防部长李尚福说，莫斯科之行旨在展现北京加强中俄军队战略合作的决心。 法新社报道，俄罗斯国防部星期二（4月18日）发布李尚福与俄罗斯国防部长绍伊古见面时的讲话内容。 李尚福说，希望通过此次访俄，展现北京对加强中俄军队战略合作的``坚定决心''，并承诺将促进中俄军事合作及军事贸易，并将双边军事合作提升至新水平……}

\entryitemWithDescription{广东再筹划300亿人民币 半导体集成电路投资基金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384701}{广东省正在筹划新一期半导体及集成电路产业投资基金的项目，规模达到300亿元（人民币，下同，约58亿新元）。 据《证券时报》报道，粤财控股董事长金圣宏星期二（4月18日）在一项集成电路制造年会上说，广东省半导体及集成电路产业投资基金二期在筹划中，规模300亿元，基金期限17年，投资主题包括汽车芯片、半导体材料设备、化合物半导体等……}

\entryitemWithDescription{传将接任中国央行行长 朱鹤新辞任中信银行董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230419-1384702}{朱鹤新据传是接替易纲成为中国央行行长的热门人选。（互联网） 媒体先前报传将接任中国央行行长的朱鹤新，已经辞去他原来在中信银行的职位。 据中信银行公告，该行董事会星期一（4月17日）收到董事长、非执行董事朱鹤新的辞呈，朱鹤新因工作安排需要辞去上述职务，副董事长方合英升任董事长。 美国《华尔街日报》2月引述消息人士报道说，朱鹤新是接替易纲成为中国人民银行行长的热门人选……}

\entryitemWithDescription{中国防长访俄会见普京 两国加强军事战略沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384278}{俄罗斯总统普京（右）和国防部长绍伊古（中）星期天（4月16日）在莫斯科会见来访的中国国防部长李尚福（左）。（法新社） 俄罗斯总统普京星期天（4月16日）在莫斯科会见来访的中国国务委员兼国防部长李尚福时称，俄中正在积极进行军事部门之间的合作；李尚福则表明，愿进一步密切中俄两军战略沟通，加强多边协调配合，为维护世界和地区安全稳定做出新贡献……}

\entryitemWithDescription{中国央视受冲突波及 避难地下室屋顶被打穿 学者：枪炮无眼没有政治属性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384279}{非洲国家苏丹内乱愈演愈烈。中国官媒当地员工办公室所在的大楼因武装冲突受损，用于避难的地下室屋顶被打穿。 受访学者解读，中国使用的建筑在苏丹内乱中受损，是无眼枪炮所造成的附带损害，在政治层面不具任何针对性。 据央视新闻客户端星期天（4月16日）报道，中国中央广播电视总台驻苏丹报道员艾哈迈德说，他们办公室所在的大楼距离苏丹总统府只有几百米，大楼北侧受损严重……}

\entryitemWithDescription{跨境融资累计逾258亿元 中新重庆项目示范效应持续增强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384280}{新加坡和中国第三个政府间合作项目------中新（重庆）战略性互联互通示范项目启动超过七年，重庆官方评估，该项目的示范带动作用持续增强，中新跨境融资截至目前已累计突破194亿美元（258亿新元），较项目启动前增长10倍。 去年11月因冠病疫情延期的第五届中新金融峰会，星期四（4月20日）将在重庆开幕。 重庆金融监管局局长阮路星期一（4月17日）在新闻发布会上，回答《联合早报》提问时作出上述评估……}

\entryitemWithDescription{台民调：六成七受访者不赞同两岸同属一中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384282}{台湾一项最新民调显示，六成七受访者不赞同``台湾与大陆同属一个中国''，这也是``九二共识''的核心概念。 台湾前总统马英九4月7日结束大陆祭祖行程返台后说，``九二共识又活过来了''。 台湾民意基金会在4月9日至11日，针对台湾人对九二共识相关问题的态度做民调，并于星期一（17日）发表结果……}

\entryitemWithDescription{侯友宜明起访新四天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384283}{台湾在野国民党2024年总统热门候选人、新北市长侯友宜将于星期三（4月19日）率团访问新加坡，进行为期四天三夜的市政国际交流。 受访学者认为，侯友宜访问新加坡既可强化其国际观，又有遵循前总统马英九和国民党两岸路线的意味，提前熟练国际互动模式，对他有加分效果……}

\entryitemWithDescription{美军舰驶过台海 解放军全程跟监警戒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384284}{据美国海军第七舰队通报，阿利伯克级导弹驱逐舰米利厄斯号星期天（4月16日）在台湾海峡过境。（路透社） （台北／北京综合讯）中国大陆在台湾海峡周边的军事演习结束一星期后，美国军舰米利厄斯号星期天（4月16日）驶过台湾海峡。美国海军称是``例行''过境；中国大陆军方说，军方对美舰过航行动全程跟监警戒……}

\entryitemWithDescription{法国民议会友台小组主席：台湾有事就是全世界有事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384285}{法国国民议会友台小组主席博多黑说，法国对台政策没有改变，并称''台湾有事就是全世界有事''。 综合《自由时报》和中时新闻网报道，也是法国国会议员的博多黑（Eric Bothorel）星期一（4月17日）率国民议会友台小组成员一行四人抵达台湾。博多黑在桃园机场发表上述谈话。 法国总统马克龙4月初访问中国大陆后，发表有关欧洲不应卷入台海危机的言论，在欧洲和美国招致批评……}

\entryitemWithDescription{香港抢人才策略能奏效吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384287}{香港政府为``抢人才''而推出的``高端人才通行证计划''，至今已经收到逾2万份申请，受欢迎程度远超当局预期。日前，负责该计划的劳工及福利局局长孙玉菡透露当局正考虑扩大合资格大学的范围，以引入更多院校毕业生来港工作。 过去几年，香港由于大量人口移民，加上出生率低、人口老化等因素影响，人力资源严重短缺……}

\entryitemWithDescription{广交会开展首日逾6万外商入场 但企业仍担忧全球经济前景影响订单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230418-1384288}{本次广交会首设新能源及智能网联汽车展区，一名车企工作人员通过直播介绍纯电动汽车。 （香港中通社） 作为中国最具影响力的交易会，广交会一直是观察中国出口的风向标。官方数据显示，本届开展的前两天，进馆的客流量超66万人次，其中首日有37万人次进场，当中6万7000人是外国人士……}