\entryitemWithDescription{陆港政府大力支持 港青赴粤创业成风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396653}{香港青年联盟早前带领一些港青到东莞访问， 探讨融入大湾区发展的机遇。（香港青年联盟提供） 香港青年联盟考察团在东莞参观当地的创业基地。（香港青年联盟提供） 中国大陆和香港特区政府过去几年极力鼓励香港年轻人到大陆创业，图为广州黄埔区正在建设的粤港澳大湾区青年创业科技园项目。（新华社） 香港产业结构趋向单一，地产和金融贸易业就占据了近七成的经济总量，许多港青纵然怀揣梦想与才华，发展的机会究竟有限……}

\entryitemWithDescription{侯友宜参选总统大造势 蔡英文亮执政七年政绩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396632}{台湾总统蔡英文星期六（5月20日）在总统府召开记者会，强调必须维持台湾在全球供应链的关键地位，以及维持台海和平稳定现状。（法新社） 台湾总统蔡英文星期六（5月20日）就职七周年，蓝绿各自亮剑争民心。民进党总统候选人、副总统赖清德坚称``民主自由不是国民党的DNA''，国民党总统候选人、新北市长侯友宜左呛爱台湾不是民进党专利，右批赖清德在分裂台湾……}

\entryitemWithDescription{中国多地脱口秀演出取消 从业者担忧行业进入寒冬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396622}{北京一名男子星期五（5月19日）走过脱口秀公司笑果文化大门封锁的演出场地。笑果文化已无限期被禁在北京演出。（路透社） 随着脱口秀演员李昊石因表演涉``侮辱军队''被立案调查，签约公司笑果文化被高额罚款，各地脱口秀纷纷取消，从业人员担忧，中国脱口秀行业正在进入寒冬。 据路透社星期六（5月20日）报道，中国官方对李昊石事件的强烈反应，引发了对脱口秀行业前景的担忧……}

\entryitemWithDescription{柯文哲发表竞选宣言 提``五个互相''原则务实处理两岸问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396602}{台湾在野民众党主席柯文哲星期六（5月20日）发表参选2024年总统宣言指出，他会务实处理两岸问题，在确保民主、自由的政治体制与生活方式下，恢复与中国大陆的沟通管道，继续以``五个互相''原则，在对等、尊严的条件下，促进两岸和平，增加彼此善意，减少冲突危机，创造台湾和平。 柯文哲的``五个互相''原则是互相认识、互相了解、互相尊重、互相合作和互相谅解。但他未提及``两岸一家亲''的主张……}

\entryitemWithDescription{中国杯葛印度下周举行的G20旅游会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396600}{中国表示不会参加下周在印度查谟和克什米尔邦举行的G20（二十国集团）旅游主题会议。 据彭博社报道，中国外交部发言人汪文斌星期五（5月19日）在北京举行的例行记者会上说：``中方坚决反对在领土争议地区举办任何形式的G20会议，也不会出席这种会议。'' 作为今年的G20轮值主席国，印度在9月的领导人峰会前，在全国组织了一系列会议……}

\entryitemWithDescription{《明报》创刊64周年 报庆广告皆贺``迈向65周年''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396593}{《明报》踏入64周年，但报庆广告内的``64''全消失，以``迈向65周年''代替。图为周年庆前一日，星期五（5月19日）出街的《明报》。（赵恩来脸书） 香港最有影响力的报纸之一《明报》星期六（5月20日）迎来创办64周年纪念日，却疑似特意避开``64''这个敏感数字，广告贺词纷纷以``迈向65周年''代替……}

\entryitemWithDescription{港府增拨50亿港元国安专款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396580}{香港特区政府星期五（5月19日）刊宪公布最新一期政府账目，财政司司长陈茂波经特首批准，增拨50亿港元（8.6亿新元）专门款项，用作维护国家安全开支。 该款项是继2020年12月特区政府拨出80亿港元用作维护国家安全开支后，再次增拨。50亿港元从港府一般收入中拨出，属于用以增加专门款项的非经常性拨款……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：脱口秀风波为何不断升级？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396404}{艺名为``House''的中国脱口秀演员李昊石，上周末一脚踩入了中国的言论雷区，两条野狗``作风优良，能打胜仗''的比喻引起中国舆论的讨伐，中国官方的严厉责罚也引起国内外舆论的关注。~ 这场风波最早由一则微博贴文点燃。有网民在5月13日发文称，当天在观看喜剧公司``笑果文化''的北京演出时，有个段子引起不适……}

\entryitemWithDescription{《李光耀看六四后的中国·香港》被港图书馆下架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396409}{香港公共图书馆近期下架多项政治题材书籍与资料，包括集录了新加坡建国总理李光耀观点的《李光耀看六四后的中国·香港》。 《明报》星期一（5月15日）报道，在香港审计署4月建议图书馆加强检视馆藏，以维护国家安全后，香港公共图书馆下架多项资料，包括政治学者及具政党背景人士的作品，关于六四的书籍和电视纪录片等材料有40多项下架……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：被``岳飞''掉的郭台铭？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396412}{guotaiming（Lianhe Zaobao） 台湾鸿海集团创办人郭台铭2019年、2023年两度争取在野国民党总统提名，却摔了两次跟头。相对上次负气脱党，口出恶言，郭台铭这回委曲求全，到日本疗伤，反而赢得更多尊重。 国民党将征召新北市长侯友宜参选2024年总统的消息甚嚣尘上，但郭台铭始终自以为十拿九稳，在星期二（5月16日）确认此事，瞬间从云端摔至地面……}

\entryitemWithDescription{台湾假信息泛滥导致社会缺互信 逾六成民众希望政府立法打假}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396360}{台湾事实查核教育基金会星期五（5月19日）发布的假信息年度调查显示，网络假信息泛滥导致社会缺乏互信，逾六成民众希望政府立法打假、科技平台限制假信息流传。 这是台湾连续第二年针对假信息与事实查核的调查，采取电话访问和网络问卷的混合方式进行。发布会由事实查核基金会董事、卓越新闻奖基金会董事长苏正平主持。大会也举行高峰论坛请专家解读。 调查发现83％民众过去一年有收到假消息，高于去年的74.5％……}

\entryitemWithDescription{中国石化与哈萨克斯坦国家石油天然气公司签署聚乙烯项目关键条款协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396350}{在中国---中亚峰会召开之际，中石化与哈萨克斯坦国家石油天然气公司在西安签署了合作开发聚乙烯项目的关键条款协议，该项目是哈萨克斯坦阿特劳地区最大的天然气化工项目 ，各方预计将在2024年做出最终的投资决策。 综合中新网与路透社报道，该协议的签署标志着中国石化将以合作伙伴的身份，共同参与并推进项目的开发实施……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国国家安全部长挂帅打击美企行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396349}{中国国家安全部部长陈一新。（互联网） 美媒报道称，中国国家安全部部长陈一新正在负责对海外公司的打击行动，这表明中国领导人对安全的重视程度已高于经济增长。 据《华尔街日报》报道，知情人士透露了上述消息。 北京目前已采取的行动包括对美国尽职调查公司的中国办事处进行突击检查，以及对咨询公司贝恩公司（Bain）的员工进行问话，这场行动正在给全球企业带来冲击……}

\entryitemWithDescription{香港高院驳回黎智英涉聘英律师的申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396336}{香港高等法院星期五（5月19日）驳回壹传媒创办人黎智英两项涉及聘用英国御用大律师为其国安法案件辩护的司法覆核申请。 黎智英今年先后两次入禀高院，要求法庭宣告中国全国人大常委会去年底的释法，不影响法庭早前批准他聘用英国御用大律师欧文（Tim Owen）的决定；另要求撤回香港国安委和入境处拒绝欧文的赴港工作签证申请的相关决定。 香港高院星期五颁下裁决，驳回上述两项司法覆核申请……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长王文涛下周访美 中美紧张关系出现缓和契机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396328}{中国商务部长王文涛（右）下周访美期间将分别与美国商务部长雷蒙多（左）、美国贸易代表戴琪会面。（法新社／路透社） （华盛顿/北京综合讯）中国商务部长王文涛下周访问美国，与美国商务部长雷蒙多及美国贸易代表戴琪分别会谈。这将是气球事件加剧了中美对抗以来，两国官员最高级别的接触之一，被视为缓解中美紧张关系的一个契机……}

\entryitemWithDescription{中国大陆宣布开放台湾旅游团赴陆 台湾：暂不解除旅游团赴陆``禁团令''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396320}{中国大陆国台办宣布即日起恢复旅行社经营台湾居民赴大陆团队游业务。台湾交通部回应称，两岸旅游恢复常态需要平等、双向、同步进行，目前不会解除台湾旅游组团赴大陆的``禁团令''。 据中新网报道，大陆国台办发言人马晓光星期五（5月19日）在记者会上确认了上述消息。他说，热忱欢迎台湾同胞来大陆旅游观光，游览大好河山，看看各地发展新貌，陆方将为台湾民众来大陆旅游，创造更好的条件，提供更好的产品服务……}

\entryitemWithDescription{台美贸易倡议首批谈判完成 双边关系拉近一步}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396308}{台湾与美国同步宣布完成《美台21世纪贸易倡议》首批协定谈判。台湾官方形容，这是台美1979年断交以来结构最为完整的双边贸易协定，但美国媒体评价，该协议只设定了宽泛标准，并未处理真正棘手的问题。　 台湾行政院经贸谈判办公室官网星期五（5月19日）公告，《美台21世纪贸易倡议》12项议题中的五项已完成谈判，双方的共识是在未来几周内签署……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：围绕G7广岛峰会的内外角力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396055}{本年度的七国集团（G7）峰会即将于本星期五（5月19日），在日本首相岸田文雄的故乡广岛拉开帷幕。 此前担任过多年日本外长的岸田愈来愈显露他对国际外交的抱负。过去两个月来，岸田密集访问了印度、埃及、加纳、肯尼亚、莫桑比克及新加坡、韩国，他的``聆听之旅''足迹包括亚洲发达经济体和非洲，反映岸田努力了解各国想法，认真拉拢全球南方国家，并为了在G7主场外交上取得更多成果而做足功课……}

\entryitemWithDescription{中国渔船在印度洋中部海域倾覆 中方吁澳加大帮助搜救力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1396005}{中国海军舰船在搜救倾覆于印度洋的中国远洋渔船时，发现并打捞起两具遇难者遗体。 据新华社报道，共10艘船舶在事发现场开展搜寻工作，其中包括中国海军的三艘舰船、一艘外轮和四艘渔船。中国海军舰船星期四（5月18日）打捞起这两具遗体。 报道没有提及两名遇难者的国籍。这艘名为``鲁蓬远渔028''的中国渔船星期二（16日）凌晨在印度洋中部海域倾覆时，船上载有中国籍船员17人、印尼籍17人，菲律宾籍五人……}

\entryitemWithDescription{中国国台办发言人马晓光出任海协会副会长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395994}{马晓光从事多年对台研究、两岸对话与谈判工作。（中新社） 中国国务院台湾事务办公室（简称国台办）发言人、新闻局局长马晓光有新职，目前已出任海峡两岸关系协会（简称海协会）副会长。 海协会官网``组织机构''栏目的更新信息显示，马晓光已出任这一职位。此外，国台办交流局局长黄文涛也出任海协会副会长……}

\entryitemWithDescription{李辉访乌促各方创造止战和谈条件 分析：中国正在向欧洲立场转移}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395987}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右）访问基辅期间，与乌克兰外交部长库列巴会面。（中国外交部网站） 俄罗斯军队星期二（5月16日）对乌克兰发动异常猛烈的空袭后，中国政府欧亚事务特别代表李辉访问乌克兰时呼吁各方从自身做起，积累互信，创造止战和谈条件。 受访学者分析，中国在俄乌问题上出现新的平衡，正在向欧洲的立场转移……}

\entryitemWithDescription{2月参加国际赛事播错国歌 港协向冰协作书面申斥严厉警告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395984}{就香港男子冰球代表队今年2月参与的一场国际赛事发生播错国歌事件，中国香港体育协会（简称港协）暨奥林匹克委员会宣布向香港冰球协会（简称冰协）发出严厉``书面申斥''……}