\entryitemWithDescription{英特尔明年将推出二纳米制程晶片电脑处理器}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448591}{美国半导体龙头企业英特尔（Intel）总裁基辛格（Pat Gelsinger）星期二（11月7日）在台北透露，英特尔将在明年上半年推出20埃米（即二纳米）制程晶片的电脑处理器，不过据评估仍无法撼动台积电的技术领先地位。 英特尔在台北举行创新科技论坛，基辛格发表主题演讲时指出，人工智能个人电脑（AI PC）将成电脑产业转捩点……}

\entryitemWithDescription{李强：愿同澳洲进一步加强对话沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448584}{中国国务院总理李强星期二（11月7日）在北京会见澳大利亚总理阿尔巴尼斯，标志着中澳重启已暂停四年的两国总理年度会晤。李强表示中国愿同澳洲进一步加强对话沟通，深化政治互信，妥善处理分歧；阿尔巴尼斯则强调，中澳必须通过对话和谅解谨慎管理地缘战略竞争，并呼吁北京完全撤销对澳洲输华商品的限制。 阿尔巴尼斯在正式访问中国的最后一天，于北京人民大会堂与李强举行会谈……}

\entryitemWithDescription{美报告指``一带一路''债权逾万亿美元 中国外交部驳斥}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448578}{（北京综合讯）美报告称中国通过``一带一路''项目拥有超过一万亿美元的债权，其对外贷款重心正在转移，中国外交部予以驳斥。 综合路透社和法新社报道，美国研究机构``援助数据''（AidData）星期一（11月6日）发表报告称，中国金融机构自2000年到2021年向发展中国家提供了1.34万亿美元（约1.82万亿新元）贷款，成为``世界上最大的官方收债者''，其中约80\%贷款流向了陷入财困的国家……}

\entryitemWithDescription{中国将加强管理重点资源产品 稀土等进出口须报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448559}{（北京综合讯）中国商务部宣布，将加强管理稀土、铁矿石、铜精矿、原油等重点资源的进出口。 中国商务部星期二（11月7日）在官网发布《大宗产品进出口报告统计调查制度》的通知，将原油、铁矿石、铜精矿、钾肥纳入《实行进口报告的能源资源产品目录》，将稀土纳入《实行出口报告的能源资源产品目录》。 根据通知，对外贸易经营者在进口、出口上述产品时，应履行有关进出口信息报告义务，制度自10月31日起执行，为期两年……}

\entryitemWithDescription{黑龙江体育馆雪夜坍塌 网民质疑事因或非一日之寒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448548}{（佳木斯综合讯）黑龙江省佳木斯市桦南县一体育馆发生坍塌事故，造成三死一伤，营运体育馆的健身俱乐部负责人已被警方控制。 综合新华社和央视新闻报道，该体育馆是在星期一（11月6日）晚上7时许坍塌，搜救于星期二（11月7日）凌晨结束。事发时有七名初中生在馆内打篮球，其中三人自行脱险，一人轻伤，三人遇难。佳木斯市、桦南县两级纪检监察机关已在第一时间介入，成立调查组开展调查……}

\entryitemWithDescription{居住难题成台湾选战热点 刘太格提议建示范社区赢选票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448543}{85岁的新加坡规划大师刘太格11月3日在台北出席大稻埕170周年老街文化节国际论坛，会前接受《联合早报》专访。（商协Socium提供） 买房太难、老屋太多成了台湾选战热点，新加坡城市规划大师刘太格在台北接受《联合早报》专访时建议明年上任的台湾新政府，不妨先打造一个示范社区，一旦达标将有望赢得选民支持，突破八年政党轮替魔咒……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国进博会是一场政治秀？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231107-1448466}{第六届中国国际进口博览会11月5日在上海开幕。本届进博会吸引了128个国家和地区的3400多家企业参展。（中新社） 中国国际进口博览会11月5日在上海开幕，这是中国第六次举办以进口为主题的国家级大型博览会。 不过，就在进博会开幕前，中国欧盟商会公开批评，进博会已变成一场``雾里看花的政治秀''。 进博会到底是一个``中国市场买全球''的平台，还是一个``政治作秀的舞台''……}

\entryitemWithDescription{被赖清德指是共产党员 徐春莺否认反呛要证据}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448355}{徐春莺在记者会上出示早已取得的``中华民国''护照，强调自己是``中华民国''国民。（自由时报） 台湾在野民众党拟纳中国大陆籍配偶徐春莺为不分区立委，成为热议话题。执政的民进党总统参选人赖清德公开指控她是共产党员。徐春莺否认自己曾加入共产党，反呛``政治人物讲话要有诚信，请问赖副总统有证据吗？'' 国安局长蔡明彦星期一（11月6日）表示，台湾政府对陆配的原则和立场很清楚，只要合法活动都予以尊重……}

\entryitemWithDescription{升级版新中自由贸易协定预计今年底签署}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448348}{贸工部兼文化、社区及青年部政务部长刘燕玲（左）在上海出席新中经贸与投资论坛时，与新加坡工商联合总会执行总裁郭柄汛对话。（陈婧摄） 新加坡贸工部兼文化、社区及青年部政务部长刘燕玲披露，升级版新中自由贸易协定预计在今年底签署。 刘燕玲星期一（11月6日）出席新加坡工商联合总会在上海举办的新中经贸与投资论坛……}

\entryitemWithDescription{丁薛祥吁反对知识封锁及扩大科技鸿沟 学者：不点名批评美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448342}{中国国务院副总理丁薛祥星期一（11月6日）在重庆出席首届``一带一路''科技交流大会开幕式。（王纬温摄） 中国国务院副总理丁薛祥星期一（11月6日）在重庆呼吁``一带一路''国家，共同反对知识封锁和人为扩大科技鸿沟，共同完善全球科技治理。 受访学者分析，西方近期在芯片和人工智能等高科技领域加码施压中国，北京高层最新表态明显是在批评美国，并希望通过一带一路施展外交应对西方科技围堵……}

\entryitemWithDescription{美国运通传在港裁员数十人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448338}{（香港讯）信用卡公司美国运通据报近期拟裁减香港数十个职位。 香港《信报》星期一（11月6日）引述匿名消息人士报道，受香港市场前景不确定性影响，以高端客户定位的美国运通（American Express）近期启动结构调整，计划精简涉及运营、市场推广及信贷风险监控等关键部门……}

\entryitemWithDescription{台春节前公布组团赴陆细节 包机旅游航点可望变直航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448336}{一架台湾中华航空公司的货机11月5日飞过德国法兰克福的球场。（法新社） （台北综合讯）台湾交通部长王国材说，台湾将在明年春节之前，公布解除赴大陆旅行团禁令的细节，若两岸包机点运量稳定，将考虑变成直航点……}

\entryitemWithDescription{中国东北今冬最强暴风雪来袭 多地停课停航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448312}{中国黑龙江省哈尔滨市星期一（11月6日）被皑皑白雪覆盖。（法新社） （北京综合讯）中国极端天气再现，东北降雪量或突破历史同期极值，多地停课停航。 中国北方过去一周天气剧变，经历了严重雾霾到异常高温的10月，继而又在周末突遇气温骤降。 中国天气网报道，受冷涡系统及地面气旋影响，中国东北大部地区将经历今冬最猛烈雨雪天气……}

\entryitemWithDescription{湖南长沙村民集资修建毛泽东铜像被拆除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448304}{（香港/深圳综合讯）湖南长沙一尊由村民集资建立的毛泽东铜像，据报上星期六（11月4日）晚被强行拆除。这起事件继8月山东郯城汉白玉毛泽东铜像落成前``被盗''后，再度引发争议。 据《星岛日报》报道，中国大陆左派网站``红歌会网''发文称，湖南长沙市望城区铜官镇花实村10月1日竖立的一尊毛泽东铜像，被要求拆除。上星期六夜晚，``一伙黑衣人带着大型吊车''，强行拆走了铜像……}

\entryitemWithDescription{美中军舰上周迫近太平岛 曾相互喊话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448301}{（台北综合讯）台媒报道称，太平岛周边数海里内，上星期五（11月3日）一度出现美国、中国大陆军舰先后迫近太平岛的情形，双方当时曾相互喊话，从岛上瞭望可目视船影集结。 据《联合报》报道，太平岛的雷达信息显示，3日上午，先有美国海军杜威号驱逐舰航经太平岛周边12海里处水域，大陆军方驱逐舰紧接着出现在太平岛岸上肉眼可视的数海里内位置……}

\entryitemWithDescription{大陆推出入境新政 方便台民众通关落户福建}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231106-1448258}{（厦门/台北综合讯）中国大陆政府出台新政策，为台湾民众在福建通关出行、落户审批等，提供更多便利。 据中国国家移民管理局官网星期一（11月6日）消息，为推进福建建设两岸融合发展示范区，中华人民共和国出入境管理局根据建设规划，综合考虑台湾居民和企业的需求与期望，计划于2024年1月1日起实施10项出入境新措施……}

\entryitemWithDescription{香港全年增长预测将低于预期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448116}{港府正积极提倡``夜缤纷''活动以刺激消费，星期日（11月5日）落幕的香港美食嘉年华配合``夜缤纷''，开放时间比以往推迟一小时至晚上9时。（香港中通社） （香港综合讯）香港财政司司长陈茂波说，本周将发表的全年经济增长预测范围，将低于年初时的估算。 陈茂波星期日（11月5日）发表网志说，香港第三季经济增长4.1\%，幅度较预期温和……}

\entryitemWithDescription{新加坡两大咖啡粉厂商参展进博会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448110}{金源源创办人孙利顺（右）和孙昱轩父子兵齐上阵，将近年来推出的全线袋泡咖啡产品带到进博会参展。（陈婧摄） 新加坡两大咖啡粉厂商新隆利和金源源今年双双参加上海进博会，希望把新加坡袋泡咖啡介绍给广大中国消费者。 长期为餐饮业者供应咖啡粉的新隆利，在进博会上首次推出面向消费者研发的袋泡南洋咖啡。公司执行董事黄瀚禾告诉《联合早报》，这款耗时两年研发的咖啡明年才在新加坡发售，进博会访客将抢先尝到它的味道……}

\entryitemWithDescription{赖清德：若当选不改``中华民国''国号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231105-1448108}{民进党总统参选人赖清德（中）星期六（11月4日）回到他当过市长的台南市出席竞选总部成立大会，受到据称两万名台南乡亲夹道欢迎。（民进党提供） 台湾总统大选倒数十周，民调领先的民进党总统参选人赖清德主动出击，称若当选总统不会改``中华民国''国号，为各方疑虑的台独立场打预防针。 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，即将执政满八年的民进党（绿）派出副总统兼党主席赖清德参选……}