\entryitemWithDescription{马英九见证谈判 蓝白合或战将掀牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1450029}{国民党总统参选人、新北市长侯友宜星期二（11月14日）上午到新竹县竹北仁义市场扫街拜票，民众在冬日送上一束束大蒜，热情祝他``冻蒜''（台语谐音当选）。（香港中通社） 台湾在野``蓝白合''星期三（11月15日）最后谈判，前总统马英九受邀见证，两党是否搭档选总统或各自作战，即将揭晓……}

\entryitemWithDescription{郭台铭取得参选总统资格 但友人猜他可能``精神参选''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1450026}{台湾中央选举委员会星期二（11月14日）公告2024年总统、副总统选举被连署人连署结果，鸿海集团创办人郭台铭及其搭档赖佩霞送交的103万8031份连署书中，有90万2389份合格，超过法定连署的28万9667人，合格率约87\%，正式取得参与总统大选资格。 郭台铭竞选办公室发言人黄士修表示，百万连署带来改变的希望，郭台铭会与所有人一起努力，实现两岸和平、经济繁荣、政府清廉的目标……}

\entryitemWithDescription{陈杰豪：贸工部致力于带新企到重庆西部寻商机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1450015}{我国国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪表示，贸工部等致力于把新加坡企业带到重庆西部（渝西），以了解当地更多商业机遇，与重庆发展的这一优先事项相结合。 新加坡与中国政府合作的中新（重庆）战略性互联互通示范项目，11月8日以视频方式召开联合实施委员会（JIC）第八次会议，由我国通讯及新闻部长兼内政部第二部长、负责中新重庆项目新方部长杨莉明，与重庆市长胡衡华共同主持……}

\entryitemWithDescription{香港特首李家超：正与广东商讨``粤车南下''执行细节}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1450008}{曾实广州报道 港珠澳大桥``港车北上''计划推行四个月后，香港计划明年起分两阶段推进``粤车南下''， 允许广东省私家车入境。香港特区行政长官李家超称，目前正和广东省相关部门商讨执行细节，待达成共识后会向社会公布。 据香港电台报道，李家超星期二（11月14日）出席行政会议前回应称，``粤车南下''的实施有不同意见，香港当局会多听取意见，再进行实际运作及部署，并与广东省有关单位商讨……}

\entryitemWithDescription{工商银行美国子公司据报已向黑客交付赎金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1450005}{LockBit是一支与俄罗斯有关联的犯罪团伙，专门使用勒索软件对受害者电脑文件加密，然后要求支付赎金以解锁。该团伙曾在今年初攻击英国金融公司ION Trading UK，并在上周公开了波音公司内部数据。（iStock示意图） （伦敦/纽约综合讯）勒索软件团伙Lockbit的代表说，中国最大银行中国工商银行上周遭受网络攻击后支付了赎金……}

\entryitemWithDescription{中国大陆2027年攻台？台国安会秘书长称没有能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1449989}{（台北综合讯）台湾国安会秘书长顾立雄说，中国大陆不太可能有能力在2027年成功入侵台湾。 综合彭博社和路透社报道，顾立雄星期一（11月13日）在台北对外籍媒体的首场简报会上表示，台湾将继续通过加强防御能力来推迟大陆解放军的攻台时间表。 他说：``我不认为（大陆攻台）会在近期或至少一两年内发生。如果大陆需要展开两栖登陆作战行动以攻陷台湾，我不认为它在2027年具备这样的能力……}

\entryitemWithDescription{中国公安部拟祭出重拳 打击网络诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1449966}{（北京综合讯）中国公安部拟对电信网络诈骗及其关联违法犯罪者，实施三年内不得开立新的支付账户及数字人民币钱包，并关停名下电话卡等惩戒措施。 中国公安部星期一（11月13日）在官网公布《电信网络诈骗及其关联违法犯罪联合惩戒办法（征求意见稿）》，称为深入贯彻落实《中国反电信网络诈骗法》，公安部会同有关主管部门起草了《电信网络诈骗及其关联违法犯罪联合惩戒办法（征求意见稿）》（简称意见稿），向公众征求意见……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港人``梦''仍未醒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231114-1449804}{作者认为，香港九七年回归中国后，民主派阵营最大的错误，就是像黄之锋太过理想化。（彭博社） 香港反修例风波发生至今已经四年，动乱期间的许多细节这几年陆陆续续呈现出来。两名美国记者日前出版一本新书，详细披露了香港众志创办人黄之锋当年向美国寻求政治庇护的内幕……}

\entryitemWithDescription{日籍男子间谍罪判囚12年 日政府敦促中国释放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449811}{（东京综合讯）日本政府敦促中国释放一名因间谍罪被判12年徒刑的日本公民。 综合法新社、共同社等报道，日本内阁官房长官松野博一星期一（11月13日）表示，一名50多岁日本男子2019年7月在中国被捕，其上诉已被湖南省高级人民法院驳回，最终被判有期徒刑12年。 松野博一说，日本政府将持续提供该名男子所有可能的支持。据探视过男子的日本大使馆人员称，未发现他的健康状况有问题……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''瞬息万变 赖清德``兵推''应变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449810}{11月4日，民进党总统候选人赖清德在新北市举行造势活动，一名支持者举起一张``挺台湾''的海报。（法新社） 台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）能否在2024年大选合作，在最后倒数关头瞬息万变。国民党本周三（11月15日）中常会为配合``蓝白合''相关协商作业，拟延至19日召开。执政的民进党总统参选人赖清德阵营也针对``蓝白合''的最新进展进行``兵推''，随时应变……}

\entryitemWithDescription{美国对台尚未交付军备总值逾8000亿新台币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449787}{（台北综合讯）台湾审计部报告显示，截至去年底美国尚未向台湾交付的军备总值超过8000亿（新台币，下同，336亿新元）。 综合台湾《中国时报》、品观点等报道，台湾审计部2022年度决算报告揭示，截至去年底台湾国防部正在执行的对美军事采购项目共416个，合同总额约为1万6803亿元。其中已支付金额为1万零897亿，美方已交付的装备价值约为8503亿，尚未交付的装备价值高达8300亿……}

\entryitemWithDescription{中美元首峰会在即 美国批评中国在南中国海骚扰菲律宾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231113-1449633}{菲律宾指责中国海警船（白色）星期五（11月10日）在仁爱礁附近，尝试阻拦菲律宾船只执行补给任务。（法新社） 中国与菲律宾在南中国海有主权争议岛礁再起冲突，菲律宾海警星期六（11月11日）称中国在仁爱礁（菲称阿云津礁）附近部署多达38艘船，是历来最多的一次，以阻扰菲船执行补给任务。美国国务院批评中国在南中国海``一再骚扰''菲律宾，敦促北京尊重公海航行自由……}

\entryitemWithDescription{台湾计划引进10万印度劳工 或引发大陆强烈反应}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449632}{（台北综合讯）为应对劳动力短缺并加强与印度的经济联系，台湾计划引进数万名印度劳工，这或引发中国大陆强烈反应。 彭博社上星期五（11月10日）引述消息人士报道，台湾考虑雇佣多达10万名印度劳工，在工厂、农场和医院等领域工作。预计双方最早将在12月签署相关协议。 印度外交部发言人巴格奇11月9日表示，印度与台湾正进入就业协议最后阶段的谈判……}

\entryitemWithDescription{台选举登记倒计时 ``蓝白合''仍不明朗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449630}{（参考）国民党主席朱立伦星期天（11月12日）向记者声称，蓝白两党对做全民调已有共识，只是在内容与规则上仍存差异。（国民党提供） 台湾``蓝白合''倒数计时中，国民党（蓝）主席朱立伦星期天（11月12日）称，蓝白两党对全民调决定正副总统人选已有共识，只是细节仍有差异。不过民众党（白）主席柯文哲认为双方还在各说各话，他称会协商到最后一秒，谈不成就各自努力……}

\entryitemWithDescription{中国长江存储入禀加州法院 告美光科技涉专利侵权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449617}{（旧金山讯）中国闪存芯片龙头长江存储近日起诉美光科技，控告这家美国半导体巨头使用其专利技术，以抵御来自长江存储的竞争，并获得和保护市场份额。 第一财经报道，美国加州北区法院公布信息，长江存储于11月9日对美光科技及其全资子公司美光消费产品集团提起诉讼，指控对方侵犯其八项美国专利……}

\entryitemWithDescription{中国公安悬赏通缉缅北诈骗头目 涉武装护诈及谋杀禁锢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231112-1449604}{（温州综合讯）中国公安机关发布悬赏通告，通缉四名缅北电信诈骗团伙主要头目，指他们涉嫌组织开设诈骗窝点，以及涉多项严重暴力犯罪。 中国公安部星期天（11月12日）发布通告说，浙江省温州市公安机关在侦查中发现，明学昌、明国平、明菊兰、明珍珍是缅北果敢自治区涉华电信网络诈骗犯罪集团重要头目。以明学昌为首的犯罪集团长期组织开设诈骗窝点，公开武装护诈，针对中国公民实施电信网络诈骗犯罪活动，涉及金额巨大……}