\entryitemWithDescription{高尔夫球场部分用地``未决定用途'' 港府新界兴建公屋计划或有变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402213}{香港土地长期供不应求，港府早前表示将收回有逾百年历史的粉岭高尔夫球场来兴建公营房屋。但当局近日向城市规划委员会提交的文件，却将部分用地暂时修订为``未决定用途''地带，让人察觉到建屋计划出现变数。 受访学者认为，目前香港房屋问题严峻，当局应学习新加坡政府果断收回克兰芝赛马场兴建房屋的魄力，尽快收回粉岭高尔夫球场高场并立即建公屋……}

\entryitemWithDescription{英国指中国关闭秘密警察站 北京敦促英国停止诋毁中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402186}{英国安全部部长图根哈特（Tom Tugendhat）称，中国已经关闭在英国各地的``警察服务站''。中国外交部加以否认，并敦促英国停止诋毁中国。 综合法新社、路透社等报道，非政府人权组织``保护卫士''（Safeguard Defenders）去年9月发表报告，指中国在英国境内三个地点设有警察站，旨在提供行政服务，但也被用来``监视和骚扰侨民社区，在某些情况下，强迫人们在合法渠道之外返回中国……}

\entryitemWithDescription{中俄联合空中战略巡航 日韩空军出动战机应对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402182}{中国和俄罗斯星期三（6月7日）完成第六次联合空中战略巡航第二阶段任务，引起了日本和韩国的担忧。 中国国防部旗下的微信公众号``国防部发布''，在星期三下午宣布上述消息。 这场联合空中巡航从星期二（6日）开始，中俄两国军机在日本海和东海进行联合空中战略巡航，引起了日本和韩国的担忧……}

\entryitemWithDescription{地缘政治压力下 红杉资本分拆中国业务 中美资本合作标杆成历史}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402178}{红杉资本全球总部位于美国加州硅谷地区门洛帕克（Menlo Park）市。该公司星期二（6月6日）宣布将其在美洲和欧洲、印度和东南亚，以及中国的分部，分拆为完全独立的实体。（彭博社） 声名显赫的美国风险投资公司红杉资本，宣布将中国和美国的业务完全分拆。专家认为，红杉``一分为三''的决定，凸显出夹在中美地缘政治紧张下，资本如果不自我厘清身份，在两国的业务都将受限……}

\entryitemWithDescription{被指助伊朗获导弹技术 陆港企业被美国制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402174}{美国财政部对中国大陆、香港和伊朗的六家实体和七名个人实施制裁，理由是他们涉嫌帮助伊朗获得研制弹道导弹的零件与技术。 综合路透社、法新社、《华尔街日报》报道，伊朗在星期二（6日）早些时候展示了官方宣称的第一枚国产高超音速弹道导弹，可能会加剧西方国家对德黑兰导弹能力的担忧。 被美国制裁的人当中，包括伊朗驻北京的国防武官达沃德·达姆加尼 （Davoud Damghani）……}

\entryitemWithDescription{中国AI诈骗频发 相关法律保护仍处于真空地带}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402170}{有中国人上个月底因人工智能（AI）``换脸变声''技术被骗走430万元（人民币，约81万新元），使AI技术的安全隐患引起关注，也反映了相关法律保护仍处于``真空地带''。 受访专家认为，AI的出现颠覆了公众眼见为实的认知，而当局可在数据源头建立一套信任机制，从根本解决以假乱真的问题……}

\entryitemWithDescription{台湾政坛频传性骚事件 恐冲击民进党明年选情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1402147}{小英之友总会长颜志发因被指涉及性骚扰，向台湾总统府请辞资政。（自由时报） 台湾政坛近来频传性骚扰事件，恐怕会冲击执政的民进党在明年总统大选和立委选举的选情。在总统府资政颜志发被民进党前党工指控性骚扰而请辞后，台湾总统、民进党前主席蔡英文第二度向社会道歉……}

\entryitemWithDescription{王纬温：中美新共同威胁——人工智能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230607-1401864}{中美今年2月因气球事件紧张升温，之后数月两国关系走向波折反复，中西方舆论也很少再提双方可能的合作。但面对人工智能（AI）发展方兴未艾，可能升高犯罪和军事风险，对太平洋东西两岸都造成巨大威胁，是否共同应对因此逐渐成为北京和华盛顿绕不过的问题。 未来数年里，人类生存预计将主要受到三大威胁笼罩，除了人们已熟悉的气候变化及核武扩散，后果最难预测的当属后疫情时期开始走入家家户户的AI……}

\entryitemWithDescription{中俄第六次联合空中战略巡逻 八架军机一度进入韩国防识区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401867}{中国和俄罗斯星期二（6月6日）在日本海和东海进行联合空中战略巡航，韩国称已部署战斗机来应对领空附近的中俄战机。 韩国联合参谋本部（韩联参）称，四架中国军机和四架俄罗斯军机，在6日午餐时间左右，进入韩国南部和东部海域的防空识别区，韩国紧急调动战斗机应对。 根据韩联社报道，中俄军机进入防空识别区后，韩国军方发出警告，中国军机通过军用直通热线回答正在进行正常演习，俄军没有特别的回应……}

\entryitemWithDescription{港府申请禁传播《愿荣光归香港》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401841}{香港反修例示威者于2019年9月29日午后就开始在铜锣湾附近聚集，并拉起``我愿荣光归香港''直幡游行。（联合早报档案照片） 香港律政司周一（6月5日）入禀高等法院申请禁制令，禁止公众人士在网上或任何平台传播2019年反修订运动期间出现的歌曲《愿荣光归香港》。这也是香港九七年回归以来特区政府首次要求法庭禁播一首歌曲。 该起案件的原告是港府律政司长，被告为``从事相关禁制行为的任何人''……}

\entryitemWithDescription{中国批美以涉芬太尼为由 制裁中企和个人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401811}{中国商务部批评美国以销售设备涉芬太尼为由制裁中国实体和个人，是企图混淆视听、误导公众、转嫁自身治理不力责任。 美国财政部5月30日对中国和墨西哥的17家实体和个人实施制裁，指他们向美国和墨西哥的非法制造商销售压片机、模具等设备，让制造商能生产含芬太尼的假冒药丸。被制裁的有七家中国实体和六名中国人……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】2023年香格里拉对话小观察}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401790}{中国国防部长李尚福在香格里拉对话会上提到中美激烈冲突对抗，将是世界``不可承受之痛''。(法新社） 一年一度的香格里拉对话上周末在新加坡举行。美国与中国这两个大国再次在香会上交锋，台湾问题不出所料成为焦点之一。但和以往相较，双方这次的语气都偏向温和。温和语气的背后隐藏着什么含义？香会还有什么值得注意的小观察？这些小观察中又反映了什么大趋势……}

\entryitemWithDescription{马斯克 ：中国将出台人工智能管制法规}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401781}{特斯拉总裁马斯克5月31日搭乘一辆特斯拉轿车准备离开在北京下榻的酒店。（路透社） 特斯拉创办人兼总裁马斯克（Elon Musk）透露，他在访华期间曾提醒中国人工智能技术的风险，而中国即将出台法规监管人工智能行业……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：福岛排核污入海恐影响港日关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230606-1401534}{香港人酷爱日本料理，全港各区的日本餐厅林林立立，无论是寿司、烧肉、串烧，还是高级的割烹料理，都应有尽有，多不胜数。 我有朋友前几年在尖沙咀开了一家以刺身为主打的日本餐厅，生意一向不俗。但日前见面时，却见他愁眉不展，担心生意下来会萎缩。 原来，日本政府早前宣布今年夏季开始把福岛核电站产生逾100万吨的核废水排入大海，引起了许多香港日式餐厅忧虑……}

\entryitemWithDescription{民进党性骚扰案滚成风暴 蓝白卷入政治攻防泥巴战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401547}{国民党星期一（6月5日）召开记者会，表明坚决维护性别平等和女性权益。考纪会主委黄怡腾说，若调查确认党员犯下性骚扰行为，惩处方式包括开除党籍、停止党权和警告。（国民党提供） 民进党掩盖性骚扰案滚成台湾政治风暴，案件激增到两位数，政治攻防泥巴战也同时开打，在野的蓝白阵营都被拖下水。 这轮风波始于5月31日，一名22岁民进党前女党工在脸书具名控诉遭该党重用的导演摸胸非礼，求助后被冷处理，前后掩盖九个月……}

\entryitemWithDescription{美助理国务卿康达访华 将与中国副外长马朝旭会晤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401533}{美国寻求与中国加强沟通之际，中国外交部副部长马朝旭星期一（6月5日）在北京会见美国助理国务卿康达。 据中国外交部网站消息，中国外交部发言人汪文斌星期一在例行记者会上说，马朝旭当天下午将会见到访的美国国务院亚太事务助理国务卿康达，以及白宫国安会中国事务高级主任贝兰。 汪文斌还说，两人同日上午也与中国外交部北美大洋洲司司长杨涛举行会谈……}

\entryitemWithDescription{美国公布美中军舰险撞视频 称两军在台海``不安全互动''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230605-1401530}{美国海军发布视频，显示中国苏州号驱逐舰越过美国钟云号驱逐舰的航道。（法新社） 中美军舰上周末在台湾海峡险些相撞。美国海军星期天（6月4日）公布视频，显示中国一艘军舰越过美国军舰前方，称这是两军在台海的``不安全互动''。中国外交部星期一（5日）坚称，中国军队采取的行动是应对有关国家挑衅的必要举措，完全安全专业……}