\entryitemWithDescription{在野立委联手成立``镜电视申设及后续弊案争议''调阅专案小组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3142092}{台湾在野的国民党和民众党立法委员，星期一（3月11日）在立法院交通委员会以6比5的表决结果，决议成立``镜电视申设及后续弊案争议''调阅专案小组，并谴责国家通讯传播委员会（NCC）主任委员陈耀祥业务报告极尽敷衍，严重藐视立法院。 NCC于会后发布新闻稿强调，NCC组织法规定，该会委员应超出党派以外，独立行使职权……}

\entryitemWithDescription{中国官方首度称杨恒均可能不会处决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3142031}{中国驻澳大使肖千星期一（3月11日）首度公开表态称杨恒均可能不会被处决。（杨恒均X平台（前称推特）账号） 澳大利亚籍华裔作家杨恒均今年2月被北京法院判处死缓，可能阻碍中澳进一步修复双边关系之际，中国驻澳大使肖千首度公开表态称杨恒均可能不会被处决。肖千也透露中国对澳洲葡萄酒关税的审查进展良好，暗示两国贸易纠纷有望完全落幕……}

\entryitemWithDescription{两会对台论述显示和统仍是首要目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3140807}{这次两会期间，不论是中国国务院总理李强（左）或全国政协主席王沪宁（右），对台相关论述都较以往简短。（路透社） 中国全国两会（人大、政协年会）星期一（3月11日）正式落幕。台湾学者受访时分析，这次两会的对台论述看不出新要求，可以确定``和平统一''仍是首要目标。不过随着北京``说少做多''趋势日渐明显，未来藉由两会观察对台政策的难度会上升……}

\entryitemWithDescription{港行会成员：在家存放《苹果日报》是否违法要看意图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3141273}{（香港综合讯）香港特区行政会议成员称，《基本法》第23条立法后，港人在家存放《苹果日报》是否违法，将取决于此举的意图。 据网媒``香港01''星期一（3月11日）报道，作为行会成员的资深律师汤家骅，就市民在家中存放《苹果日报》是否会构成管有煽动刊物罪行做出回应时说，这种行为本身不是犯法，但要看是否有犯罪意图。 汤家骅举例称，如果市民把报纸放在床下留纪念，闲来自己阅读，并无犯罪意图……}

\entryitemWithDescription{美指中国起重机威胁港口安全 上海振华重工否认构成风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3140935}{美国指中国制造起重机对国家安全构成风险，对此，中国制造商上海振华重工回应否认其起重机构成网络安全风险。图为位于美国加利福尼亚州奥克兰港的上海振华重工供应起重机。（法新社） （上海／华盛顿综合讯）美国指中国制造的起重机对国家安全构成风险，将更换在美所有港口的中国造起重机。中国制造商上海振华重工回应称，其起重机不会对任何港口构成网络安全风险……}

\entryitemWithDescription{福建舰甲板涂装完成逾七成 中国首艘电磁弹射航母即将海试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3140056}{最近网上传出的空照图片显示，仍在进行系泊试验的福建舰，飞行甲板涂装已完成超过七成，预计很快就会进行首次海试。（互联网） （香港讯）最近传出的空中俯拍照片显示，仍在进行系泊试验的中国首艘电磁弹射航空母舰``福建号''，其飞行甲板涂装已完成逾70\%，预计很快就会进行首次海试，中国海军距离``三航母时代''为期不远……}

\entryitemWithDescription{于泽远：TikTok又悬了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3136397}{就在中国忙于召开两会之际，美国又对TikTok出手了。这次出手来自美国国会，总统拜登3月9日也明确表态，如果国会通过制裁TikTok的法案，他将签署执行。 这项法案来得比较突然……}

\entryitemWithDescription{曹忠明出任中国驻新加坡大使 预计本月底履新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3135781}{中国驻比利时原大使曹忠明将出任中国驻新加坡大使，预计将在本月底前履新。 （中国驻比利时大使馆官网） 中国驻比利时原大使曹忠明将出任中国驻新加坡大使，预计于本月底履新。 上一任中国驻新加坡大使孙海燕去年7月底卸任返回中国后，中国驻新加坡大使的职位一直悬空至今。据《联合早报》了解，曹忠明将接任，他的新职务近日已确定。 曹忠明此前是中国驻比利时大使……}

\entryitemWithDescription{仅访基辅半天 官方罕见未提李辉表态发言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3137032}{中国政府欧亚事务特别代表李辉上星期四（3月7日）抵达基辅访问。中国外交部在李辉访乌后罕见未提供他在当地的任何表态发言。（路透社档案图） 中国政府欧亚事务特别代表李辉上周抵达基辅访问，仅短暂停留半天，比他10个月前访问乌克兰两天时间大幅缩短，此行也未获乌国总统泽连斯基会见。中国外交部在李辉访乌后以``坦诚友好''简短形容此访，但罕见未提供李辉在当地的任何表态发言……}

\entryitemWithDescription{贵州大数据中心创始人刘东昊因意外离世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136779}{贵州大数据安全工程研究中心创始人刘东昊3月5日因意外离世。（互联网） （贵州综合讯）贵州大数据安全工程研究中心创始人刘东昊因意外离世。 ``大数据安全工程研究中心''公众号星期六（3月9日）发布讣告，研究中心创始人、理事会秘书长刘东昊，因意外于3月5日离世。讣告未透露意外细节。 公开资料显示，刘东昊曾任贵州大数据安全工程研究中心常务副主任、大数据协同安全技术国家工程研究中心贵州分中心主任等职务……}

\entryitemWithDescription{``港车北上''突破50万辆次 港人北上消费成风尚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136729}{港珠澳大桥边检站星期天公（3月10日）布，截至3月9日，经该站查验的出入境香港单牌车数量已突破50万辆次。（中新社） （香港综合讯）今年2月``港车北上''数量首次超过单月10万辆次，累计已突破50万辆次。 自去年7月1日``港车北上''政策正式实施以来，驾驶单牌私家车北上中国大陆的香港居民数量持续上升……}

\entryitemWithDescription{中国两会期间加强网络管控 军方发短片普及翻墙违法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136587}{中国军方两会期间发布普及``翻墙''违法的宣传片，但因为内容过于详细被指像``翻墙教学片''。（视频截图） （北京综合讯）中国官方据报在今年两会（全国人大、政协年会）期间加大了网络管控力度。中国军方也在此期间发布普及``翻墙''违法的宣传片，但因为内容过于详细被指像``翻墙教学片''……}

\entryitemWithDescription{台媒：国安团队高官或留任 萧美琴会是``有实权副总统''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136448}{（台北综合讯）台湾媒体报道，台湾总统当选人赖清德在选举之前已多次宣示将延续现任总统蔡英文的两岸外交路线，因此国安团队不太可能出现大异动。有党内人士认为，国安会秘书长顾立雄、国安局长蔡明彦等多名核心官员很可能留任，副总统当选人萧美琴则会是个``有实权的副总统''……}

\entryitemWithDescription{特稿：赴台学华语外籍学生创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3134890}{台湾政治大学的华语文教学中心以小班制上课，师生互动热络。《联合早报》记者星期三（3月6日）走访的这一班，八名同学来自五个国家，包括英国、韩国、日本、泰国和越南。（温伟中） 去年共有3万6350名外国人赴台湾学华语，连续两年飙升超过三成，并超越了疫情前的高峰。 随着中美战略竞争加深、冠病疫情后旅游复苏，也出现更多外国人到台湾学华语的现象……}

\entryitemWithDescription{美国考虑制裁长鑫存储 进一步遏制中国芯片发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3135915}{（华盛顿综合电）美国政府据报考虑对长鑫存储等几家中国科技公司实施制裁，以进一步限制中国发展先进半导体的能力。 彭博社星期六（3月9日）引述消息人士报道，美国商务部工业与安全局正在考虑把长鑫存储加入限制获得美国技术的实体清单。另外五家公司也被列为制裁对象，但名单尚未最终决定。 长鑫存储生产的芯片被广泛用于计算机服务器和智能汽车等产品，其竞争对手包括美光科技、三星电子、SK海力士……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国短剧三分钟一集 三分钟热度？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3113657}{过去两年，网络微短剧（简称短剧）在中国迎来井喷式发展，成为许多中国人茶余饭后的``精神粮食''。这种新网络视听形态如何一蹴成为中国人的娱乐新宠？这些被称为``电子榨菜''的短剧对社会有什么影响？短剧在中国国家监管持续加强下将何去何从？ ``短剧的剧情真的很俗，但我是越看越爽，每天都会追着看……}

\entryitemWithDescription{美媒还原赵安吉车祸经过：驾驶特斯拉挂错挡坠入池塘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3134100}{50岁的赵安吉是美国前劳工部长赵小兰的妹妹，她从2018年起担任福茂集团的董事长兼首席执行官。（互联网） （华盛顿综合讯）美国媒体还原了美国福茂集团董事长兼首席执行官赵安吉车祸身亡的事发经过，指赵安吉在驾驶特斯拉时挂错档，导致整辆车连车带人坠入池塘……}

\entryitemWithDescription{尼日利亚发生多起涉中国公民绑架案件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3134042}{（北京综合讯）中国驻尼日利亚大使馆说，尼日利亚近期发生多起涉中国公民的绑架案件，并呼吁在尼中资企业和公民尽可能减少外出，增强自我防范和避险意识。 这是中国驻尼日利亚大使馆一个月内第二次发布安全提醒。 中国驻尼日利亚大使馆微信公众号``中尼梦之桥''星期五（3月8日）发文称，当前受奈拉持续贬值等多重因素叠加影响，尼日利亚安全风险高企……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国官方要求国企2027年前汰换外国软件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133866}{（北京讯）美国媒体披露，中国政府已下达指令，要求金融及能源等领域的国有企业，在2027年前汰换信息科技系统内的外国软件。 据《华尔街日报》星期四（3月7日）报道，中国政府2022年下发编号为79号的文件，要求国有企业使用国产产品汰换工作中使用的各类外国计算机操作系统和相关软件。这份文件只允许高层阅读，不许复制……}

\entryitemWithDescription{中国官方再提房住不炒 强调失能房企``该破产的破产''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133762}{住房和城乡建设部部长倪虹星期六（3月9日）在记者会上，再提房住不炒。（中新社） 中国房地产颓势持续，住房和城乡建设部部长倪虹再提``房住不炒''，并强调对于严重资不抵债、失去经营能力的房企，要按照法治化、市场化原则，``该破产的破产、该重组的重组''……}