\entryitemWithDescription{沈泽玮：从台湾人赞王昶很帅看两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4442041}{``真的可以拍偶像剧了。'' 台海两岸羽毛球男双在奥运决赛中对决，以``中华台北''名称参赛的台湾组合夺冠后，全台上下情绪沸腾，为台湾再次在国际场合``被看见''而激动。 在社交媒体上，有个花边新闻成为茶余饭后的谈资：台湾网民大赞中国大陆羽毛球员王昶很帅。有人说，他像台湾男星郑元畅，有人觉得是大陆艺人张翰的分身。让网民好奇的是，为何王昶由始至终不管输赢，都能保持微笑……}

\entryitemWithDescription{人民币快速升值 中国外贸企业避险不及利润受损}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441901}{中国出口增速放缓之际，受本轮人民币快速升值影响，中国外贸出口企业因来不及避险，利润遭受不同程度损失。图为一艘载满集装箱的货轮8月7日停靠在江苏省连云港的港口。（法新社） 中国出口增速放缓之际，受本轮人民币快速升值影响，中国外贸出口企业因来不及避险，利润遭受不同程度损失。在人民币升值预期下，业者也对未来出口的不确定性表示担忧……}

\entryitemWithDescription{尼泊尔一架直升机坠毁 飞行员和四名中国游客遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441456}{（加德满都综合讯）一架直升机在尼泊尔中部坠毁，机上五人全部遇难，包括飞行员和四名中国乘客。 据法新社星期三（8月7日）报道，这架 ``王朝航空 ``直升机当时正从首都加德满都飞往斯亚布贝斯（Syabrubesi），那里是许多游客喜爱的徒步路线起点。 尼泊尔民航局新闻稿称，飞机在起飞约三分钟后失去联系，坠毁在加德满都以北……}

\entryitemWithDescription{纽约法院裁定民运人士王书君充当中国政府代理人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441325}{美国华裔学者王书君在纽约时间8月6日被纽约法院裁定充当中国政府代理人罪名成立后，在法院外接受媒体采访。（路透社） （纽约综合讯）76岁的美国华裔学者王书君，被纽约法院裁定充当中国政府代理人，将面对最长25年的监禁。 综合路透社与法新社报道，布鲁克林联邦法院陪审团星期二（8月6日）裁定，王书君犯有四项充当和密谋充当外国政府特工的罪行，包括向美国当局做虚假陈述，使用他人的个人信息协助犯罪……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办官网新增惩治台独专栏 分析：加大对台吓阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4440473}{中国国务院台湾事务办公室官方网站从8月7日起，新增``依法惩治台独顽固分子''的专栏页面。进到中国国台办官网，即看见一个题为``依法惩治台独顽固分子''的浮动窗口。（翻摄自中国国台办官网） 继6月公布22条惩治台独意见后，中国国务院台湾事务办公室星期三（8月7日）在官网新增``依法惩治台独顽固分子''栏目，其中更增设举报邮箱，开放外界举报台独线索和罪行等……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运饭圈乱象引关注 网民诋毁运动员被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4440303}{8月3日举行的巴黎奥运乒乓女单决赛过程中，现场大量孙颖莎粉丝不时发出嘘声和喝倒彩，试图干扰陈梦的专注力。（路透社） 巴黎奥运会期间的饭圈乱象引起中国当局重视，各社交媒体平台加大对恶意言论清理力度，还有网民因发表诋毁运动员言论而被刑事拘留。 北京警方星期二（8月6日）晚间通报，巴黎奥运会乒乓球女单决赛后，有网民在微博平台发表诋毁运动员和教练员信息……}

\entryitemWithDescription{赵立坚妻子自爆患癌晚期：放弃西医选择中医}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4439837}{中国外交部前发言人赵立坚（右）的妻子汤天如（左）自爆确诊晚期乳癌，决定不接受西医治疗，选择中医调理。（取自``大聪和臭丫头''微博账号） （北京综合讯）中国外交部前发言人赵立坚的妻子汤天如自爆确诊晚期乳癌，决定不接受西医治疗，选择中医调理，引发外界关注……}

\entryitemWithDescription{扑克游戏``掼蛋风''流行 中国官媒连三天批判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4439838}{（北京综合讯）中国官媒连续三天刊文批判一种正在流行、名为``掼蛋''的扑克游戏，呼吁官员们尤其是年轻干部远离。 共青团北京市委机关报《北京青年报》本周连续三天刊文批评掼蛋的流行；该报星期三（8月7日）发表一文称，打牌本属于个人消闲，但不少``掼蛋局''已经变味成了``掼蛋圈''，成为一些人企图搞政治攀附、谋利益寻租的敲门砖……}

\entryitemWithDescription{哈里斯对华料``拜规哈随'' 竞选搭档沃尔兹曾在中国教书}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4414264}{美国副总统哈里斯（右）2024年3月14日在参观明尼苏达州圣保罗市健康中心时发表讲话。左为明尼苏达州州长沃尔兹。（路透社） 获民主党提名冲击总统宝座的美国副总统哈里斯，8月6日正式宣布竞选搭档为明尼苏达州州长沃尔兹（Tim Walz）。在社媒平台上，沃尔兹曾在中国任教的经历，受到中国网民的关注。 60岁的沃尔兹1989年至1990年曾在广东佛山教书……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：政治阴云笼罩巴黎奥运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4436314}{巴黎奥运会游泳赛事收官日，中国泳队在男子4X100米混合泳接力决赛上，打破美国在该项目上40年的垄断，摘得一枚分量极重的金牌。 在这场被中国媒体形容为``中国泳军连日来最燃的一场比赛''中，年仅20岁的泳手潘展乐发挥神勇，在最后一棒帮助中国泳队实现逆转……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运兴奋剂风波 中国质疑美国反兴奋剂机构双重标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4436281}{美国选手奈顿8月5日在巴黎奥运会参加男子200米赛跑。（法新社） 巴黎奥运会游泳项目比赛已全部结束，但反兴奋剂问题引发的风波并未平息。中国反兴奋剂中心星期二发表声明，指美国反兴奋剂机构在该国田径选手奈顿兴奋剂阳性案中的表现，是典型的``双重标准''。 受访专家认为，中美之间围绕反兴奋剂问题的博弈未必长期化；但如果美国针对中国游泳队的单方面调查能够得逞，将是对世界体育规则的一大打击……}

\entryitemWithDescription{分析：美元走弱人民币料进一步回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4436021}{离岸人民币对美元汇率星期一（8月5日）盘中一度逼近7.08，收复年内全部跌幅。星期二（6日）早盘公布的人民币对美元中间价升至7.1318，单日上调27个基点。（王彦燕摄） 人民币汇率随全球金融市场震荡走强后小幅回落，但仍处在今年来高位。分析预计，随着美元持续走弱，人民币汇率将进一步回升。 离岸人民币对美元汇率星期一（8月5日）盘中一度逼近7.08，收复年内全部跌幅……}

\entryitemWithDescription{谢锋向美国说明三中全会信息 分析：中国驻美大使经济外交角色加重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4435741}{中国驻美国大使谢锋近日不点名批评美国等西方国家选择以邻为壑、内病外治，而中国坚持通过全面深化改革应对挑战。尽管中国经济正处于转变发展方式、优化结构的攻关期，但稳中向好、长期向好的发展态势不会改变。 受访学者分析，中国驻美大使近期承担更多经济外交角色，最新表态旨在安抚投资者对中国市场信心不足的焦虑情绪，也释放北京不与美国进行新冷战，反而要进一步加强开放合作的战略信号……}

\entryitemWithDescription{中国体育总局官员被指发表不当言论 官方展开调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4435058}{巴黎奥运会期间，中国网民怀疑美国游泳队员``紫脸''与兴奋剂有关，截图发在社交网络。中国国家体育总局自行车击剑运动管理中心副主任袁昊然，以个人社媒账号``混合泳''分析发紫是赛事转播调色的结果，被网民挞伐。（互联网） （北京综合讯）中国国家体育总局自行车击剑运动管理中心副主任袁昊然，在巴黎奥运会期间发言被疑偏帮美国，引发不满，其官员身份和曾发表过的``恨国言论''被网民挖出并被举报……}

\entryitemWithDescription{玻利维亚据报成为中国走线客新跳板}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4434275}{（华盛顿/拉巴斯综合讯）据美国媒体报道，自厄瓜多尔7月暂停对中国公民免签，一些希望偷渡到美国的中国人，选择从更远的玻利维亚开始他们的``走线之旅''。 冠病疫情暴发以来，一些中国移民从厄瓜多尔出发，通过中美洲数国，从墨西哥边境偷渡进入美国，这段艰险之路被称为``走线''。随着走线客不断增加，厄瓜多尔今年6月宣布从7月起暂停对中国免签……}

\entryitemWithDescription{经济不振需求不减 ``双减''三年后中国教培行业悄然回暖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240806-4423965}{上海市徐汇区一家教培机构门口上星期四（8月1日）中午聚集了大量接学生下课的家长，放置外卖的货架上有超过60份外卖。（黎康摄） 上海市内环一栋不起眼的五层大楼里，接学生的家长、送餐的外卖员熙熙攘攘地往三楼奔去。中午的课铃一响，孩子们的嬉闹声、家长的叫嚷声顿时充斥整个空间。 是的。这里是一所教培机构的所在地。大楼外没有任何标识，只有电梯旁一块不起眼的指示牌，低调地引导家长们到孩子上课的地方……}

\entryitemWithDescription{朝鲜对俄发求助信号未提中国 学者：利益不一致正在显现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430605}{继中国驻朝大使未出席朝鲜战争停战71周年纪念活动后，朝鲜最高领导人金正恩星期日（8月4日）向俄罗斯发出洪灾求助信号，却未提及中国，加重外界对中朝关系遇冷的猜测。 受访学者认为，中俄朝三国利益上的不一致正在显现，但这种分歧总体可控；一旦地缘政治形势需要，中朝关系可能又会在短时间升温。 据朝中社星期天（8月4日）报道，俄罗斯总统普京向朝鲜西北地区遭受洪灾表示慰问，并称愿为灾后重建提供人道主义援助……}

\entryitemWithDescription{中国股市意外抗住剧烈跌势 分析：海外资金或回流中国市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430377}{亚太股市星期一（8月5日）全线暴跌之际，中国股市意外抗住剧烈跌势，收盘仅小幅下滑。分析认为，在美元走低、全球资本市场震荡之下，海外资金可能回流中国市场，但投资者仍会在进场中国前谨慎评估。 受全球股市抛售影响，日本、韩国等股市在``黑色星期一''大幅跳水。日经255指数收跌12.4\%，创历史最大跌幅；韩国综合股价指数收跌8.8\%，创2008年以来最大跌幅……}

\entryitemWithDescription{中国地方事业单位转制为企业打破``铁饭碗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430437}{中国地方政府在财政压力下进一步精兵简政，加速事业单位转制为企业的改革进程，打破``铁饭碗''。 山东省人力资源和社会保障厅等10个部门在7月中旬发出的通告，上周末引发舆论关注。据了解，有79家省属事业单位将转制为国有企业或私营企业，其中包括招待所、印刷厂、设计院等单位。 2019年时，山东省政府办公厅曾就省属事业单位转制为企业有关问题的处理意见发文……}

\entryitemWithDescription{中国网络身份认证试点上线 学者担忧赋予政府更多监管权力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430247}{中国官方提出实施``网络身份认证''，草案目前仍处于征求意见阶段，但相关领证的应用程式近日已在多个应用商店上线，网络身份认证已可在60多个应用中试点使用。中国法律学者认为，新措施可能扩大政府对人们网络行为的监控权限。 中国公安部、国家互联网信息办公室7月下旬起草有关《国家网络身份认证公共服务管理办法（征求意见稿）》，向社会各界公开征求意见……}

\entryitemWithDescription{美籍华裔物理学家、诺奖获得者李政道逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429189}{美籍华裔物理学家、诺贝尔物理学奖得主李政道因病医治无效，美国时间星期天（8月4日）在旧金山逝世，享年98岁。（互联网） （北京综合讯）美籍华裔物理学家、诺贝尔物理学奖得主李政道因病医治无效，美国时间星期天（8月4日）在旧金山逝世，享年98岁。 澎湃新闻、央视新闻等多家中国媒体星期一报道了这个消息……}

\entryitemWithDescription{中国上半年结婚数创新低 全年或降至1980年以来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429676}{（北京综合讯）随着经济放缓和生活成本上升，中国今年上半年结婚登记数再创新低。有学者预计，今年全年结婚登记数将是1980年以来的最低值。 中国民政部上星期五（8月2日）在官网公布的数据显示，今年上半年共办理结婚登记343万对，相比去年同期的392.8万对，减少了49.8万对，创下近年新低……}