\entryitemWithDescription{温伟中：翻船和禁团后的两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240217-1468645}{在华人农历新年前后的七天内，两岸关系连续面对赴中国大陆旅游``禁团令''、大陆渔船在金门海域翻覆导致二死的两大冲击，已经冰封八年的两岸关系要如何融冰？两岸关系如何才能不翻船、重新启航？ 翻船事件发生在大年初五（2月14日）、情人节这一天，一艘载有四名渔民的大陆快艇闯入金门海域，被台湾海巡署执法船追缉时翻覆，导致四人落海，虽然四人都被救起，但其中两人送院后不治身亡……}

\entryitemWithDescription{布林肯王毅慕尼黑再会 分析：可能相互交底应对重大考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468618}{美国国务院证实，美国国务卿布林肯（右）与中国外交部长王毅（左）将于当地时间星期五（2月16日）下午在慕尼黑安全会议场边举行会见。（路透社/法新社） 美国国务院星期四（2月15日）证实，国务卿布林肯和中国外交部长王毅星期五将在慕尼黑安全会议场边举行会见。这将是台湾今年1月选举落幕后，中美外交高层的首场面对面会晤……}

\entryitemWithDescription{香港侦破历来最大洗钱案 金额高达140亿港元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468586}{（香港综合讯）香港海关侦破涉及140亿元（港元，下同，24亿新元）的大型跨国洗钱案，拘捕七名嫌疑人。以涉案金额计算，此案为香港海关历来破获的最大起洗黑钱案件。 综合星岛网和网媒``香港01''报道，香港海关在星期五（2月16日）召开记者会介绍案情，此次侦破的犯罪集团在香港开设多家空壳公司，以跨国贸易生意的名义，向海外国家出售珠宝、电子产品等，以虚假贸易记录为掩饰，协助海外犯罪集团将资金转移到香港……}

\entryitemWithDescription{大陆台商春节联谊关切赖清德两岸政策 盼少说台独语言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468579}{台湾总统蔡英文（台上中）星期五（2月16日）出席海峡交流基金会举办的大陆台商春节联谊活动。（缪宗翰摄） 对于台湾新任政府的两岸政策，不少大陆台商星期五（2月16日）出席台湾官方举办的春节联谊活动时，呼吁要恢复沟通、缓和情势。 甚至有台商向总统当选人赖清德喊话，希望他少说台独语言……}

\entryitemWithDescription{中国外交部部长助理农融据报将任港澳办副主任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468573}{中国外交部部长助理农融据报将任港澳办副主任。（互联网） （香港综合讯）中国外交部部长助理农融据报将担任中央港澳工作办公室副主任，预计在春节后上任。 《星岛日报》星期五（2月16日）报道这项消息时说，按惯例，港澳办通常有一名副主任来自外事系统。当前港澳办的四名副主任，包括常务副主任周霁及郑雁雄（香港中联办主任）、郑新聪（澳门中联办主任）和王灵桂，分别有中国大陆地方省市、港澳本地及学界的经验……}

\entryitemWithDescription{海南岛回程一票难求 中國民航局增加海南运力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468571}{春节假期临近尾声，度假胜地海南各地机场迎来客流高峰。图为旅客星期四（2月15日）在海口美兰国际机场T1航站楼排队办理值机手续。（中新社） （海口综合讯）中国春节假期接近尾声，渡假胜地海南多地离岛经济舱机票售罄，公务舱价格破万元（人民币，下同，1872新元）。中国民航局同意增加海南运力，以舒缓返程压力……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：印尼新总统普拉博沃会让中国担忧吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240216-1468378}{亚细安最大国、全球穆斯林人口最多的国家、世界第四人口大国印度尼西亚，星期三（2月14日）举行了全球最大规模的单日选举。72岁的前将军普拉博沃势如破竹，据可靠的非正式抽样计票结果，他获得至少57\%支持，可望一轮胜出，无须进入第二轮选举。普拉博沃当晚已自行宣布当选。 观察人士普遍认为，普拉博沃的致胜方程式离不开两个字：佐科……}

\entryitemWithDescription{美国智库报告：切身利益更能激发各国对台海局势的关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468365}{美国跨党派外交政策智库战略与国际研究中心（CSIS）说，国际社会对台海和平稳定重要性的看法与美国并不一致，比起诉诸民主政体的团结或辩论台湾主权问题，强调台海稳定攸关各国切身利益，更能激发国际社会关切台海局势……}

\entryitemWithDescription{国际调解院总部将落户 香港要成为全球``调解之都''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468342}{由中国牵头成立、旨在调解国际争端的国际调解院，将成为在香港设立总部的首个国际法律组织。有受访学者认为，此举有助把香港打造为全球``调解之都''。 香港律政司司长林定国星期三（2月14日）在社交网站宣布上述消息，并说当局本月底将会向立法会工务小组进一步解释改建旧湾仔警署为国际调解院的工程，争取议员支持……}

\entryitemWithDescription{台湾国光剧团举行新春开箱仪式 迎戏神祖师爷回銮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468341}{台湾国光剧团星期四（2月15日）在台湾戏曲中心举行新春开箱仪式，男女演员跪在中国戏曲祖师爷唐明皇塑像前，期许龙年新气象。（法新社） （台北综合讯）台湾国光剧团举办新年开箱仪式，遵循古礼迎接戏神祖师爷唐明皇回銮。现场演出了一系列剧目以期许龙年新气象，展现传统戏曲的魅力与传承。 据历史记载，唐玄宗李隆基``既知音律，又酷爱法曲，选坐部伎子弟三百人，教于梨园''……}

\entryitemWithDescription{澳外长：杨恒均死缓判决将影响澳中关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468331}{（堪培拉综合讯）澳大利亚外交部长黄英贤警告，中国政府对澳籍华裔作家杨恒均的死缓判决将阻碍澳中关系改善，并加剧澳公众对北京的不信任。 据法新社报道，黄英贤星期四（2月15日）对澳洲议员说，杨恒均的死缓判决将影响两国关系，并不可避免地冲击对这一悲剧性发展感触良深的澳洲人。``不幸的是，这一判决将损害人们对中国制度的看法。'' 不过，黄英贤也指出，虽然澳中两国体制非常不同，但这不表明两国不会继续对话……}

\entryitemWithDescription{大众新疆试车道被指涉强迫劳动 中国反批侵犯人权指控是谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468329}{（柏林／北京综合讯）德国汽车制造商大众与中国合资伙伴上汽在新疆吐鲁番建造的测试车道，被指在施工期间使用强迫劳动后，中国外交部回应称，有关新疆发生侵犯人权行为的指控都是谎言。 路透社、彭博社和德国之声星期三（2月14日）引述德国《商报》（Handelsblatt）报道称，独立研究员郑国恩（Adrian Zenz）找到了建设测试车道期间使用强迫劳动的证据。这个测试车道在2019年完工……}

\entryitemWithDescription{梅西镜头被撤换 中国官媒疑释封杀信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468328}{（北京综合讯）阿根廷球星梅西在香港未登场引发风波后，中国大陆官媒疑释出封杀信号，央视知名足球节目的片头和天气预报中，与梅西相关画面和广告据报均已被撤换。 综合《星岛日报》、``香港01''等报道，中国央视体育频道星期一（2月12日）播出的《天下足球》节目中，有观众注意到，原先片头中梅西2022年捧起``大力神杯''的镜头，换成了德国队前队长拉姆在2014年捧杯的画面……}

\entryitemWithDescription{中国大陆渔船翻覆案 分析：恐打破金厦水域线默契}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468324}{中国大陆快艇（中）2月14日在金门海域翻覆后，台湾执法船只与人员在事发现场进行后续工作。（台湾海巡署） 一艘中国大陆渔船被台湾海巡追缉时翻覆造成两人死亡，令两岸情势升温，有知情人士担忧金门、厦门之间的禁、限制水域默契线将被打破。 受访学者分析，此事存有灰色地带冲突隐忧，台湾对人员、船只的后续处理方式，将影响大陆未来在金厦水域的行动态度……}

\entryitemWithDescription{所罗门群岛在野党吁与台湾重建关系 台外交部：认真看待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468321}{（霍尼亚拉 / 台北综合讯）南太平洋岛国所罗门群岛预计4月举行全国选举，与中国大陆的安全关系成为各政党竞选时的关键议题。反对党联合党称，将考虑重新审视与中国大陆的安全协议，并寻求与台湾重建关系。台湾外交部对此表示将认真看待。 所罗门群岛2019年将其外交关系从台湾转向中国大陆，由总理索加瓦雷领导的民主进步执政联盟在2023年与中国大陆签订安全协议……}

\entryitemWithDescription{王纬温：俄乌战争再冲击中欧关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468156}{乌克兰近期将14家中国企业列入没有法律约束力的黑名单，称这些企业的经营活动间接为俄罗斯发动的战争提供支持。欧盟本周跟进，计划扩大对俄罗斯贸易制裁名单，四家中国企业可能上榜。一旦实施，这将是俄乌战争爆发两年来，欧盟首次制裁中国企业，无疑将让去年因电动车之争遇冷的中欧关系雪上加霜。 面对乌克兰战争长期化和欧洲军火库捉襟见肘的局面，欧洲目前因内外交迫焦虑不断加剧，担忧无可避免将与俄罗斯直接冲突……}

\entryitemWithDescription{福建渔船金门越界翻覆致二死 大陆国台办谴责台方驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240215-1468157}{（北京综合讯）中国大陆福建一艘渔船星期三下午进入金门县海域捕捞，被台湾海巡队船只追赶而翻覆，导致船上四人落海，其中两人送医抢救不治。中国国务院台湾事务办公室表达强烈谴责，并要求台湾方面立即查明事件真相……}

\entryitemWithDescription{台立法院下周二开议 人事案成朝野攻防焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468142}{台湾立法院下周二（2月20日）开议，媒体监管机构、国家通讯传播委员会（National Communications Commission，简称NCC）的人事同意案能否通过，将成朝野攻防焦点。 NCC是受台湾行政院监督的独立机构，负责监管报章、电视和电台等媒体，原应保持中立。但过去八年民进党以过半数优势赢下两届总统和掌握立法院后，NCC被指立场亲绿，屡次被批为政府掌控媒体的工具、民进党的附随组织……}

\entryitemWithDescription{iPhone在中国销售遇冷但市场份额首次居首 分析：得到高端市场支撑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468116}{苹果在中国名列2023年手机出货量榜首，全年以17.3\%的市场份额成为中国智能手机最畅销品牌。图摄于2024年2月2日，位于北京的一家苹果专卖店外观。（彭博社） 在中国手机市场持续萎缩之际，美国科技巨头苹果2023年在华手机销售额暴跌，但在中国市场的份额却名列前茅。 受访分析师认为，这反映了苹果手机在中国高端市场仍有需求，但随着中国电信巨头华为重返5G市场，苹果在中国将面临前所未有挑战……}

\entryitemWithDescription{中国通报流感禽流感双重感染身亡病例 世卫称人传人机率低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468101}{（香港综合讯）中国上个月通报一起同时感染流感和禽流感后身亡的罕见病例。世界卫生组织说，在中国没有发现新的类似病例，且禽流感人传人的可能性低。 综合央视新闻和路透社报道，中国国家疾病控制局上月27日向世卫组织通报，在浙江省发现一起H3N2与H10N5混合感染病例。 患者是一名63岁的女性，生前患有多种基础性疾病……}

\entryitemWithDescription{美报告：台湾总统选举前夕遭遇网攻次数倍增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468097}{美国网络安全公司发现，与中国大陆有关联的网络操手在台湾总统大选前夕对台发动了大规模网络攻击。图为2024年1月9日，从台北剑谭山眺望的台北市夜景。（法新社） （华盛顿／台北综合讯）美国网络安全公司发现，与中国大陆有关联的网络操手在台湾总统大选前夕对台发动了大规模网络攻击，台湾政府机关遭遇的网攻次数倍增……}

\entryitemWithDescription{中国称坚决反对欧盟拟制裁四家助俄华企}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1468085}{欧盟首次提出以向俄罗斯提供军事支持为由，拟将四家中企列入出口黑名单。图为摄于2021年7月的欧盟总部。（路透社） （北京／布鲁塞尔综合讯）欧盟首次提出以向俄罗斯提供军事支持为由，拟将四家中企列入出口黑名单，中国对此坚决反对，并表示将采取必要措施维护中企合法权益……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国经济的两个极端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240214-1467915}{中国的前景到底是好是坏，这是去年下半年以来很多人在问的问题。大年初一（2月10日），新加坡总统尚达曼出席一场新春团拜活动，提出他的观点：看中国不要只看它的问题。 尚达曼说，几乎每一天，世界各地的主要报章都会有一些对中国前景的负面评估，甚至还有关于中国是否仍然可以投资的质疑。他说，中国面临的各种挑战无须争议，但同样无可争议的是，中国有一些根本性的优势……}