\entryitemWithDescription{于泽远：健康码又要回来了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1453916}{近期中国各地呼吸道疾病病例激增，有网民发现健康码（也称绿码）在部分地区重现。图为北京一家儿童医院的病患。（法新社） 随着近期中国各地呼吸道疾病高发，有网民爆料健康码（也称绿码）在部分地区又回来了，一些人开始担忧官方会不会重启查验健康码等冠病疫情期间的严控措施。 所谓绿码是冠病疫情期间中国官方推出的居民未感染病毒的一项证明，居民凭此码才能出入公共场所……}

\entryitemWithDescription{美国学者吁民进党冻结台独党纲引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231204-1453963}{美国三名重量级``中国通''学者联名撰文，呼吁民进党考虑冻结台独党纲，引起高度关注。受访学者认为，这显示美方希望台湾为维持台海和平提供可信的战略保证，否则中美元首峰会达成的``旧金山愿景''稳定性前景不容乐观……}

\entryitemWithDescription{四川凉山入户纠正蹲地吃饭引发争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453953}{（西昌综合讯）中国四川凉山整治蹲地吃饭引发热议，官方回应称，此举是为改正传统陋习。 综合澎湃新闻、九派新闻等报道，四川凉山西昌市一网民发视频称，当地网格员多次入户检查，干预居民蹲地吃饭。该网民也指，蹲地吃饭是当地习俗，用餐姿势应为个人自由。 网格员是由政府临时聘用，负责在划分的社区或村庄``网格''中搜集信息和执行政策的工作人员……}

\entryitemWithDescription{新加坡商界人士：渝西须明确产业分工 更好错位发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453945}{新加坡中华总商会商业代表团11月下旬访问重庆，期间获重庆副市长张国智接见（正中右）。正中左是新加坡中华总商会前会长黄山忠。（新加坡中华总商会提供） 新加坡商界人士认为，重庆近年大幅提升互联互通，为下一阶段发展奠定良好基础。但作为成渝经济圈重要组成部分的重庆西部（渝西），还须进一步明确产业分工和定位，更好形成错位发展，才能有效吸引更多外资在当地布局……}

\entryitemWithDescription{台中立委选举出现另类``蓝白合'' 柯文哲默契不同台避尴尬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453939}{台湾民众党立委候选人蔡壁如（右）星期天（12月3日）在台中成立竞选总部，国民党籍台中市长卢秀燕（中）担任竞总主委。国民党立委候选人林家兴（左）也到场支持。（取自林家兴脸书） （台中综合讯）台湾总统与立委选举倒数41天，蓝绿对决态势成形，但台中第一选区的立委之战出现另类``蓝白合'' 。白营的民众党立委候选人蔡壁如成立竞选总部现场，蓝营的国民党籍台中市长卢秀燕亲自站台力挺……}

\entryitemWithDescription{中国北方多地因地磁暴出现罕见极光}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453922}{中国最北端的黑龙江省漠河市北极村在上星期五（12月1日）夜晚，出现了极光美景。 （漠河综合讯）中国北方多地因地磁暴活动影响，出现绚丽极光，专家预计极光现象有望在这个冬天持续下去。 综合新华社、科学网等报道，中国黑龙江、新疆、内蒙古、北京、河北等多地上个星期五（12月1日）晚上出现极光，多以紫红色和黄绿色变幻，为众多游客和摄影爱好者提供了难得的观测机会……}

\entryitemWithDescription{中国金融监管机构将加快中小金融机构改革}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453898}{（北京综合电）在中国中小银行持续爆雷，叠加近期私募基金接连违约的背景下，中国金融监管机构承诺将加快推进中小金融机构改革化险。 中国国家金融监督管理总局局长李云泽在新华社星期天（12月3日）刊登的专访中说，下一步的重点是加快推进中小金融机构改革化险，包括推动中小银行机构优化结构、提质增效；推进保险公司回归本源；以及引导资管、非银等机构坚守定位、差异化发展……}

\entryitemWithDescription{台学者：中国大陆迎地方偿债高峰 金融不稳定因素增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453891}{台湾中华经济研究院第一研究所所长刘孟俊星期六（12月2日）指出，中国大陆在2023年到2030年迎来地方债偿还高峰，将增加金融不稳定因素。 （缪宗翰摄） 国际金融机构近期纷纷上调中国今年经济增长预期，但台湾学者分析，大陆房地产市场持续疲软和外需低迷限制了经济增长，未来七年更是地方政府偿债高峰，将增加金融不稳定因素，对长期经济构成严峻挑战……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：收费高货主使用率低 陆海新通道通往何方？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231203-1453391}{重庆目前形成以团结村站为主，小南垭站、鱼嘴货运站为辅的铁路集装箱场站格局，为陆海新通道互联互通提供支撑。图为一辆铁海联运班列今年10月11日从团结村发车前往广西钦州港。（中新社） 中新（重庆）战略性互联互通示范项目旗下的国际陆海贸易新通道，货运量在疫情后实现适度增长，但物流业者反映，新通道的铁海联运运费持续高企，加上中国经济复苏态势不稳，地方政府因财政紧张，调低对陆海新通道的货运补贴……}

\entryitemWithDescription{中国北向资金一周净流入 外资现回归迹象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231202-1453795}{代表外资对中国资产兴趣的北向资金在过去一周净买入16.08亿元，创16周新高。（路透社） （香港综合讯）代表外资对中国资产兴趣的北向资金在过去一周净买入16.08亿元（人民币，下同，约3.02亿新元），创16周新高。 北向资金是香港投资者和外资投资者在香港通过沪港通、深港通渠道投资于中国大陆股市的资金，常被称为资本市场的温度计……}

\entryitemWithDescription{中国接受阿富汗塔利班派驻大使 创全球首例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231202-1453772}{（喀布尔/北京综合讯）塔利班政府宣布，中国已正式接受阿富汗派驻大使。这意味着中国成为塔利班2021年8月取得阿富汗统治权以来，第一个接受其大使的国家。 综合路透社和美国之音报道，塔利班政府星期五（12月1日）发表声明称，中国外交部礼宾司司长洪磊接受了阿富汗新任驻华大使卡里米的国书副本。卡里米是于11月底赴中国履新。 报道称，卡里米今年30岁出头，曾任塔利班政府新闻部副发言人……}

\entryitemWithDescription{美学者：中国若不调整体制发展 恐难脱中等收入陷阱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231202-1453770}{曾任职于卡特政府国务院、国安会的美国知名中国与亚洲事务专家沈大伟（台上者）11月30日在台北出席研讨会。 （缪宗翰摄） 美国知名中国与亚洲事务专家沈大伟（David Shambaugh）在台北出席研讨会时提出，中国正面临中等收入陷阱困境，如果不调整当前政治体制，未来问题只会加剧……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：坐困愁城的柯文哲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231202-1453654}{``蓝白合''功败垂成，这一个多星期以来，台湾在野民众党（白）总统候选人柯文哲立即面临金主抽腿、民调陡降、辅选行程难以迈出台北市的窘境，内心五味杂陈。 11月中旬在前总统马英九见证下，柯文哲与国民党（蓝） 签下合作的六点协议， 未料因彼此认知差异而闹僵，在君悦酒店与国民党的分手闹剧更在众目睽睽下两败俱伤，重创柯文哲的政治诚信……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：从拼多多到军大衣}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231202-1453659}{两年多前初到北京工作时，朋友向我大力推荐了拼多多。不到10元（人民币，下同，1.89新元）能买一件女装背心、十几元能买到充电宝，手机等3C产品的价格也都普遍低于一般市价。低得让人难以置信的价格，让我对商品质量存疑；尽管已下载拼多多APP好几年，我从未在该平台上购物。~ 不过，我显然已经过时了，拼多多的火热程度如今已超乎我的想象……}

\entryitemWithDescription{陕西贵州被点名统计造假 学者：地方数据灌水已严重影响中央资源调拨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231201-1453660}{中国官方本周罕见点名贵州省和陕西省存在统计造假问题。受访学者分析，这反映出地方数据灌水已经对中央政策和资源调拨造成严重影响，甚至出现资源错配的情况。 中国国家统计局专项督察组星期四（11月30日）分别向陕西省和贵州省反馈专项统计督察意见，指出两省在统计工作方面存在的问题。 据督察组通报，两省的问题包括：对统计造假问题严重性认识不到位，存在干预统计报送、统计造假行为，专项治理行动成效不够明显等……}

\entryitemWithDescription{中印召开边境事务磋商和协调会议 同意尽早举行下一轮军长级会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231201-1453644}{（北京 / 新德里综合讯）中国与印度举行由外交系统主导的边境事务磋商会议，同意尽早举行下一轮军长级会谈，早日实现边境局势翻篇。 据中国外交部网站星期五（12月1日）发布的消息，中印在星期四举行边境事务磋商和协调工作机制第28次会议。会议由中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮和印度外交部东亚司联秘戴国澜共同主主持，两国外交、国防、移民等部门代表参加……}

\entryitemWithDescription{警惕呼吸道疾病 台湾抽验陆港澳入境旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231201-1453621}{（台北综合讯）中国大陆呼吸道疾病进入高发期，台湾从上周起在机场对来自大陆及港澳的旅客进行抽样检测，尚未发现肺炎支原体感染病例。 据台湾疾病管制署星期五（12月1日）发布的消息，当局自11月26日起在台北、桃园、台中和高雄四个国际机场，对来自中国大陆、香港和澳门的有症状旅客实施``定点监测，鼓励采检''措施。 检测范围包括流感、冠病、肺炎支原体等17种病毒和四种细菌……}

\entryitemWithDescription{美国审计监察机构对中国公司处790万美元罚款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231201-1453619}{（巴黎/伦敦综合讯）美国上市公司会计监督委员会（PCAOB）星期四（11月30日）宣布三项针对中国公司的执行令，总计罚款超790万美元（约1060万新元），对象是普华永道中国大陆和香港的分公司，以及一家中国审计公司。 综合法新社与路透社报道，PCAOB说，普华永道中国大陆与香港的分公司的1000多名员工，在内部训练考试中作弊，违反了审计品质管理标准，两家分公司同意合计支付700万美元了结指控……}