\entryitemWithDescription{台风卡努从台湾东北角掠过 航班取消逾120架次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420414}{台北一名妇女星期四（ 8月3日）行经一家关门的商店，窗户上贴着胶带，预防卡努台风带来的强风豪雨。（路透社） 中度台风卡努星期四（8月3日）晚上从台湾东北角陆地掠过，全台一度逾两万户人家停电，路树倒塌灾情共110起，空运航班取消逾120架次，台北股市汇市也全天休市。 中央气象局说，受西南风影响，未来几天台湾中南部的降雨将比北部来得多，尤其中南部山区会出现局部大豪雨……}

\entryitemWithDescription{中国拟新规：处理过百万个人信息者每年需审计至少一次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420409}{中国官方就个人信息保护拟新规定，要求处理超过100万人个人信息的信息处理者，每年至少开展一次个人信息保护合规审计。 中国国家互联网信息办公室官网星期四（8月3日）公布，网信办起草了《个人信息保护合规审计管理办法（征求意见稿）》，向社会公开征求意见，意见反馈截止时间为今年9月2日……}

\entryitemWithDescription{台海若发生冲突 台外长：将给世界带来灾难性后果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420400}{台海若发生战争，台湾外长吴钊燮认为，将给世界其他地区带来灾难性的后果。台湾鸿海创办人郭台铭则认为，只要10秒钟，华尔街股市就会崩盘，世界就会发生天翻地覆的变化。 吴钊燮星期三（8月2日）在接受法新社专访时指出，任何针对台湾的武力行为都会引起全球反响。他坦言，台湾并不指望美国为他们打一场战争。 在访问中，吴钊燮强调台湾对半导体行业和全球航道的战略重要性……}

\entryitemWithDescription{专家：一线城市本月松绑楼市 房贷和限购政策是切入口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420396}{尽管北上广深这四个一线城市均表态将调整优化房地产政策，但各地政府至今仍按兵不动。图为深圳一处建筑工地。（路透社） 中国官方连日来持续释放楼市宽松信号，业界看好一线城市本月为楼市松绑，房贷和限购政策则是主要切入口。不过，为避免短期价格波动，地方政府预计不会一次过下``猛药''，而是会根据市场反应决定是否加码……}

\entryitemWithDescription{美众院前任、现任议长挺台湾 佩洛西：美对台承诺坚若磐石}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420370}{美国众议院前任及现任议长分别表达支持台湾的立场。现议长麦卡锡说，美台贸易倡议法案送白宫 ，是支持台湾的第一步。前议长佩洛西在访台一周年之际说，美国在台湾和全世界对自由和人权作出的承诺仍坚若磐石。 《美台21世纪贸易倡议》首批协定实施法案于6月21日及7月18日分别在众议院与参议院获得通过。麦卡锡签署法案后，这项法案于7月27日正式送交美国总统拜登签署……}

\entryitemWithDescription{港中小学收生不足 教育界吁让陆生自费入读}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420363}{香港近年有大批家庭移居海外，导致不少中小学出现学生不足的问题，教育界人士纷纷要求港府开放给中国大陆学生自费入读。 据《联合早报》了解，港府对这个建议暂时持谨慎态度，担心会引起香港本土家长反弹，以及操作上会有困难，例如赴港陆生的住宿安排等等。有香港升学顾问受访时则认为，由于涉及资源问题，若要放宽让大陆学生入读香港中小学，初期应设立学额数目限制，以达致大陆学生、本地学生和学校三赢的局面……}

\entryitemWithDescription{台中科院屏东九鹏基地发生爆炸 四人受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420353}{台湾中山科学研究院位于屏东的九鹏基地，星期四（8月3日）发生爆炸，造成四人严重烧烫伤。 综合《自由时报》、联合新闻网等台媒报道，中科院星期四早上通报，九鹏基地内多名人员在销毁废余料时，突然发生大规模的燃烧，一名中校、两名技术师和研究员被严重烧烫伤送医急救。 中科院称，送医的四人中，一人伤势严重，全身95％面积二至三度烧烫伤。有两人烧烫伤面积介于40\%到61\%，一人5\%二度灼伤……}

\entryitemWithDescription{中国公安部：全面放宽中小城市落户条件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420343}{中国将全面放宽城区常住人口300万至500万的I型大城市落户条件。图为属于I型大城市的宁波市的杭甬复线宁波一期项目。（中新社） （北京讯）中国公安部说，将全面放宽中小城市落户条件。 综合中新社和路透社报道，中国公安部星期四（3日）召开新闻发布会通报，将大力推进以人为核心的新型城镇化，推动各地全面取消城区常住人口300万以下的城市落户限制，全面放宽城区常住人口300万至500万的I型大城市落户条件……}

\entryitemWithDescription{中国外交高官再会美助理防长 学者：难取代军事沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420340}{对于中国外交官员接连与美国国防官员会面，学者分析，这是两国军事互动恢复前的权宜之计。（路透社） 继中国驻美大使谢锋之后，中国外交部北美大洋洲司司长杨涛星期三（8月2日）也与五角大厦负责亚洲事务的高级官员举行会谈，美方再度强调致力维系双方军事交流管道。受访学者分析，外交官无法取代军事沟通机制，现阶段的接触只能算``权宜之计''，是否恢复军事对话短期内仍是观察中美关系变化的指标……}

\entryitemWithDescription{遭通缉海外港人袁弓夷前妻及子女被问话 袁家累计六人先后受查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230803-1420327}{香港悬赏通缉的``香港议会''发起人袁弓夷，再有在港亲属被港警国安处带走问话。袁家一个月来已累计六人先后受查。 综合香港《明报》《星岛日报》、香港01、雅虎新闻等报道，国安处星期四（8月3日）带走袁弓夷第二任外籍妻子Toombs Stephanie Downs，以及他们的儿子袁弥满、女儿袁弥淑问话。 袁弓夷的长女袁弥望、次子袁弥昌及媳妇容海恩7月24日也曾被带走问话……}

\entryitemWithDescription{唐奖得主批台能源政策缺明确长期策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420051}{经济学家萨克斯（Jeffrey D. Sachs）教授（左）星期二（8月1日）从中央研究院院士刘兆汉手中，接受台湾唐奖``永续发展奖''和奖金。（唐奖提供） 台湾唐奖``永续发展奖''得主、经济学家萨克斯（Jeffrey D. Sachs）教授说，台湾能源政策缺乏明确的长期策略、放弃核电不明智，能源占比目标有如``即兴创作''……}

\entryitemWithDescription{中国男足国家队原主教练李铁被公诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420041}{去年11月被查的中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌受贿案，已被移送检察机关审查起诉。（互联网） 中国国家男子足球队原主教练李铁涉嫌受贿案的调查工作已完成，他已被移送检察机关审查起诉。 据央视新闻报道，李铁涉嫌受贿、行贿、单位行贿、非国家工作人员受贿、对非国家工作人员行贿案，分别由湖北省赤壁市监察委员会、赤壁市公安局调查、侦查终结，移送检察机关审查起诉……}

\entryitemWithDescription{2000多年前 汉文帝霸陵用大熊猫陪葬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420038}{汉文帝霸陵殉葬坑发现2000多年前的大熊猫骨骼。（视频截图） 中国考古工作者在汉文帝霸陵附近的外藏坑，发现了一具完整的大熊猫骨骼。这件罕见陪葬品估算``封存''了2000多年。 陕西省考古研究所研究员胡松梅在7月29日播出的中国纪录片《中国·考古》第三集中指出，这具大熊猫骨骼完整，头向帝陵，尾向西边，应该是秦岭北坡的大熊猫，``墓里面还是首次发现……}

\entryitemWithDescription{侯友宜访日：只有台海安定台湾安全 日本才能安心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420037}{台湾在野的国民党总统参选人侯友宜，星期三（8月2日）结束访问日本返台。此行他向日本政界友人及日媒表达会努力让台湾避免战争，也会持续强化国防军备，促成两岸对话，强调``只有台海安定，台湾安全，日本才能安心''。 受访学者认为，日本不希望台湾和中国大陆靠太近，但也不愿两岸关系紧张……}

\entryitemWithDescription{【图集】河北涿州汛情严重 部分居民上网求助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420029}{这张7月31日发布的视频截图显示，北京大兴国际机场也遭遇洪灾，停机坪淹水，客机似乎停留在一片汪洋中。（路透社） 京津冀地区洪灾持续，北京宣布本次降雨为140年来最大，河北省涿州市汛情严峻，全市受灾人数超过13万人，星期三（8月2日）全域停水、部分停电，救援和民生物资告急，官方呼吁民众捐赠照明设备、净水等物资……}

\entryitemWithDescription{外国法律团体批评通缉民主派人士 港府依国安法强烈反驳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420027}{香港特区政府通缉八名身在海外的民主派人士，连月来遭多个外国法律团体关注和批评。港府回应时表示强烈反对，指八人涉嫌窜逃外地后继续实施《香港国安法》下的罪行，香港警方有责任依法将他们缉捕归案。 港府周二（8月1日）发表声明表示，危害国家安全是严重的罪行，没有国家会对这些行为和活动袖手旁观。有关组织对《香港国安法》的偏颇言论，显示他们对《香港国安法》的认知极其狭隘……}

\entryitemWithDescription{赖清德过境美国不会到华盛顿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1420010}{台湾副总统赖清德将在出访巴拉圭时，来回分别过境美国纽约和旧金山，但不会进入首都华盛顿特区。图为赖清德7月16日在民进党全代会上发言。（路透社） 台湾副总统赖清德8月12日以总统府特使身份率团出访巴拉圭，出席巴拉圭新任总统就职典礼，来回分别过境美国纽约和旧金山，但不会进入首都华盛顿特区（华府）。 台湾总统府星期三（8月2日）开记者会宣布赖清德的出访规划……}

\entryitemWithDescription{几名军官涉嫌向对岸泄密 台誓加强反间谍工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1419973}{台湾总统府证实，有台军军官因涉嫌为中国大陆从事间谍活动被捕，台国防部誓言要强化反情报教育。图为新北市一名军人。（路透社） 台湾媒体爆料有几名现役和前任军官涉嫌为中国大陆从事间谍活动，台湾总统府证实国防部与国安单位已掌握具体违法事证，要求司法机关依法侦办，国防部誓言要强化反情报教育……}

\entryitemWithDescription{中国限制未成年人使用移动智能终端}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230802-1419962}{中国国家网信办拟出台新规定进一步收紧对未成年人使用网络的管理，将18岁以下者每天使用智能手机上网的时间限制在最多两个小时，中国科技公司股价应声下跌。 据``网信中国''微信公号星期三（8月2日）消息，中国国家网信办发布《移动互联网未成年人模式建设指南（征求意见稿）》为新规定公开征求意见……}

\entryitemWithDescription{中国出台促民营经济发展28条措施 分析：民企持观望态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419692}{中国推出28条措施促进民营经济发展，包括扩大民营企业信用贷款规模、支持民营企业参与重大科技项目等。图为中国金融中心上海的黄浦区外滩。（法新社） 中国国家发展改革委等16部门与机构推出28条措施促进民营经济发展，包括扩大民营企业信用贷款规模、支持民营企业参与重大科技项目，强调要根据民企需求，解决突出问题，力求在近期内见效……}

\entryitemWithDescription{京冀连日强降雨 至少20人死亡近60万人受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230801-1419686}{持续强降雨造成北京房山区大石河上的一座桥梁断裂。图为当地居民星期二（8月1日）在断桥边观看大石河面上的滚滚洪流。（法新社） （北京/河北综合讯）中国北京市、河北省遭遇连日强降雨，已造成至少20人死亡、19人失去联络，淹水、停水停电、交通中断使近60万人受灾。 综合新华社、《新京报》等媒体报道，受台风``杜苏芮''影响，北京、天津、河北等地自上星期六（7月29日）以来连续强降水……}