\entryitemWithDescription{许正宇：亚洲家办市场容得下港新发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417400}{香港财经事务及库务局局长许正宇在新加坡受访时说，香港希望跟新加坡共同推展亚洲的经济活动和财富积累，让两地家办都受益。（梁麒麟） 香港财经事务及库务局局长许正宇认为，亚洲家族办公室业务市场够大，需求也趋多元化，容得下香港和新加坡两地发展。 对于《香港国安法》是否影响香港吸引家办及巩固国际金融中心的地位，许正宇说香港``一切如常''……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：出圈的``村超''和腐败的足坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417452}{周末在家刷手机，突然弹出一条``村超''淘汰赛直播的推送消息，好奇点开一看，``村超''的现场直播竟然登上了中国央媒的APP。 入夏以来，中国的乡村足球联赛突然火爆出圈，热度``吊打''中国职业足球联赛。上个月，阿根廷队到北京参加友谊赛，有媒体形容，这火热的夏日，能同球王梅西拼热度的，还得是贵州榕江县的村超。 村超的全称是``榕江（三宝侗寨）和美乡村足球超级联赛''……}

\entryitemWithDescription{齐齐哈尔体育馆坍塌 罹难学生家长斥当局缺沟通 民众质疑``豆腐渣''工程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417435}{齐齐哈尔第三十四中学体育馆发生坍塌事故。有罹难学生家长批评校方、医院以及当局没有就营救事宜同家长沟通。（香港中通社） 齐齐哈尔第三十四中学体育馆坍塌事故，在中国微博上引发热议和愤怒，要求政府问责。罹难学生家长批评校方、医院以及当局没有就营救事宜同家长沟通。 黑龙江省政府则已成立联合调查组，彻查导致11死4伤的体育馆坍塌事故……}

\entryitemWithDescription{应对台风转强和登陆 台湾取消汉光演习海空军演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417417}{台湾海军陆战队99旅的军人，星期二（7月25日）赶到高雄的永安中油液化天然气厂，演练反特攻作战。（自由时报） 为应对台风``杜苏芮''转强和登陆，台湾取消年度汉光演习的海空军演，但保留陆地部分的``滩岸歼敌''和``国土防卫''操演，并调整兵力准备防灾。 台湾从星期一（7月24日）启动连续五天的防卫作战军演``汉光演习''，模拟中国大陆对台动武情境，测试三军守土能力……}

\entryitemWithDescription{甘肃山丹大佛寺大佛殿受火灾损毁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417384}{视频截图显示，甘肃省张掖市山丹县大佛寺的大佛殿木结构在火灾中严重损毁。（路透社） 有1500多年历史的中国甘肃省张掖市山丹县大佛寺星期一（7月24日）发生火灾，造成寺内大佛殿损毁。 据当地通报，火灾发生于正在维修施工的大佛殿，经过六小时的扑救，明火已于当天上午10时扑灭，未造成人员伤亡……}

\entryitemWithDescription{民调：台湾民众对三大政党均持负面观感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417382}{台湾民意基金会星期二（7月25日）发布的2024总统大选最新民调显示，台湾民众对三个政党的感受均为负面，向台湾民主政治发出警讯。 综合台湾风传媒、《自由时报》、太报报道，该民调以0度到100度来表示对政党的好感与反感，0度表示最强烈的反感，100度表示最强烈的好感。 结果显示，民进党的平均温度是49.5度，民众党49.06度，国民党46.59度，三个政党均未达到超过50度的正面态度……}

\entryitemWithDescription{台湾总统蔡英文确诊冠病 症状轻微 取消公开行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417377}{台湾总统蔡英文（右二）星期二中午确诊冠病。图为她当天上午在医院探视受伤官兵。（台湾总统府网站） 台湾总统蔡英文星期二（25日）中午确诊冠病，取消了当天下午的公开行程。 综合《联合报》、《自由时报》等报道， 台湾总统府发言人林聿禅指出，蔡英文结束星期二上午行程后，午间略感身体不适，经Covid-19快筛后呈现阳性。 蔡英文下午在脸书上贴文说：``我的症状轻微，没有大碍……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国外长秦刚失踪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417372}{中国国务委员兼外交部长秦刚的突然失踪，对中国的外交与政治会产生什么影响？（法新社） 中国国务委员兼外交部长秦刚从公开场合失踪已经足足一个月。 较早前中国外交部曾宣布秦刚因``健康原因''将缺席在印度尼西亚举行的亚细安外长会议。 在上星期一（7月17日）的记者会上，当被问及秦刚的下落时，中国外交部发言人毛宁只表示不了解情况，没有其他更多的信息。不再提``健康原因''是否透露出事情不妙……}

\entryitemWithDescription{港保安局长：打击软对抗不会扼杀香港软实力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417364}{香港保安局局长邓炳强认为《香港国安法》并不会影响香港居民正当行使言论自由、批评政府施政或政策和决定。（路透社） 香港特区政府过去两几个月频频提到``软对抗''，有言论称软对抗会打击香港软实力。对此，香港保安局局长邓炳强回应称，打击软对抗不会扼杀香港软实力。 邓炳强星期一（7月24日）回应香港《星岛日报》询问时，作出上述回应。 他说，继续全力打击软对抗，是港府必然要做、绝对不能妥协的事……}

\entryitemWithDescription{丰田裁减中国合资工厂约千名合同制员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417360}{全球最畅销的车商日本丰田裁减约1000名中国合资工厂的合同制员工。图为丰田在今年4月的上海车展展位。（路透社） 随着中国汽车市场迅速转向电动车，全球最畅销的车商日本丰田调整生产，裁减约1000名中国合资工厂的合同制员工。 丰田发言人说，鉴于目前的生产情况，丰田与广州汽车集团的合资企业广汽丰田的员工在合同到期前被裁撤，公司将依法发放补偿……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港书展的变与不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417092}{一年一度的香港书展上周三（7月19日）在湾仔会展中心开幕后，每天都吸引了大批书迷入场买书。但对我这种文字工作者来说，为期七天的香港书展更像是密集的见面会，在场内总会不期然遇上一些许久未见的同行和朋友，大家趁机相聚一番。 记得2019年下半年反修例运动爆发的时候，示威者在7月份天天上街闹事，香港书展的气氛也紧张起来……}

\entryitemWithDescription{防御中国大陆袭击 台湾启动五天汉光演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417122}{全台湾22县市分阶段在星期一下午实施半小时的``万安演习防空警报''，车辆必须减速靠停、民众须疏散到附近的避难所。图为星期一下午的台北某处街道，在防空警报下车辆停止运行，街上空无一人……}

\entryitemWithDescription{李显龙总理会见李家超 讨论深化新港合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417119}{李显龙总理（右）星期一（7月24日）在总统府会见到访的香港特首李家超。（海峡时报） 我国总理李显龙与香港行政长官李家超讨论，进一步深化新港在贸易与投资、创新与研究等领域的双边合作。李总理也表示，有信心香港会在``一国两制''下持续发展与繁荣。 李总理星期一（7月24日）与到访我国的李家超会面，并设午宴款待李家超。 根据外交部文告，李总理和李家超重申新港密切和长久的关系……}

\entryitemWithDescription{齐齐哈尔一中学体育馆坍塌致11死4伤 初步调查：施工商违规置放建筑材料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417086}{7月24日无人机拍摄的齐齐哈尔市第34中学体育馆楼顶坍塌事故搜救现场。事故共造成11人死亡，相关调查工作正在全面推进中。（新华社） （齐齐哈尔综合讯）中国黑龙江省齐齐哈尔市一所中学的体育馆，星期天（7月23日）发生屋顶坍塌事故，导致11人死亡四人受伤。现场搜救工作在星期一上午结束，相关责任人已被警方拘留。 坍塌的体育馆位于齐齐哈尔市第三十四中学内……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警台海执法常态化 近两月二度跨越海峡中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417084}{台湾海军前舰长吕礼诗指出，中国大陆海警船近两个月来二度跨越海峡中线，显示大陆海警正将台湾海峡逐渐纳为``管辖海域''，将海峡执法权``常态化''。 据台湾《自由时报》报道，吕礼诗星期一（7月24日）发文指出，大陆海警舷号``2501''、排水量5000吨的大型海警船，近两个月来二度跨越海峡中线，在澎湖群岛西南海域活动……}

\entryitemWithDescription{中俄结束日本海联合军演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417068}{中国和俄罗斯结束在日本海举行的``维护海上战略通道安全''的联合军演。在四天的演习中，中俄双方派出10多艘舰艇和30多架飞机。 根据中国国防部官网，在名为``北部·联合-2023''演习中，中俄双方海空兵力联合筹划、指挥、行动，先后进行了海空护航、威慑驱离、锚地防御等多个课目的实兵演练，检验了远海远域实战能力……}

\entryitemWithDescription{打造摇滚之城 石家庄能否脱颖而出？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417066}{``你该不会是专程来找摇滚演唱会的吧？'' 听闻记者从北京到石家庄找免费摇滚演出，出租车司机闫大哥（化名，47岁）显得惊讶；当记者询问石家庄的摇滚氛围是否浓厚，他笑着说，``不搞点噱头怎么吸引你来，但有活动的时候确实挺嗨''……}

\entryitemWithDescription{日本欢迎中国军事院校学生赴日交流}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1417029}{美国已将来自中国军事相关院校的学生拒之门外，但其盟友日本却非常欢迎这些中国留学生。 据《华尔街日报》星期一（7月24日）报道，日本一些政府官员和学术界管理人士表示，很高兴有学生在美国收紧限制之后，把目光投向美国之外的选项，并指出知识交流和科学交流自由的重要性……}

\entryitemWithDescription{于泽远：``31条''能否提振民企信心？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230724-1416752}{中国高层7月19日发布《关于促进民营经济发展壮大的意见（以下简称``民营经济31条''）》后，网络名人司马南的压力陡增，因为他前段时间大力指控著名企业联想集团涉嫌造成巨额国有资产流失，被不少人视为打压民企的``黑手''。 司马南7月22日发文辩解说：``除了对联想09年改制涉嫌巨额国有资产流失问题的揭露，我打压过哪一家子民企呢……}

\entryitemWithDescription{国民党正式提名侯友宜参选 蓝军选情与在野整合仍充满挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230723-1416818}{国民党7月23日全代会再现最强三战将``秃子、汉子、燕子''（即前排左起的韩国瑜、侯友宜和台中市长卢秀燕）同台互挺画面，相信有助凝聚蓝营军心。（国民党提供照片） 国民党全台党代表大会（全代会）星期天正式提名新北市长侯友宜参选台湾总统，高人气的前高雄市长韩国瑜热情相挺。但未获征召的鸿海集团创办人郭台铭，会前在脸书贴文称``民意永远大于党意''，蓝军选情与在野整合依然充满挑战……}