\entryitemWithDescription{中国早点：香港生育率为何全球包尾？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389698}{前几年香港政治局势动荡不安，在一些全球竞争力的排行榜开始淡出前列位置，令许多港人纷纷惊呼香港前景危乎。岂料联合国上个月公布一项世界性调查，香港竟然拿了个``第一''，不少港人都感到啼笑皆非。 这里说的是联合国人口基金的年度``世界人口状况''报告。该份报告指出，目前全球有三分之二的人生活在生育率低的国家；当中，香港每名女性仅生育0.8个孩子，生育率位居全球最低，其后才依次为韩国和新加坡……}

\entryitemWithDescription{博尔顿建议深化美台军事情报合作 派更多美舰到台海自由航行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389581}{图为台湾总统蔡英文（中）星期一下午在寓所会见美国前国安顾问博尔顿（左），总统府国安会秘书长顾立雄在旁陪同。（台湾总统府） 美国白宫前国家安全顾问博尔顿（John Bolton）星期一建议，美国应持续深化与台湾在军事合作和情报交流，并派更多美国军舰在台海展开自由航行，以表明台海不是中国大陆的领海……}

\entryitemWithDescription{中国打造信息``黑匣'' 令企业投资界担忧与外界隔绝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389578}{中国政府正在打造信息``黑匣''(black box)，限制或切断海外访问各种数据库的渠道，引发企业和投资界的不安。 《华尔街日报》星期天（4月30日）报道，这些数据库涉及公司注册信息、专利、采购文件、学术期刊和官方统计年鉴……}

\entryitemWithDescription{特鲁多暗指中国使用奴隶劳工 华使馆批他颠倒黑白}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389557}{针对加拿大总理特鲁多日前影射中国锂矿生产使用奴隶劳动言论，中国驻加拿大大使馆发言人批评特鲁多的言论完全罔顾事实，颠倒黑白。 据路透社报道，特鲁多上星期五（4月28日）在美国纽约外交关系委员会发表演讲时称，``在加拿大生产的锂会更贵，因为我们不使用奴隶劳工''，暗指中国在锂生产时使用奴隶劳工……}

\entryitemWithDescription{马云受聘为东京大学客座教授 校方盼他做三贡献}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389551}{中国阿里巴巴集团创办人马云从5月1日起，担任东京大学下属东京学院的客座教授。图为马云2019年在法国巴黎参加科技峰会。（路透社） 日本东京大学从星期一（5月1日）起，委任中国阿里巴巴集团创办人马云为下属东京学院（Tokyo College）的客座教授。 根据东京学院的日文官网，院方期待马云能够在三方面做出贡献。首先希望马云能够在东大的重要研究课题上提供建议与支持……}

\entryitemWithDescription{港媒：沈斌任上海教区主教未获教宗同意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389540}{官方中国天主教网站4月29日首次发布沈斌（左二）就任上海教区主教后的活动照片。图为他于4月27日主祭金鲁贤主教逝世10周年纪念日活动。（中国天主教网站） 中国天主教主教团主席、全国政协常委沈斌出任上海教区主教，据报未获教宗同意。 上海教区自2013年金鲁贤主教逝世后，主教职务悬空10年。沈斌在今年4月4日调任上海教区正权主教。香港星岛网5月1日报道称，梵蒂冈只是几天前获告知这一任命，未获教宗同意……}

\entryitemWithDescription{台媒民调：近五成台选民认为两岸10年内开战风险不高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389539}{台湾媒体最新民意调查显示，近五成的台湾选民认为两岸10年内开战的风险不高，逾四成选民不支持民进党政府的非核家园政策。 台湾《联合报》星期一（5月1日）公布的最新民调显示，对于10年内两岸发生战争的风险，47\%选民认为机会不大，34\%选民认为有此可能。 根据分析，认为两岸10年内可能发生战争的台湾选民，大多倾向支持可能代表国民党参加2024年台湾总统选举的侯友宜或郭台铭，支持度约33\%……}

\entryitemWithDescription{港媒：区议会选举直选议席削至两成 加入资格审查制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389529}{香港媒体报道，新一届区议会将采取``直选、间选、委任''混合模式，其中直选议席从逾九成大削至两成。 综合星岛网、香港01报道，新一届区议会的间选占比预料最大，直选比例降至约两成，这意味着日后的区议会议员主要经由委任和间选产生。 此外，有意参与区议会的人士，都必须经过资格审查，以确保参与者符合``爱国者治港''原则……}

\entryitemWithDescription{传汉光兵推演练撤美侨 台国防部驳与事实不符}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389525}{针对台媒报道美国要求台军汉光演习中首度纳入``撤侨''课目，战时开设空中安全走廊，台湾国防部星期一（5月1日）表示，媒体报道与事实不符。 据《联合报》星期一报道，台军汉光39号电脑辅助指挥所演习5月15日至19日实施，外传美方建议汉光演习想定纳入战时开设空中安全走廊，撤离美侨在内等各国侨民的科目。 报道称，台湾过去从未有任何撤侨计划与模拟，美国方面也未和台湾外交部有相关协定……}

\entryitemWithDescription{中国央视重播电视剧 反驳尹锡悦长津湖战役史观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389160}{中国中央电视台星期天（4月30日）重播电视剧《跨过鸭绿江》。香港媒体分析称，此举是为回应韩国总统尹锡悦日前在美国国会讲话时，提到与中国官方迥然不同的长津湖战役史观。 尹锡悦27日在美国国会发表演说时提到，``美国海军陆战队第一师在长津湖战役中，奇迹般地突破了12万中国军队的围攻''。他说，美国的儿女们为了保卫一个``他们从不知道的国家，以及他们素未谋面的人们''牺牲了生命……}

\entryitemWithDescription{于泽远：六名厅官喝七瓶白酒的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389165}{要刹住官场盛行的喝酒风等陋习，中国还有很长的路要走……}

\entryitemWithDescription{郭台铭``钢索论''较劲侯友宜``杯水论''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389326}{台湾在野国民党2024总统人选上演``郭侯之争''，鸿海创办人郭台铭提出``钢索论''，称台湾在美国和中国大陆之间走钢索，新北市长侯友宜则抛出``杯水论''，形容``杯子是中华民国''、台湾是水，两岸要平等、尊严、友善、务实交流，才能避免杯破水覆，双方较劲意味浓……}

\entryitemWithDescription{大陆民航机飞越金门上空 台民航局称为避危险天气而偏航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389350}{针对中国大陆一架民航机飞越金门上空，台湾民航局称，该航班是为躲避危险天气而偏航，并未进入金门终端管制区域内。 《自由时报》星期天（30日）报道称，大陆东方航空MU505班机星期六（29日）傍晚从上海飞往香港，航路偏航经过金门上空，引发担忧……}

\entryitemWithDescription{香港每日约万人确诊冠病 官员表示不重推口罩令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389200}{香港医务卫生局长卢宠茂估计香港每天约有一万人确诊冠病，但全港免疫屏障已超过95\%，因此目前不需要重新实施社交距离措施和口罩令。图为4月9日的铜锣湾街头。（香港中通社） 香港冠病疫情近期升温，急诊室求诊病患人数激增。当地公共卫生官员称，每天约有一万人确诊冠病，但香港免疫屏障已超过95\%，目前不需要重新实施社交距离措施和口罩令……}

\entryitemWithDescription{中国建行深圳分行原行长王业涉贿赂等罪被公诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389194}{中国建设银行深圳市分行近年来多位中高层落马。（互联网） 中国建设银行深圳市分行原党委书记、行长王业涉嫌受贿罪、违法发放贷款罪、洗钱罪案，被青岛市人民检察院提起公诉。 据青岛市人民检察院''微信公号星期天（4月30日）消息，王业被指身为国家工作人员，利用职务便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物和进行放贷活动，数额特别巨大……}

\entryitemWithDescription{中国官方约谈逾2000家网站 百度微博被令整改}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389190}{中国两家网络平台百度和微博，因被指履行主体责任不力，并造成有害信息在网上传播而被约谈。 中国国家互联网信息办公室星期天（4月30日）在``网信中国''微信公众号上，通报2023年一季度全国网信行政执法与监督工作。 全国网信系统约谈了2203家网站，暂停功能或更新网站48家，下架应用程序55款，关停小程序12款，并同电信主管部门取消违法网站许可或备案、关闭违法网站4208家……}

\entryitemWithDescription{甘肃酒泉面包车超载 车祸致七死10人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389181}{中国甘肃省酒泉市一辆超载的面包车，在``五一''劳动节前夕与大货车相撞，导致七人死亡、10人受伤。 据``公安部交通管理局''官方微博星期六（4月29日）通报，一辆重型半挂牵引车星期五（4月28日）上午6时许，在酒泉市金塔县肃航一级公路天仓连接线航天村六组林场路段，与一辆穿行公路转向的面包车侧面碰撞。 通报称，事故造成面包车上七人死亡，10人受伤，两车驾驶员均未受伤……}

\entryitemWithDescription{中国五一长假人满为患 有游客在黄山厕所南京海底捞过夜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389174}{视频截图显示，安徽省黄山景区光明顶景点厕所内，4月30日凌晨挤满了未提前预订酒店或及时下山的游客。（互联网） 中国五一小长假第一天各地游客爆棚，交通与景点客流量出乎预期，网上出现有游客挤在安徽省黄山景区厕所与南京海底捞过夜的视频和图片。 据极目新闻报道，一名网民在星期天（4月30日）凌晨0时21分发布的视频显示，许多人挤在厕所里过夜，有人席地而坐，有人躺倒在地……}

\entryitemWithDescription{疫后首个五一黄金周 料60万大陆客涌港旅游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389158}{4月29日为中国大陆``五一''黄金周长假期的首日，大批大陆旅客当天在香港尖沙咀广东道一带的逛街购物，人头涌涌。图为大陆旅客于香港星光大道游览观赏维多利亚港两岸景色。 （中新社） 香港社会全面复常后，上周六（4月29日）迎来了疫后首个``五一''黄金周，预料一连五天的假期将有约60万中国大陆旅客访港。但香港旅游业承载力是否足够，以及香港的旅游魅力是否如昔，也引起关注……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国出口逆袭仅昙花一现？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1388959}{4月中旬开幕的广交会，展览面积和参展企业数量都创下新高。但参展外贸企业反映，订单下降、需求不足仍是出口面临的主要困难。（新华社） 中国出口在3月大涨14.8％，打破市场悲观预期，也拉动中国第一季经济超预期增长。但多组出口数据``打架''，也引发外界争议和质疑。中国出口的逆袭是触底反弹，还是昙花一现？外贸承压之际，外资能否对经济带来更大推动作用？外贸企业和外资企业，又将如何应对疫后新局面……}

\entryitemWithDescription{美媒：在华外企频传遭突击搜查 五天近32亿美元外资撤离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388863}{美国媒体报道，中国政府近期频传对在华外企发动突击调查行动，导致大量外资撤离。 据美国《华尔街日报》 星期五（4月28日）报道，在过去五个交易日内，有价值31.7亿美元（约42.34亿新元）的外资从沪深港通跨境交易机制撤离，创下2022年11月以来，持续时间最长的撤资潮。 《华尔街日报》是根据财经研究顾问公司Exante Data的分析作出上述报道……}

\entryitemWithDescription{中国五一长假开启 预计超2.4亿人出游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388856}{星期六（4月29日）是中国五天劳动节假期的第一天，北京的一条小巷里，游客摩肩接踵。（法新社） 中国``五一''劳动节长假开启，出行和旅游需求强劲，第一天的海陆空客运量就同比激增151.8\%，预计五天假期将有2.4亿人次出游。 据中国中央电视台报道，星期六（4月29日）作为假期的第一天，航空、公路、水路和铁路的出行量增加到5699万人次，比去年同期激增151.8\%……}