\entryitemWithDescription{中国发射神舟十八号载人飞船 2030年前实现载人登月的最新任务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503766}{中国神舟十八号载人飞行任务航天员（左起）李广苏、李聪和叶光富星期四（4月25日）在登上飞船前的出征仪式上挥手致意。（法新社） （酒泉综合讯）中国神舟十八号载人飞船成功升空，航天员乘组状态良好。 据新华社报道，搭载神舟十八号载人飞船的长征二号F遥十八运载火箭星期四（4月25日）晚上8时59分在酒泉卫星发射中心点火发射。10分钟后，飞船与火箭成功分离，进入预定轨道……}

\entryitemWithDescription{赖清德宣布国安首长团队 吁北京自信面对台湾民选政府}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3500104}{台湾候任总统赖清德（左五）星期四（4月25日）公布国安首长核心团队。左起为顾立雄、林佳龙、吴钊燮、潘孟安、卓荣泰、蔡明彦、邱垂正、郑文灿和严德发。（温伟中摄） 台湾候任总统赖清德宣布国家安全首长团队时说，新团队面对非常严峻的挑战，包括面对区域霸权崛起。面对两岸官方八年的零互动，他呼吁北京自信面对``台湾人民托付的民选合法政府''……}

\entryitemWithDescription{特斯拉据报撤回所有中国应届毕业生的录用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503556}{美国电动车制造商特斯拉据报撤回对所有中国应届毕业生的录用。图为摄于4月22日特斯拉在北京的展厅。（彭博社） （深圳／上海综合讯）~美国电动车制造商特斯拉据报撤回对所有中国应届毕业生的录用，并赔偿一个月薪水。与此同时，多家中国车企在线``抢人''，宣称可安排被毁约人员优先面试……}

\entryitemWithDescription{中国国安部长深圳调研 要求织密反间谍安全防范``立体网''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3503139}{（深圳综合讯）中国国家安全部部长陈一新在广东深圳调研时，要求织密反间谍安全防范``立体网''，依法打击各类间谍窃密活动。 根据中国国安部官方微信公众号星期四（4月25日）发布的消息，陈一新近日赴广东省深圳市调研，并在深圳市国家安全局召开调研座谈会……}

\entryitemWithDescription{路透：卫星图像显示 涉向俄转运朝武器的俄货轮停泊在中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3502698}{卫星图像显示，今年2月11日，俄罗斯货船安加拉号停靠在中国舟山市鑫亚船舶修造公司码头的一艘体积更大的船只旁边。（路透社） （华盛顿综合讯）卫星图像显示，中国正在为一艘受美国制裁的俄罗斯货船提供停泊设施，该货船涉嫌向俄罗斯转运朝鲜武器……}

\entryitemWithDescription{中国留学生恐吓支持民主人士 在美被判九个月监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3501763}{在美国波士顿伯克利音乐学院留学的吴啸雷，2022年12月14日在马萨诸塞州切尔西的联邦调查局办公室接受讯问。（路透社） （华盛顿综合讯）因恐吓一名张贴支持中国民主海报的学生，并威胁要向中国执法部门举报她的中国留美学生吴啸雷，被美国法院判处九个月监禁。 综合路透社和美国之音报道，在波士顿伯克利音乐学院留学的吴啸雷，当地时间星期三（4月24日）被波士顿法院判处九个月监禁……}

\entryitemWithDescription{欧盟突击检查中国监控设备制造商 中国商务部促立即停止}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3501428}{欧盟首次根据《外国补贴条例》对中国监控设备制造商同方威视在欧办公室展开突袭检查。图为欧盟旗帜在比利时布鲁塞尔欧盟总部外飘扬。（路透社） （香港/北京综合讯）欧盟首次根据《外国补贴条例》（FSR）对中国监控设备制造商同方威视在欧办公室展开突袭检查，对此，中国商务部敦促欧方立即停止有关行动，为各国企业在欧投资经营提供开放、公平、公正、非歧视性的环境……}

\entryitemWithDescription{陈婧：老外又来了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240425-3494614}{从新加坡飞回上海，一踏进浦东机场入境厅，映入眼帘的是一整面墙的支付宝广告。大屏幕上亮出和支付宝合作的多家外国付款机构标识，上方是醒目的中英双语广告词：``欢迎使用Alipay+钱包畅游中国''。 根据广告，外国游客可以扫码查看中国大陆支持的电子钱包列表；支付宝还在浦东机场里设立服务台，协助入境游客设置电子钱包。几名洋人旅客在广告牌停下脚步，掏出手机研究起来……}

\entryitemWithDescription{台湾宪法法庭激辩死刑的存废}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3493732}{台湾宪法法庭星期三（4月23日）举行死刑是否违宪的公开激烈辩论，三个月内将有判决。由于约八成主流民意反对废除死刑，一旦法院判决死刑违宪，将对社会和政治带来深远冲击。 推动废死、台独与非核家园都明列在民进党党纲，被视为民进党``神主牌''。虽然台湾法律还没有废死，却是几乎没有执行死刑的``实质废死''状态。 过去五年476起杀人案，只有一起判死刑……}

\entryitemWithDescription{美学者：美中之间最大风险是南中国海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3494262}{美国学者一致认为，美中之间最大的风险不再是台湾，而是南中国海，长远则是科技之争。有美国学者指出，目前东南亚国家同时担忧中国在南中国海的行为会更强硬，以及美国对区域的投入减弱，这些都推动地区军费走高。 中美学者星期二（4月23日）在新加坡出席南洋理工大学拉惹勒南国际研究院举办的第五届``三边交流''闭门论坛后，分别在会场外接受本地媒体采访……}

\entryitemWithDescription{布林肯抵上海 星期五赴北京与王毅会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3494204}{美国国务卿布林肯（右一）搭乘行政专机于4月24日下午抵达上海，上海市政府外办主任孔福安（左三）与美国驻华大使伯恩斯（左二），分别代表中方及美方在机场迎接。（路透社） 美国国务卿布林肯乘坐的车队（图中未显示）4月24日驶过上海外滩时，马路边挤满了民众。（路透社） 美国国务卿布林肯（前排左）和美国驻华大使伯恩斯（前排右）4月24日在上海豫园漫步……}

\entryitemWithDescription{中国将派遣三名宇航员飞赴``天宫''空间站}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3493954}{中国神舟十八号载人飞行任务航天员（左起）李广苏、叶光富、李聪4月24日在酒泉卫星发射中心问天阁与媒体记者集体见面。（法新社） 中国神舟十八号载人飞行任务航天员（左起）李广苏、叶光富、李聪4月24日在酒泉卫星发射中心问天阁与媒体记者集体见面……}

\entryitemWithDescription{【早知】布林肯访华 中美如何角力？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3493301}{布林肯（右一）星期三下午飞抵上海后，他步下舷梯，受到上海市政府外事办公室主任孔福安（左三）、美国驻中国大使伯恩斯（左二）和美国驻上海总领事王汉（Scott Walker，左一）的迎接。（路透社） 美国国务卿布林肯星期三（4月24日）正式展开访华行程，但美国对中国各类制裁不仅未见松懈，反而有逐渐升温之势，而双方对会谈的目标不尽相同，也揭示着这位美国高级外交官此行将面临严峻挑战……}

\entryitemWithDescription{美官员：美国没有计划立即就俄罗斯问题制裁中资银行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3491137}{（华盛顿综合讯）美国国务卿布林肯访华前夕，美国官员透露，美国已初步讨论对部分中资银行实施制裁，但尚未制定有关制裁实施的计划。 匿名的美国官员星期二（4月23日）向路透社说，美国在短期内没有计划对中国的银行实施制裁，并希望通过外交手段来避免采取制裁行动。布林肯星期三（4月24日）起访问中国，这是他时隔不到一年再度访华……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：布林肯访华能谈出些什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3487734}{美国国务卿布林肯星期三（4月24日）将开启任内第二次访华行程。眼下中美关系表面上看似趋稳，实际上却暗流涌动，双边关系在科技、经贸等多方面都在经受考验。 美国在科技战上继续对中国步步紧逼，最新的动作是众议院在上周六（20日）通过一项强制字节跳动出售TikTok的``不卖就禁''法案。参议院将在本周表决，这项法案大概率将通过，并由美国总统拜登签署成为法律……}

\entryitemWithDescription{广东强降雨持续 深圳进入暴雨防御状态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3487557}{深圳市气象台星期二（4月23日）发布暴雨红色预警信号，全市进入暴雨紧急防御状态。深圳部分低洼路段积水，出行市民以及城市交通受到一定影响。（中新社） （广州／北京／巴黎综合讯）中国广东省连日遭遇暴雨袭击，多个地区灾情险情严峻，深圳星期二（4月23日）也进入暴雨紧急防御状态，全市多区发布了最高级别的暴雨红色预警信号……}

\entryitemWithDescription{民进党内阁布局完成 在野党无入阁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486043}{台湾候任总统赖清德的新内阁人事完成布局，星期二（4月23日）由候任行政院长卓荣泰宣布第五波内阁名单，星期四（25日）由赖清德压轴主持最后第六波名单，宣布国防、外交、国安和政务委员等首长人事安排。 民进党籍的赖清德与副总统萧美琴，以及卓荣泰组建的新内阁团队，将在5月20日宣誓就职。赖清德先在4月10日宣布卓荣泰将出任行政院长，卓荣泰在随后的两周内分五批宣布内阁新人事……}

\entryitemWithDescription{《维护国家安全条例》已禁传播虚假陈述 港府不会就假新闻立法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3487434}{香港律政司司长林定国说，香港基本法23条立法已禁止传播虚假陈述，因此港府无需就假新闻立法。图为林定国在今年4月15日全民国家安全教育日前接受港媒访问。（香港中通社） 香港2019年发生反修例风波后，``假新闻''议题一度成为特区政府关注的重点。但港府周二（4月23日）首次明确表明，新订立的《维护国家安全条例》（即俗称的基本法23条立法）已涵盖煽动罪行，目前没计划再制定``假新闻法''……}

\entryitemWithDescription{海船碰擦广东九江大桥后沉没 四人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486986}{桥墩被撞的广东佛山九江大桥。（新华社） （佛山综合讯）广东遭遇暴雨洪灾之际，佛山发生一起海船碰擦大桥事故，造成四人失联，初步判定是洪水导致船员操作失当造成事故……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华前夕 传美国拟制裁中国金融机构图阻对俄支援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486657}{美国国务卿布林肯将于星期三（4月24日）开启访华行程。（路透社档案照） 就在美国国务卿布林肯访华前，美国媒体传出华盛顿正研拟制裁一些中国金融机构，以阻止它们对俄罗斯的商业支援。中国外交部星期二（4月23日）回应称，中国将坚定捍卫自身合法权益。受访学者分析，两国立场泾渭分明，布林肯此行恐难有实质进展……}