


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Offline card payments should be possible no later than 1 July 2026}{https://news.ycombinator.com/item?id=45467500}{https://www.riksbank.se/en-gb/press-and-published/notices-and-press-releases/press-releases/2025/offline-card-payments-should-be-possible-no-later-than-1-july-2026/}

\entryitemTwoLinks{PEP 810 – Explicit lazy imports}{https://news.ycombinator.com/item?id=45466086}{https://pep-previews--4622.org.readthedocs.build/pep-0810/}

\entryitemTwoLinks{ICE Wants to Build Out a 24/7 Social Media Surveillance Team}{https://news.ycombinator.com/item?id=45465964}{https://www.wired.com/story/ice-social-media-surveillance-24-7-contract/}

\entryitemTwoLinks{Ants trapped in a Soviet nuclear bunker survived for years}{https://news.ycombinator.com/item?id=45465091}{https://www.sciencealert.com/ants-trapped-in-an-old-soviet-nuclear-bunker-survived-for-years-by-turning-on-their-own}

\entryitemTwoLinks{The collapse of the econ PhD job market}{https://news.ycombinator.com/item?id=45464984}{https://www.chrisbrunet.com/p/the-collapse-of-the-econ-phd-job}

\entryitemTwoLinks{Germany must stand firmly against client-side scanning in Chat Control [pdf]}{https://news.ycombinator.com/item?id=45464921}{https://signal.org/blog/pdfs/germany-chat-control.pdf}

\entryitemTwoLinks{OpenAI Is Just Another Boring, Desperate AI Startup}{https://news.ycombinator.com/item?id=45464849}{https://www.wheresyoured.at/sora2-openai/}

\entryitemTwoLinks{Cancelling async Rust}{https://news.ycombinator.com/item?id=45464632}{https://sunshowers.io/posts/cancelling-async-rust/}

\entryitemTwoLinks{Anduril and Palantir battlefield communication system has flaws, Army memo says}{https://news.ycombinator.com/item?id=45464269}{https://www.cnbc.com/2025/10/03/anduril-palantir-ngc2-deep-flaws-army.html}

\entryitemTwoLinks{Social anxiety isn't about being liked}{https://news.ycombinator.com/item?id=45463656}{https://chrislakin.blog/p/social-anxiety}

\entryitemTwoLinks{Microsoft CTO says he wants to swap most AMD and Nvidia GPUs for homemade chips}{https://news.ycombinator.com/item?id=45463642}{https://www.cnbc.com/2025/10/01/microsoft-wants-to-mainly-use-its-own-ai-chips-in-the-future.html}

\entryitemTwoLinks{I turned the Lego Game Boy into a working Game Boy}{https://news.ycombinator.com/item?id=45463319}{https://blog.nataliethenerd.com/i-turned-the-lego-game-boy-into-a-working-game-boy-part-1/}

\entryitemTwoLinks{Webbol: A minimal static web server written in COBOL}{https://news.ycombinator.com/item?id=45463251}{https://github.com/jmsdnns/webbol}

\entryitemTwoLinks{The Faroes}{https://news.ycombinator.com/item?id=45462297}{https://photoblog.nk412.com/Faroe2025/Faroes/n-cPCNFr}

\entryitemTwoLinks{Niri – A scrollable-tiling Wayland compositor}{https://news.ycombinator.com/item?id=45461500}{https://github.com/YaLTeR/niri}

\entryitemTwoLinks{In Praise of RSS and Controlled Feeds of Information}{https://news.ycombinator.com/item?id=45459233}{https://blog.burkert.me/posts/in\_praise\_of\_syndication/}

\entryitemTwoLinks{Fp8 runs ~100 tflops faster when the kernel name has "cutlass" in it}{https://news.ycombinator.com/item?id=45458948}{https://github.com/triton-lang/triton/pull/7298}

\entryitemTwoLinks{Digital ID – The New Chains of Capitalist Surveillance}{https://news.ycombinator.com/item?id=45458909}{https://theslowburningfuse.wordpress.com/2025/09/26/digital-id-the-new-chains-of-capitalist-surveillance/}

\entryitemTwoLinks{Blender 4.5 LTS}{https://news.ycombinator.com/item?id=45458791}{https://lwn.net/Articles/1036262/}

\entryitemTwoLinks{Stdlib: A library of frameworks, templates, and guides for technical leadership}{https://news.ycombinator.com/item?id=45458249}{https://debuggingleadership.com/stdlib}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 Will Be A Big Improvement For Servers Encountering DDoS Attacks}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-DDoS-Improvement}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 Lands Compress-Offload API For Opus Audio Codec}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-Sound}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Rusticl Performance For AMD Strix Halo Against ROCm OpenCL}{https://www.phoronix.com/review/rocm-7-rusticl-opencl}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 Device Tree Prepares For Arm C1 Nano / Pro / Platinum / Ultra CPUs}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-Device-Tree}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel NPU Linux Driver 1.24 Released}{https://www.phoronix.com/news/Intel-NPU-Linux-Driver-1.24}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Ubuntu 25.10 Ready With "Stubble" For Better ARM64 Experience}{https://www.phoronix.com/news/Ubuntu-25.10-Stubble-Ready}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Qualcomm Iris Driver Adds H.264/H.265 Encode, Sadly No AMD ISP4 Driver For Linux 6.18}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-Media-Subsystem}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Free Software Foundation Names New President}{https://www.phoronix.com/news/FSF-New-President-2025}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 Non-MM Pull Request: "A Mere 150x Speedup Was Measured..."}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-Non-MM-PR}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英特尔与 AMD 磋商代工芯片}{https://www.solidot.org/story?sid=82471}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}印度高等法院要求医生书写清晰的处方}{https://www.solidot.org/story?sid=82470}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}黑客声称入侵了 Red Hat 的 GitHub 代码库}{https://www.solidot.org/story?sid=82469}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}千禧一代癌症发病率在上升}{https://www.solidot.org/story?sid=82468}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}城市空气检测出致病性酵母菌株}{https://www.solidot.org/story?sid=82467}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}珍·古道尔去世，享年 91 岁}{https://www.solidot.org/story?sid=82466}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Kindle Scribe 加入 AI 驱动的笔记本功能}{https://www.solidot.org/story?sid=82465}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Imgur 屏蔽英国用户访问}{https://www.solidot.org/story?sid=82464}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软宣布 Windows 11 v25H2 GA}{https://www.solidot.org/story?sid=82463}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Cloudflare 赞助 Ladybird 浏览器引擎项目}{https://www.solidot.org/story?sid=82462}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] upnote 用户有吗？我的 upnote 无法联网了}{https://www.v2ex.com/t/1163303}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[开源软件] 想做这个一个开源的导航页面}{https://www.v2ex.com/t/1163302}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 2025 年了 iPhone 照片还有什么非 iCloud 的备份方案吗？}{https://www.v2ex.com/t/1163301}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 做了一款实时 AI 换脸软件，自认为业界最好用（没有之一）， 付费率高的很，就是规模上不去！有没有大佬指点一下}{https://www.v2ex.com/t/1163300}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 垃圾阿三 Windows，局域网 win7 共享文件夹， win10 搜不到}{https://www.v2ex.com/t/1163299}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[北京] 在北京花 4500 租房，很奢侈么？}{https://www.v2ex.com/t/1163297}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] spotlight 用英文名搜索应用不走索引了？}{https://www.v2ex.com/t/1163296}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 最近有 v 友成功在苹果官网买礼品卡成功了吗？求指导}{https://www.v2ex.com/t/1163295}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 求推荐小米的金沙江充电宝平替}{https://www.v2ex.com/t/1163294}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [工具发布] AI Figure Generator — 3D 手办生成器}{https://www.v2ex.com/t/1163293}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[随想] 快三十了，聊聊一千六海拔瘫在床上的身体}{https://www.v2ex.com/t/1163292}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 网工进来，关于 pathping 速度疑问}{https://www.v2ex.com/t/1163291}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 为啥 ChatGPT 和 Claude 不能好好显示历史记录时间？直接显示具体年月日时分秒不行吗？}{https://www.v2ex.com/t/1163287}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 安卓原生开发，怎么利用 Claude 等 AI 辅助编程？}{https://www.v2ex.com/t/1163286}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] macOS 备忘录关闭并重新打开后，才能同步至 iPhone}{https://www.v2ex.com/t/1163284}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了个 sora 2 生成网站，有需要的朋友可以过来体验}{https://www.v2ex.com/t/1163283}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何提高 claude code 指令遵循，经常让他做 A，帮我做了 ABC……}{https://www.v2ex.com/t/1163282}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 小白有个问题，有没有方法把一套程序（如 discuz）喂给 AI 呢？}{https://www.v2ex.com/t/1163281}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [远程全职] 日本 SaaS 上市公司：全栈、后端、DevOps}{https://www.v2ex.com/t/1163280}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 如何判断分流规则是否导致国内网站风控？}{https://www.v2ex.com/t/1163276}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有什么工具可以统计 C++项目里标识符的使用情况？}{https://www.v2ex.com/t/1163273}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 有没有觉得 iOS 现在删除 App 好繁琐}{https://www.v2ex.com/t/1163272}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[优惠信息] 腾讯云续费拼团}{https://www.v2ex.com/t/1163271}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] OOBE(初始设置)为 欧盟国家 的 Windows 11 IoT LTSC，可以官方卸载 edge 浏览器吗？}{https://www.v2ex.com/t/1163270}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 通义万相 2.5 已经发布了,和 sora2 的区别大吗}{https://www.v2ex.com/t/1163269}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[加密货币] 助记词分片工具}{https://www.v2ex.com/t/1163265}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Linux] 微信 for Linux 更新到 4.1.0 了}{https://www.v2ex.com/t/1163264}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] MX Master 3 侧键总成哪里修？}{https://www.v2ex.com/t/1163263}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iPad] 官网 2024 iPad Pro 开始缺货了}{https://www.v2ex.com/t/1163261}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 试出了用 AI 把静态图片批量快速转成动态 GIF 的方法}{https://www.v2ex.com/t/1163260}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 免费的闲鱼违禁词检测工具，可检测图片}{https://www.v2ex.com/t/1163259}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[广州] 跟父亲的关系，可能如风筝一样}{https://www.v2ex.com/t/1163258}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 杭州烘培甜点行业求助}{https://www.v2ex.com/t/1163257}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 国庆回老家突然发现路由器下发了恶意的 dns}{https://www.v2ex.com/t/1163254}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 因为经常测试修改 zsh 等配置文件后忘了怎么改回原样，所以写了一个简洁的文件自动快照的应用，现在已经可以在 testflight 下载了}{https://www.v2ex.com/t/1163252}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 用 cursor 一晚上搓出来的网站！旅游必须要有它！大幅提高效率}{https://www.v2ex.com/t/1163251}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 推荐个安卓机，用来备用的}{https://www.v2ex.com/t/1163250}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 四部门：规范酒店电视服务 加强酒店电视管理}{https://www.v2ex.com/t/1163249}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 焦虑症日记：十一也崩溃。}{https://www.v2ex.com/t/1163248}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[深圳] 在深圳的朋友国庆期间都是怎么过的}{https://www.v2ex.com/t/1163246}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 100 个着陆页实验之二}{https://www.v2ex.com/t/1163245}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Sora2 网站肛好了，并且支持自动「去除水印」}{https://www.v2ex.com/t/1163241}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有虚拟卡商？用来开 0 刀 team 的。要求稳定一点，量多。有的话加 v:thisiseasytosearch}{https://www.v2ex.com/t/1163240}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] iPhone 17 pro max 充电还挺快的，洗个澡就差不多了}{https://www.v2ex.com/t/1163238}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 国庆期间我的一个 2 年的 claude 账号和一个 1 一个月的 claude 相继被封}{https://www.v2ex.com/t/1163237}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 开源了个 database 版本的 ClaudeCodeCLI - DBSage}{https://www.v2ex.com/t/1163235}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Terminal] 大家碰到了 ms terminal 的行缓冲区错乱的问题么？}{https://www.v2ex.com/t/1163234}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 抛开性价比这个选项，你认为目前写代码最强模型是？}{https://www.v2ex.com/t/1163230}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 为什么小米音箱的唤醒词这么多年了还是「小爱同学」而不能精简下？}{https://www.v2ex.com/t/1163229}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] YouTube Premium 新政策，如何防止被停？}{https://www.v2ex.com/t/1163228}


\ipart{Generic News}
