\entryitemWithDescription{不满``存在严重审计缺陷'' 中国财政部向德勤开罚逾3900万元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373960}{中国财政部因不满国际四大会计事务所之一的德勤（Deloitte）为中国华融资产管理公司提供的审计服务``存在严重审计缺陷''，向该所开出逾2亿元人民币（约3900万新元）重磅罚单，其北京分所也被令暂停营运三个月。 彭博社说，该罚款金额是中国财政部去年在检查期间对所有会计事务所开出的罚单总额的25倍以上……}

\entryitemWithDescription{遭美国禁运 华为三年开发逾万种替代零部件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373962}{华为创始人任正非说，华为在过去三年内完成了逾1万3000个被美国禁运器件的替代开发，并重新设计了产品的4000块电路板，他强调自己现在仍``不反美''。 上海交通大学星期五（3月17日）在官网上发布了任正非2月24日在该校举行的座谈会上的发言摘录文稿。这次座谈会主要是为表彰解决华为发布的产业难题的专家学者。 任正非在会上说，中国国产零部件的供应，稳定了华为电路板的生产……}

\entryitemWithDescription{26年来首位德国部长访台 料激怒北京}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373963}{德国教育及研究部长施塔克一瓦青格下周访问台湾，成为26年来首位访台的德国部长。在中欧紧张关系升温之际，此行预料将激怒北京政府。 综合彭博社和台媒报道，德国教育及研究部发言人星期五（3月17日）在柏林举行的例行记者会上说，施塔克一瓦青格将于3月21日抵达台北，展开两天访问。 发言人说，施塔克一瓦青格此行目的是强化与台湾的科技、研究和教育合作，尤其在半导体、绿色氢能和电池研发等领域……}

\entryitemWithDescription{露顶两高楼突破锁港雾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373964}{雾锁香港维多利亚海港，两岸的高楼星期六（3月18日）都笼罩在浓雾中，唯有香港第一高楼环球贸易广场（左）和第二高楼国际金融中心（右）露出顶部……}

\entryitemWithDescription{中国出现首例冠病患者 同时感染两亚型毒株}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373965}{中国出现首起同时感染两种冠病奥密克戎亚型毒株的本土病例。 中国疾控中心星期五（3月17日）发布的最新周报显示，2月14日，重庆医科大学附属第三医院采集并送检的样本测到，同时感染两种奥密克戎亚型毒株的本土病例。 该样本出自重庆一名67岁女病患，在2月7日确认有恶性肿瘤史，过去半年接受化疗、放疗、靶向和其他治疗，接种过两剂冠病疫苗……}

\entryitemWithDescription{听信出国打工暴富谎言 安徽四学生偷渡缅甸失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373966}{安徽合肥有学生听信诈骗团伙``出国务工三个月暴富''的谎言，偷越中国边境去缅甸务工，随后失去联系。 据极目新闻报道，安徽合肥部分学校的学生星期五（3月17日）收到教师信息说，某派出所辖区内四名职业学校学生在实习期间受上述谎言诱惑，自云南西双版纳偷越中国国境。经过合肥新站区公安与云南西双版纳警方核查，确定四人已前往缅甸，目前已失联……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：等不到身份证港人``转台''退潮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230319-1373967}{参与反修例抗争的温汤姆赴台三年半，在西门町开了港式冰室``叁陆伍贰''。（温伟中摄） 香港2019年6月爆发反修例社会抗争，北京隔年出台国安法，引发1997年香港回归中国后最大规模移民潮，移居台湾的``转台''港人屡创新高，但到了去年却明显退潮。《联合早报》采访个案、指标性人物，并向移民顾问、学者和陆委会了解个中原因……}

\entryitemWithDescription{通过自嘲反讽严峻就业环境 学者：孔乙己文学兴起 反映中国青年焦虑加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373659}{``孔乙己文学''近期在中国青年一代中兴起，他们自比著名文学家鲁迅笔下的虚构人物孔乙己，来嘲讽当下严峻的就业环境。图为鲁迅故乡绍兴咸亨酒店门外的孔乙己塑像。（互联网） 受访学者分析，在冠病防疫措施放宽后种种经济问题浮现的背景下，中国年轻人的焦虑感和不安全感加剧，而``孔乙己文学''作为一种冷幽默，成了他们自我减压和自嘲的一种体现。 继躺平和内卷后，``孔乙己文学''在中国青年一代中兴起……}

\entryitemWithDescription{冷空气来袭 河南发暴雪预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373660}{中国河南省气象台星期四（3月16日）发布暴雪蓝色预警，三门峡、洛阳等地部分县市出现中雨雪，局部地区暴雪。因冷空气来袭，河南省会郑州由雨转入小雪，嵩山少林寺也飘起雪花。图为郑州市民星期四冒雪在人民公园赏花拍照……}

\entryitemWithDescription{美印太司令指中国 拒绝恢复两军领导通话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373661}{美军印太司令部司令阿奎利诺说，尽管中美两国的紧张局势加剧，中国继续无视美军发出的恢复两军战区领导通话的请求。 阿奎利诺星期四（3月16日）在新加坡一个讲座上说，在伙伴国呼吁对话后，他一直尝试安排与中国相应官员接触。他说，美国国防部长奥斯汀去年11月与中国时任国防部长魏凤和在柬埔寨会谈时，双方也支持两军保持对话……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：大学的脊梁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373663}{``《大学的脊梁：台大校长遴选事件与管中闵心情记事》，就是我的劫后余生录。''台湾大学前校长管中闵星期一（3月13日）举行新书发表会，向来率性潇洒，人称``管爷''的他，在五年后谈及``拔管''事件，依旧难掩内心的激动与气愤。 ``我当时充满无助的感觉''。管中闵说，对于那段时间曾经帮助他的人，他永远不会忘。``同样的，搞我的人，我也不会忘掉他''。该书一上市洛阳纸贵，很快售罄……}

\entryitemWithDescription{文心一言获外资券商初步肯定 百度港股反弹大涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373664}{中国互联网巨头百度刚推出的大语言模型生成式人工智能``文心一言''服务，在外资券商测试并给予初步肯定后，百度在香港股市的股价星期五（3月17日）大涨，扭转了前一天的跌势。 综合路透社和彭博社报道，百度创办人李彦宏星期四（16日）在北京的发布会上，透过预录视频演示文心一言的综合能力，没有进行实时测试，令投资者失望，造成当天港股百度的股价跳水，收盘跌幅达6.36％……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：国民党的2024难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373666}{民进党已重新整军经武，确定由赖清德参选总统，侯友宜等人再不表态拿出具体作为，只怕时不我予……}

\entryitemWithDescription{贵州长碛古寨 屹立700余年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373668}{长碛古寨位于中国贵州省遵义市凤冈县新建镇，三面环水，民居依山而建，面积约8平方公里，由龙塘溪、马鞍渠、庙坝、长碛、杨塘等5个自然村寨组成。古寨始建于元末明初，历经700余年风雨洗礼，因洪渡河携带大量泥沙冲积成扇坝而得名。当地村民对自然怀有崇敬之情，努力维护人与自然的和谐……}

\entryitemWithDescription{港府设34人特首顾问团 分三组提供策略发展意见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230318-1373669}{香港特区政府宣布特首顾问团名单，成员包括香港首富李嘉诚长子李泽钜、香港前政务司司长唐英年等人。 34人组成的顾问团将分三个组别，为特首提供香港策略性发展的意见。 据香港政府新闻网星期五（3月17日）发布，特首顾问团由特首担任主席，主要政府官员也会参与……}

\entryitemWithDescription{中国版ChatGPT ``文心一言''展示未达预期 百度股价跌逾6％}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373332}{百度创始人、董事长兼首席执行官李彦宏3月16日在发布会上演示``文心一言''在不同使用场景中的综合能力，包括让其提出续写中国知名科幻小说《三体》的建议角度等。（彭博社） 中国网络巨头百度公司星期四（3月16日）推出大语言模型生成式AI（人工智能）产品``文心一言''，在不同应用场景进行创作与内容生成，被称为``中国版ChatGPT''……}

\entryitemWithDescription{张忠谋支持美国拖慢中国半导体发展 但供应链将分岔自由贸易也受重创}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373333}{台积电创办人张忠谋（右）3月16日在台北与《晶片战争》作者、美国历史学者米勒（Chris Miller）对话。（天下杂志提供） 台积电创办人张忠谋说，如果算入半导体设备、设计与智慧财产，美国在全球市场的占比已达39\%，如今却通过晶片法案要将本土的制造比重从11％拉高到三四成，说是要满足国防晶片需求，但他认为制造比重只须多增加几个百分点已足以满足需求……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯外长：与北京建交是出于经济考量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230317-1373334}{洪都拉斯外长雷纳接受墨西哥电视台访问时说，洪都拉斯在能源、社会政策及债务偿还方面穷途末路，这些债务在淹没这个国家。（路透社） （特古西加尔巴／台北综合讯）洪都拉斯外长雷纳说，与北京建交是出于经济上的考量，而非受意识形态驱使。 综合法新社和路透社报道，雷纳星期三（3月15日）接受墨西哥电视台Canal 5采访时说，洪都拉斯在能源、社会政策及债务偿还方面穷途末路，这些债务在淹没这个国家……}