\entryitemWithDescription{柯文哲为政治献金疑云鞠躬致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4571222}{台湾在野民众党主席柯文哲星期四（8月29日）率重要党公职人员，为大选政治献金争议等伤及个人和党的声誉，向社会大众鞠躬致歉。（庄慧良摄） 台湾在野民众党主席柯文哲星期四（8月29日）召开记者会，解释2024年大选政治献金疑云。他强调，当初是为了省人力，却变成没有监督，赔上自己和民众党的声誉和形象，并数鞠躬致歉。 他说，``我要负最大责任''，故他决定向党部请假三个月，交中评会调查……}

\entryitemWithDescription{香港法院裁定``立场新闻''两名高层串谋发布煽动刊物罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4570795}{香港已停办的``立场新闻''前总编辑锺沛权星期四（8月29日）被判串谋发布煽动刊物罪成后离开法院。（路透社） 目前已停办的香港民主派网媒``立场新闻''注册母公司、前总编辑锺沛权和前署理总编辑林绍桐，星期四（8月29日）被香港区域法院裁定串谋发布或复制煽动刊物罪成立，并将于9月26日获判刑。 此案是香港回归以来首起传媒被控煽动案……}

\entryitemWithDescription{台湾行政院发言人陈世凯接任交通部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4569790}{台湾行政院长卓荣泰（左）星期四（8月29日）宣布，行政院发言人陈世凯（右）将接任交通部长。（自由时报） （台北综合讯）台湾行政院长卓荣泰宣布，行政院发言人陈世凯将接任交通部长，预计最快下星期一（9月2日）走马上任。副发言人谢子涵将暂代发言人职务……}

\entryitemWithDescription{美国气候特使预计下周访华 探讨中美气候变化合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4568722}{（华盛顿综合讯）美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔（John Podesta）预计下周访华，与中国气候变化事务特使刘振民会面。这将是中美近期一系列互动的延续。 彭博社星期三（8月28日）引述知情人士报道，波德斯塔将于9月第一周与刘振民会面。会面旨在巩固中美两国在能源转型和应对温室气体排放上的合作，包括制定到2035年减排的新承诺，增加对贫穷国家绿色转型的资助等。 中美是世界前两大温室气体排放国……}

\entryitemWithDescription{陈婧：连拼多多也不行了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4565433}{有``中概股之光''称号的电商巨头拼多多，本周美股走势令投资者大跌眼镜。 星期一（8月26日）美股收盘时，拼多多股价暴跌28.51\%，市值一夜间蒸发逾550亿美元（717亿新元），这相当于中国互联网企业网易同天的美股市值。``拼多多跌掉一个网易''随即登上微博热搜榜。 拼多多创始人黄峥的身家随之缩水141亿美元，从三周前刚登上的彭博中国富豪榜榜首跌落……}

\entryitemWithDescription{低价竞争萦绕 北京餐饮业上半年利润率低至0.37\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565877}{中国媒体指出，今年以来，低价竞争萦绕在餐饮业，各大餐饮店如接力般推出系列低价套餐或主动降低餐食价格。图为8月1日北京一家餐厅，人们正在吃晚饭，当时电视屏幕上播放2024年巴黎奥运会游泳比赛。（法新社） （北京综合讯）中国首都北京餐饮业今年上半年的利润同比锐减88.8\%，利润率低至0.37\%。中国媒体报道指出，今年以来低价竞争萦绕在餐饮业，如今竞争导致的结果已逐渐显现……}

\entryitemWithDescription{传埃及欲购中国歼10C战机 专家：购买意向离成交总有距离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565630}{中国空军新型战机歼-10C（中国军网） 埃及可能引进中国歼-10C等先进战机的传闻，引发中国舆论热议。然而，近年虽屡有歼-10C有望出口的传闻，迄今只有巴基斯坦一掷千金。 受访专家认为，歼-10C在性价比上享有优势，但军售并非一般买卖，受地缘政治、经济技术等因素影响巨大，购买意向离最后成交总有距离……}

\entryitemWithDescription{经济下行税收不足 中国多地非税收入却大幅增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4542064}{中国经济下行拖累税收增长，但多个地方政府的非税收入却大幅增加。（欧洲新闻图片社） 中国经济下行拖累税收增长，但多个地方政府的非税收入却大幅增加，部分省份增幅甚至超过30\%。地方政府通过税收以外的手段获得更多收入，引发民众担忧罚款增多；中国媒体则提醒地方政府，莫患上``非税收入依赖症''……}

\entryitemWithDescription{比亚迪大力布局海外市场 在全球建立生产基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565352}{比亚迪预计未来海外销量将占总销量的近一半。图为比亚迪在墨西哥的一场展会上。（路透社） （深圳／广州彭博电）中国电动车制造商比亚迪预计未来海外销量将占总销量的近一半，并表明将继续在全球建立生产基地，以克服惩罚性关税。 彭博社星期三（8月28日）报道，比亚迪执行副总裁李柯在公司深圳总部接受采访时说，海外市场未来将在公司全球销售中占据较大比例，近一半销售会来自海外……}

\entryitemWithDescription{鼎泰丰撤出华北市场 卓荣泰：代表大陆经济起了变化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565099}{（台北综合讯）台湾知名餐饮集团鼎泰丰本周宣布撤出华北市场关闭14家门店，台湾行政院长卓荣泰说，鼎泰丰品质好、服务好，从鼎泰丰的决定可以看出，中国大陆经济起了变化，跟鼎泰丰当初到大陆投资时已经不同……}

\entryitemWithDescription{路透：美国去年从中国大量进口餐厨废油}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4564182}{加拿大魁北克省一家生物燃料厂内展示了两个罐子，右边装的是餐厨废油，左边则是被精炼后的生物燃料。（路透社） （纽约／新加坡路透电）美国去年从中国大量进口餐厨废油，作为可再生柴油等生物燃料的原料。尽管监管的不确定性让市场人士对其长期前景产生怀疑，预料这项贸易活动在未来几个月将创新高……}

\entryitemWithDescription{岑浩辉宣布参选澳门特首 料将无竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4564760}{澳门前终审法院院长岑浩辉星期三（8月28日）召开记者会宣布参选特首，会后登车离去。（路透社） 澳门新一届特首选举将于10月13日举行，澳门前终审法院院长岑浩辉星期三（8月28日）宣布参选。一般相信，若无意外，岑浩辉将在无竞争下成为新一任澳门特首。受访学者认为，目前中国经济受全球政经影响仍未复苏，发展经济将是岑浩辉未来几年的主要工作……}

\entryitemWithDescription{郑文灿被羁押48天后 获准交保但限制出境出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4564233}{台湾海基会前董事长郑文灿在桃园市长任内涉嫌收贿，被羁押48天后获准交保但限制出境出海。（自由时报资料照） （台北综合讯）台湾海基会前董事长郑文灿在桃园市长任内涉嫌收贿，被桃园地方检察署星期二依涉犯贪污治罪条例等罪起诉，具体求刑12年。郑文灿在亲友筹措2800万元（新台币，下同，114万新元）交保后，于星期三清晨离开桃园地方法院……}

\entryitemWithDescription{山西一血浆站被指诱导学生献血 涉事企业停止相关业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4563373}{（晋中综合讯）中国山西一血浆捐献中心推出一项活动，学生若在两个半月内献四次血浆，可获200元（人民币，下同，36.5新元）助学补助，被网民质疑是在诱导学生献血。官方对此事展开调查，并通报涉事企业已停止相关业务。 山西晋中市和顺县卫生健康和体育局星期二（8月27日）在微信公众号``和顺融媒''通报称，有关``献浆助学 爱心传递''的网上信息近日引起社会、媒体、网民的关注……}

\entryitemWithDescription{中国中秋国庆假期连续五周调休}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4563299}{中国即将来临的中秋国庆假期连续五周调休。图为去年中国国庆黄金周期间上海南京路拥挤的人潮。（彭博社） （北京综合讯）中国国庆和中秋节假期即将来临，此次休假方案连续五周调休，再次引发网民吐槽，``三周双休变单休''等话题登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{脱稿称``钓鱼岛是中国领土''被辞退 NHK前中国籍雇员传已回国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4563432}{一名中国籍男雇员在日本播报新闻时脱稿发表``钓鱼岛是中国领土''等言论，引起日本方面谴责追究。（路透社） （北京／东京综合讯）日本放送协会（NHK）一名中国籍男雇员在播报新闻时脱稿发表``钓鱼岛是中国领土''等言论，引起NHK和日本官方谴责追究，该男子据传已回到中国……}

\entryitemWithDescription{中国大陆去年太平洋军演据报花费逾千亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4554435}{日本国防部去年4月6日发布的照片显示，中国航母山东舰出现在离冲绳县300公里处的太平洋海域。台湾国防部当时说，在时任总统蔡英文与时任美国众议院议长麦卡锡在洛杉矶会面后，军方在台海周边侦获中国大陆一架反潜直升机和三艘军舰。（法新社） （台北路透电）台湾国防部一份未公开的研究报告显示，中国大陆去年在西太平洋地区的军演费用约1100亿元人民币（约201.25亿新元），占国防总预算的7\%……}

\entryitemWithDescription{加拿大对中国电动车征收100\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4553471}{加拿大对中国电动车征收100\%关税的举措，将于10月1日生效。图为中国电动车巨头比亚迪位于江苏淮安的生产线。（路透社） （渥太华、北京综合讯）加拿大将跟随美国和欧盟，对中国电动汽车加征关税。中国指责加拿大``盲目跟随''，并警告此举将严重冲击中加经贸关系。 据路透社报道，加拿大总理特鲁多星期一（8月26日）宣布，渥太华将对从中国进口的电动车征收100\%的关税，对钢铁和铝征收25\%的关税……}

\entryitemWithDescription{李辉不点名批美就俄乌战争非法单边制裁他国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4554064}{（北京综合讯）在美国国家安全顾问沙利文抵达北京开始访华之前，中国政府欧亚事务特别代表李辉不点名批评美国，就俄乌战争对他国实施非法单边制裁。 综合中国央视新闻客户端和路透社报道，李辉星期二（8月27日）在北京举行吹风会，介绍他7月28日至8月7日先后访问巴西、南非和印度尼西亚，就乌克兰危机开展的第四轮外交穿梭情况……}