\entryitemWithDescription{人社部发布就业数据 专家：质的提升比量的增长更关键}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4339198}{中国官方公布6月份全国城镇调查失业率降至5.0\%。图为今年5月底上海一场招聘会上。（法新社） 中国官方公布6月份全国城镇调查失业率降至5.0\%。受访专家认为，中国就业市场总体保持稳定，但结构性的就业压力持续存在，只有通过经济增长进行缓解……}

\entryitemWithDescription{广药集团董事长李楚源据报被带走调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338584}{广州医药集团党委书记、董事长李楚源据报被带走接受调查。（互联网） （上海综合讯）中国大型国有医药企业广州医药集团党委书记、董事长李楚源，据报被广东省有关部门带走接受调查。 广药集团旗下上市公司白云山星期一（7月22日）晚间公告称，收到董事长李楚源的书面辞职报告。李楚源``因个人原因''辞去公司董事长等职务，不再担任公司任何职务。 第一财经引述消息称，李楚源已被有关部门带走调查，其家族成员也被调查……}

\entryitemWithDescription{巴勒斯坦14派别签署《北京宣言》 同意成立临时政府治理战后加沙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4339068}{中国外长王毅（左四）星期二（7月23日）上午在北京钓鱼台国宾馆出席巴勒斯坦派别和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《北京宣言》。左三为法塔赫副主席阿鲁勒，左五为哈马斯政治局委员马尔祖格。（路透社） 巴勒斯坦两股多年关系不睦的主要政治势力哈马斯和法塔赫，星期二（7月23日）在北京与巴勒斯坦其他12个派别签署《北京宣言》，同意成立临时民族和解政府治理战后的加沙……}

\entryitemWithDescription{港书展闭幕参观人次与疫情前持平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338869}{在香港会展中心举行的香港书展7月23日踏入最后一天，展商纷纷减价售书。（中新社） 一年一度的香港书展在星期二（7月23日）闭幕，七日展期内有近百万人次入场，与疫情前一年的2019年相若，但尚未达到2018年高峰的104万人次。 香港书展由香港贸易发展局主办，是亚洲最大型的书展之一，多年来一直吸引了许多香港和中国大陆民众捧场……}

\entryitemWithDescription{台七县市演习模拟遭中国大陆空袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338282}{星期二下午的万安演习期间，行驶中的车辆得停靠在路边，车上街上人员到就近的防空避难处躲避，台北街头一度显得空荡荡。（路透社） 参与万安演习的台北民众采取避难姿势，并用双手遮住眼耳。（路透社） （台北综合讯）台湾星期一（7月22日）同时启动了一年一度的万安演习与汉光军演……}

\entryitemWithDescription{日本制铁据报将退出与中国宝钢的合资业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338305}{日本制铁公司据报将退出与中国宝山钢铁的合资企业。（路透社） （东京综合讯）在中国汽车业环境剧变和中美关系恶化风险下，日本制铁公司据报将退出与中国宝山钢铁的合资企业。 据《日本经济新闻》星期二（7月23日）报道， 日铁将退出与宝钢合资的宝钢日铁汽车板有限公司。这家合资公司成立于2004年，由日铁和宝钢各出资一半，合同期限为20年，将于今年夏天到期……}

\entryitemWithDescription{财富蒸发130亿美元 钟睒睒恐失中国首富地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338351}{农夫山泉董事长兼总经理钟睒睒据报今年以来已损失130亿美元，可能失去中国首富地位。（互联网） （香港综合讯）农夫山泉董事长兼总经理钟睒睒据报今年以来已损失130亿美元（下同，175亿新元），在行业竞争加剧和多个争议事件的冲击下，可能失去维持近三年的中国首富地位。 彭博社星期二（7月23日）报道，根据彭博亿万富翁指数，钟睒睒的财富在全球亿万富豪中跌幅最大……}

\entryitemWithDescription{宗馥莉继续履行管理职责 娃哈哈辞职风波落幕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338327}{娃哈哈公告，集团副董事长兼总经理宗馥莉将继续履行管理职责。（互联网） （杭州综合讯）据中国食品饮料龙头企业娃哈哈集团公告，副董事长兼总经理宗馥莉将继续履行管理职责，连日来引发关注的辞职风波终于落幕。 娃哈哈集团星期一（7月22日）晚在公司网站上公告，为确保公司的平稳健康发展，经各股东友好协商，宗馥莉决定继续履行相关管理职责……}

\entryitemWithDescription{Nike全新宣传片在中国惹人议论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4337414}{耐克发布全新宣传片，里面出现运动员舔乒乓球拍的画面，受到中国网民批评。（宣传片视频截取） （北京综合讯）巴黎奥运会来临之际，美国体育用品巨头耐克（Nike）发布全新宣传片，里面出现运动员舔乒乓球拍的画面，受到中国网民批评。相关话题星期二（7月23日）登上微博热搜第一……}

\entryitemWithDescription{中国罕见取消制裁对台军售美企 称``情形发生变化''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4337361}{中国取消了原本针对对台军售美企卫讯公司（Viasat）的制裁。（路透社） （北京综合讯）美国卫星通讯巨头卫讯公司（Viasat），此前因参与对台军售而被中国大陆制裁。中国外交部星期一透露，已取消对该公司的制裁措施，理由是``情形发生变化''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：英国会调整对港政策么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4323787}{香港2019年爆发反修例风波，加上2020年中旬实施《香港国安法》，促使许多港人过去几年纷纷移居海外，追寻心中自由的生活。英国政府2020年7月22日也公布英国国民（海外）（BNO）护照签证计划，允许持BNO护照的港人透过计划成为英国公民，强调要``无条件支持港人''。 转眼间，BNO护照签证计划至本周一（7月22日）刚好满四周年……}

\entryitemWithDescription{美国商务部：非法芯片流入俄罗斯减少 但陆港仍是转运中心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323822}{（香港／华盛顿路透电）美国商务部数据显示，今年通过中国大陆和香港转运以协助俄罗斯对乌战争的半导体和其他受限制货物减少了五分之一，但香港仍是全球规避制裁的热门地区。 路透社星期一（7月22日）引述美国商务部不具名官员说，今年1月至5月期间，通过香港转运的高优先级物项清单（Common High Priority Items）物品减少了28\%，通过中国大陆转运的相关物品下降了19\%……}

\entryitemWithDescription{四川雅安山洪已致14人遇难 仍有25人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323894}{武警部队消防救援人员7月22日携搜救犬，在四川汉源河道展开拉网式搜寻失联人员。（中新社） （北京综合讯）中国陕西省和四川省上周先后发生两起山洪引发的致命事故，遇难人数合计已到29人，并且仍有数十人失联。 央视新闻星期一（7月22日）晚间报道，四川省雅安市汉源县上星期六（20日）发生的山洪泥石流灾害，已致14人遇难，仍有25人失联，搜救工作在持续进行。 四川雅安的灾害救援已经进入第三天……}

\entryitemWithDescription{中菲达成临时性安排后各执一词 分析：仁爱礁局势难稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323721}{菲律宾和中国外交部先后证实，已就南中国海仁爱礁（菲称阿云津礁）坐滩军舰补给问题达成临时性安排；但双方随即对协议细节表达分歧并各执一词。~（路透社） 菲律宾和中国外交部先后证实，已就南中国海仁爱礁（菲称阿云津礁）坐滩军舰补给问题达成临时性安排；但双方随即对协议细节表达分歧并各执一词……}

\entryitemWithDescription{欧盟驻港主任：部分香港议题需直接向北京提出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323487}{（香港讯）即将离任的欧盟驻港澳办事处主任高宇驰称，香港近年成为欧盟与中国各层级对话的议题之一。欧盟认为，必须直接向北京提出对《香港国安法》等部分议题的关注。 《明报》星期一（7月22日）刊载对高宇驰（Thomas Gnocchi）的专访内容。他指出，欧盟认为香港人权状况改变，以及国安法对基本自由的影响，这些议题十分严重……}

\entryitemWithDescription{乌克兰外长库列巴星期二起访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322914}{乌克兰外交部长库列巴（Dmytro Kuleba）将从星期二（7月23日）起访华四天。图为库列巴6月3日在等待与爱沙尼亚外长萨克纳（Margus Tsahkna）会面。（路透社） （北京／基辅综合讯）乌克兰外交部长库列巴（Dmytro Kuleba）将从星期二（7月23日）起访华四天，届时将与中国讨论寻求结束俄乌战争的相关议题……}

\entryitemWithDescription{退出价格战后 中国多地宝马4S店被曝拒不交车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322786}{德国车企宝马在中国退出价格战后，多地宝马4S店据报出现大规模拒不交车、提车被临时加价的情况，宝马中国回应称是个案，会敦促经销商遵守合同约定。（路透社） （上海综合讯）德国车企宝马在中国退出价格战后，多地宝马4S店据报出现大规模拒不交车、提车被临时加价的情况，宝马中国回应称是个案，会敦促经销商遵守合同约定……}

\entryitemWithDescription{中国驻菲使馆再吁美交代冠病疫苗虚假宣传事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322024}{（马尼拉综合讯）针对美军据报冠病疫情期间在菲律宾开展反中国疫苗的信息行动，中国驻菲律宾大使馆再次发声，要求美国就造成的严重伤害，给菲律宾人民一个交代。 路透社今年6月报道，美军在大流行期间通过虚假网络账号，让菲律宾民众对中国提供的疫苗和其他援助的安全性和有效性产生怀疑。中国驻菲使馆当时回应指``美国的虚伪双标和邪恶本质暴露无遗''……}

\entryitemWithDescription{港媒：中国大陆多地传排查中小学生海外研学团}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4322358}{（香港讯）据香港媒体报道，中国大陆多个地方政府发布通知，要求排查中小学生海外研学团的参与情况，包括对相关项目``潜藏的意识形态风险''开展全面排查，重点整顿``推崇西式政体、美化西方文明''等项目内容。 《星岛日报》星期一（7月22日）报道，作为能让孩子亲身体验英语语言环境的项目，海外研学团成为不少中国大陆家长的首选……}

\entryitemWithDescription{苏起：美国大选结果只有大小乱之分 台湾皮要绷紧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4320720}{曾任马英九政府国安会秘书长的台北论坛董事长苏起，7月22日受访时指出，美国大选最终不论谁当选，只会有大乱或是小乱的区别，台湾接下来``皮要绷紧一点''。（缪宗翰摄） 美国总统拜登宣布退选引发各界瞩目，曾任马英九政府国安会秘书长的台湾学者苏起星期一（7月22日）受访时说，美国大选结果只有``大乱、小乱''两种结果，台湾一面倒向美国``皮要绷紧一点''。他并强调，与中国大陆对话是台湾唯一自救的方法……}