\entryitemWithDescription{欧盟经济不会与中国脱钩 但须去风险化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390786}{欧盟驻印尼和文莱大使文森特·皮凯特认为欧盟不会跟中国脱钩。（视频截图） 欧盟将跟中国保持合作关系，但会通过外交对华去风险化，经济上不会跟随美国，不会跟中国脱钩，然而会检讨在哪些方面过于依赖中国。 欧盟驻印度尼西亚和文莱大使文森特·皮凯特（Vincent Piket），星期四（5月4日）在欧盟大使大讲堂上，通过网络现场直播给八所印尼大学的学生演讲时发表欧盟对华关系的看法……}

\entryitemWithDescription{美交通部批准中国航司每周运行中美航班12班次 与美国航司相等}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390780}{美国交通部批准增加中国航空公司运行中美间航班的数量，允许其与美国航空公司一样，每周运行12个班次。不过，这一数字仍远低于疫情前两国每周的航班数量。 据路透社报道，美国交通部星期三（5月3日）做出这项决定，允许中国的航空公司将每周往返中美的航班班次从八个增加至12个。不过，与疫情之前双方每周150多次往返航班相比，两国客运航空距离复常还有相当一段路程……}

\entryitemWithDescription{台防长：大陆无人机若越界 台军将自卫反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390776}{针对中国大陆无人机近日进入台湾防空识别区，台湾国防部长邱国正回应，不管是有人或无人飞行器，只要逾越某界线，台军就要进行自卫反制。 综合台湾《联合报》《自由时报》等报道，邱国正星期四（5月4日）上午赴立法院外交国防委员会，报告``海空战力提升计划暨F-16V新式战机采购进度及因应配套''，并备质询……}

\entryitemWithDescription{中国发布调查报告指美中情局网络攻击多国重要设施机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390771}{中国官方机构发布调查报告，指美国中央情报局（CIA）通过网络攻击武器，在世界各地策划组织实施大量``颜色革命''事件，并对中国和其友好国家的重要信息基础设施、科研机构及政府机构等实施攻击。 隶属中国国务院的国家计算机病毒应急处理中心（CVERC）星期四（5月4日）发布针对美国``黑客帝国''报告的第一部分，指CIA在世界各地秘密实施``和平演变''和``颜色革命''，持续进行间谍窃密活动……}

\entryitemWithDescription{秦刚要求缅甸严厉打击网络诈骗犯罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390767}{中国国务委员兼外交部长秦刚在缅甸访问期间，要求缅甸严厉打击网络诈骗犯罪。 秦刚5月2日至5日访问缅甸。根据中国外交部官网星期三（3日）发布的消息，秦刚在访缅期间说，缅甸边境地区长期盘踞电信网络诈骗团伙，严重侵害中国公民利益，中国民众对此深恶痛绝。 他强调，中国政府高度重视，决心严厉打击网络诈骗犯罪。中方要求缅方采取切实措施，协调各部门继续推进中缅泰联合打击行动，并及时解救被困中方人员……}

\entryitemWithDescription{中国地方债风险还待化解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390764}{数据显示，交通运输、市政建设和产业园区基建等传统基建项目仍是地方政府稳增长的主要抓手。图为贵州省黔西南布依族苗族自治州晴隆县境内正在建设的牂牁江大桥。（中新社） ``受制于财力水平有限，化债工作推进异常艰难，仅依靠自身能力已无法得到有效解决。'' 这段话并非出自某家企业的告股东书，而是贵州省政府智库4月初发表的文章……}

\entryitemWithDescription{英国驻港澳总领事：英BNO移民政策至少延续至2025年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390717}{英国驻港澳总领事戴伟绅说，英国政府将致力于坚守为香港人而设的移民政策，至少延续到2025年。 戴伟绅（Brian Davidson）在香港《南华早报》星期四（5月4日）刊发的专访中说，英国政府现阶段绝对致力于保持港人移民政策的管道畅通，``现在并没有改变这一承诺的讨论''。根据英国内政部文件，该移民政策在2025年须检视……}

\entryitemWithDescription{【早城市】火遍中国大江南北的淄博烧烤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390586}{过去两个多月在中国网络上爆红的淄博烧烤在``五一''黄金周末持续发热。《联合早报》深圳特派员林煇智到访淄博，带大家感受淄博烧烤到底有多红火……}

\entryitemWithDescription{王纬温：成都等地退林还耕为备战？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230504-1390518}{当局应更重视政策的公共讨论，与民沟通建立共识，在落实政策时相信能减少许多摩擦矛盾……}

\entryitemWithDescription{退役司令鲁德尔：美助台湾国防自主不违反一中政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390376}{美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔（左）和台湾外贸协会董事长黄志芳，星期三在台美国防产业合作论坛上合照。（法新社） 美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔（Steven R. Rudder）指出，美国协助台湾国防自主，打造供应链韧性，并没有违背美国的``一个中国''政策与《台湾关系法》。 鲁德尔星期三（5月3日）是在台北国际会议中心举行的台美国防产业合作论坛上致辞时，指出这一点……}

\entryitemWithDescription{解放军无人机一周二度绕台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390356}{中国人民解放军一周内两度派遣无人机和军舰在台海周边活动，其中一架BZK-005无人机以顺时针方向绕台。 据台湾国防部星期三（5月3日）发布的消息，星期二（5月2日）上午6时至星期三上午6时，当局在台海周边共侦获解放军军机27架次、军舰七艘次；其中，越过海峡中线及其延伸线进入台湾西南、东南及东北空域的军机有13架次。 这是短短一个星期内，台湾当局第二次侦获解放军的无人机环绕台湾长距离飞行……}

\entryitemWithDescription{香港警队降低入职要求吸引人才}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390352}{香港警察学院4月22日举行结业会操，毕业的见习督察和学警在接受检阅。（中通社） 香港多个行业近来皆出现人手严重不足的问题，连一向薪金高、福利好的警队也不例外。香港警务处宣布从星期五（5月5日）起降低三项入职要求，以吸引更多人加入警队。 警方修订的入职条件，包括了取消最低身高及体重要求。原本香港男警至少要高1.63米重50公斤，女警则要高1.52米重42公斤……}

\entryitemWithDescription{中国支持缅甸推进政治转型 希望缅局势稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390340}{中国希望缅甸局势稳定、国家发展，支持缅甸探索符合国情、具有缅甸特色的发展道路，支持缅方继续推进政治转型进程，支持各方在宪法和法律框架下妥处分歧、实现和解。 根据中国外交部网站，中国国务委员兼外交部长秦刚星期二（2日）在缅甸首都内比都，与缅甸军政府最高领导人敏昂莱会面时，发表上述谈话。 秦刚表示，中国主张国际社会尊重缅甸主权，为缅甸实现和平和解发挥建设性作用……}

\entryitemWithDescription{《明报》批港府过度收紧区议会选举制度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390339}{香港特区政府星期二（5月2日）公布区议会改组方案，《明报》隔天发表社评批评新方案``大削直选议席，过度收紧，实无必要''。 港府在新方案中宣布将恢复委任议席的做法，直选议席将由以往的九成减至两成。 《明报》社评认为：过去40年，区议会组成与职能不断演变，大方向是民选议席比例持续增加、职能持续扩大，这次区议会改组，客观而言却是全盘逆转了以往的发展趋势……}

\entryitemWithDescription{美议员就新疆强迫劳动问题质询中国公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390312}{美国多名议员就使用新疆维吾尔族强迫劳动产品的问题，质询在美国运营的中国服装电商公司``希音''（Shein），并要求以不使用维吾尔强制劳动作为该公司在美上市的条件……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：车堵人堵骆驼堵的五一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230503-1390095}{``五一''小长假和朋友在住家附近的小馆子聚餐，几个人不约而同感慨，这个假期做的最正确决定是宅在北京。 疫情三年后，中国上星期六起迎来社会经济秩序全面恢复后的首个小长假，也是民众在疫情后全面放飞的首个小长假。各地旅游景区游客如织，从杭州西湖到大理古城，从北京颐和园到南京夫子庙，几乎都在上演``人从众''的场面。 社交媒体上，有人晒出甘肃鸣沙山月牙泉景区``堵骆驼''的视频……}

\entryitemWithDescription{上海动漫同人展开幕 二次元经济强势复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389974}{中国最大动漫同人展会Comicup 时隔两年在上海开幕，各地动漫爱好者蜂拥而至，展现``二次元经济''的强劲复苏势头。 简称``CP''的Comicup平均每半年举行一次。但受上海疫情和封控影响，自2021年6月之后，展会已接连延期三次。本届（第29届）展会摊位数量从上一届的4000个大增至近1万5000个，预计观展人数也翻倍至20万人……}

\entryitemWithDescription{美菲军事合作升级 分析：反制解放军封锁台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389971}{美军在菲新军事基地与台湾海峡的距离。（早报地图） 美国和菲律宾两国元首星期一（5月1日）在白宫会晤，重申共同防御南中国海的重要性，也确认维护台海和平与稳定的重要性，并进一步升级军事合作，被解读为两国携手寻求制衡解放军在台海和南中国海的威胁。 受访两岸军事专家评估，美国近期在菲律宾北部与菲律宾联合军演并加强军力部署，意在反制解放军封锁台湾……}

\entryitemWithDescription{陈水扁为即将入狱的儿子请愿 质疑褫夺洗钱罪犯终身参政权是否违宪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389963}{台湾前总统陈水扁（右三）为儿子陈致中因洗钱罪成即将入狱，星期二到总统府请愿。（庄慧良摄） 台湾前总统陈水扁星期二（5月2日）为因洗钱案即将入狱的儿子、高雄市议员陈致中，向总统府、行政院及立法院请愿，期望各界审慎思考轻判的洗钱罪犯被褫夺终身参政权有违宪之虞……}

\entryitemWithDescription{淄博烧烤黄金周持续发热 大批游客涌入``寻梦''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389951}{这是``五一''假期期间，在淄博的外地游客见面时最常问的问题。 因烧烤爆红的淄博，热度在五一黄金周期间持续上升。不过，因为供不应求，不少游客去了淄博，却吃不到烧烤。虽有抱怨，大多数游客受访时仍表示此行感受到淄博的烟火气，以及当地人憨厚朴实的个性，已是最大收获。 淄博位于山东省中部，是一座百年老工业城。淄博浅海市场有牧羊村等网红烧烤店，是淄博热门的打卡地之一……}

\entryitemWithDescription{香港区议会直选比例降至两成 防激进政治立场人士进入议会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389946}{香港特首李家超（左三）星期二公布区议会改革方案内容，将直选议席由以往的九成减至两成。（从左至右）政制及内地事务局局长曾国卫、政务司司长陈国基、律政司司长林定国，以及民政及青年事务局局长麦美娟也出席了这场记者会。（法新社） 香港特区政府周二（5月2日）宣布大幅度改革新一届区议会，将直选议席由以往的九成减至两成，以防止激进政治立场人士进入议会……}

\entryitemWithDescription{美军火商访台 意助台强化无人机技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389920}{台湾媒体报道，约25家美国国防产业与美台商会组成的代表团抵达台湾访问，强化台湾无人机技术与能量，将是代表团关心和讨论的重点。 这是四年来，美国第一次派大型军事产业代表团访问台湾。由美国太平洋陆战队退役司令鲁德尔率团，美台商会会长韩儒伯随行。访问团包括美国智库``2049计划研究所''（Project 2049 Institute）、军火厂商洛克希德·马丁、雷神公司等……}

\entryitemWithDescription{中国涉出境禁令案件激增 引发在华外国组织担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230502-1389913}{媒体和非政府组织报告指出，中国近年来扩大了限制出境的适用范围，限制出境的案件激增，引发在华外国组织担忧。 总部位于马德里的非政府组织``保护卫士''（Safeguard Defenders）星期二（5月2日）发布《困于笼中：中国日益泛滥的限制出境问题》报告，称近年来，限制出境成为中国加强控制的常用工具，且与出境相关的法规复杂、模糊、具扩张性，``任何政府机构都可能以任意理由授权实施限制出境''……}