\entryitemWithDescription{美前财长吁中美相互作出``战略保证'' 学者：两国难以达到这种互信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403735}{美国前财政部长萨默斯星期一（6月12日）在新加坡举行的财新``亚洲愿景论坛``上通过视频连线方式，回应关于全球经济发展和中美关系等问题。（白艳琳摄） 美国前财政部长萨默斯呼吁中美相互作出``战略保证''，美国得向中国保证不会在经济上压制中国，而中国则得保证其经济政策的目标是为提升人民福祉，而不是要在全球投射力量。 不过，受访学者认为，中美欠缺互信下，``战略保证''只是一个不切实际的愿望……}

\entryitemWithDescription{大陆军方封控台湾南北路呈钳形攻势 学者：展现控制``一岛三峡''能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403719}{台湾媒体综合分析台湾和日本防卫部门的情资后称，中国大陆解放军实兵演练时，以钳形战术封控台湾的南北空域。 据台湾《联合报》星期一（6月12日）报道，台湾国防部本月8日侦查到37架次大陆解放军军用飞机，进入台湾的防空识别区，并编队穿出巴士海峡长航至东部海域。日本国防部统合幕僚监部则在本月7和8日，陆续公布大陆17架军机，自宫古海峡穿出抵达太平洋……}

\entryitemWithDescription{副外长邓励据传接替卢沙野驻法 分析：中国更重视驻外使节专业水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403715}{58岁的中国外交部副部长邓励据传将接替卢沙野，出任中国驻法大使。（互联网） 曾任驻法国公使的中国外交部副部长邓励，据传可能接替卢沙野出任驻法大使。受访学者分析，在派出``知美派''谢锋出任驻美大使后，北京如果再派熟悉法国政情的副部级外交官驻法，不仅表明中国更重视派遣重点国家大使的专业水平，也将释放中法关系进一步升级的信号……}

\entryitemWithDescription{广州地铁女生质疑农民工偷拍引争议 官媒：网络不是随意泄私愤之地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403710}{广州地铁上一名农民工大叔被质疑偷拍，当场自证清白后仍被当事女生网络曝光，称其为``猥琐老头''。事件引发舆论风暴，当事女生就读的四川大学回应称，将依规依纪进行处理。 《南方都市报》与极目新闻等媒体报道，事件发生在上星期三（6月7日），一名女子在广州搭乘地铁时，看见对面一大叔蹲着玩手机，怀疑对方在偷拍自己，要求检查相册，大叔同意让她检查，但手机里没有任何偷拍照片……}

\entryitemWithDescription{新北幼儿园疑似喂药案延烧 侯友宜反守为攻称``不会逃避''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403698}{台湾新北市板桥一家私立幼儿园疑似喂食儿童禁药事件持续延烧，令在野国民党总统参选人、新北市长侯友宜饱受攻讦。侯友宜星期一（6月12日）突然现身新北市政府记者会，强调``面对所有问题，我不会逃避''。 侯友宜近来民调沦为第三，落后执政的民进党总统参选人、副总统赖清德和另一在野民众党总统参选人柯文哲……}

\entryitemWithDescription{中国去年结婚登记数降至有记录以来新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403692}{中国结婚登记人数达到新低点，图为2017年一对新人在北京结婚登记处外合照。（路透社） 中国人口60年来首次出现负增长后，2022年的结婚登记数也降至有记录以来的新低，这是中国结婚登记数2013年达峰后，连续第九年下滑。 受访学者分析，若中国经济在疫后稳定下来，结婚登记人数的跌幅有可能缓解，但总体下滑趋势将难以扭转……}

\entryitemWithDescription{新西兰总理月底率团访华 旨在促进贸易关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403678}{(惠灵顿讯）新西兰总理希普金斯（Chris Hipkins）将在本月底，率领贸易代表团访问中国。 这将是希普金斯今年1月就任总理以来，也是冠病疫情暴发后，新西兰领导人首次访问中国。 综合路透社和法新社报道，希普金斯在当地时间星期一（6月12日）的每周媒体会议上宣布，访华期间，将在北京、天津和上海停留，旨在促进新西兰和中国的贸易关系。代表团将包括乳制品、旅游、教育等多个行业的代表……}

\entryitemWithDescription{``中国加一''已成形 唯难撼中国世界工厂地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403660}{来自中国和新加坡的投资家和学者在亚洲愿景论坛的``从贸易到投资，`中国加一'正在亚洲发生吗？''主题讨论，分享他们对于亚洲制造业格局变化的看法。左起是华侨银行环球企业及投资银行业务总裁陈德隆、贝恩投资合伙人竺稼、中国社科院世界经济与政治研究所副所长徐奇渊和亚洲协会政策研究所副主席卡特勒，右一是主持讨论的《海峡时报》副总编辑拉维……}

\entryitemWithDescription{北京海淀区发生校园劫持案 学生已获救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403659}{北京市海淀区中学校园发生劫持事件，一名男子驾车强行进入校园内挟持一名学生，警方随后安全解救被挟持学生，并逮捕嫌疑人。 据北京海淀公安分局官方微博``平安北京海淀''星期一（6月12日）发布的通报，26岁袁姓男子，在星期一（12日）上午7时许，驾车强行进入一所中学，下车挟持一名学生，过程中另一名学生被车辆剐蹭受伤。 海淀警方说，嫌犯曾经在该所中学工作过……}

\entryitemWithDescription{中国早点： 又有国企老总不检点？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403364}{国企中国石油下属公司总经理胡继勇``牵手门''的热度尚未褪去，国企中铁三局董事长郝刚又陷入``搂腰门''风波。一时间，行止不端的国企老总成为网民热议的话题，国企形象也连带受损。 6月7日，中国石油北京项目管理公司所属寰球项目管理公司总经理胡继勇与本单位员工董女士在成都街头牵手同行视频红遍网络。视频显示，胡继勇衣着考究，精神焕发，董女士身材靓丽，妆容精致，两人十指缠绕，姿态颇为亲密……}

\entryitemWithDescription{河水倒灌致广西北海村庄受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403398}{（新华社） 受强降雨持续影响，河水倒灌导致中国广西北海市合浦县白沙镇多个乡镇受灾，多条道路被大水阻断。高速路下的涵洞几乎被淹没，水流湍急，附近的大片虾塘和农田也无法幸免。据报道，洪水正逐渐消退，当地部门正开展灾后重建……}

\entryitemWithDescription{新北幼儿园喂药案成蓝绿攻防战 侯友宜呛赖清德搞不清楚状况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403395}{台湾新北市幼儿园喂药事件成蓝绿攻防议题，副总统赖清德批新北市政府动作慢，新北市长侯友宜反呛赖清德搞不清楚状况，呼吁赖德清交代检方赶快厘清药物来源。 综合中时新闻网、《自由时报》、TVBS等台媒报道，新北市幼儿园喂药风暴延烧，在全台引发轩然大波。 赖清德和侯友宜明年分别代表民进党和国民党竞逐总统大位，喂药风暴因此成蓝绿最新攻防议题之一……}

\entryitemWithDescription{中国金监局长：金融业更大力度吸引利用外资政策不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403390}{中国国家金融监督管理局局长李云泽在上海调研时说，金融业更大力度吸引和利用外资的政策不会改变。图为李云泽本月8日在上海陆家嘴论坛。（彭博社） 中国国家金融监督管理局局长李云泽在上海调研时说，金融业更大力度吸引和利用外资的政策不会改变。 据中国国家金融监督管理总局消息，李云泽6月8日至9日赴上海调研，期间主持召开面向驻沪中外资金融机构、信托资管理财公司，以及长三角银保监局负责人的多个会议……}

\entryitemWithDescription{中铁三局董事长搂女子逛街？公司紧急回应辟谣}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403387}{继上周国企领导街拍事件后，中国网络星期六（6月10日）又传出一领导携女子逛街视频，视频中的领导被指是国企中铁三局董事长郝刚。中铁三局同日辟谣，痛斥这是造谣诽谤，称已报警。 综合《证券时报》、每经网报道，视频中的男子身穿格子衬衫，一只手搭在一名戴口罩的年轻女子腰间。 有网民指视频中的男子是中铁三局集团的董事长郝刚，也有网民在对比视频中男子和网上公开的郝刚照片后，认为他们并非同一人……}

\entryitemWithDescription{花5万元与球王梅西敬酒？中国警方辟谣防诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403379}{阿根廷球王梅西访华，有关出钱就能让球王敬酒合影等假消息在网络上层出不穷。中国警方和赛事主办方出面辟谣，警惕防诈骗。 综合新京报、彭博社报道，代表阿根廷国家队的梅西上星期六（6月10日）抵达北京，将在星期四（15日）于北京工人体育场与澳大利亚进行友谊赛。 球王访华的消息传出后，与梅西相关的诈骗活动不断出现，包括花30万元（人民币，下同，5万6000新元）就能让梅西来敬酒合影……}

\entryitemWithDescription{摆脱疫情阴影 中国奢侈品市场强劲复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403371}{中国奢侈品市场迅速摆脱疫情阴影，北京高端商场里的奢侈品牌门店周末门庭若市，并出现长长人龙。（黄小芳摄） 中国奢侈品市场在总体消费市场复苏缓慢的环境中异军突起，今年以来海外奢侈品牌营业额在中国市场的拉动下频频传来捷报，中国迎来一阵奢侈品牌高管访华潮……}

\entryitemWithDescription{OpenAI首席执行官引用《道德经》呼吁人工智能国际合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403368}{OpenAI首席执行官阿尔特曼引用《道德经》呼吁国际科技界就人工智能安全相关问题展开合作。（彭博社） OpenAI首席执行官阿尔特曼引用《道德经》中的名句``千里之行，始于足下''，呼吁国际科技界就人工智能安全相关问题展开合作。 中新网报道，阿尔特曼星期六（6月10日）在2023北京智源大会演讲时说，随着越来越强大的人工智能系统出现，全球合作的利害关系变得前所未有的重要……}

\entryitemWithDescription{中国指韩``赌中国输会后悔''言论引发外交风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403367}{中国驻韩国大使邢海明（右）星期四（6月8日）在官邸与韩国共同民主党党魁李在明（左）会面时，以不点名方式批评尹锡悦政府亲美的外交政策基调。（中国驻韩使馆官网） 中国驻韩国大使批评韩国政府``赌美国赢、中国输''的谈话持续引发两国外交震荡。在韩国外长谴责中国大使的言论后，中国外交部部长助理约见韩国驻华大使，表明``严重关切和不满''……}

\entryitemWithDescription{蔡英文视导战管中心疑似被解放军广播``盖台'' 台空军：系统不同未受影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403362}{台湾总统蔡英文星期五（9日）与军队飞行员通话时，据报疑似被大陆解放军广播``盖台''。台湾空军星期天（11日）回应称，蔡英文使用的通话系统与解放军的不同，不受影响。 联合新闻网、中天新闻网等台媒上星期六报道称，蔡英文星期五用军频向台湾军方飞行员通话慰劳时，听到疑似是中国大陆军方驱离喊话……}

\entryitemWithDescription{台湾数位发展部长唐凤出访英国 参访政府部门和卫星公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403361}{台湾数位发展部长唐凤星期天出访英国。（自由时报资料照） 台湾数位发展部长唐凤星期天（6月11日）出访英国，参加伦敦科技周（London Tech Week）活动，并将拜会英国政府部门、国会及参访英国卫星宽带运营商``一网''（OneWeb）等。 路透社报道称，这是自去年6月台湾行政院政务委员、经贸谈判办公室总谈判代表邓振中访英后，又一名台湾部长罕见出访英国……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中美会不会擦枪走火？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1402854}{美国海军6月3日发布照片，显示中国``苏州''号驱逐舰越过美国``钟云''号驱逐舰的航道。（法新社/美国海军） 中美两国在科技、经贸、人权等领域的矛盾不断激化，在军事对峙频率也上涨，机舰接连在南中国海和台湾海峡发生对抗；另一方面，双方又不时放话，强调维护双边关系以及恢复高层交往的重要性。两国能否恢复高层沟通，避免擦枪走火的灾难性后果……}

\entryitemWithDescription{台湾政坛性骚扰案再添一例 绿营新星吴怡农父亲被指性骚扰女大学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403154}{台湾政坛性骚扰风暴持续延烧，最新一例是民进党政治新星吴怡农的父亲吴乃德，被指曾性骚扰一名女大学生。吴乃德就此公开道歉，并承诺不再参与公共事务。 台湾社会组织``农村阵线''前工作人员黄亭乔上星期天（6月4日）在脸书发文，称13年前就读大学期间，一位``和议题相关的民间单位理事长W老师''曾在车内对她做出亲吻脸颊等性骚扰行为……}