\entryitemWithDescription{杨丹旭：失金牌就对不起民族？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4401568}{巴黎奥运会第三个比赛日，中国社交媒体又掀起熟悉的舆论风暴。 当地时间星期一（7月29日），奥运会竞技体操男子团体决赛上，中国选手在前五轮过后，以3.267分的优势，领先排名第二的日本队。 许多熬夜观赛的中国体育迷几乎认定，这块奥运体操赛事中含金量最高的金牌十拿九稳。中国前奥运冠军陈一冰甚至在最后一轮比赛结束前，发微博提前庆祝中国体操男队重夺团体金牌。 谁都没料到，逆转发生了……}

\entryitemWithDescription{赖清德称中国大陆错误诠释联大决议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240731-4401329}{赖清德星期二在IPAC年会上致词时说，中国大陆错误诠释联合国大会第2758号决议与``一中原则''不当连结，企图限缩台湾的国际参与。（路透社） 台湾总统赖清德说，中国大陆错误诠释联合国大会第2758号决议与``一中原则''不当连结，企图限缩台湾的国际参与，并建构大陆武力犯台的法理依据……}

\entryitemWithDescription{李明出任证监会副主席}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4401168}{（北京综合讯）原任中国证券监督管理委员会首席检查官、稽查局局长的李明星期二（7月30日）官宣升任该会副主席，被视为凸显了官方加强监管股市的决心。 中国证监会网站星期二晚上公布了中国国务院任命李明为中国证监会副主席、免去原副主席方星海职务的消息。 有关宣布证实了路透社同日下午发出的报道。报道引述直接了解人事变动的消息人士称，年届六十、已任证监会副主席近九年的的方星海将退休……}

\entryitemWithDescription{蔚来宣布5纳米智驾芯片取得突破}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400941}{中国电动车品牌蔚来创始人李斌7月27日在上海举行的``2024蔚来创新科技日''上宣布，蔚来自研的全球首颗车规5纳米智能驾驶芯片``神玑NX9031''流片成功。（黎康摄） ``可以看到在暗光环境下，这款芯片的表现真的不是一般的领先，这四个字我没说------''中国电动车品牌蔚来创始人李斌话音刚落，台下观众迅速作出回应：``遥遥领先……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应美日延伸威慑联合声明}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400626}{（北京／东京综合讯）中国外交部回应美日延伸威慑联合声明称，中国始终将核力量维持在国家安全需要的最低水平，不与任何人搞军备竞赛。 据中国外交部网站消息，外交部发言人林剑星期二（7月30日）在例行记者会回应媒体提问时表示，中国奉行不首先使用核武器政策，坚持自卫防御的核战略。任何国家只要不对中国使用或威胁使用核武器，就不会受到中国核武器的威胁……}

\entryitemWithDescription{港澳外国旅游团入境海南144小时免签}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400973}{港澳地区的外国旅游团即日起入境海南可免办签证停留144小时。图为海南省三亚市三亚湾景色 。（新华社） （北京综合讯）中国官方宣布，在港澳地区的外国旅游团即日起入境海南可免办签证停留144小时。 中国国家移民管理局网站星期二（7月30日）发布公告，自当天起，实施港澳地区外国旅游团入境海南144小时免签政策……}

\entryitemWithDescription{乌克兰邀请中国外长王毅回访 称中方``有兴趣''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400480}{乌克兰外交部发言人说，基辅已邀请中国外交部长王毅访问乌克兰。图为王毅（右）7月24日在广州同乌克兰外长库列巴（左）举行会谈。（新华社） （基辅综合讯）中乌外长在广州会晤后，乌克兰外交部发言人说，基辅已邀请中国外交部长王毅访问乌克兰，并称北京表示``有兴趣''。北京对此暂未作出回应……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案兩岸达成共识 遗体运回福建晋江}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4398122}{``2·14''金门翻船事件悬宕已逾五个月，几经波折后，两岸双方7月30日重启协商达成共识，两具罹难者遗体和船只，当天在台湾海巡人员护送下运回福建。（台湾海巡署提供） 金门翻船事件悬宕逾五个多月，两岸代表星期二（7月30日）终于在金门重启协商并达成共识，两名罹难者遗体与船只也在当天下午运返福建……}

\entryitemWithDescription{福建舰据报完成第三次海试 军事专家：舰载机或陆续上舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4399860}{美媒报道称，中国第三艘航空母舰福建舰已完成第三次海试。图为今年5月8日福建舰完成首航试验。 （新华社） （北京综合讯）美媒报道称，中国第三艘航空母舰福建舰已完成第三次海试。中国军事专家分析，福建舰后续海试将进入舰机适配阶段，各型舰载机大概率会上舰。 美国媒体The Atlas News星期日（7月28日）报道称，福建舰第三次海试于7月3日至15日在黄海展开后，同月24日转移至渤海进行……}

\entryitemWithDescription{拼多多海外电商Temu罚款政策引不满 数百名商家赴总部抗议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4400102}{数百名中国商家抗议，指控Temu罚款政策不公。（法新社） （广州综合讯）数百名中国商家在电商巨头拼多多的广州办公室维权抗议，指控拼多多海外电商平台Temu的罚款政策不公。 综合第一财经、《南华早报》、彭博社报道，数百名商家星期一（7月29日）到广州番禺区的Temu总部楼下，挥舞标语牌并喊口号维权。有数十名商家还进入了位于25层的办公区，但未能和Temu高管见面，后被警方以侵占他人办公场地为由劝离……}

\entryitemWithDescription{赖清德信任和执政满意度冲破五成 分析：抗中肃贪是主因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4399051}{《美丽岛电子报》民调显示，台湾总统赖清德的信任和满意度双双上扬并冲破五成。（路透社） （台北综合讯）政治立场亲绿的《美丽岛电子报》民调显示，台湾总统赖清德的信任和满意度双双上扬并冲破五成。多位台湾时事评论员分析，对抗中国大陆和肃贪是主要原因……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中俄轰炸机抵近阿拉斯加秀肌肉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4398698}{中国一架轰-6K轰炸机与俄罗斯战斗机在俄罗斯远东地区和美国阿拉斯加附近的白令海进行联合巡航。（路透社） 中国与俄罗斯的四架战略轰炸机，7月25日在美国阿拉斯加附近的白令海进行联合空中战略巡航。这是中国轰炸机首次飞抵阿拉斯加附近。美国和加拿大紧急出动战斗机，对中俄轰炸机进行跟踪、监视和拦截……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港政府面临``三变''压力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240730-4391304}{香港本届特区政府上任至今已经两年，任期过了五分之二。这段日子港府在落实国家安全管治方面做了大量工作，让中央政府相当满意，但不等于在其他领域就没有意见。最近北京官员便罕有地针对港府的施政水平提出看法。 负责港澳事务的中国国务院港澳办主任夏宝龙，上周二（7月23日）在北京接见香港财政司司长陈茂波等财经官员……}

\entryitemWithDescription{苏州工业园区商务局局长被实名举报贪腐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390628}{（苏州综合讯）一名自称是中国苏州工业园区商务局科员的男子，在网上实名举报上司贪腐，并称苏州市纪委监委已受理举报，但至今没有反馈。 据深圳读特新闻星期一（7月29日）报道，当天上午，苏州工业园区党工委委员、组织部部长杨某曾前往举报人马翔宇和其母亲的住所，要求他到园区管委会大楼核实相关情况。但尚未有相关部门对此事公开回应……}

\entryitemWithDescription{湖南湘潭遇50余年最大洪水 24小时内发生三起决口险情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390897}{中国湖南省湘潭县易俗河镇郭家桥新塘村四新堤，星期天（7月28日）晚间发生决堤险情。截至星期一（29日）凌晨3时58分，决口已扩大至77米。（中新社） （长沙/北京综合讯）受台风``格美''带来的强降雨影响，中国湖南省湘潭县涓水发生自1972年有实测资料以来最大洪水，24小时内出现三起堤岸被水冲溃形成缺口险情……}

\entryitemWithDescription{中国检察机关起诉破坏市场经济秩序犯罪者 同比增36.5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4391086}{（北京讯）中国最高人民检察院星期一通报，今年上半年全国检察机关批准逮捕各类犯罪嫌疑人逾36万，起诉逾76万人。被起诉的犯罪嫌疑人中，以``破坏市场经济秩序犯罪''占比较多。 据央视新闻报道，中国最高检星期一（7月29日）通报，全国检察机关批捕各类嫌犯36.7万人、起诉76.1万人，同比分别增加18.5\%和6.8\%……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案兩岸周二协商料签署共识 分析：缺乏互信下尚难构成新互动模式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4390779}{延宕五个多月的``214''金门翻船案协商露出曙光，在历经台风搅局后，兩岸代表7月30日进行协商。图为金门古宁头村附近的一个牡蛎养殖场，背景中可以看到福建城市厦门。（法新社） 延宕五个多月的``214''金门翻船案协商露出曙光，在历经台风搅局后，中国大陆代表星期一（7月29日）以晋江市红十字会身份陪同家属抵达金门，预计星期二（30日）上午与台湾官方代表进行协商……}

\entryitemWithDescription{中国拟为民众统一签发网号网证引发担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4389461}{（北京综合讯）中国政府拟为社会公众统一签发网号、网证，以在网络服务中进行用户真实身份核验，引发言论管控担忧。 据中国网信网消息，中国公安部和国家互联网信息办公室上星期五（7月26日）发布《国家网络身份认证公共服务管理办法（征求意见稿）》，称网号、网证是为了强化公民个人信息保护，加快实施网络可信身份战略……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国轰炸机抵近阿拉斯加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240729-4380180}{中国空军两架轰-6轰炸机与俄罗斯空天军的两架图-95MS轰炸机7月25日飞抵了北美阿拉斯加防空识别区，这是中国轰炸机首次飞抵阿拉斯加附近空域。中国军事学者认为，这标志着中国轰炸机已经形成了对美国本土的打击能力……}

\entryitemWithDescription{中国29省经济半年报出炉 逾七成增速放缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4381300}{北京中央商务区的一名工人7月14日给共享单车戴上冷却座套。（路透社） 中国29个省区市经济``半年报''出炉，逾七成较第一季放慢增长步伐，凸显经济逆风增强。分析认为，下半年各地应进一步鼓励消费，推动内需回升。 截至星期天（7月28日），中国31个省区市中除了黑龙江和青海，其余29个均已公布上半年经济数据……}

\entryitemWithDescription{宣布签署三年行动计划 意总理梅洛尼：重启与中国合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240728-4381216}{中国国务院总理李强（右）星期天（7月28日）在北京人民大会堂同到中国进行正式访问的意大利总理梅洛尼举行会谈。会谈前，李强在人民大会堂北大厅为梅洛尼举行欢迎仪式。（中新社） （北京综合讯）中国国务院总理李强星期天（7月28日）在北京与意大利总理梅洛尼举行会谈，表示支持中国企业赴意大利开展合作，希望意大利为中企提供公平、安全、非歧视的营商环境。梅洛尼则宣布签署三年行动计划，以重启与中国的合作……}