\entryitemWithDescription{新闻人间：以历史视角看《繁花》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240113-1461456}{新闻人间------繁花 改编自同名小说的电视剧《繁花》本周收官，这部爆红剧集引发多层次讨论，除拍摄手法、明星演技、沪语传播外，从历史视角也有可谈之处。 电视剧展现的上世纪90年代，是中国历史转折期，上海扮演了重要角色。1989年以后，中国改革陷入僵局，全国展开姓资姓社大论战。1991年，上海《解放日报》以笔名``皇甫平''发表文章，捍卫改革开放；1992年，邓小平南巡，重要一站正是上海……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台湾大选的热与冷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240113-1461744}{到台湾南部的高雄看选举造势，蓝绿白三党会场氛围比我预期的更热。 选前超级星期天（1月7日），蓝营的国民党、绿营的民进党、白营的民众党都到绿营铁票仓高雄拼场。绿营要凝聚基本盘，蓝营想突破同温层，白营也不想被比下去。 我骑共享脚踏车Youbike跑三摊、避车龙。当天蓝绿都宣称来了12万人、白营也喊出8万人相挺。国民党在梦时代广场的场子人潮满溢，许多人手挥青天白日满地红旗……}

\entryitemWithDescription{台湾大选选前之夜 蓝绿白造势大拼场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240113-1461798}{成立四年半的台湾民众党声势惊人，支持者星期五（1月12日）挤满总统府前的凯达格兰大道，现场宣称来了35万人。（台湾民众党提供） 台湾星期六（1月13日）举行总统与立法委员选举，选前之夜蓝绿白造势活动的人潮都爆满，民进党能否延续政权、在野党能否变天、立法院是否三党不过半，将在星期六傍晚以后陆续揭晓。 这场选举牵动两岸和中美关系，也将影响台海局势与区域稳定，备受世界瞩目……}

\entryitemWithDescription{力抗蓝绿夹杀 柯文哲喊话年轻选民投票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461786}{台湾民众党总统候选人柯文哲星期五（1月12日）晚间在台北凯达格兰大道举办选前之夜造势活动。前排左起为台湾民众党副总统候选人吴欣盈、柯文哲、柯文哲夫人陈佩琪、民众党市议员陈世轩。（台湾民众党提供） 台湾总统大选星期六（1月13日）登场，此前一晚，面对国民党、民进党两大阵营夹杀的台湾民众党总统候选人柯文哲，向年轻支持者喊话，要他们一定回家投票……}

\entryitemWithDescription{中加外长通电 分析：北京望降低抗中阵营规模}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461784}{中国和加拿大外长星期四（1月11日）通电话，这是两国外交高层相隔10个月后再度交流对话。中国外长王毅说，当前中加关系困局并非中国所望，北京对同渥太华接触对话持开放态度。加拿大外长乔利则称加国将寻求务实外交，继续捍卫基于规则的国际秩序。 受访学者分析，中美高层今年加快恢复对话沟通，有利于中国与美国其他盟友恢复正常外交对话交流……}

\entryitemWithDescription{香港未明确提交23条立法草案具体时间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461770}{香港政府早前表明将于今年内完成《基本法》第23条立法，但当局星期五（1月12日）向立法会提交的本年度立法议程中却没有明确标明提交草案的时间。有分析指出，港府是要因应国际形势变化而适时立法，以免遭到外部因素阻挠。 港府提交的2024年度立法议程，共有29项议程，包括最受关注的``维护国家安全条例草案''，内容为落实《基本法》第23条完善相关法律以维护国家安全，并就相关事宜订定条文……}

\entryitemWithDescription{上海地铁明确非日常服饰进站将被核查身份}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461754}{（上海综合讯）一名身着动漫服饰的女子近日在上海地铁进站时被安检人员拦下，引发热议。上海地铁回应说，安检人员会拦截穿着非日常服饰进站的乘客，并通知民警进行身份核查。 综合东方网、《大河报》报道，网传视频显示，这名女子当时的装扮配有帽子和紫色假发，头发上贴有字符装饰。她解释自己是名角色扮演（cosplay）爱好者，身上是她搭配的汉服。因头饰和帽子不易重新装配，她不愿摘下，担心耽误行程……}

\entryitemWithDescription{解振华因身体原因卸任中国气候变化事务特使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461751}{解振华卸下中国气候变化事务特使一职，他从事环保工作逾40年，长期参与全球气候谈判。图为他2023年12月出席阿联酋举行的联合国气候大会（COP28）。（路透社） （北京综合讯）中国官方批准，解振华由于身体原因卸任中国气候变化事务特使，由外交部原副部长刘振民接任。 中国生态环境部于星期五（1月12日）宣布上述消息……}

\entryitemWithDescription{【早现场】台湾选前之夜大造势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461741}{注：若无法通过此页面观看直播，请点击这里。 台湾星期六（1月13日）举行总统和立法委员选举。各组候选人在星期五（1月12日）晚的选前之夜举行最后一场大造势催选票。 蓝绿两大阵营都选择在新北市的板桥区造势，决战态势明显。 执政民进党的造势活动晚上7时在板桥第二运动场举行。在野国民党的造势晚会则在相隔不到10分钟车程的板桥第一运动场举行，时间晚半小时开始……}

\entryitemWithDescription{郭台铭动向不明 周孟蓉转述：郭不会支持柯文哲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461729}{挺郭大将、屏东县议长周典论之女周孟蓉称，鸿海集团创办人郭台铭不会支持民众党总统候选人柯文哲。图为郭台铭（右二）、柯文哲（右一）和国民党总统候选人侯友宜（左一）去年11月2日出席在台北葫芦寺举行的祭祀活动。（法新社） 台湾在野的国民党在鸿海集团创办人郭台铭退选后一再呼唤他回归，但直至星期五（1月12日）选前之夜，郭台铭依然未现身……}

\entryitemWithDescription{中国科学院院士：科兴疫苗停产是疫苗迭代必然结果}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461727}{（北京综合讯）针对中国国产的科兴冠病疫苗停产，中国科学院院士认为，科兴疫苗退市是冠病疫苗迭代的必然结果。 中国社交媒体本周爆出科兴生物已停产冠病疫苗的消息，后来得到科兴证实，``科兴新冠疫苗已停产''话题冲上微博热搜。 中国科学院院士、免疫学家魏于全接受央广网专访时说，科兴冠病疫苗是针对原始、非变异的冠病病毒而研发的灭活疫苗，在疫情期间发挥重要作用，停产是疫苗迭代升级的结果……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：台湾大选歹戏拖棚？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461572}{2024年台湾选举进入倒数两天，最后关头原本应是高潮迭起，观众心跳加速的时刻，但现实中台湾大选却彷如篮球赛进入垃圾时间，两队比分迟迟不见变化，只剩下歹戏拖棚……}

\entryitemWithDescription{对政治冷感 台青年只盼生活有保障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240112-1461567}{``你相信我家隔壁的7-Eleven（职员），起薪都比记者还要高吗？'' ``不是说不珍惜手上这张民主的票，是因为我觉得眼前所看到的根本都改变不了。'' 两名台湾青年------一人为就业发愁，一人对政治失望选择不投票。 台湾年轻和中间选民有约600万，他们在本届总统选举被视为最终的造王者，蓝绿白三大阵营都努力争取年轻选票……}

\entryitemWithDescription{继对六国实行单方面免签后 中国又放宽外国人入华要求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461558}{即日起，持有24小时内国际联程机票的外国旅客，经由中国九个国际机场过境前往第三国或地区，可直接免签过境。图为九个机场之一的北京大兴国际机场。（中通社） 继去年底对六个国家实行单方面免签后，中国官方又推出便利外国人入华的五项新措施，助推经济复苏进程……}

\entryitemWithDescription{大陆国台办：赖清德的``新局''将是台海风高浪急的危局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461527}{中国大陆国台办批评民进党总统候选人赖清德的言行表明他若上台，将进一步推动``台独''分裂活动。图为赖清德的竞选海报贴在台北一辆巴士上。（法新社） （北京／台北综合讯）针对台湾民进党总统候选人赖清德称他若当选，将有助于印太地区创造新局面，中国大陆国台办批评他的言行表明他若上台，将进一步推动``台独''分裂活动，他想创造的所谓``新局''，将是台海风高浪急的危局……}

\entryitemWithDescription{尼加拉瓜关闭四家台湾相关协会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461508}{（马那瓜法新电）与台湾断交两年多后，中美洲国家尼加拉瓜星期三（1月10日）关闭与台湾相关的四家协会。 尼加拉瓜内政部也下令，尼加拉瓜台湾商会和台湾---尼加拉瓜商会等四家协会的所有资产收归国有。 根据政府公报，尼加拉瓜政府指上述协会没有按照非营利组织法的规定，提交财务报表。 2018年以来，尼加拉瓜爆发反政府示威，当地已关闭约3500家非营利组织机构……}

\entryitemWithDescription{特稿：台湾民众党基本盘已巩固 或有效对抗弃保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461499}{台湾民众党党主席兼总统候选人柯文哲在过去十年藉由互联网宣传途径，吸引大量忠诚年轻选民。图为柯文哲于1月7日抵达高雄，参加造势活动。（路透社） 台湾民众党这次靠着擅长的网络战，巩固以年轻族群为主的基本盘，甚至喊出年轻人投票率超过85\%，就能下架蓝绿的口号。分析认为，民众党在大选最后倒计时阶段，已补强组织动员能力的弱点，或能有效对抗弃保效应……}

\entryitemWithDescription{多年游说仍被列入黑名单 华为停止在美国的游说活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461489}{中国科技巨企华为在美国的最后两名说，据报在近几个月离职。图为华为品牌标识在去年7月举行的上海世界人工智能大会上展出。（法新社） （华盛顿彭博电）中国科技巨企华为据报已结束在美国的游说活动。华为多年来耗资数以亿计美元尝试游说美国决策者，但最终还是被列入黑名单……}

\entryitemWithDescription{陈婧：《繁花》开罢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240111-1461324}{王家卫执导的电视剧《繁花》是一部以上世纪九十年代初上海为背景的当代都市剧。图为《繁花》剧照。（互联网） 要是没看过电视剧《繁花》，最近很难和周围的上海朋友聊天了。 这部以上海为背景的电视剧本周刚刚完结，但引发的``繁花''热还在升温。剧中频频出现的泡饭和排骨年糕等上海小吃在外卖平台上销量暴涨，黄河路上挤满了前来打卡拍照的剧迷……}

\entryitemWithDescription{台总统府定调中国大陆发射卫星非政治企图}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240110-1461327}{中国大陆星期二（1月9日）发射卫星后，台湾国防部四次发出警报，当地民众的手机收到相关信息。（路透社） 中国大陆星期二发射卫星，台湾国防部却误发``飞弹''警报，一度引发民众恐慌，在野党认为此举为选举操作。台湾国防部隔天否认有政治因素，称是空军作战指挥部指挥官黄志伟判断决定发布``国家级''警报，国防部长邱国正也支持，总统府并未涉入……}