\entryitemWithDescription{新闻人间：孤勇者胡友平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-3995956}{在江苏苏州日本人被持刀袭击一案中见义勇为的胡友平，因抢救无效不幸离世，官方拟追授她为``苏州市见义勇为模范''。 据当地公安星期四（6月27日）通报，星期一（6月24日）下午4时左右，苏州高新区一公交站台有人持刀行凶，现年55岁、家住苏州姑苏区的胡友平奋不顾身上前阻止，被嫌凶连捅数刀，经抢救无效不幸离世……}

\entryitemWithDescription{温伟中：说时依旧再别台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240629-3997029}{星期三早上，我抽空回到台北猫空茶山下的政治大学，跟大学同窗焕麒相约在母校哲学系办公室附近，以双吉他弹唱了一个多小时，回味校园时代青春热血时光。 临别时，我建议以台湾作家三毛写词、新加坡创作人梁文福谱曲的《说时依旧》，作为结束。 再别台湾，说时依旧，正是此刻的心情写照。这是我第二次长住后告别台湾。第一次来学思考方法四年，1992年开始，1996年毕业；第二次告别，就是这次外派三年七个月后准备回家……}

\entryitemWithDescription{中国大陆旅客赴港澳购物免税额7月起提高至1万5000元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996597}{香港旅游和零售业在疫后虽见复苏，但速度比预期中低，图为香港名牌店外的行人。（中新社） 香港旅游和零售业在疫后的复苏速度未如理想，北京宣布7月起提高从香港和澳门入境的大陆居民旅客携带的行李物品免税额，最高可达1万5000元（人民币，下同，约2801新元）。 受访学者指出，新措施有助提振低迷的香港零售业，但大陆旅客目前在香港购物已没有价格优势，相信作用不会太大……}

\entryitemWithDescription{台行政院长：陆港澳旅游警示升级维持多久要视对岸态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996854}{台湾行政院长卓荣泰说，台官方将中国大陆、香港和澳门的旅游警示升级为第二高的``橙色''，建议民众避免非必要旅行，是要保障民众的人身安全，至于会维持多久，``要视大陆的态度有无改变''。 北京6月21日公布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》后，台湾的陆委会星期四（6月27日）宣布升高到陆港澳的旅游警示，但又同时强调此举并非反制大陆的措施……}

\entryitemWithDescription{中国采集的世界首份月背样品转交给科研机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996637}{嫦娥六号任务采集月球背面样品1935.3克。图为中国航天科技集团五院6月26日举行嫦娥六号返回器开舱仪式，科研人员对月球样品进行称重。（新华社） （北京综合讯）中国采集的世界首份月球背面样品转交给科研机构，之后将启动科研工作。这标志嫦娥六号任务由工程实施阶段，正式转入科学研究新阶段。 据央视新闻报道，中国国家航天局星期五（6月28日）向中国科学院移交探月工程嫦娥六号的样品容器……}

\entryitemWithDescription{中国驻法大使卢沙野：台湾政权是中国版图中的 叛乱政权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3996541}{中国驻法国大使卢沙野星期三（6月26日）称，上个世纪四十年代的中国内战还没有结束，目前在台湾的政权是中国版图中的一个叛乱政权。（中国驻法国大使馆官网） （巴黎讯）中国驻法国大使卢沙野星期三称，上个世纪四十年代的中国内战还没有结束，目前在台湾的政权是中国版图中的一个叛乱政权……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国新能源车的出路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240628-3988996}{``中国自1990年代开始的历史性成长不会再出现了，这在历史上从没有先例，全世界也不会再有任何一个地方可以重复这样的成长轨道，印度的机会我想是零。'' 本星期于中国大连举行的夏季达沃斯论坛上，西方著名学者、哥伦比亚大学教授亚当·图兹（Adam Tooze）在小组会议上的发言，真诚而颇具震撼力。 就学术专业而言，图兹不是``中国通''，他主要研究欧洲与世界经济史，对中国问题算半个外行……}

\entryitemWithDescription{台外长为驻美代表俞大㵢缓颊 目前不会让俞停职调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3987744}{台湾驻美国代表俞大㵢美东时间星期二（6月25日）召开记者会，反驳滥用公务资源、享受豪奢驻外待遇等指控。（自由时报） 台湾驻美国代表俞大㵢被指滥用公务资源享受豪奢驻外待遇，外交部长林佳龙为其缓颊说，俞大㵢没有挪用公款，只是有些采购被核可，有些未获核准。林佳龙已向总统府和行政院报告此事，目前不会让俞大㵢停职调查……}

\entryitemWithDescription{台陆委会上调陆港澳旅游警示 强调非反制措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3988151}{（台北综合讯）北京发布惩治台独的司法解释文件后，台湾的大陆委员会将中国大陆、香港和澳门的旅游警示升级为第二高的橙色，但强调此举并非反制大陆的措施。 陆委会星期四（6月27日）通过官网发新闻稿说，陆港澳近年持续增修相关国安法令，目前已有相当多起台湾人赴大陆遭非法扣押、留置、盘查等情形……}

\entryitemWithDescription{秘鲁总统邀比亚迪赴当地设厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3987516}{正在访华的秘鲁总统博鲁阿尔特，邀请中国电动车巨头比亚迪到秘鲁的太平洋海岸设厂。图为比亚迪4月在2024北京国际汽车展览会上展出。（路透社） （利马 / 深圳综合讯）正在访华的秘鲁总统博鲁阿尔特，邀请中国电动车巨头比亚迪到秘鲁的太平洋海岸设厂。此前，一家中国企业已在那里建设一个大型港口……}

\entryitemWithDescription{明报：北京将提高大陆旅客在港购物免税额}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3986398}{北京据报将于短期内公布惠港措施，将中国大陆旅客在香港购物的免税额提高至最多达六倍，以提振香港低迷的零售业。图为香港尖沙咀购物中心K11人文购物艺术馆的全貌。（路透社档案照） （香港综合讯）北京据报将于短期内公布惠港措施，将中国大陆旅客在香港购物的免税额提高至最多达六倍，以提振香港低迷的零售业……}

\entryitemWithDescription{中国象棋``第一人''王天一被查 据报涉非国家工作人员受贿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3986582}{王天一连续11年在象棋棋手等级分位列中国第一，有中国象棋``第一人''之称。（王天一官方微博） （北京综合讯）有中国象棋``第一人''之称的王天一，据报涉嫌非国家工作人员受贿，数月前被浙江杭州警方调查。 经济观察网星期三（6月26日）引述数名知情者报道，王天一今年4月23日接受警方调查，办案单位包括杭州警方的经侦部门。知情者透露，王天一涉嫌非国家工作人员受贿……}

\entryitemWithDescription{陈婧：再喝一杯咖啡，告别上海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240627-3982415}{四年前刚到上海时，朋友说：你来的真不巧，现在是最讨人厌的梅雨季。每天都在下雨，却一点也不凉快，只觉得湿哒哒，黏糊糊。 我心想：这不就是新加坡的日常？ 四年后的今天，我和上海朋友见面时，自然而然就抱怨起梅雨季节的闷热黏稠。习惯了四季分明的气候，很难想象马上要回到常夏多雨的热带岛国……}

\entryitemWithDescription{中国国台办：主动放弃``台独''者 可不追究部分甚至全部刑事责任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3982362}{中国国台办星期三（6月26日）在北京举行例行新闻发布会，发言人朱凤莲（台上）邀请记者提问。（新华社） （北京 / 台北综合讯）北京上周发布惩治台独的司法解释文件，强调对台独分子最重可判处死刑。不过，中国国务院台湾事务办公室星期三称，主动放弃台独分裂立场者，可以不追究部分甚至全部刑事责任……}

\entryitemWithDescription{香港多所中小学被促改善唱国歌声线或态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3983120}{（香港综合讯）香港教育局公布了当地20所中小学的校外评核报告，当中涉及国民教育内容备受争议，多所中小学被要求改善唱中国国歌时的声线或态度。 香港教育局星期三（6月26日）在官网发文解释，相关评论目的是协助学校完善国民教育工作，让学生在升旗礼更能展现对国家的认同和归属感……}

\entryitemWithDescription{台参谋总长指解放军威胁可能``由演转战'' 汉光演习要让台军快速转变状态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3983169}{台湾参谋总长梅家树星期三（6月26日）到立法院备询。这是台湾的参谋总长第二次到立法院备询。（自由时报） 台湾参谋总长梅家树星期三指出，近年中国大陆的威胁有可能``由演转战''，所以今年7月汉光演习的重点，是台军要能从灰色地带快速转换成备战，快速从平时状态转换成战时状态，并针对解放军攻台可能的行动及其战力增长，去调整作战思维……}

\entryitemWithDescription{中国《治安管理处罚法》修订草案 不再使用``伤害民族感情''表述}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240626-3982819}{人们在上海黄浦区过马路，图片拍摄于今年6月6日。（法新社） （北京综合讯）中国《治安管理处罚法》修订草案将不再使用``有损中华民族精神''\,``伤害中华民族感情''等主观色彩较强的表述。 综合《人民日报》和《21世纪经济报道》报道，中国全国人大常委会本次会议星期二（6月25日）召开，听取全国人大宪法和法律委员会副主任委员沈春耀作的关于《治安管理处罚法修订草案》修改情况的汇报……}