\entryitemWithDescription{中国外交部回应拜登中美关系``很快改善''言论 质疑美方对沟通的诚意和意义}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397227}{针对美国总统拜登称中美关系将很快得到改善，希望与中国打开更多沟通渠道，中国外交部回应指美国有意加强沟通的同时，却继续打压中国，质疑美方对沟通的诚意和意义。 中国外交部发言人毛宁星期一（5月22日）在例行记者会上指出，美国一边说要沟通，一边不择手段地打压遏制中国，对中方的官员、机构和企业实施制裁，她质问这样的沟通诚意和意义何在……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长王文涛：继续欢迎美企在华发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397219}{中国商务部部长王文涛向在华美资企业派定心丸，强调中国将把吸引外资放在更加重要位置，继续欢迎美企在华发展。 据中国商务部网站发布的消息，王文涛星期一（5月22日）在上海主持召开座谈会，听取美资企业在华经营情况以及对中国持续优化营商环境的意见建议。 上海美国商会以及强生、3M、陶氏、默克、霍尼韦尔等美资企业代表参会……}

\entryitemWithDescription{中美芯片战升级 学者认为有可能扩大到其他行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397207}{北京指美光科技公司（Micron）的产品未能通过中国的网络安全审查。（路透社） 中国与美国的半导体科技战升级，北京当局宣布美光科技公司（Micron）的产品，未能通过中国的网络安全审查，要求中国的运营者禁止采购。美国随即回应将与盟友展开合作，应对中国的举措所造成的存储芯片市场扭曲问题。 受访专家学者认为，中国的这一举动可以理解为中国对美国管制半导体出口的报复，不过是一个顾全大局、留有情面的反击……}

\entryitemWithDescription{钟南山预测6月底中国再现冠病感染高峰 每周或有6500万起病例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397205}{中国工程院院士钟南山星期一（5月22日）预测，中国冠病第二波疫情高峰将发生在6月底，每周或将出现约6500万起冠病感染病例。 综合《北京商报》与彭博社报道，钟南山在2023大湾区科学论坛生物医药与健康分论坛上说，基于SEIRS模型的预测，中国第二轮疫情在4月中旬起峰，5月底出现一个小高峰，波峰感染数量约每周4000万例，而到6月底预计将出现本轮疫情的高峰……}

\entryitemWithDescription{台运动员领奖举五星红旗 陈建仁下令查是否为共产党员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397200}{李东宪5月14日在2023年全北亚太大师运动会（APMG）男子45岁及40岁品势组拿下了个人、团体两枚铜牌。他在领奖时，将整齐叠好的五星红旗展开、举起。（互联网） 台湾跆拳道运动员李东宪在参赛领奖时举起五星红旗，台湾行政院长陈建仁强调，不容许类似污蔑台湾的情形发生，将调查李东宪是否为共产党员，以及是否在台湾发展相关组织……}

\entryitemWithDescription{韩国表明加强对美关系 不等于忽视对华关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397190}{韩国经济副总理兼企划财政部长秋庆镐说，外界不应将韩美关系的加强解读为对韩中关系的忽视。他表明韩国从未宣布要与中国脱钩，也没有这样的意图。 据韩联社报道，秋庆镐星期一（5月22日）出席韩国国会企划财政委员会全会时，重申政府``不脱中''的既有立场。 他说，中国是韩国第一大贸易伙伴国，也是最重要的经济合作伙伴，不应将加强韩美关系解读为忽视韩中关系。``韩方从未宣布过脱中，也没有要脱中的意图''……}

\entryitemWithDescription{中国要求各省在2025年建立基本养老服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397187}{中国政府向各省市发布指导意见，要求到2025年建立基本养老体系。这是中国在人口不断萎缩之际，政府遏制人口危机的最新举措……}

\entryitemWithDescription{微信推出``刷掌''支付 乘客挥手坐北京地铁大兴机场线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397181}{北京地铁大兴机场线5月21日正式推出``刷掌''乘车服务，一名乘客``刷掌''过闸。（新华社） 继``扫码''、``刷脸''后，中国社交平台微信正式推出``刷掌''支付方式。微信支付也与北京地铁在大兴机场线正式上线``刷掌''乘车服务，乘客不用掏手机，在过闸时伸手一挥，就能进站乘坐地铁……}

\entryitemWithDescription{中国多地警方提醒家长 检查孩子手机是否装有密聊软件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397162}{中国多地警方近日密集提醒家长，检查孩子手机是否装有密聊软件，并指其端到端的加密通讯技术，为犯罪分子销毁犯罪证据提供了便利。 综合澎湃新闻、每日经济新闻报道，包括江苏南京、广西赣州、福建福州等多个中国城市执法单位近日发出通知，要求家长检查孩子手机中是否安装了包括WhatsApp、纸飞机（Telegram）、推特、密聊猫、蝙蝠等加密通讯软件。不同地方通知家长检查软件的名单略有出入……}

\entryitemWithDescription{马国网红``罗杰叔叔'' 疑因脱口秀视频暗讽北京 被中国社媒禁言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1397160}{马来西亚脱口秀演员、网红黄瑾瑜``罗杰叔叔''在社交媒体上载一段调侃中国政府的脱口秀视频后，他在中国社交媒体平台上的账号被禁言。（微博视频截屏） 马来西亚脱口秀演员、网名``罗杰叔叔'' （Uncle Roger）的网红黄瑾瑜疑因调侃北京，在多个中国社交媒体平台上的账号被禁言……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国收获俄乌战争红利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1396870}{中国在积极拓展与中亚国家关系的同时，也将稳固中俄关系，继续收获俄乌战争带来的地缘政治和经济红利……}

\entryitemWithDescription{拜登：美中关系将``很快解冻''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230522-1396917}{星期天（5月21日）在日本广岛闭幕的七国集团（G7）峰会，对中国的针对性总体低于外界预期。美国总统拜登则于同日表示，认同G7对中国采取一致的态度，G7的目的是降低风险而非与中国脱钩。他也指出，美中关系``很快''就会``解冻''。 拜登是在星期天的新闻发布会上，做出上述的``解冻''预言。 G7星期六（5月20日）发表的声明和公报部分内容针对中国，包括暗指北京实施经济胁迫，不过并没有点名中国……}

\entryitemWithDescription{侯友宜称台湾无法接受大陆强加统一模式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396902}{国民党总统参选人、新北市长侯友宜说，台湾主流民意无法接受中国大陆强加的统一模式，任何执政党都必须加强台湾的能力，让对方无法付出发动战争的代价。 侯友宜星期六（5月20日）晚在网络直播节目《董事长开讲》指出，过去台湾实施戒严对社会造成伤痕，后经过几次政党轮替，无论由谁执政，都要努力弭平伤口。但为何当年留下来的没有癒合甚至还扩大……}

\entryitemWithDescription{澳门冠病疫情反弹 官方恢复每日公布疫情数字}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396898}{澳门冠病疫情出现反弹，特区政府宣布恢复每日公布疫情数字，提高当地民众对疫情的警觉。 据澳门特区政府网站消息，澳门冠病感染应变协调中心指出，近日当地冠病确诊病例有上升趋势。当局从5月17日起调整冠病病毒感染病例监测机制，从星期六（20日）起每日公布新增病例数字，以更全面反映社区病毒感染实况。 最新数据显示，澳门星期五（5月19日）新增551起冠病确诊病例，此前两天都分别新增超过500例……}

\entryitemWithDescription{澳洲总理支持G7与中国``去风险''贸易}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396883}{中澳关系刚出现回暖迹象之际，澳大利亚总理阿尔巴尼斯对七国集团（G7）强调减少对中国贸易依赖的联合声明，表示支持。 七国集团领导人自上星期五（19日）起在日本广岛举行为期三天峰会，并在星期六（5月20日）发布公报，表明希望与中国维持``建设性和稳定的''关系，并强调无意与中国脱钩或``向内转''，经济韧性有赖于``去风险化和多元化''……}

\entryitemWithDescription{香港特首李家超拟7月率团访东南亚国家}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396878}{香港特首李家超将率领高级代表团于7月访问新加坡、马来西亚和印度尼西亚，与三国建立更紧密的联系。 据《南华早报》报道，熟悉该行程的多个消息人士称，与李家超同行的包括一些高级官员，以及数十名来自金融、科技和专业服务领域的代表。 一名消息人士说，香港与亚细安建立紧密和具意义的联系，是后疫情经济非常重要的一部分。新、马、印是亚细安的主要成员国，具备与香港深化合作的巨大潜力……}

\entryitemWithDescription{万达集团压缩个别部门 大规模裁员消息不实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396873}{针对网传大连万达集团将进行大规模裁员，该公司回应消息不属实，但公司在优化，涉及到个别部门的压缩。 据澎湃新闻报道，万达集团星期六（5月20日）在其网站发布声明，指网传万达大规模裁员消息不实。万达集团表示，的确在进行人员优化，涉及个别部门的压缩，但没有大规模裁员，有些部门还在增加人员。 此前，有媒体报道万达集团计划在6月前启动大规模裁员，估计比例约30\%，以降低人员成本……}

\entryitemWithDescription{深圳成立金枪鱼交易中心 专家：中国启动形成区域价格指数的长途旅程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396856}{在深圳国际渔业博览会展会上，有渔业者展示出一条超过400公斤重的蓝鳍金枪鱼，并在现场展开``切鱼秀''，引来大批访客驻足围观。（林煇智摄） 深圳成立国际金枪鱼交易中心，以推动中国在高端水产品的消费。受访学者认为，鉴于中国市场的庞大规模，任何需求的增加都将影响金枪鱼资源供给，或加剧非法捕捞等问题。不过，交易平台也提供了解决这些问题的契机，让中国有望成为区域金枪鱼可持续发展的领导者……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国电动车加快出海步伐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396852}{湖北襄阳腾龙汽车工厂内，工人们正赶工交付成倍增长的电动车订单。这家商用电动车制造商今年收到的出口订单是去年的三倍多。（陈婧摄） 湖北襄阳腾龙汽车公司的装配车间里机器轰鸣，工人们正赶工交付成倍增长的电动车订单。 腾龙汽车副总经理周盛明告诉《联合早报》，今年公司已接到至少1000辆汽车出口订单，是去年的三倍多。公司主要面向缅甸、泰国、老挝等东南亚市场出口电动巴士，今年开始拓展俄罗斯和中东客户……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：陆港政府大力支持 港青赴粤创业成风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230521-1396653}{香港青年联盟早前带领一些港青到东莞访问， 探讨融入大湾区发展的机遇。（香港青年联盟提供） 香港青年联盟考察团在东莞参观当地的创业基地。（香港青年联盟提供） 中国大陆和香港特区政府过去几年极力鼓励香港年轻人到大陆创业，图为广州黄埔区正在建设的粤港澳大湾区青年创业科技园项目。（新华社） 香港产业结构趋向单一，地产和金融贸易业就占据了近七成的经济总量，许多港青纵然怀揣梦想与才华，发展的机会究竟有限……}

\entryitemWithDescription{侯友宜参选总统大造势 蔡英文亮执政七年政绩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396632}{新北市长侯友宜（中）星期六（5月20日）在国民党总部的誓师大会后，与南投县长许淑华（左）合照，互相打气，右为台中市长卢秀燕。（路透社） 台湾总统蔡英文星期六（5月20日）就职七周年，蓝绿各自亮剑争民心。民进党总统候选人、副总统赖清德坚称``民主自由不是国民党的DNA''，国民党总统候选人、新北市长侯友宜左呛爱台湾不是民进党专利，右批赖清德在分裂台湾……}

\entryitemWithDescription{中国多地脱口秀演出取消 从业者担忧行业进入寒冬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396622}{北京一名男子星期五（5月19日）走过脱口秀公司笑果文化大门封锁的演出场地。笑果文化已无限期被禁在北京演出。（路透社） 随着脱口秀演员李昊石因表演涉``侮辱军队''被立案调查，签约公司笑果文化被高额罚款，各地脱口秀纷纷取消，从业人员担忧，中国脱口秀行业正在进入寒冬。 据路透社星期六（5月20日）报道，中国官方对李昊石事件的强烈反应，引发了对脱口秀行业前景的担忧……}