\entryitemWithDescription{于泽远：``布鞋首富''宗庆后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240226-1470306}{娃哈哈集团创始人宗庆后星期天（2月25日）逝世。宗庆后逝世的消息当天迅速登上微博热搜榜第一，显示这位享年79岁的民营企业家在中国有着很高的知名度。 宗庆后是中国改革开放后第一代创业成功的民营企业家，这代创业者的基本特征是文化水平不高，但吃苦耐劳、敢闯敢干、善抓机遇。 宗庆后初中毕业后，由于家境窘迫，不得不到舟山农场工作，在那里割稻、烧窑、挖盐，晒盐，一干就是15年……}

\entryitemWithDescription{金门翻船事故陆台再协商 福建海警舰艇编队开展执法巡查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470346}{（北京/金门综合讯）台湾海峡两岸本周末就金门海域翻船事故再度协商，与此同时，福建海警组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查。 据中新社星期天（2月25日）引述中国海警局报道，福建海警当天组织舰艇编队在金门附近海域开展执法巡查，期间将采取编队航行、识别查证、警戒护渔、喊话警告等措施，加强重点海域执法巡查……}

\entryitemWithDescription{南京火灾小区原居民曾七次举报电动脚踏车停放充电乱象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470343}{中国雨花台区明尚西苑6栋上周五（2月23日）发生致命火灾。图为雨花台区明尚西苑6栋火灾后景象。~（中新社） （南京综合讯）中国南京一小区上周五（2月23日）发生致命火灾，有曾经住在该小区的居民透露，曾七次举报小区电动脚踏车停放和充电乱象，但得到的回复都称小区物业没有强制权。 南京雨花台区明尚西苑小区星期五凌晨发生火灾，事故导致15人遇难、44人受伤……}

\entryitemWithDescription{中国前首富娃哈哈集团创始人宗庆后逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470333}{娃哈哈集团创始人、董事长宗庆后星期天（2月25日）因病逝世，享年79岁。（中新社） （杭州综合讯）中国前首富、娃哈哈集团创始人兼董事长宗庆后星期天（2月25日）因病去世，享年79岁。 宗庆后是中国改革开放后第一批白手起家的民营企业家，曾多次登上福布斯中国富豪榜首。他以代销汽水、棒冰、文具起家，1987年创办杭州保灵儿童营养食品厂，开启娃哈哈的创业历程……}

\entryitemWithDescription{360集团创办人：一旦方向正确 中美AI差距一两年就能赶上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470316}{360集团创办人周鸿祎认为，中国和美国在AI上的差距主要体现在方向上，一旦方向正确，中国公司一两年就能赶上。（周鸿祎微博） （北京综合讯）美国AI巨头OpenAI推出视频生成模型Sora后，引发一部分中国科技圈人士对中美人工智能（AI）差距拉大的担忧。不过，360集团创办人周鸿祎认为，中国和美国在AI上的差距主要体现在方向上，一旦方向正确，中国公司一两年就能赶上……}

\entryitemWithDescription{英伟达首次将华为列为头号竞争对手 中国媒体大力报道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470298}{美国芯片制造商英伟达（Nvidia）在本周提交给美国证券管理委员会的文件中，首次将中国通讯巨头华为列为在人工智能芯片等多个类别的头号竞争对手。（路透社、法新社） （华盛顿/北京综合讯）美国芯片制造商英伟达本周提交美国官方文件中，在人工智能（AI）芯片等多个类别首次将中国通讯巨头华为列为头号竞争对手。中国媒体大事报道这一消息，称这是英伟达对华为在AI芯片领域所取得进步的认可……}

\entryitemWithDescription{中国采访空间趋紧 资深美国记者忧驻华人才陷断层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470290}{美国资深驻华记者齐迈可（台上右一）2月23日在台北国际书展出席新书《中国任务》的分享会。（缪宗翰摄） 美国资深驻华记者齐迈可（Mike Chinoy）星期五（2月23日）在台北出席新书分享会时指出，随着中美关系恶化与中国收紧社会控制，入境中国采访的门槛越来越高 ，这将使外国的年轻记者更不愿意投入成本学习中文，驻华人才若出现断层，恐不利世界认识中国……}

\entryitemWithDescription{国民党副主席再率团访中国大陆 不排斥与大陆官员见面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470289}{（台北讯）台湾在野的国民党宣布，该党副主席夏立言星期一（2月26日）将再度率团前往中国大陆访问七天。此行未规划与大陆官员见面，但客随主便，也不会排斥。 根据国民党文化传播委员会星期天（2月25日）发布的新闻稿，夏立言前往大陆开展``新春拜年、关怀交流''之行，以延续去年数次访陆的目标和成果，早在去年底即开始规划安排。如有机会，将在适当场合对于近期金门海域不幸意外事件表达哀悼之意……}

\entryitemWithDescription{台政府将组团出席世贸组织部长会议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1470277}{（台北讯）台湾行政院星期六（2月24日）在官网发布新闻稿称，台湾政府将组团出席2月26日至29日在阿联酋举行的世界贸易组织（WTO）部长会议。 根据台湾行政院官网发布的新闻稿，台湾政府代表团将由行政院政务委员邓振中率领，偕同台湾常驻世贸组织代表罗昌发、行政院经贸谈判办公室、外交部及农业部官员组成，出席这次在阿布扎比举行、有164个会员和重要国际组织代表与会的部长会议……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：春节消费滚烫 中国经济就此红火？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240225-1469923}{农历新年期间，福建泉州蟳埔民俗文化村挤满前去体验当地``簪花围''民俗装扮的游客，接待游客量和旅游收入均创下历史新高。中国异常火爆的春节旅游市场，带动整体消费增长远超预期。（中新社） 龙年春节``热辣滚烫''的消费数据，带动先复市的港股走出``三连阳''，A股也在节后持续攀升。消费复苏势头和市场乐观情绪能持续多久？中国经济有望就此摆脱通货紧缩阴霾、走出信心危机吗……}

\entryitemWithDescription{南京居民楼火灾15人死 学者：地方政府对安全隐患麻痹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470195}{中国江苏省南京市雨花台区明尚西苑小区星期五（2月23日）发生火灾，多个楼层窜出滚滚浓烟。（路透社） 中国江苏省南京市一小区因停放电动脚踏车处起火造成15人死亡。事发小区多年来屡屡被曝出电动脚踏车无序存放问题，受访学者认为，火灾反映地方政府对这类安全隐患的麻痹，不可避免受到严厉问责和惩罚。 综合新华社、极目新闻报道，南京雨花台区明尚西苑小区星期五（2月23日）凌晨发生火灾……}

\entryitemWithDescription{东部战区元宵前发《回家》海报 标示金门位置首现海警元素}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470188}{东部战区元宵前夕（2月23日）发布海报《回家》，首次出现中国海警元素，并用红色繁体字标示金门的位置。（东部战区微博截图） （北京综合讯）金厦争端加剧台海两岸紧张局势之际，中国大陆解放军东部战区在元宵前夕（2月23日）发布有关台湾海峡的海报《回家》，首次出现中国海警元素。 东部战区在官方微博账号发布这张海报，写道：``小手抓大手，携手出火坑；点灯驱恶魔，回家才会赢……}

\entryitemWithDescription{中国新一代载人飞船命名为``梦舟''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470185}{（北京综合电）中国载人月球探测任务新飞行器名称已确定，新一代载人飞船命名为``梦舟''，月面着陆器命名为``揽月''。 新华社引述中国载人航天工程办公室星期六（2月24日）的消息报道，随着中国载人月球探测工程登月阶段任务全面启动，该办公室2023年8月开展名称征集活动。 评选结果最近出炉：``梦舟''寓意载人月球探测承载中国人的航天梦，开启探索太空的新征程，也体现了与神舟、天舟飞船家族的体系传承……}

\entryitemWithDescription{中国媒体揭年轻人在小红书买工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470183}{（北京综合讯）中国媒体揭露，社交媒体小红书上出现一批卖工作的中介公司，东北地区年轻人以1万元（人民币，下同，1901新元）到几十万元不等的价格花钱买工作的现象越发严重。 据新浪科技星期四（2月22日）报道，在小红书等社交平台上，存在着很多挂羊头卖狗肉的企业，它们表面上是人力咨询服务公司，实际业务是工作买卖……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：金门翻船事件冲击``两岸互不隶属''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240224-1470055}{农历春节初五（2月14日）一艘中国大陆渔船进入金门禁限制水域，遭台湾海巡署强制驱离，两名大陆渔工在过程中死亡。死者家属与泉州、晋江红十字会人员、医生等近日陆续抵达金门，准备验尸，厘清真相。 据报道，昨天下午双方谈判破裂，已有一半人员先行返陆……}

\entryitemWithDescription{中国大陆人员与台海巡署官员针对翻船事故协商触礁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240223-1470051}{（台北综合讯）中国大陆星期五（2月23日）派人员前往金门，与金厦海域翻船事故罹难者家属和台湾海巡署官员展开闭门协商。但陆台双方据报在究责与道歉方面没有取得共识，协商暂时触礁。 综合中时新闻网、中广新闻网、联合新闻网和《上报》报道，晋江红十字会秘书长曹荣山等大陆人员，23日搭船抵达金门，与死者家属及泉州台办副主任李朝晖会合后，前往一家酒店与台湾海巡署副署长许静芝等官员展开闭门协商……}

\entryitemWithDescription{苏州工业园区一高架路面结冰 百多辆车相撞九人受伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240223-1470042}{苏州工业园区一高架路段星期五早上因路面结冰，导致百多辆汽车相撞，其中一辆车还冲上其他车辆的车顶。（互联网） （苏州综合讯）中国江苏苏州工业园区一高架路段，星期五（2月23日）早上因路面结冰，导致百多辆汽车相撞，造成九人受伤。 苏州市公安局园区分局交警大队在微信公众号上通报，23日早上7时许，苏州工业园区星塘立交唯新路段发生多车追尾交通事故。 三名伤者已送医救治，另六人轻微擦伤，没有大碍……}

\entryitemWithDescription{增西安青岛两市 中国大陆赴港自由行城市范围扩大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240223-1470041}{（北京／香港综合讯）中国宣布扩大港澳自由行城市名单，自3月6日起，西安、青岛两市居民可办理赴港澳个人游。香港文化体育及旅游局局长杨润雄说，这对香港旅游业发展将有积极提振作用。 据中国移民管理局星期五（2月23日）在微信公号发布的消息，中国国务院近日批准增加陕西西安市、山东青岛市为中国大陆赴港澳个人游城市……}

\entryitemWithDescription{台湾行政院长食安专案报告 被批甩锅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240223-1470029}{台湾行政院长陈建仁星期五（2月23日）赴立法院进行食品安全专案报告，再三强调台中市政府验出禁用的瘦肉精``西布特罗''（Cimbuterol），只是单一检体事件。 不过，他对民进党执政八年的食安问题检讨报告，被在野党批评把重点放在甩锅给国民党，推卸责任多于认真检讨……}

\entryitemWithDescription{中国或在龙年迎来生育小高峰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240223-1469997}{（北京综合讯）中国或在龙年迎来生育小高峰，有助缓解今年人口下滑的情况。 据第一财经星期四（2月22日）报道，受多重因素影响，中国今年出生人口或将迎来阶段性回升，其中一个原因是中国人对生肖``龙''有特殊偏爱。上一个龙年2012年时就出现生育小高峰。 数据显示，2012年中国全年出生人口1973万人，是本世纪以来最高的一年，当时的生育率超过全面开放生育二孩和三孩的年份……}