\entryitemWithDescription{于泽远：中吉乌铁路终于落地了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3877122}{中国与吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦6月6日签署了《关于中吉乌铁路项目三国政府间协定》，表明延宕了27年的中吉乌铁路终于落地了。 中吉乌铁路一旦建成，将成为联通中国同中亚国家的最短陆上通道，而且从中国到中东和南欧，铁路运输距离将较目前缩短约900公里，用时节省七至八天。 中国建设中吉乌铁路的构想由来已久。早在1997年，在中国推动下，中吉乌三国就修建一条联通三国的铁路项目签署了备忘录……}

\entryitemWithDescription{中国和巴基斯坦强烈谴责针对在巴中企恐袭事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877415}{巴基斯坦总理夏巴兹结束对中国的五天正式访问后，中巴两国星期天（6月9日）发表联合声明，强烈谴责今年3月底针对中国企业在巴国营建达苏水电站项目的自杀式袭击，鼓励阿富汗临时政府坚定打击境内任何恐怖主义势力……}

\entryitemWithDescription{沃尔沃据报将在中国电动车生产线移往比利时}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3875431}{考虑到欧盟将对从中国进口的电动汽车加征关税，首当其冲的瑞典车企沃尔沃（Volvo）为了避税，据报已将中国电动汽车生产线转移到比利时。（路透社） （哥德堡综合讯）考虑到欧盟将对从中国进口的电动汽车加征关税，首当其冲的瑞典车企沃尔沃（Volvo）为了避税，据报已将中国电动汽车生产线转移到比利时。 沃尔沃目前由中国科技企业吉利控股集团掌控……}

\entryitemWithDescription{重庆湖北接连发生龙舟赛翻船事故 造成四人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877362}{中国重庆市秀山县和湖北省黄冈市接连发生龙舟赛翻船事故，造成四人死亡。图为民间龙舟队星期天（6月9日）在福建福州光明港河道上划桨竞渡。（中新社） （重庆 / 武汉综合讯）中国重庆市秀山县和湖北省黄冈市接连发生龙舟赛翻船事故，造成四人死亡。 秀山县应急管理局星期天（6月9日）在微信公众号通报，上星期三（5日）下午5时许，当地一艘龙舟在训练过程中发生侧翻，造成一人抢救无效死亡，两人失联……}

\entryitemWithDescription{鼓浪屿宰客乱象曝光后 多家涉事单位停业整顿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876969}{（厦门综合讯）中国央视新闻揭露厦门旅游景点鼓浪屿出现``宰客一条龙''的灰色产业链，德士司机、导游、旅社、商家联手欺客牟暴利。厦门市官方针对此事，责令多家涉事单位停业整顿。 鼓浪屿是中国国家5A级旅游景区、世界文化遗产地，也是许多游客到厦门必打卡的热门景区。 不过，中国央视星期六（6月8日）报道，近期不断有外地游客反映，到鼓浪屿旅游``套路多、花费高、体验差''……}

\entryitemWithDescription{犯罪集团诱港人北上 开银行户口洗黑钱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876533}{（香港综合讯）诈骗及洗黑钱集团不断利诱香港市民出租或售卖银行户口，用作转移犯罪得益。近期有不法之徒在社交媒体发布北上``搵（找）快钱''贴文，不仅杜撰假新闻甚至盗用著名艺人刘德华的头像作招徕，以较高额报酬吸引港人前往深圳开设当地银行户口……}

\entryitemWithDescription{中欧人权对话重庆登场 欧盟官员将实地考察西藏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877204}{中欧官员本月将举行一年一度的人权对话，据报欧盟官员此次的访华行程，也包括到西藏实地考察。（路透社档案照） （香港综合讯）中欧官员本月将举行一年一度的人权对话，据报欧盟官员此次的访华行程，也包括到西藏实地考察。 据《南华早报》星期六（6月8日）报道，欧盟发言人证实，中欧人权对话将于下星期天（6月16日）在重庆举行……}

\entryitemWithDescription{荷兰国防部批评中国军机上周在东中国海逼近其军舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876838}{（阿姆斯特丹综合讯）荷兰国防部上星期六批评，一艘荷兰军舰上周在东中国海航行时，中国军机环绕在其上空，并逼近舰上直升机，``可能造成不安全情况''。 据路透社引述荷兰国防部星期六（6月8日）的声明报道，荷兰皇家海军护卫舰``特龙普号''（HNLMS Tromp）为支持联合国制裁朝鲜行动，上星期五（7日）在东中国海执行巡逻任务时，两架中国战斗机多次在该舰上空盘旋……}

\entryitemWithDescription{大陆无人机飞到金门投传单 吁台湾``认祖归宗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3875680}{（台北综合讯）台湾外岛金门再有大陆无人机飞到上空。据报，大陆无人机还投掷传单，内容写着``台湾，台湾。归来兮''\,``认祖归宗''等字眼。 综合《联合报》、TVBS新闻网和《自由时报》等台媒报道，抖音账号``中利科技''直播，一架无人机星期六（6月8日）下午，从福建大嶝岛往金门马山观测站空投传单，上面写着统战宣传语等。中利科技在抖音上的简介显示，该公司的IP属地在福建……}

\entryitemWithDescription{中东冲突专家访台提倡``和平推演''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3869147}{中东冲突专家艾玛思盖（Emma Sky）星期四（6月7日）在龙应台文化基金会的活动演讲。（取自脸书） 经历战争残酷的中东冲突专家艾玛思盖（Emma Sky）在台北提倡相对于军事兵推的``和平推''，呼吁台湾加强社会韧性、两岸民间交流，主动为建设和平创造有利条件……}

\entryitemWithDescription{单身观念驱动中国宠物经济升温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3686807}{位于深圳福田区的``一个公园''（apark），主打人与宠物共同消费体验，是深圳努力做到人宠和谐共处和宠物经济的的商业生态综合体。（林煇智摄） 深圳本地人易可（25岁，医护人员）每天下班后，会带着两只爱犬到``一个公园''散步。``一个公园''是深圳一座由旧厂房改造的宠物友好型商业生态综合体，是许多宠主聚集的公共场所……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：台北脚踏车白骑 乐了市民还减排}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3822132}{台北101大楼附近设立了公共脚踏车站，许多上班族骑YouBike通勤，衔接地铁站与工作地点。（温伟中摄） 在刚营运的台北大巨蛋外，设有行人和脚踏车骑士分流通行的人车分道路段。（温伟中摄） 台北松山区的基隆河滨脚踏车道，成为上班族的``脚踏车高速公路''，也是民众休闲骑车的好去处。（温伟中摄） 天下没有白吃的午餐，却有白骑的脚踏车……}

\entryitemWithDescription{中国企业据报要求官方 对欧盟乳制品展开反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866732}{（北京综合讯）中国和欧盟的贸易摩擦升温之际，中国企业据报要求有关部门对从欧盟进口的乳制品展开反补贴调查。 中国官媒《环球时报》英文版星期六在社媒X的一个帖子中引述消息人士称，中国的一些行业企业正在为此准备相关证据。不过，该帖文未披露其他细节。 据路透社报道，去年欧盟向中国出口了17亿欧元（18.4亿新元）的乳制品，低于2022年的20亿欧元。 中国和欧盟的贸易摩擦去年以来不断升温……}

\entryitemWithDescription{土耳其将对所有从中国进口汽车加征40\%关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866539}{土耳其将把所有从中国进口的汽车关税提高40\%。图为在山东烟台港等待出口的中国汽车。（法新社） （伊斯坦布尔综合讯）土耳其将把所有从中国进口的汽车关税提高40\%，以避免国家的经常账户余额出现更大赤字，并保护国内汽车制造业。 据彭博社报道，土耳其官方公报星期六（6月8日）发布的一项总统决定显示，加征的关税将至少为7000美元（约9456新元），该决定将在30天后生效……}

\entryitemWithDescription{刚对中国新能源汽车加税 美议员又要求制裁两锂电池巨头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866339}{美国众议院共和党议员呼吁，将中国电池制造商宁德时代列入实体清单，禁止该公司的新能源电池出口到美国。图为今年4月北京车展上宁德时代的展区。（法新社） 拜登政府对中国新能源汽车加征关税不到一个月，美国共和党议员以新疆强迫劳动为由，提出制裁中国两大新能源汽车锂电池制造商，要求将它们列入实体清单……}

\entryitemWithDescription{吉利董事长：简单粗暴价格战是造假售假导火线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866537}{中国车企吉利董事长李书福通过视频发言时说，无穷无尽的内卷，简单粗暴的价格战，其结果就是偷工减料。（视频截取） （重庆综合讯）中国电动汽车竞争激烈、价格战频起，中国车企吉利董事长李书福直言，无穷无尽的内卷，简单粗暴的价格战，结果就是偷工减料、造假售假以及不合规的无序竞争……}

\entryitemWithDescription{中使馆促菲律宾彻查涉中国公民绑架事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866321}{（马尼拉综合讯）中国驻菲律宾大使馆敦促菲律宾当局，彻查涉及中国公民被绑架事件。 中国驻菲律宾大使馆星期五（6月7日）在官网通报说，包括三名中国公民在内的四人近日在马尼拉遭遇绑架勒索后被释放；据报道，目前部分犯罪嫌疑人已被捕，有当地警察涉案，案件正在进一步调查中。 通报称，使馆第一时间向菲方提出交涉，要求务必彻查案件，将所有涉案人员捉拿归案、绳之以法，全力保障在菲中国公民人身财产安全和正当权益……}

\entryitemWithDescription{【视频】郭德纲：我只负责中国人的快乐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3855743}{5000人挤爆现场看表演，9000人抢不到票望门兴叹。 是什么把这1万4000人的眼神牵到一块儿？ 中国著名相声演员郭德纲和他创办的德云社在新加坡演出。 郭德纲魅力不可挡，更惊人的是中国社媒平台串联海外中国人的威力。演出不通过在地主流媒体宣传，只发上抖音、小红书和微信等中国人常用的社媒。主办方说，门票开卖不到一小时就售罄……}

\entryitemWithDescription{特斯拉在中国上线百度地图 5月销量增77\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3866053}{美国电动车巨头特斯拉目前已在中国上线百度地图最新版本的车道级导航系统。（路透社档案照片） （北京综合讯）美国电动车企特斯拉上线最新的百度地图车道级导航软件，意味着特斯拉的全自动辅助驾驶系统在中国的启用迈出一大步……}

\entryitemWithDescription{美议员呼吁审查源自中国的新闻聚合软件Newsbreak}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3865061}{美国国会议员呼吁对新闻聚合软件NewsBreak进行更多审查。 图为位于美国加州的Newsbreak标识。（路透社） （华盛顿综合讯）三名美国国会议员呼吁对源自中国、在美国风靡的新闻聚合软件NewsBreak进行更多审查。 NewsBreak在美国有超过5000万月度活跃用户。路透社此前报道称，该软件使用人工智能（AI）生产不实新闻……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``万金油''顾立雄}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3855531}{台湾新任国防部长顾立雄一上任便送上``端午大礼包''，取消传统刺枪术、踢正步，废除官兵休假互助回报，开放军官士兵出国可以自由行。他强调专注战训本务，其他可采``减法''处理，一些形式主义规定可取消。 上述措施让基层士兵很有感，但被外界解读为``邱规顾不随''。顾立雄解释，有些措施是国防部前部长邱国正已检讨推动……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台湾又在忙选战布局了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240608-3854530}{台湾1月大选结束还未满半年，各政党又忙着选战布局了。 无论是媒体报道、政论节目、行家评论，都指向台前幕后的选战布局。它牵涉到党选、地方首长和中央政权的竞争，具体范围包括民进党7月底的中执委、中评委和中常委改选、国民党明年10月的党主席改选、两年半后的``九合一''地方选举，以及四年后的总统与立委大选。 一场选战刚结束，马上又准备下一场战役，令人目不暇给……}

\entryitemWithDescription{新政带动沪穗深楼市回暖 中国高层会议预示将推出更多救市政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3855277}{目前一线城市中仅剩北京尚未落地房贷新政，房贷首付比率和利率均为全国最高。图为北京一个住宅小区。（彭博社） 上海、广州和深圳三个中国一线城市推行房地产新政一周后，楼市买气明显回弹。中国高层会议预示，将继续推出政策去库存、稳楼市。分析预计，目前尚未跟进房贷新政的北京，可能将推出集购房和土地政策于一体的综合措施……}

\entryitemWithDescription{中国公安部长和美国国土安全部长视频通话 同意就禁毒问题继续沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240607-3854502}{中国国务委员、公安部部长王小洪在和美国国土安全部部长马约卡斯（Alejandro Mayorkas）通话时说，中美双方应持续在禁毒、非法移民遣返、打击跨国犯罪上深化合作。（路透社档案照） （北京综合讯）中国国务委员、公安部部长王小洪在和美国国土安全部部长马约卡斯（Alejandro Mayorkas）通话时说，中美双方应持续在禁毒、非法移民遣返、打击跨国犯罪上深化合作……}