\entryitemWithDescription{中国特稿：一支足球队 激活粤东一座小城}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3192189}{扎根五华的梅州客家队是中超历史上首支主场设在县一级的球队。五华县也因此是中超这一中国足球最高级别职业联赛的承办地之一。图为梅州客家队一场赛事。（广东木黄文旅体育运营管理公司提供） 中国多地近年积极开发体育特色小镇，通过发展体育产业助力乡村振兴，推动当地经济发展。广东省梅州市五华县有``足球之乡``之称，当地近年大力推动足球产业，将振兴足球与城市发展结合……}

\entryitemWithDescription{23条立法、双普选都是宪制责任？ 林定国：有优先次序}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206891}{居台港人星期六（3月23日）在台北发起反对23条立法的集会。（法新社） （香港综合讯）就香港《基本法》23条立法的《维护国家安全条例》星期六（3月23日）刊宪生效，特首李家超称这标志着香港终于完成《基本法》规定的宪制责任，但在被问到香港现在是否更有空间处理``双普选''这另一宪制责任时，香港律政司长林定国称凡事有优先次序。 据《明报》报道，林定国是在接受媒体访问时作出上述答复……}

\entryitemWithDescription{仁爱礁再引发船只冲突 学者:不排除中菲纠纷升级或引美国介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206998}{菲律宾武装部队星期六（3月23日）在X平台上载的视频画面显示，中国海警船在仁爱礁附近向菲律宾军方包租、执行补给任务的民船发射高压水炮。（法新社／菲律宾武装部队） 中国与菲律宾南中国海争端再次升温，中国海警指控菲律宾船只闯入有主权争议的仁爱礁，对其采取管制措施。菲律宾则称，其运补船遭中国海警船反向拦截、发射高压水炮，双方险些相撞，菲方船只严重受损、人员受伤……}

\entryitemWithDescription{中国公司获授权建设秘鲁港口 预计投资4亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3207266}{金兆将成为继中远海运后，第二家在秘鲁建设和运营港口的中国公司。图为中远海运正在建设的``巨型港口''钱凯港工地现场。（路透社） （利马综合讯）中国公司金兆集团的子公司获得秘鲁政府授权建设该国南部港口，预计需投资4.05亿美元（5.27亿新元）。 秘鲁国家投资机构Proinversion负责人萨拉迪说，作为协议的一部分，中国金兆的子公司金兆秘鲁将获得运营该港口30年的特许权……}

\entryitemWithDescription{中国放宽跨境数据流动规定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206438}{中国星期五发文放宽了管理跨境数据流动的规定，试图化解在华外企此前相关抱怨。图为位于北京中央商务区的建筑工地和摩天大楼。（路透社） （北京综合讯）全球跨国企业高管齐聚的中国发展高层论坛在北京开幕前夕，中国放宽了管理跨境数据流动的规定，试图化解在华外企有关原规定扰乱他们业务运营的抱怨……}

\entryitemWithDescription{李泽钜：香港人过去几年很辛苦 经受一轮轮压力测试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206887}{香港首富李嘉诚长子、长实集团主席李泽钜2015年9月8日在香港举行的一场新闻发布会上讲话。（路透社档案照） （香港综合讯）香港首富李嘉诚长子、长实集团主席李泽钜说，香港人这几年过得很辛苦，经历了一轮又一轮的压力测试，并强调香港一定要保持国际金融中心的地位。 综合香港电台和网媒``香港01''报道，长江实业集团星期四（3月21日）公布2023年业绩，显示收入及净利润双双下跌……}

\entryitemWithDescription{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被控受贿逾9亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206688}{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被控受贿逾9亿元人民币。（央视视频截取） （大连综合讯）中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被控受贿逾9亿元（人民币，下同，1.7亿新元），为烟草行业腐败创下新纪录。 据央视新闻报道，辽宁省大连市中级人民法院星期五（3月22日）一审公开开庭审理了何泽华受贿、利用影响力受贿案……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中国富商``天上人间''老板在美国认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3193392}{1990年代在中国名噪一时的``天上人间''夜总会老板覃辉隐身海外沉寂多年后，本周意外地重返公众视野。 美国司法部官网星期一（3月18日）公告，旅美的中国富商覃辉在纽约被控进行非法政治捐献，指其曾在2021年至2022年纽约市长选举期间，以他人名义向纽约州和罗德岛的国会议员候选人提供总数达1万1600美元（1万6000新元）的政治捐款……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：韩风草偃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3203850}{台北市中华路一家张记韭菜水煎包，因立法院长韩国瑜上星期五（3月15日）在院会的``震撼教育''爆红，人潮络绎不绝，连搭乘游览车到立法院参观的民众，也慕名到该店排队，店家这几天都提早售罄打烊……}

\entryitemWithDescription{23条立法通过后 港官员据报做好被制裁准备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3203719}{香港立法会通过俗称《基本法》23条立法草案的《维护国家安全条例草案》后，外界关注这会否引起欧美国家新一轮对香港的制裁。据悉，建制派政治人物已做好被制裁的准备，包括安排好资产，以及短期内避免踏足美国。 香港立法会星期二（3月19日）三读通过《基本法》23条立法，有关条例23日生效，引起国际社会广泛关注……}

\entryitemWithDescription{25家外来企业与香港特区政府引进办签约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3203319}{（香港综合讯）香港《维护国家安全条例》通过后首日，25家外来企业正式签约落户香港。中国媒体称，其中六家企业来自美国，其余的均来自中国大陆。 香港立法会星期二（3月19日）全票通过《维护国家安全条例》（即《基本法》23条立法草案），引发英、美、欧盟官方及舆论批评如潮，包括指新法让一般人在香港生活、工作以及经商变得困难，也无法向国际组织提供确定性等……}

\entryitemWithDescription{中国智库：中美南中国海反侦察对抗扩展至全天候}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3203592}{中国智库``南海战略态势感知计划''主任胡波星期五（3月22日）在《2023年美军南海活动不完全报告》发布会上分析美国过去一年在南中国海的军事行动。（``南海战略态势感知计划''提供） 美国可能在总统大选年加大在南中国海的军事存在，当前美国无人机已全面替代了此前在该海域使用的电子侦察机，并且在晚间行动。这意味着中美在南中国海的反侦察对抗已扩展至全天候，双方危机管理的复杂性和难度将大幅提高……}

\entryitemWithDescription{涉恒大巨额欺诈案 普华永道在中国被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3202722}{普华永道会计师事务所在比利时布鲁塞尔办公楼顶部展示的公司标志。（路透社） （香港综合讯）中国正在调查普华永道在中国房地产巨头恒大集团的会计操作中所扮演的角色。恒大被指夸大超过5600亿元（人民币，下同，1045亿新元）的业务收入。 据彭博社星期五（3月22日）报道，在中国房地产业陷入困境之前，普华永道审计了多家开发商……}

\entryitemWithDescription{36架次大陆军机在台海周边活动 单日数量今年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3201834}{台湾军方星期五（3月22日）通报，36架次中国大陆军机在台海周边活动，改写今年单日数量新高。 据台湾国防部通报，截至星期五清晨6时之前的24小时内，36架次大陆军机在台海周边活动，其中13架次军机逾越台海中线，配合六艘次大陆舰艇执行联合战备警巡。 在台海中线两侧、北部和西南空域持续活动的军机，包括歼击机和无人机。台军称已运用任务机、舰及岸置导弹系统，进行严密监控……}

\entryitemWithDescription{中国多家公募基金被异地证监局驻场检查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3202736}{（上海综合讯）中国媒体报道，北京、上海、深圳等地的多家公募基金近日被异地证监局驻场检查。 据财新网星期五（3月22日）报道，3月19日起，北京、上海、深圳等地的多家的公募基金被地方证监局交叉现场检查。这波检查内容具体涉及业务监管、廉洁建设、合规风控等。现场检查的形式属于传统监管方式……}

\entryitemWithDescription{金门翻船事件后 中国大陆加大``三无''船只取缔力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3202995}{（北京综合讯）金门翻船案后，中国大陆加大取缔``三无''船只（无船名、无船舶证书、无船籍港登记）的力度。中国农业农村部称，将继续坚持零容忍的态度，坚决清理取缔涉渔``三无''船舶……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国基层恶性事故增多会不会难制止}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3194269}{南京居民楼大火、燕郊商铺爆炸、邯郸初中生杀人\ldots\ldots 近一个月来，中国地方上的严重事故与骇人命案接二连三，让资深媒体人胡锡进都坐不住了。胡锡进上周发文警告，基层恶性事故最近``有点多''，干部躺平的多、忙于形式主义，恶性事故似乎增多的趋势可能制止不住。 话说中国这么大，发生这样那样的意外实不足为奇，但近期一系列事故的严重性与频密程度却让人不得不关注……}

\entryitemWithDescription{中国三地同一天发生汽车冲撞事故 胡锡进：公众很关心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3193620}{（北京/沈阳/台州/德州综合讯）中国辽宁省沈阳市、浙江省台州市，以及北京市在星期二（3月19日）接连发生严重车辆冲撞事件，共造成七人死亡，超过30人受伤。其中，北京的事故地点位在知名旅游景点附近……}

\entryitemWithDescription{《苹果日报》前社长董桥新书在大陆下架 原因或与黎智英有关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3194036}{香港作家、前《苹果日报》社长董桥在中国大陆出版的三本新书已下架。（香港大学出版社提供） （香港综合讯）香港作家、前《苹果日报》社长董桥在中国大陆出版的三本新书已下架。港媒揣测，这或许与他曾在反修例运动期间，就如何号召港人上街游行向壹传媒创办人黎智英出谋划策有关。 《星岛日报》星期四（3月21日）报道，董桥今年1月下旬在大陆出版三本简体字新书，这些书由北京商务印书馆出版……}