\entryitemWithDescription{新创建董事会改组 郑氏家族成员职务大洗牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457124}{（香港综合讯）香港新世界发展主席郑家纯早前公开表示仍在物色接班人，刚完成并入周大福的新创建董事会率先变动，其中郑家多名成员的职务出现大调整。 综合《信报》、《星岛日报》等报道，新创建星期一（12月18日）宣布董事会改组，定于明年1月生效。主席郑家纯次子、执行董事郑志明和在公司任职近六年的何智恒，均获委任为公司联席行政总裁、提名委员会及薪酬委员会各自的成员……}

\entryitemWithDescription{中国甘肃地震造成至少127人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457123}{救援人员在发生地震的甘肃省临夏州积石山县大河家镇进行救援，当地房屋在地震中化为瓦砾。（新华社） 中国甘肃省星期一（12月18日）深夜发生6.2级地震，造成至少127人遇难，近800人受伤。救援人员在甘肃积石山县大河家镇进行救援。　 这场周一晚上11时59分发生的地震，震中位于甘肃和青海两省交界处的临夏州积石山县，震源深度仅为10公里，震感强烈且余震不断……}

\entryitemWithDescription{日研究：一旦房地产泡沫破裂 中国经济增长恐只有1\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457122}{日本经济研究中心最新报告指出，若中国房地产泡沫破裂引发金融危机，或导致其经济增长率停滞在1\%左右。（法新社） （北京/ 东京综合讯）日本经济研究中心最新报告指出，若中国房地产泡沫破裂引发金融危机，或导致其经济增长率停滞在1\%左右，继而危及其到2035年实现国内生产总值（GDP）翻倍的目标……}

\entryitemWithDescription{低温天气成甘肃地震救援最大挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457119}{青海省海东市消防救援支队队员在受灾村庄进行搜救，许多房屋在地震中坍塌。照片由无人机拍摄。（新华社） 寒冬低温天气缩短甘肃积石山地震的黄金救援时间，这场中国近十年来伤亡最严重的地震，遇难者人数预计在未来几天持续上升。 位于甘肃和青海两省交界处的临夏州积石山县，星期一（12月18日）深夜发生6.2级地震，已造成至少127人遇难，近800人受伤……}

\entryitemWithDescription{新疆克孜勒苏州发生5.5级地震}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457118}{中国甘肃积石山发生地震近10小时后，同样位于中国西北部的新疆克孜勒苏州阿图什市，星期二（12月19日）上午发生5.5级地震，目前暂无人员伤亡报告。 据中国官媒新华社报道，地震时间为星期二上午9时46分，震源深度10公里，震中位于海拔约1400米的山区，距离最近的村庄有38公里。 克孜勒苏州位于新疆西南部，州府所在地阿图什市距离新疆首府乌鲁木齐市大约1500公里……}

\entryitemWithDescription{赵少康力争年轻选票 蓝绿民调差距拉近}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457117}{台湾总统大选民调对比（早报制表） 台湾总统选战白热化，蓝绿民调差距拉近中，蓝营的国民党副总统候选人赵少康密集与青年对话，与绿白阵营争抢年轻选票。 台湾将在下个月13日举行总统与立委选举，星期三（12月20日）开始倒数24天。多个民调显示，绿营的民进党``赖萧配''（赖清德与萧美琴）脆弱领先，蓝营的国民党``侯康配''（侯友宜和赵少康）逐渐追上，白营的民众党``柯盈配''（柯文哲和吴欣盈）稳定垫底……}

\entryitemWithDescription{港府上诉 《愿荣光归香港》禁制令案 押后至明年2月再讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457097}{《愿荣光归香港》在香港反修例运动期间广为传唱。图为2019年9月香港沙田一家购物中心内，一名男子举着抗争海报，周围的人正在唱《愿荣光归香港》。（法新社） （香港综合讯）香港律政司就申请2019年反修例运动歌曲《愿荣光归香港》禁制令被法庭驳回提出上诉一案星期二（12月19日）开审，律政司一方指，以``歌曲作为武器''亦可分裂国家。案件押后至明年2月再讯……}

\entryitemWithDescription{国企注资未解困境 华南城恐再陷债务危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457087}{（深圳／香港综合讯）中国房地产开发商华南城在深圳国企注资两年后，或再临债务危机。该公司近期宣布，由于资金紧张已无法支付11月的利息，计划将所有存续的五笔美元债再度展期，以解燃眉之急。 华南城星期一（12月18日）在香港交易所公告，称公司因行业运营环境恶化，面临重大资金流动和现金流紧张问题，已无足够资金在12月20日前支付11月利息……}

\entryitemWithDescription{美议员促阻止向大疆发放零部件出口许可证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457086}{15名美国共和党议员以国家安全为由，要求美国国防部阻止向大疆创新发放美国零件的出口许可。（海峡时报档案照） （华盛顿路透电）15名美国共和党议员在当地时间星期一（12月18日）以国家安全为由，要求美国国防部阻止向中国无人机制造商大疆创新发放美国零件的出口许可……}

\entryitemWithDescription{英国要求领事探视黎智英 称其为英国公民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457082}{黎智英案星期一在香港开审。图为黎智英的囚车庭审第二日抵达西九龙法院。（法新社） （华盛顿/北京/香港综合讯）香港壹传媒集团创办人黎智英被控违反《香港国安法》案正在审理，英国政府要求领事探视，强调黎智英是英国公民……}

\entryitemWithDescription{台军方本月第三度侦获中国大陆空飘气球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457077}{（台北综合讯）台湾军方连续两日通报，称中国大陆的空飘气球越过了海峡中线。这已是台湾本月第三次发布相关事件的信息。 台湾国防部官网星期二（12月19日）通报，台军在12月18日9时9分侦获一枚中国大陆空飘气球越过海峡中线。该气球位于基隆西北方约67浬（124公里），飞行高度约1万5000呎（4572公尺），气球继续向东飘行直至11时52分消失……}

\entryitemWithDescription{蔡英文以简体字慰问甘肃地震遇难家属}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457076}{（台北综合讯）中国大陆甘肃省发生6.2级地震致上百人遇难，台湾总统蔡英文在社媒以大陆使用的简体字发文，向遇难家属致哀，并表示愿意提供必要协助。 蔡英文星期二（12月19日）在社交平台X（前推特）用英文和简体字发文说，``我要向不幸罹难人员与家属致上哀悼，我们也愿意提供必要的协助。期盼各项抢救及灾后复原工作顺利进行，当地能早日恢复正常生活……}

\entryitemWithDescription{中国首艘超深水大洋钻探船``梦想''号即将试航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456912}{中国首艘超深水大洋钻探船------``梦想''号，由中国自然资源部中国地质调查局牵头负责的重大科技创新工程，由中国船舶集团设计建造，150余家单位参研参建，预计于2024年全面建成。（中新社） （广州综合讯）中国自主研制的第一艘超深水大洋钻探船，正式命名为``梦想''号，并计划于近日首次试航……}

\entryitemWithDescription{老家违建被谷歌地图标示为``赖皮寮'' 赖清德过去决策被质疑为双重标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456906}{民进党总统候选人赖清德位于新北市万里的老家，在谷歌（Google）地图上一度被标示为``赖皮寮''。（自由时报） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德老家的违建争议延烧数月，他坚持``依法公平''处理而不愿拆除，其决策风格和执拗个性显露无遗。 赖清德位于新北市万里的老家，在谷歌（Google）地图上一度被标示为``赖皮寮''，已成为民众打卡的新观光景点；经人检举下架后，再被标示为``赖功德祠堂''……}

\entryitemWithDescription{时隔十天 台湾军方再侦获大陆空飘气球越过台海中线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456898}{（台北综合讯）时隔十天，台湾军方再侦获中国大陆的空飘气球越过台海中线。 台湾国防部星期一（12月18日）在官网通报，指两枚大陆空飘气球分别在星期天（12月17日）上午9时03分和下午2时43分越过台海中线，出现在基隆西北方约110海里，高度约2万7000英尺（8229公尺）以下的地方，并在上午9时36分和下午4时35分消失……}

\entryitemWithDescription{中国据报在马来西亚组装高端芯片避美制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456896}{2021年10月15日，一名工人在马来西亚芯片封装企业友尼森（Unisem）的怡保工厂检查半导体芯片。（路透社档案照） （北京／吉隆坡综合讯）随着美国对中国芯片业的制裁加剧，越来越多中国半导体公司开始寻求马来西亚企业的帮助，在当地组装部分高端芯片，分散潜在风险。 路透社星期一（12月18日）引述三名消息人士透露，中国企业正与马来西亚芯片封装企业合作组装图像处理器（GPU）……}

\entryitemWithDescription{黎智英涉违反香港国安法案开审 最高可判终身监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456891}{有``王婆婆''之称的社运人士王凤瑶，早上约8时手持英国国旗到达西九龙裁判法院外，被警员包围，其后被带到法院外的示威区。（法新社） （香港／北京综合讯）被控违反《香港国安法》的壹传媒创始人黎智英案星期一开审，美英政府分别发表声明，要求香港特区政府立即释放黎智英。中国外交部批评，美英此举是``赤裸裸的政治操弄和百分百的双重标准''……}

\entryitemWithDescription{安谋重组在华业务 裁员逾70名工程师}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456880}{（北京综合讯）英国半导体和软件设计公司安谋（Arm）在中国进行重组，裁员数十名员工，部分受影响的岗位将迁至亚洲以外地区。 彭博社星期一（12月18日）引述消息人士透露，安谋此次裁减了70多名软件工程师，其中约15名员工将被转岗至与中国市场相关的其他项目，一些被裁的岗位则由曾参与安谋全球业务的合同软件工程师填补……}

\entryitemWithDescription{​中国官媒：明年经济要警惕``黑天鹅''防范``灰犀牛''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456879}{民众12月6日在中国金融中心上海外滩的广场上，欣赏城市夜景。（法新社） （北京综合讯）中国官方在上周结束的年度经济工作会议上，提出要统筹化解房地产、地方债务与中小金融机构这三大领域风险。中国官媒星期天发表文章称，明年经济工作要高度警惕``黑天鹅''事件，随时防范``灰犀牛''事件……}

\entryitemWithDescription{天津至北京大兴国际机场铁路开通运营}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231218-1456840}{（北京综合电）天津至北京大兴国际机场铁路星期一（12月18日）开通运营，天津西至大兴机场站间最快41分钟可达。 综合新华社和中新社报道，天津至大兴（简称津兴）城际铁路起自天津西站，途经天津市红桥区、河北省廊坊市、北京市大兴区，接入大兴机场站，线路全长约101公里。其中全长47公里的胜芳至固安东段为新建线路，设计时速250公里……}