\entryitemWithDescription{检方认定柯文哲收贿图利京华城声押禁见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585800}{民众党主席柯文哲移送北检复讯时因拒绝夜间侦讯，星期六（8月31日）凌晨被检方当庭逮捕。（自由时报） 台湾在野民众党主席柯文哲因涉嫌图利京华城，星期六（8月31日）晚上被台北地方检察署认定涉犯《贪污治罪条例》违背职务收贿、图利，且犯嫌重大，有灭证、串证之虞，被声押禁见。 稍早前，柯文哲一度拒绝长时间疲劳审讯欲离去，被当庭逮捕，台北地方法院裁定驳回柯的提审声请……}

\entryitemWithDescription{太平洋岛国论坛公报删除涉台表述 学者：联盟存在内部分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585390}{第53届太平洋岛国论坛领导人会议在汤加首都努库阿洛法举行。8月30日出席会议的包括库克群岛总理布朗（左起）、所罗门群岛总理马内莱、汤加首相胡阿卡瓦梅利库，以及太平洋岛国论坛秘书长瓦卡。（法新社） 汤加舞者8月30日在第53届太平洋岛国论坛领导人会议的闭幕式上表演。（法新社） 太平洋岛国论坛重申台湾参会资格的联合声明引起中国大陆强烈抗议，促使大会重新发布公报，删除相关表述……}

\entryitemWithDescription{宗馥莉接任娃哈哈集团董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585480}{中国已故前首富、娃哈哈集团创始人宗庆后的女儿宗馥莉已接任集团董事长，并接手宗庆后所持娃哈哈集团公司股份。（互联网） （杭州综合讯）中国已故前首富、娃哈哈集团创始人宗庆后的女儿宗馥莉已接任集团董事长，并接手宗庆后所持娃哈哈集团公司股份……}

\entryitemWithDescription{中国菲律宾船只碰撞 两国互相指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585395}{菲律宾海岸警卫队星期六（8月31日）拍摄并发布的视频画面显示，一艘中国海警船（左）在南中国海争议水域的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁）附近与菲律宾海岸警卫队船只相撞。（法新社） 菲律宾海岸警卫队星期六（8月31日）拍摄并发布的视频画面显示，一艘中国海警船（左）在南中国海争议水域的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁）附近与菲律宾海岸警船只相撞……}

\entryitemWithDescription{两只旅日大熊猫因健康问题提前返华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4584891}{旅日的雌性大熊猫``真真''星期六（8月31日）在东京上野动物园的园区内休息。（法新社） （东京综合讯）因高血压等健康原因，日本东京上野动物园的两只旅日大熊猫将提前返回中国。 综合日本共同社和法新社报道，东京官方星期五（8月30日）宣布，原定在日本待到2026年2月的19岁雄性大熊猫``力力''和雌性大熊猫``真真''，将在9月29日返华……}

\entryitemWithDescription{中国``平替''商品蔚为风潮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585205}{淘宝上的知名``平替''品牌Chicjoc，许多商品名字都包含了``专柜''\,``意大利顶奢''字样。（Chicjoc淘宝店截图） （北京彭博电）中国消费者的衣柜里正出现与一些国际知名时尚单品一模一样的复制品：从Lululemon的瑜伽裤到爱马仕的手提袋，不一而足。它们没有品牌标识，价格也便宜许多。 这种商品被称为``平替''……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：脱口秀演员们又回来了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4569676}{新闻人间：脱口秀演员们又回来了（联合早报图表） 在荧幕消失近两年后，中国脱口秀线上综艺节目又回来了。 中国两大流媒体平台腾讯和爱奇艺本月先后开播两档脱口秀节目，熟悉的嘉宾阵容、久违的演员面孔以及频密的包袱爆梗，让沉寂多时的脱口秀再次回到观众视野，占据社媒热搜。 中国脱口秀行业过去一年多面临了巨大的危机……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：中菲仙宾礁之争为那般？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4582740}{继仁爱礁之后，中菲两国在南中国海的最新冲突点，发生在距离菲律宾更近的仙宾礁。 菲律宾海岸警卫队巡逻舰马格巴努亚号自今年4月就停靠在具争议性的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁），作为强化南中国海主权声索的动作之一。菲律宾称，此举是为监视中国在仙宾礁进行填海活动，因为菲方在仙宾礁发现碎珊瑚。 菲律宾最近尝试给仙宾礁驻扎人员提供物资运补时，被中国海警船拦阻……}

\entryitemWithDescription{被台湾检调约谈搜索住家和办公室 柯文哲要执政当局说明证据和理由}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240830-4582834}{台北地检偕同廉政署侦办京华城容积率弊案，星期五（8月30日）上午7时30分左右进入台北前市長、民众党主席柯文哲住处搜索。历经四个多小时搜索后，搜索行动于上午11时57分结束，柯文哲被带回廉政署接受侦讯前走出住家，向在场媒体发言……}

\entryitemWithDescription{柬今年上半年遣返1200余名涉赌诈中国人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240830-4582248}{（金边综合讯）今年上半年，中国和柬埔寨警方合作遣返超过1200名涉赌诈中国籍人员。 中国驻柬埔寨大使馆星期四（8月29日）在官方微信公众号上发文称，中柬两国警方通力合作，遣返涉赌诈中国籍人员，体现了两国共同打击网赌电诈犯罪活动的坚定意志……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国将迎来新的运河时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240830-4569097}{中国中南六省区要大建运河的消息近期颇受舆论关注。在连接南北的黄金水道京杭大运河运作千年之后，中国或将迎来新的运河时代。 随着中国经济振兴乏力，国内``铁公机''（铁路、公路和机场）等基础设施建设也有所放缓，但同属``基建大户''的运河建设却突然兴起，成为广西、江西、湖南、湖北、安徽及河南等省区的新宠，预计总投资将达8500亿元（人民币，下同，1558亿新元）。 广西目前正全力开挖平陆运河……}

\entryitemWithDescription{柯文哲为政治献金疑云鞠躬致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4571222}{台湾在野民众党主席柯文哲星期四（8月29日）率重要党公职人员，为大选政治献金争议等伤及个人和党的声誉，向社会大众鞠躬致歉。（庄慧良摄） 台湾在野民众党主席柯文哲星期四（8月29日）召开记者会，解释2024年大选政治献金疑云。他强调，当初是为了省人力，却变成没有监督，赔上自己和民众党的声誉和形象，并数鞠躬致歉。 他说，``我要负最大责任''，故他决定向党部请假三个月，交中评会调查……}

\entryitemWithDescription{香港法院裁定``立场新闻''两名高层串谋发布煽动刊物罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4570795}{香港已停办的``立场新闻''前总编辑锺沛权星期四（8月29日）被判串谋发布煽动刊物罪成后离开法院。（路透社） 目前已停办的香港民主派网媒``立场新闻''注册母公司、前总编辑锺沛权和前署理总编辑林绍桐，星期四（8月29日）被香港区域法院裁定串谋发布或复制煽动刊物罪成立，并将于9月26日获判刑。 此案是香港回归以来首起传媒被控煽动案……}

\entryitemWithDescription{台湾行政院发言人陈世凯接任交通部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4569790}{台湾行政院长卓荣泰（左）星期四（8月29日）宣布，行政院发言人陈世凯（右）将接任交通部长。（自由时报） （台北综合讯）台湾行政院长卓荣泰宣布，行政院发言人陈世凯将接任交通部长，预计最快下星期一（9月2日）走马上任。副发言人谢子涵将暂代发言人职务……}

\entryitemWithDescription{美国气候特使预计下周访华 探讨中美气候变化合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4568722}{（华盛顿综合讯）美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔（John Podesta）预计下周访华，与中国气候变化事务特使刘振民会面。这将是中美近期一系列互动的延续。 彭博社星期三（8月28日）引述知情人士报道，波德斯塔将于9月第一周与刘振民会面。会面旨在巩固中美两国在能源转型和应对温室气体排放上的合作，包括制定到2035年减排的新承诺，增加对贫穷国家绿色转型的资助等。 中美是世界前两大温室气体排放国……}

\entryitemWithDescription{陈婧：连拼多多也不行了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4565433}{有``中概股之光''称号的电商巨头拼多多，本周美股走势令投资者大跌眼镜。 星期一（8月26日）美股收盘时，拼多多股价暴跌28.51\%，市值一夜间蒸发逾550亿美元（717亿新元），这相当于中国互联网企业网易同天的美股市值。``拼多多跌掉一个网易''随即登上微博热搜榜。 拼多多创始人黄峥的身家随之缩水141亿美元，从三周前刚登上的彭博中国富豪榜榜首跌落……}

\entryitemWithDescription{低价竞争萦绕 北京餐饮业上半年利润率低至0.37\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565877}{中国媒体指出，今年以来，低价竞争萦绕在餐饮业，各大餐饮店如接力般推出系列低价套餐或主动降低餐食价格。图为8月1日北京一家餐厅，人们正在吃晚饭，当时电视屏幕上播放2024年巴黎奥运会游泳比赛。（法新社） （北京综合讯）中国首都北京餐饮业今年上半年的利润同比锐减88.8\%，利润率低至0.37\%。中国媒体报道指出，今年以来低价竞争萦绕在餐饮业，如今竞争导致的结果已逐渐显现……}

\entryitemWithDescription{传埃及欲购中国歼10C战机 专家：购买意向离成交总有距离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4565630}{中国空军新型战机歼-10C（中国军网） 埃及可能引进中国歼-10C等先进战机的传闻，引发中国舆论热议。然而，近年虽屡有歼-10C有望出口的传闻，迄今只有巴基斯坦一掷千金。 受访专家认为，歼-10C在性价比上享有优势，但军售并非一般买卖，受地缘政治、经济技术等因素影响巨大，购买意向离最后成交总有距离……}

\entryitemWithDescription{经济下行税收不足 中国多地非税收入却大幅增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240828-4542064}{中国经济下行拖累税收增长，但多个地方政府的非税收入却大幅增加。（欧洲新闻图片社） 中国经济下行拖累税收增长，但多个地方政府的非税收入却大幅增加，部分省份增幅甚至超过30\%。地方政府通过税收以外的手段获得更多收入，引发民众担忧罚款增多；中国媒体则提醒地方政府，莫患上``非税收入依赖症''……}