\entryitemWithDescription{杨丹旭：美籍华裔女科学家的离世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4626672}{中美科学界不少人最近都留意到一则消息，在美国知名高校任教的华裔女科学家吴瑛，7月令人遗憾地结束了自己的生命。 噩耗传开后，吴瑛生前的同事、朋友，包括中国高校与她并不相识的学者都颇为震惊。除了吴瑛在科学界有不错的口碑，这件事在学界引发高度关注，也因为她生前的一些遭遇，再次点燃了很多人的愤怒……}

\entryitemWithDescription{美国拟派更高级别官员率团参加北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4626400}{美国据报拟派遣国防部更高级别的官员率团参加下周的北京香山论坛。（路透社档案照片） 美国据报拟派遣国防部更高级别的官员率团参加下周的北京香山论坛。这是美国在冠病疫情后第二次参加论坛。 受访学者认为，五角大楼此次参会显示其希望保持两军交往的意愿，但此访难以为两军关系发展提供实质助力。 中国央视旗下新媒体``玉渊潭天''星期三（9月4日）透露，美国国防部将率团参加香山论坛……}

\entryitemWithDescription{京华城案再现转折 柯文哲无保请回遭撤销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4626226}{台湾民众党主席柯文哲星期三（9月4日）晚上7时许离开台玻大楼办公室，并接受媒体访问。（自由时报） （台北综合讯）台湾在野民众党主席柯文哲卷入的京华城案再出现转折，台北地检署抗告成功，台湾高等法院撤销柯文哲可在不交保金的情况下自行离去的原裁定……}

\entryitemWithDescription{中国首次公布2590名美籍抗日航空英烈名录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4624827}{（北京综合讯）中美关系出现缓和的新迹象，中国官方首次公布2590名美国籍抗日航空英烈名录。官媒称中美两国人民在抗击日本法西斯的斗争中同仇敌忾，结下深厚友谊。 综合中新社和央视网报道，星期二（9月3日）是中国抗日战争暨世界反法西斯战争胜利79周年纪念日。当天，南京抗日航空烈士纪念馆首次公布2590名美国籍抗日航空英烈名录，《铭记英雄，飞虎队主题历史图片展巡展（南京）》也开展……}

\entryitemWithDescription{``cos委托''火热 中国年轻人雇真人扮二次元梦中情人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4625745}{冯欣雨（左三）委托女性角色扮演者徐云婷（左四）扮演电子游戏《光与夜之恋》中的男性角色夏鸣星，两人8月14日在上海街头牵手约会。（法新社） （北京综合讯）随着以女性为主角的恋爱电子游戏兴起，``cos委托''服务盛行，让越来越多中国年轻女性可以和喜欢的二次元角色在现实中逛街约会……}

\entryitemWithDescription{香港推行预报乘客资料系统 阻截不受欢迎人士搭机赴港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4625192}{（香港综合讯）香港入境处推行预先通报乘客资料系统，以阻截``不受欢迎人士''搭机赴港，包括那些潜在要求免被遣返的非法入境者。 综合香港特区政府新闻网、星岛网和香港《东方日报》等港媒报道，香港入境处星期二（9月3日）正式推行上述预报系统。当旅客办理赴港航班的登机手续时，航空公司会从旅客的旅行证件读取所需资料，透过预报系统向香港入境处传送乘客和航班的资料……}

\entryitemWithDescription{台湾明年最低工资月薪增4.08\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4625389}{（台北综合讯）台湾2025年最低工资月薪将增长4.08\%，至2万8590元（新台币，下同，1161新元），连续九年实现上涨。 综合《经济日报》与公视新闻网报道，台湾劳动部星期三（9月4日）举行最低工资审议会，最终决定明年的最低工资增加1120元，时薪则增长3.8\%至190元，预计自2025年1月1日实施……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：如果苹果下架微信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4612635}{如果苹果下架微信，你选择微信还是苹果？ 虽然说的是``如果''，但中国社媒平台上讨论之炽热，已让这个话题迅速登上微博热搜。 一张题为``微信可能不支持iPhone16''的截图，近日在网上疯传。内容称，腾讯有可能不再支持iOS 18.2系统，意味着iPhone设备一旦升级iOS 18.2系统将无法使用微信，``因此目前iPhone用户一定不要更新''……}

\entryitemWithDescription{福建舰进行第四次海试 学者：将开始进行舰载机起降测试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4612670}{距上次海试一个多月后，中国海军第三艘航空母舰``福建号''星期二（9月3日）驶出长江口，开始第四次海试。受访学者认为，此次海试将开始进行舰载机起降测试。 上海海事局星期一（2日）发布``沪航警695/24''航行警告称，长江口星期二一大型船舶深水航道出口实施交通管制，其内容与福建舰前三次海试所发警告基本一致……}

\entryitemWithDescription{山东东平一公交车冲撞家长学生 致11人身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4612476}{中国社媒9月3日发布的视频显示，肇事巴士停在人行道上，多名学生和家长倒在地上和车身下，满身血迹，场景惨不忍睹。（路透社/视频截图） （北京/武汉/西安综合讯）山东一所中学门口星期二（9月3日）发生严重交通事故，一辆公交车冲进路边正在排队入校的学生人群，造成11名学生、家长死亡……}

\entryitemWithDescription{中美本周在北京举行气候会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4611748}{（北京综合讯）美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔将在星期三（9月4日）访华，与中方在北京举行为期三天的气候会谈。 中国生态环境部微信公号星期二（9月3日）发布，经中美双方商定，波德斯塔将于9月4日至6日访华，与中国气候变化事务特使刘振民共同主持召开``21世纪20年代强化气候行动工作组''第二次会议。 公告称，双方将就中美工作组下务实合作、各自国内气候政策行动、气候变化多边进程等深入交换意见……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】惊险逃过一劫，柯文哲能大反攻吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4610804}{台北市地方法院裁定前台北市长、民众党主席柯文哲无保请回。民众党是否就此逃过一劫？（路透社） 8月31日，台湾政坛第三势力领袖、民众党主席柯文哲被戴上手铐，并被指涉嫌收贿图利罪，震惊四方。经过两天的讯问后，柯文哲被台北市地方法院裁定无须支付保证金就能直接回家。柯文哲形容自己 ``在这两天当中，可以说是极尽压迫和凌虐''……}

\entryitemWithDescription{天舟八号货运飞船今年内运送月壤砖上太空试验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4610664}{（北京综合讯）中国的天舟八号货运飞船今年内将运送在地球烧制的月壤砖上太空，以试验其经受月球极端环境的能力。 据央视新闻客户端星期天（9月1日）报道，中国工程院院士、华中科技大学教授丁烈云在当晚播出的大型公益节目2024年《开学第一课》中透露，他正带领团队用模拟月壤烧制月壤砖。 丁烈云在节目中介绍，月壤砖是未来可能用于在月球盖房子的建筑材料……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港会不会出现``新香港人治港''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4600221}{澳门新一届行政长官选举将于10月13日举行，62岁的前终审法院院长岑浩辉8月底宣布参选后，外界普遍相信他会在没有对手的情况下当选。岑浩辉到底有何背景，为何能突围而出，连日来在港澳地区引发热议……}

\entryitemWithDescription{【视频】京华城案出现程序反转 柯文哲被裁无保请回获第一回合胜利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4600784}{台湾在野民众党主席柯文哲卷入的京华城案出现程序反转，台北地方法院认为，检方举证无法证明柯文哲犯罪嫌疑重大，星期一（9月2日）凌晨裁定柯文哲可在不交保金的情况下自行离去。 柯文哲当天步出法院时，指责台北地检署查扣手机、硬盘，编造故事，对他``极尽压迫跟凌虐''；他也肯定法官扛住所有的压力。台北地检署则对法院裁定不服，表示将提出抗告……}

\entryitemWithDescription{北京称没必要过度解读机舰进日本领域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4600845}{日本防卫省9月1日发布的照片显示，中国海军的``海洋二十五号''测量船进入鹿儿岛附近的日本领海。（法新社） 日本跨党派``日中友好议员联盟''会长二阶俊博上周率团访问北京期间，中国军机军舰被指罕见进入日本领空领海，引起东京连续抗议。对此，中国外交部星期一强调，``没有必要刻意关联和过度解读''。 受访的中国大陆学者认为，考虑到日本自民党总裁选举在即，中国军方此举应该不是官方意图……}

\entryitemWithDescription{中秋节前中国大陆恢复输入台湾文旦柚 国台办：两岸是一家人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599746}{（北京/台北综合讯）中秋节将至，中国大陆官方星期一通报，从即日起恢复输入台湾文旦柚。中国国务院台湾事务办公室对此表示，只要坚持九二共识、反对台独，两岸就是一家人，``一家人的事情好商量、好解决''。 据中国海关总署网站消息，海关总署动植物检疫司星期一（9月2日）发布关于恢复台湾地区文旦柚输入大陆的通知，称经综合评估台湾果农整改措施，决定自9月2日起恢复输入台湾文旦柚……}

\entryitemWithDescription{中菲海警船南中国海再相撞后 多方谴责中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599893}{菲律宾海岸警卫队8月31日发布的视频画面中，一艘中国海警船（左）在仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近与菲国海岸警卫队船只相撞。（法新社） （马尼拉／北京综合讯）中菲在南中国海水域的争端持续延烧，菲律宾称已就上周六（8月31日）最新一起海警船相撞事件向中国表达不满，澳大利亚、欧盟、美国等多方接连发声谴责中国。中国则坚称其做法``正当合法，无可非议''……}

\entryitemWithDescription{中国证监会：纠治行业拜金炫富等不良风气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4600024}{中国证监会副主席陈华平透露，将在证券基金期货行业中纠治拜金主义、奢靡享乐和``炫富''等不良风气。（路透社） （北京综合讯）中信建投证券一名实习生因拍视频``炫富''泄露公司敏感信息后，中国证券监督管理委员会透露，将在证券基金期货行业中纠治拜金主义、奢靡享乐和``炫富''等不良风气……}

\entryitemWithDescription{彭博：日本若加大对华芯片限制 中国将实施严厉经济报复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599839}{美国寻求推动盟友加强对华芯片出口限制之际，中国据报警告日本，若进一步限制向中国企业销售芯片制造设备和提供服务，将遭到严厉经济报复。（路透社） （东京/北京综合讯）美国寻求推动盟友加强对华芯片出口限制之际，中国据报警告日本，若进一步限制向中国企业销售芯片制造设备和提供服务，将遭到严厉经济报复。 彭博社星期一（9月2日）引述知情人士称，中国高级官员在最近的会谈中，多次向日本官员阐述这一立场……}

\entryitemWithDescription{赖清德：``中国要并吞台湾'' 其实不为领土完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599675}{台湾总统赖清德8月23日主持执政后首场八二三炮战追思祭悼典礼时，提出台湾不再反攻大陆，但也不愿意受共产党统治。他9月1日接受电视专访时则强调，中国大陆要并吞台湾其实不是为了领土的完整，真正目的是``想要改变以规则为基础的世界秩序''以成就霸权……}