\entryitemWithDescription{台湾屏东高尔夫球代工大厂大火酿成7死98伤 3人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1436268}{台湾屏东科技园区明扬国际公司大火，造成7死3失踪98人受伤。从空拍画面可见，整座厂房已经面目全非，浓烟仍不断从里面冒出，最先前往抢救的屏东消防队消防车有三辆被埋在瓦砾堆中。 （中通社） 台湾屏东科技产业园区知名高尔夫球代工大厂明扬国际公司的厂房，星期五（9月22日）傍晚疑因化学物质连续爆炸起火，截至星期六（9月23日）晚上8时，有七人死亡，其中四名是消防员，98人受伤，另有三人失联……}

\entryitemWithDescription{学者：中美经济工作组可化解小摩擦 但难解决根本矛盾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1436266}{中美成立经济领域工作组的决定提振市场情绪，拉动在美中概股逆势上扬。受访学者认为，工作组难以解决两国在经贸领域的根本分歧，但有助于化解小型摩擦。地缘政治冲突和国内政治压力，则是这个双边沟通机制面对的最大阻力。 中美官方星期五（9月22日）宣布成立经济领域工作组的消息时，中国股市已闭市。但受利好信号提振，在美国上市的中概股在整体下跌的大盘中逆势上扬……}

\entryitemWithDescription{欧盟贸易专员：欧盟无意与中国脱钩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1436243}{欧洲委员会常务副主席兼欧盟贸易专员东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）星期六（9月23日）在中国上海举行的外滩金融峰会上发表讲话，称欧盟``无意与中国脱钩''。（路透社） （上海综合讯）欧洲委员会常务副主席兼欧盟贸易专员东布罗夫斯基斯说，当开放性被滥用时，欧盟需要保护自己，但欧盟无意与中国脱钩……}

\entryitemWithDescription{台防长邱国正：最近敌情异常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1436227}{台湾防长邱国正星期五被问到中国大陆解放军的地面部队动态时说，没有特别动态，但''最近敌情蛮异常''。（自由时报视频截取） （台北综合讯）台湾国防部罕见地公布中国大陆解放军的地面部队动态，引发猜测。台湾防长邱国正称，最近敌情异常，但大陆军情动态都在台军掌握中。 台湾国防部星期四（9月21日）发新闻稿，点名解放军地面部队动态，称监控``远火、火箭军，以及福建大埕湾附近地面部队动态''……}

\entryitemWithDescription{解放军东部战区开展海上``铁人三项''训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1436226}{解放军东部战区近日组织的海上``铁人三项''训练中，受训官兵在海上进行长距离游泳训练。（``东部战区''微信公众号） （北京讯）中国人民解放军东部战区发文透露，战区官兵进行了海上``铁人三项''训练。文章强调，官兵经过海上跳水、游泳和软梯攀爬项目，成功``登陆''完成训练。 ``东部战区''星期五（9月22日）在微信公号发表题为《海上``铁人三项''，出击……}

\entryitemWithDescription{温伟中：看见台湾的美丽与哀愁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1435964}{星期四（9月21日）早上9时21分，我的手机突然发出震动、响起警铃。急忙打开一看，原来是台湾中央气象署发到全台手机的一则短信。 短信以触目的黑底设计写着：``国家级警报！（国家防灾日演习）地震速报演练，临震应变`趴下、掩护、稳住'。'' 1999年9月21日发生的九二一大地震，是台湾战后最大的自然灾害。里氏规模高达7.3级，造成2515人死亡、29人失踪、万人受伤，另有五万栋房屋全倒、五万栋半倒……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``香港抽水王''林作被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1435995}{香港警方星期一（9月18日）起陆续逮捕十多人，指他们在加密货币交易平台JPEX案件中涉嫌``串谋诈骗''；目前已有超过2000人报警声称受害，涉及金额约达13亿港元（2.3亿新元），据信是香港近年来最大的金融诈骗案。 过去一周，香港各大媒体的社会版、财经版，都在报道上述新闻，甚至连娱乐版也卷入，就因为，被捕者当中有这么一号人物：充满争议性的社交媒体名人林作……}

\entryitemWithDescription{抗议女选手赴华签证受阻 印度体育部长取消杭州亚运之行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1436005}{（新德里/杭州综合讯）印度外交部在中国杭州举办的亚洲运动会开幕前夕发出声明，强烈抗议中国决定向三名印度选手发出无效签证，印度体育部长因此取消了原定出席亚运会的行程。 综合路透社和法新社的报道，据印度外交部声称，中国政府向三名来自阿鲁纳恰尔邦（Arunachal Pradesh，中国称藏南地区）的印度女子武术运动员发出``另纸签证''，意味着北京不承认印度对该地区拥有主权……}

\entryitemWithDescription{中美成立经济与金融工作组 显示两国关系出现解冻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435990}{中美宣布成立经济领域工作组，就经济、金融相关问题加强沟通和交流。（路透社） （北京／华盛顿综合讯）中美宣布成立经济领域工作组，就经济、金融相关问题加强沟通和交流，显示中美关系在一系列高层会晤后出现解冻……}

\entryitemWithDescription{台湾行政院长为进口蛋过程疏失致歉 民调显示``蛋怨''已达民意海啸程度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435983}{台湾农业部大量进口巴西鸡蛋发生效期标示错误及混充台湾鸡蛋等争议，近月来``蛋怨''冲天。行政院长陈建仁星期五（9月22日）到立法院作专案报告，两度对政府执行过程的疏失，公开向社会大众道歉……}

\entryitemWithDescription{疫后首个``十一''黄金周 香港各界出尽法宝迎接百万大陆旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435967}{再过几天就是中国的``十一黄金周''假期，预料期间会有100万中国大陆民众到香港旅游。图为游客5月在香港拍照欣赏香港维多利亚港美景。（路透社档案照） 再过几天就是中国的``十一黄金周''假期，预料期间会有100万中国大陆民众到香港旅游。连日来，香港政府和商界纷纷提前制定方案，准备迎接疫情后首个``十一黄金周''的商机。 其中，三个为``香港夜缤纷''活动打头阵的海滨市集，将于下周启动……}

\entryitemWithDescription{任正非：美国先进文化还是要学习 从未说过打倒美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435961}{中国通讯巨企华为的创始人任正非在一次访问中说，面对美国的制裁和打压，华为会越来越困难，但也会越来越兴盛。（互联网） （深圳综合讯）中国通讯设备巨头创办人任正非说，面对美国的制裁和打压，华为会越来越困难，但也会越来越兴盛。他还称，从来没说过要打倒美国，美国的先进文化还是要学习的……}

\entryitemWithDescription{中国商务部批准芯片材料镓和锗合规企业出口申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435952}{（北京综合讯）中国一些企业已获得镓和锗产品的出口许可，显示当局已重新审批这两种关键芯片原材料的出口申请。 中国商务部新闻发言人何亚东星期四（9月21日）在例行记者会上回应提问时说，商务部陆续收到企业关于出口镓、锗相关物项的许可申请，经审核批准了符合规定的若干出口申请，有关企业已获得两用物项出口许可证。商务部将继续审核其他申请并作出许可决定……}

\entryitemWithDescription{韩正：不要低估中国人民捍卫主权的强大能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435951}{中国国家副主席韩正在纽约当地时间星期四（9月21日）出席第78届联合国大会一般性辩论，并发表讲话。（ 新华社） （纽约综合讯）中国国家副主席韩正在联合国大会上致辞时重申，台湾是中国不可分割的一部分，不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的决心、意志和能力。 韩正星期四（9月21日）在纽约举行的联合国大会一般性辩论上发言……}

\entryitemWithDescription{苹果在华新机开售遇冷？iPhone15订单排到冬天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435928}{苹果 iPhone 15系列星期五（9月22日）开售首日，北京一家苹果专卖店外排起人龙。（彭博社） （北京/上海/深圳综合讯）苹果公司在看似``糟糕''的时刻发售新手机，但中国``果粉''们以行动表示对苹果手机的热情未减。 综合中外多家媒体报道，面临中国经济和政治阻力的困境，苹果星期五（9月22日）正式发售iPhone 15系列手机。据多路记者现场观察，当日线下苹果商店人如潮涌……}

\entryitemWithDescription{解振华：全部淘汰化石能源不符合实际}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435912}{（北京综合讯）中国气候变化事务特使解振华说，完全淘汰化石能源是不符合实际的，电网运行、能源安全和经济社会发展，仍需要化石燃料发挥灵活调节和兜底保障的作用加以支撑。 综合财新网、中评社报道，解振华星期四（9月21日）出席在北京举行的第九届中国与全球化论坛，并在大使圆桌上，对即将召开的气候变化大会将关注的重点问题作出分析。谈及能源转型时，解振华说，全部淘汰化石能源不符合实际……}

\entryitemWithDescription{``蛋怨''冲击赖清德选情 府院党高层否认派系斗争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435664}{台湾农业部前部长陈吉仲星期二（9月19日）突然请辞获准。（自由时报） 台湾从巴西进口的鸡蛋传出过期窜改标签和混充台产鸡蛋等争议， ``蛋怨''冲击执政的民进党总统参选人赖清德及立委选情，农业部前部长陈吉仲星期二（9月19日）突然请辞获准，府院党高层口径一致，肯定陈吉仲表现，否认派系斗争……}

\entryitemWithDescription{王毅：全球安全热点集中东北亚 中俄蒙应加强三方合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435654}{中国外长王毅（左一）星期二在莫斯科与俄罗斯联邦安全会议秘书帕特鲁舍夫（左二）和蒙古国家安全委员会秘书长恩赫巴亚尔会面。（新华社） 中国外长王毅本周访俄罗斯时说，东北亚是当今全球安全热点集中的地区之一，面临严峻挑战，他呼吁中国、俄罗斯、蒙古加强三方合作，深化政治互信。 受访学者分析，面对周边安全局势近期出现新一轮动荡，中国明确希望加强与北方紧邻的安全合作，确保北境稳定……}

\entryitemWithDescription{两岸新闻交流渐恢复 15人次陆媒记者今年获批在台驻点采访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435635}{（台北综合讯）冠病疫情后，中国大陆与台湾的新闻交流逐步恢复，今年前八个月，台湾核准八家陆媒，共15人次在台驻点采访。 据ETtoday新闻云报道，疫情期间，受防疫政策、两岸往来不便等因素影响，陆媒赴台驻点人数大幅下降。随着疫情影响淡去，陆媒赴台驻点人数逐渐增加……}

\entryitemWithDescription{153名跨境裸聊敲诈犯罪嫌疑人从印尼押解至中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435630}{（北京综合讯）153名在印度尼西亚参与跨境裸聊诈骗的犯罪嫌疑人，星期三（9月20日）晚从印尼被押解回中国。 据新华社报道，针对裸聊敲诈犯罪多发高发情况，中国公安部派人员率北京、山东公安机关民警在8月组成工作组，赴印尼开展工作，配合印尼警方于8月29日捣毁相关犯罪窝点，抓获88名参与跨境裸聊敲诈的电信网络诈骗犯罪嫌疑人……}