


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Why does SSH send 100 packets per keystroke?}{https://news.ycombinator.com/item?id=46723990}{https://eieio.games/blog/ssh-sends-100-packets-per-keystroke/}

\entryitemTwoLinks{I was banned from Claude for scaffolding a Claude.md file?}{https://news.ycombinator.com/item?id=46723384}{https://hugodaniel.com/posts/claude-code-banned-me/}

\entryitemTwoLinks{Macron says €300B in EU savings sent to the US every year will be invested in EU}{https://news.ycombinator.com/item?id=46722594}{https://old.reddit.com/r/europe/comments/1qjtvtl/macron\_says\_300\_billion\_in\_european\_savings\_flown/}

\entryitemTwoLinks{CSS Optical Illusions}{https://news.ycombinator.com/item?id=46722570}{https://alvaromontoro.com/blog/68091/css-optical-illusions}

\entryitemTwoLinks{Show HN: isometric.nyc – giant isometric pixel art map of NYC}{https://news.ycombinator.com/item?id=46721802}{https://cannoneyed.com/isometric-nyc/}

\entryitemTwoLinks{It looks like the status/need-triage label was removed}{https://news.ycombinator.com/item?id=46721179}{https://github.com/google-gemini/gemini-cli/issues/16728}

\entryitemTwoLinks{GPTZero finds 100 new hallucinations in NeurIPS 2025 accepted papers}{https://news.ycombinator.com/item?id=46720395}{https://gptzero.me/news/neurips/}

\entryitemTwoLinks{Tree-sitter vs. Language Servers}{https://news.ycombinator.com/item?id=46719899}{https://lambdaland.org/posts/2026-01-21\_tree-sitter\_vs\_lsp/}

\entryitemTwoLinks{In Europe, wind and solar overtake fossil fuels}{https://news.ycombinator.com/item?id=46719491}{https://e360.yale.edu/digest/europe-wind-solar-fossil-fuels}

\entryitemTwoLinks{Qwen3-TTS family is now open sourced: Voice design, clone, and generation}{https://news.ycombinator.com/item?id=46719229}{https://qwen.ai/blog?id=qwen3tts-0115}

\entryitemTwoLinks{Douglas Adams on the English–American cultural divide over "heroes"}{https://news.ycombinator.com/item?id=46719222}{https://shreevatsa.net/post/douglas-adams-cultural-divide/}

\entryitemTwoLinks{Design Thinking Books (2024)}{https://news.ycombinator.com/item?id=46718061}{https://www.designorate.com/design-thinking-books/}

\entryitemTwoLinks{We will ban you and ridicule you in public if you waste our time on crap reports}{https://news.ycombinator.com/item?id=46717556}{https://curl.se/.well-known/security.txt}

\entryitemTwoLinks{ISO PDF spec is getting Brotli – ~20 \% smaller documents with no quality loss}{https://news.ycombinator.com/item?id=46717507}{https://pdfa.org/want-to-make-your-pdfs-20-smaller-for-free/}

\entryitemTwoLinks{30 Years of ReactOS}{https://news.ycombinator.com/item?id=46716469}{https://reactos.org/blogs/30yrs-of-ros/}

\entryitemTwoLinks{Doctors in Brazil using tilapia fish skin to treat burn victims (2017)}{https://news.ycombinator.com/item?id=46715600}{https://www.pbs.org/newshour/health/brazilian-city-uses-tilapia-fish-skin-treat-burn-victims}

\entryitemTwoLinks{Significant US farm losses persist, despite federal assistance}{https://news.ycombinator.com/item?id=46713929}{https://www.fb.org/market-intel/significant-farm-losses-persist-despite-federal-assistance}

\entryitemTwoLinks{Internet voting is insecure and should not be used in public elections}{https://news.ycombinator.com/item?id=46713924}{https://blog.citp.princeton.edu/2026/01/16/internet-voting-is-insecure-and-should-not-be-used-in-public-elections/}

\entryitemTwoLinks{Threat actors expand abuse of Microsoft Visual Studio Code}{https://news.ycombinator.com/item?id=46713526}{https://www.jamf.com/blog/threat-actors-expand-abuse-of-visual-studio-code/}

\entryitemTwoLinks{From stealth blackout to whitelisting: Inside the Iranian shutdown}{https://news.ycombinator.com/item?id=46713444}{https://www.kentik.com/blog/from-stealth-blackout-to-whitelisting-inside-the-iranian-shutdown/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux GPU Driver Loophole Being Fixed For Unprivileged Users Being Able To Tap Unbounded Kernel Memory}{https://www.phoronix.com/news/Linux-DRM-Blob-OOM}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel Xeon 6780E "Sierra Forest" Linux Performance ~14\% Faster Since Launch}{https://www.phoronix.com/review/intel-xeon6-sierra-forest-2026}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Announces Ryzen 7 9850X3D Pricing Of \$499 USD}{https://www.phoronix.com/news/Ryzen-7-9850X3D-Price}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Updated Intel Panther Lake IPU Firmware Published With New Features \& Bug Fixes}{https://www.phoronix.com/news/Intel-PTL-IPU7-Firmware-Go}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Rust 1.93 Brings Improvement For Inline Assembly Handling}{https://www.phoronix.com/news/Rust-1.93-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD AOMP 22.0-2 Released With Flang Fortran Improvements}{https://www.phoronix.com/news/AMD-AOMP-22.0-2}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Prominent Intel Compiler Engineer Heads Off To AMD}{https://www.phoronix.com/news/Intel-Compiler-Expert-Now-AMD}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}ReactOS Celebrates 30 Years In Striving To Be An Open-Source Windows Implementation}{https://www.phoronix.com/news/ReactOS-30-Years-Old}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Finally Retiring HIPPI: The First Near-Gigabit Standard For Networking Supercomputers}{https://www.phoronix.com/news/Linux-Retiring-HIPPI}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}座头鲸通过社交学会气泡网捕食}{https://www.solidot.org/story?sid=83370}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}铠侠称其 2026 年产能已经售罄}{https://www.solidot.org/story?sid=83368}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}白俄业余无线电操作人员面临死刑惩罚}{https://www.solidot.org/story?sid=83367}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}伊朗如何封锁互联网}{https://www.solidot.org/story?sid=83366}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}32 家化石燃料公司占全球二氧化碳排放的一半}{https://www.solidot.org/story?sid=83365}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}日本重启柏崎刈羽核电站}{https://www.solidot.org/story?sid=83364}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GLP-1 减肥药每年给美国航空公司节省 5.8 亿美元}{https://www.solidot.org/story?sid=83363}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Palantir CEO 称 AI 让大规模移民过时}{https://www.solidot.org/story?sid=83362}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}联合国报告称地球进入水资源破产时代}{https://www.solidot.org/story?sid=83361}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}肉税有助于降低环境足迹}{https://www.solidot.org/story?sid=83360}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}月球上的射电望远镜}{https://www.solidot.org/story?sid=83359}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}cURL 因 AI Slop 将关闭 Bug 悬赏项目}{https://www.solidot.org/story?sid=83358}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}大多数 CEO 报告 AI 投资零回报}{https://www.solidot.org/story?sid=83357}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}IPv4 和 IPv6 地址现状}{https://www.solidot.org/story?sid=83356}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}华硕为 AI 逐步退出智能手机业务}{https://www.solidot.org/story?sid=83355}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}沥青滴漏实验即将百年}{https://www.solidot.org/story?sid=83354}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}TCL 接手索尼电视业务}{https://www.solidot.org/story?sid=83353}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}地球逾 20 年再次遭遇 S4 级太阳辐射风暴}{https://www.solidot.org/story?sid=83352}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OzLabs 成员全部脱离 IBM}{https://www.solidot.org/story?sid=83351}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}好莱坞单一文化的兴衰}{https://www.solidot.org/story?sid=83350}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] AgentSkills for AI Developers}{https://www.v2ex.com/t/1187725}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大佬们,推荐个 esim 的转换实体卡呗}{https://www.v2ex.com/t/1187724}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Mac mini] 一个带显示屏的 Mac mini dock}{https://www.v2ex.com/t/1187723}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 使用 AI 写代码带来的认知债}{https://www.v2ex.com/t/1187722}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] [求助] 求成本可控，性能过关的本地 vibe coding 方案}{https://www.v2ex.com/t/1187720}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Google] ChromeOS Flex，如何科学上网 ？}{https://www.v2ex.com/t/1187719}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Visual Studio Code] 微软内部正在鼓励员工使用 Claude Code}{https://www.v2ex.com/t/1187717}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[雅思] 有大龄雅思群吗？想多练练英语。}{https://www.v2ex.com/t/1187716}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 行动起来：发起对腾讯的反垄断调查}{https://www.v2ex.com/t/1187715}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[微软] 微软推出 Windows 应用开发 CLI 工具 WinApp}{https://www.v2ex.com/t/1187714}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[DictoGo] DictoGo 1.24.0 版本发布了}{https://www.v2ex.com/t/1187713}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude Code] ClaudeCode 实用小技巧 2️⃣：定制趁手的快捷命令}{https://www.v2ex.com/t/1187712}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Joe's Talk] 几个有关于 [钱] 的小故事}{https://www.v2ex.com/t/1187711}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 总觉得 windows 电脑网速不够快？试试这个吧}{https://www.v2ex.com/t/1187710}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大家现在用什么协议科学上网了}{https://www.v2ex.com/t/1187709}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Google Gemini] 感觉 Gemini 时不时的还不错？}{https://www.v2ex.com/t/1187708}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 好奇}{https://www.v2ex.com/t/1187707}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 雪花相册清理/Swish Clear 终身会员限时免费}{https://www.v2ex.com/t/1187706}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[路由器] 很诡异的问题 surface pro x 联网就会让路由器断网}{https://www.v2ex.com/t/1187705}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 想请教大家关于学习新知识时的思路或者说最佳实践}{https://www.v2ex.com/t/1187703}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 我创建了一个关于 CursedText 的生成网站！}{https://www.v2ex.com/t/1187702}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] 肯德基，谁允许你系统错误可以直接点送达让用户自己去退款的？}{https://www.v2ex.com/t/1187701}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 动态住宅 IP 能做什么}{https://www.v2ex.com/t/1187700}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] skills 会不会和 mcp 一样，后面也是开发的人比用户还多}{https://www.v2ex.com/t/1187699}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 鹰角的 Paypal 支付 Bug 可能是什么原因}{https://www.v2ex.com/t/1187698}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[V2moon-okx] 从充值到对不起家人的比特币日记：第二天}{https://www.v2ex.com/t/1187697}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Telegram] 你们有用 Signal 聊天的吗？}{https://www.v2ex.com/t/1187696}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 加急! 在职 5 年,明天开大会要求签新公司,工龄会单独备注和签协议!是否有坑?}{https://www.v2ex.com/t/1187694}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[macOS] mac 上的 firefox，每次有新版本更新的时候打开网页就卡顿}{https://www.v2ex.com/t/1187693}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 手上有一份 pdf 格式的族谱，有没有办法能方便转换为结构化的数据}{https://www.v2ex.com/t/1187692}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 有没有微信文件传输助手的 App 或开源第三方工具?}{https://www.v2ex.com/t/1187691}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[大学] 关于读研遇到的同门比我强还比我好学}{https://www.v2ex.com/t/1187690}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 本科学历还想找双休？媒体评：双休不是奢侈品，也不该成为评判求职者价值的门槛！}{https://www.v2ex.com/t/1187689}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[AI Tools 精品 AI 工具导航] 最近做了个一键生成珠宝``模特佩戴图''小工具， 求点真实建议}{https://www.v2ex.com/t/1187687}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 进入 Google 的 notebooklm，没有跳转，怎么回事！}{https://www.v2ex.com/t/1187686}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 我做了一个网页采集器，分享出来，欢迎提出问题和需求。}{https://www.v2ex.com/t/1187685}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Chrome] chrome beta 垂直标签又消失?}{https://www.v2ex.com/t/1187683}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [工具自荐] AI 指南针：一个利用数据来监控 AI 动态并辅助决策的平台}{https://www.v2ex.com/t/1187681}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[把妹] 14 01 男女求偶差异-基因利益最大化}{https://www.v2ex.com/t/1187680}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] MacOS App, 模仿 typeless 的语音输入}{https://www.v2ex.com/t/1187679}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Twitter] 好日子，激动啊，尘封永久封禁将近半年的推特账户，第 33 次申诉成功解封啦。答。}{https://www.v2ex.com/t/1187678}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 国外部分网络 小红书私聊无法发送图片和视频}{https://www.v2ex.com/t/1187677}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 上海联通 26 年 2000 兆及低价套餐来袭}{https://www.v2ex.com/t/1187676}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[上海] 有没有符合底层人幻想的高端餐厅？}{https://www.v2ex.com/t/1187675}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 请问抖音，学浪的视频课，有办法下载么？}{https://www.v2ex.com/t/1187674}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 假如两三年后，你可能主动或被动失业，离开职场，那你会做哪些准备？}{https://www.v2ex.com/t/1187673}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 碰到这样的大伯，能怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1187672}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Antigravity 退出之后再也登录不上去 有遇到过吗？}{https://www.v2ex.com/t/1187671}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Vibe Coding] Antigravity 貌似恢复了。}{https://www.v2ex.com/t/1187670}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 现在已经 antigravity 挂了代码都不会写了}{https://www.v2ex.com/t/1187669}


\ipart{Generic News}
