\entryitemWithDescription{戴庆成：香港保得住``廉洁之都''地位吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230704-1410367}{上周六（7月1日）是香港回归中国26周年纪念日。连月来，建制派媒体持续不断地报道和宣传香港过去26年在经济、文化、教育等领域取得的一系列成就。有趣的是，竟然没有人指出香港九七年回归后在廉政方面的成绩。 ``香港，胜在有ICAC。''香港廉政公署（ICAC）自1974年成立以来一直独立运作，不惧不偏地奋力反贪……}

\entryitemWithDescription{台总统选战或四角混战 侯友宜首次承认九二共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230703-1410388}{台湾总统大选进入最后半年倒计时，而最大在野党国民党参选人侯友宜的民调持续落后，反观鸿海创办人郭台铭正酝酿独立参选。在选情告急下，侯友宜星期一（7月3日）首次松口表示支持符合``中华民国宪法''的``九二共识''。 北京认为九二共识体现``一个中国''原则，将之定调为两岸关系发展的政治基础，但现执政的民进党政府拒绝接受，指九二共识就是``一国两制''……}

\entryitemWithDescription{港警国安处悬红800万港元 通缉八名违反国安法的海外港人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230703-1410323}{香港警方国家安全处星期一宣布，悬红800万港元（约138万新元）通缉八名被指违反《香港国安法》的海外港人，包括三名立法会前议员许智峰、罗冠聪和郭荣铿。 综合香港警务处新闻公报和《南华早报》《明报》等港媒报道，香港警方国安处星期一（7月3日）下午在警察总部召开记者会公布悬红800万港元，通缉目前定居加拿大、澳大利亚、美国和英国等地的任建峰、袁弓夷、郭凤仪、郭荣铿、许智峰、蒙兆达、刘祖迪和罗冠聪……}

\entryitemWithDescription{盗全校资料建颜值网 中国名校硕士毕业生被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230703-1410321}{中国人民大学一名硕士毕业生盗取全校学生个人信息并制作成颜值打分网站，为此被警方刑事拘留。 据北京海淀区公安局的官方微博星期一（7月3日）通报，经警方调查，嫌疑人马某某（男，25岁）涉嫌非法获取人民大学部分学生个人信息等违法犯罪行为。 通告称，目前马某某已被该局依法刑事拘留，案件正在进一步调查中。警方高度重视公民个人信息保护，对于相关违法犯罪，将依法予以严厉打击……}

\entryitemWithDescription{港保安局长：23条立法涵盖间谍及网络罪行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230703-1410288}{香港特首李家超早前表示，会在今年或最迟明年完成《基本法》第23条立法。港府保安局局长邓炳强近日透露，立法方向及部分条例内容会涵盖间谍活动及网上违反国家安全的罪行。 根据香港《大公报》星期一（7月3日）刊登的专访内容，邓炳强指出，一些危害中国国家安全的分子仍以不同方式进行鼓吹和渗透，以及串谋勾结外国势力……}

\entryitemWithDescription{中国早点：中国空军又添新``杀器''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230703-1410019}{中国空军明星装备歼-20隐身战机，这两天又成了广大军迷议论的热点，原因是它装备了两台国产涡扇-15发动机并成功首飞。一些军事观察人士认为，歼-20终于彻底克服了``心脏病''，成为真正可以与美军F-22和F-35隐身战机一较高下的新``杀器''……}

\entryitemWithDescription{中国股汇两市上半年低迷收官 分析：资本市场短期内仍低位徘徊}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410047}{中国股市和汇市今年初均强势回弹，但随着经济复苏势头放缓，资本市场的疲态在第二季度逐渐显露。（Lianhe Zaobao） 中国股市和汇市上半年低迷收官，折射出投资者对中国经济的悲观预期，以及对官方经济刺激力度不足的担忧。分析预计，由于中国政府出台大规模刺激政策的概率不高，资本市场短期内仍将在低位徘徊……}

\entryitemWithDescription{韩正：有影响力的大国应劝和促谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410036}{中国国家副主席韩正星期天表示，中国在全球地缘政治局势动荡的大环境下，愿同各国共同维护世界和平安全，并指出有影响力的大国，应根据当事国需要和愿望劝和促谈、斡旋调停，通过对话解决纷争。 据中国外交部网站、澎湃新闻消息，韩正星期天（7月2日）在清华大学出席第十一届世界和平论坛开幕式并致辞时，作出上述表述……}

\entryitemWithDescription{中国游客在法国遇袭 驻马赛总领馆向法方提出交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410034}{法国警察开枪打死非裔少年引发连日骚乱，一辆载着中国游客的旅游巴士在法国东南部城市马赛也被攻击，有游客受伤。中国驻马赛总领馆向法国提出交涉，要求确保中国公民安全。 据中国外交部领事司``领事直通车''微信公号7月2日消息，中国驻马赛总领馆在得知中国旅游团在法国遭袭后启动领事保护应急机制，协助旅行团报警并紧急处置。 法国一名17岁阿尔及利亚少年上星期二（6月27日）因拒绝警方拦检遭开枪击毙……}

\entryitemWithDescription{回应荷兰半导体限令 中国商务部：别滥用出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410030}{根据荷兰9月1日起施行的新规，半导体设备制造巨头阿斯麦（ASML）必须获得许可证，才能把部分型号的深紫外线光刻机（DUV）卖给中国。（路透社） 针对荷兰将部分半导体制造设备纳入出口管制，中国商务部呼吁荷兰不要滥用出口管制措施，并指责美国胁迫拉拢其他国家对中国实施半导体打压围堵。 中国商务部新闻办公室星期六（7月1日）通过官网发文，以答记者问形式，回应荷兰半导体出口管制的问题……}

\entryitemWithDescription{中国解放军防务战略磋商代表团访英法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410018}{中美关系紧张之际，中国解放军防务战略磋商代表团在6月下旬访问英国和法国，就发展双边防务关系进行商讨。 中国国防部星期六（7月1日）通过官方微信公号发布消息说，解放军防务战略磋商代表团6月24日至7月1日到英国和法国访问八天。 中国国防部说，代表团与英国、法国重点就发展双边防务关系进行商讨，围绕共同关心的国际和地区安全问题深入交换意见，增进了双方了解和互信……}

\entryitemWithDescription{中国重开边境 贩卖女性活动死灰复燃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410016}{随着中国走出冠病疫情重开边境，越南、朝鲜等地女性被贩卖到中国的犯罪活动也死灰复燃。人权组织分析，虽然中国官方开始打击人口买卖并遣返被拐卖人员，仍有很多女性会被更好的生活和虚假的工作承诺诱骗。 美国《华尔街日报》星期六（7月1日）报道，人权组织认为上个月在中越交界小镇广西靖西发生导致11人身亡的轿车侧翻事故中，遇难者很可能是被卖到中国的越南女性……}

\entryitemWithDescription{中国房地产进入困难阶段 各地购房需求减弱但求售屋主激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410015}{目前有越来越多中国房主正将他们的住房挂牌销售。在包括上海、北京、广州和杭州在内的13个主要城市，5月份二手房挂牌量比去年12月增长了25\%。图为北京的居民楼。（彭博社档案照） 中国房地产市场正进入一个困难重重的新阶段。数据显示，中国各地购房需求正在减弱，但二手房挂牌量正在激增，拖累房价持续下跌。 据《华尔街日报》报道，中国房地产销售在2023年初出现的短暂回暖势头并不强劲……}

\entryitemWithDescription{港府：谷歌要求法庭手令才移除错误国歌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1410001}{国际赛场上屡次发生播错国歌事件后，港府向法院申请禁止传播反修例歌曲《愿荣光归香港》。香港创新科技及工业局长孙东透露，港府最终决定使用法律手段解决，是因为谷歌要求必须有法庭手令，才会移除错误的国歌……}

\entryitemWithDescription{广州拟限行电动自行车 反应不一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409997}{广州拟加强对电动自行车的管制，在多个道路和时间段实施限行，引起市民两极反应。深圳部分路段与广州一样，没有独立的非机动车道。图为电动自行车只能在深圳人行道上穿梭，人车混行情况严重。（林煇智摄） 广州拟加强对电动自行车的管制措施，在多个道路和时间段实施限行，引起市民两极反应。有人赞同严厉措施将可从祸根解决交通乱象，也有人担心措施将对人们的日常出行和生计造成影响……}

\entryitemWithDescription{传郭台铭或独立参选 朱立伦回应``姑且听之''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409996}{外传鸿海创办人郭台铭可能在7月23日国民党全代会召开前，宣布独立参选台湾总统。国民党主席朱立伦认为，郭台铭在公开、书面以及国民党总统参选人侯友宜被提名后，都立刻表达全力支持，``这类传言姑且听之''。 据《中国时报》报道，朱立伦星期六（7月1日）中午与国民党总统参选人侯友宜、高雄前市长韩国瑜、中广董事长赵少康，共同出席国民党黄复兴党部67周年庆活动，被问到上述可能性时这样回应……}

\entryitemWithDescription{【早城市】西藏重启旅游引擎}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409823}{西藏去年因冠病疫情经历超过五个月的严格疫情防控，旅游业一度陷入停摆。 中国官方6月中邀请驻华外媒记者进入西藏采访，实地了解当地发展情况。 西藏这个著名的旅游目的地是否能满血复活？数十年的旅游业发展如何改变藏人的生活？当地长期面对的旅游经济、文化保护以及维稳之间的拉锯，该如何取得平衡……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：西藏重启旅游引擎 灵性高原拼经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230702-1409422}{西藏去年因冠病疫情经历超过五个月的严格疫情防控，旅游业一度陷入停摆。中国官方6月中邀请驻华外媒记者进入西藏采访，实地了解当地发展情况。西藏这个著名的旅游目的地是否能满血复活？数十年的旅游业发展如何改变藏人的生活？当地长期面对的旅游经济、文化保护以及维稳之间的拉锯，该如何取得平衡……}

\entryitemWithDescription{伊朗将在下周成为上合组织正式成员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409755}{俄罗斯外长拉夫罗夫说，伊朗将在下个星期正式成为上海合作组织的成员。 据法新社报道，拉夫罗夫星期五（6月30日）在莫斯科上合组织人民外交中心开幕仪式上说，在7月4日举行的上合组织国家元首会议上，伊朗将确定成为该组织的正式成员。 伊朗外交部发声明称，伊朗外长阿卜杜拉希扬过后与上合组织秘书长张明通话时说，``我有信心伊朗成为正式成员，将为上合组织提供新的和不断增强的潜力……}

\entryitemWithDescription{李家超回归日致辞：香港仍需警惕``软对抗''破坏力量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230701-1409749}{香港警察在维多利亚公园盘问一名男子。七一回归纪念日，港警在各处部署了6000余警力。（法新社） 香港特首李家超在香港回归26周年纪念日酒会上说，香港已在复常快车道上``全速前进''，但香港内部也同时潜伏着``软对抗''的破坏力量，大众仍须提高警惕……}