\entryitemWithDescription{中国早点：秦刚出访德法为李强访欧铺路？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230511-1393324}{中国国务委员兼外长秦刚星期一（5月8日）出访德国、法国、挪威三国，是他去年底掌舵外交部后首次出访欧洲。今年4月下旬有消息指德国总理朔尔茨邀请中国总理李强6月20日访问柏林，商讨缓解中欧紧张关系。秦刚此次访欧五天，被视为可能在为李强担任总理后的首次外访敲定细节并铺路。 秦刚上周末才结束南亚出访行程回到北京，星期一访欧前，一早先安排会见美国驻华大使伯恩斯，是今年2月气球事件以来中美最高层级的官方接触……}

\entryitemWithDescription{中天新闻台换照案胜诉 台湾主管机关有意上诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393189}{中天新闻台提告主管台湾广播电视的政府机关不予换照案，经过近三年审理，法院判新闻台胜诉，撤销原处分。主管机关将上诉。 两年多前，政治立场亲蓝的中天新闻台，申请更换卫星广播频道执照，被台湾的国家通讯传播委员会（NCC）驳回。NCC认为中天持有执照期间违规``非常严重''，被处分25件违规案，内部控管与自律机制运作失灵，所以否决换照申请，中天新闻台因此被迫退出有线电视第52台频道……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人追求复古风摄影 CCD相机成照相新宠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393186}{在深圳华强北一家售卖摄影器材的商场，大批年轻人在一家售卖二手CCD相机的店铺测试相机。（林煇智摄） 在过去10年已被淘汰的``CCD相机''，最近成为部分中国年轻人追捧的产品。受社交媒体和网红效应的助推，这些号称能拍出``复古氛围感''的旧相机在二手市场掀起购买热潮，价格翻近四倍。在深圳华强北，二手相机店也如雨后春笋般出现抢滩……}

\entryitemWithDescription{70后官员任中国最高金融监管部门负责人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393184}{中国国家金融监督管理总局党委书记李云泽是中国首位70后正部级官员。（中新社） 长期在银行系统工作的四川省原常务副省长李云泽获委为中国国家金融监督管理总局党委书记，成为中国最高金融监管机构的负责人。他也是中国首位70后正部级官员。 据中国银保监会星期三（5月10日）消息，中国国家金融监督管理总局星期三召开领导干部会议，宣布上述消息……}

\entryitemWithDescription{台中地铁车厢被高空坠落吊臂砸穿 酿一死10伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393180}{地铁被起重机吊臂砸中后，现场一片混乱。（ 香港中通社） 台湾台中发生重大意外，一架起重机的吊臂从高处掉落，砸中正在行驶的地铁列车，造成一死10伤。台中市政府下令涉案的建筑公司即刻停工，台中地检署以公共危险罪或过失致死罪展开调查。 综合《自由时报》、中时新闻网、联合新闻网报道，地铁车厢被吊臂刺穿两个大洞。一名52岁女性被卡在车厢下，救出后送院救治无效……}

\entryitemWithDescription{中国大陆赴港旅游 ``廉价团''重出江湖质量偏低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393178}{中国大陆``五一''黄金周长假期的首天，大批大陆旅客在香港尖沙咀广东道一带的商店逛街购物，人潮涌涌。图为大批中国大陆旅客4月29日在香港星光大道消遣。 （中新社） 香港与中国大陆恢复全面通关后，绝迹数年的访港廉价旅行团又再次出现。过去一个多月登记的大陆入境团之中，逾一半的团费为500元人民币（100新元）或以下……}

\entryitemWithDescription{美再呼吁世卫邀台湾参与世卫大会 北京坚决反对}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393154}{美国国务卿布林肯强力鼓励世界卫生组织，邀请台湾以观察员身份参加今年的世界卫生大会，让台湾在会中与各国分享专业能力。北京为此表示，坚决反对。 根据路透社报道，布林肯星期二（5月9日）发表声明说，邀请台湾作为观察员参加世卫大会，可展现WHO广纳各方参与国际卫生合作的承诺，并落实人人享有健康的目标……}

\entryitemWithDescription{香港保安局长批评《华尔街日报》做无根据的指控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393146}{香港保安局长指《华尔街日报》发表的一篇关于香港检取六四纪念雕塑的文章毫无根据，严重误导读者。 美国媒体《华尔街日报》星期一（5月8日）发表``颠覆性艺术在香港是罪行''的评论文章，称日前香港警方捡走纪念六四事件的国殇之柱雕像是``悄悄执行''的，``未经正当程序''。 香港保安局局长邓炳強星期二（5月9日）致信该报，指这些指控是不真实的，毫无根据的，不可接受……}

\entryitemWithDescription{美国贸易代表本月底或与中国商务部长会晤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393139}{美国贸易代表戴琪计划本月底同中国商务部部长王文涛会晤，这将是自气球事件以来中美官员最高级别的面对面会谈。 彭博社引述知情人士透露，戴琪和王文涛可能会在5月25至26日举行的亚太经合组织贸易部长会议间隙会晤。会议将在美国底特律举行。 中国商务部和官方媒体都未宣布王文涛是否出席亚太经合组织会议。不过，彭博社说，这项会议是去年宣布的，正常情况下，王文涛应会出席……}

\entryitemWithDescription{秦刚称中国与各方保持沟通以促成俄乌停火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1393102}{中国国务委员兼外交部长秦刚星期二说，中国将与包括德国在内的各方保持沟通，以寻求乌克兰战事停火。 据路透社报道，秦刚星期二（5月9日）在柏林同德国外长贝尔伯克举行会谈说：''中国作为联合国安全理事会的永久成员，以及一个负责任的大国，中国不会隔岸观火，也不会火上浇油……}

\entryitemWithDescription{官方称消费已恢复至疫情前 但重庆业者感受不明显}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1392916}{重庆今年``五一''期间看似人流多，但商家称顾客消费少。图为``五一''期间，重庆千厮门大桥因人流拥挤而实施临时交通管制，变身为游客的``巨型观景平台''。（中新社） 重庆官方近期公布``五一''消费数据，显示主城八大商圈零售额同比增长4.4％，已恢复到2019年冠病疫情前的水平……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：北京谍影重重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230510-1392890}{中国官媒星期一（5月9日）高调曝光了一家涉国家安全问题的咨询公司，为针对咨询行业的全面调查埋下伏笔，谍影重重的气氛弥漫整个行业。 据报道，中国国家安全机关近期会同相关部门，对中国咨询行业龙头企业凯盛融英（Capvision）展开执法，除了突击凯盛融英的苏州分公司，执法行动也在上海、北京、深圳等地同步进行……}

\entryitemWithDescription{郭台铭透露更多台湾总统蔡英文不准他采购BNT疫苗辛秘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392745}{鸿海集团创办人郭台铭透露更多有关前年时任台湾总统府秘书长李大维代总统蔡英文传话，阻挡他采购BNT疫苗的辛秘。现任海基会董事长李大维矢口否认，反指郭台铭是为了台湾总统选举而这么说。 郭台铭目前正积极争取在野国民党的总统提名。据国民党立委陈玉珍等人星期一（5月8日）晚上与郭台铭餐叙后转述，郭当时想买BNT疫苗（也称辉瑞疫苗）给台湾民众施打……}

\entryitemWithDescription{中加相互驱逐外交人员 学者：两国关系近冰点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392741}{中国宣布把加拿大驻上海总领馆领事甄逸慧（Jennifer Lynn Lalonde）列为``不受欢迎的人''，并要求她5月13日前离开中国。（取自甄逸慧推特） 加拿大政府宣布驱逐一名中国外交人员后，中国隔天采取反制措施，把加拿大驻上海总领馆领事甄逸慧（Jennifer Lynn Lalonde）列为``不受欢迎的人''，并要求她星期六（5月13日）前离开中国……}

\entryitemWithDescription{中国首例单身女性冻卵案二审 法院未当庭宣判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392737}{徐枣枣（化名）星期二（9日）进入北京市第三中级人民法院出席冻卵案二审。（路透社） 中国首例``单身女性冻卵案''星期二（5月9日）在北京市开庭二审，不过和一审一样，法院并没有当庭宣判。 根据界面新闻、澎湃新闻报道，现年35岁当事人徐枣枣（化名）在北京市第三中级人民法院出席庭讯后，告诉媒体：``此次庭审主要辩论点还是（医院拒绝冻卵）是否构成人格权侵害'等问题……}

\entryitemWithDescription{美国务院：驻华大使向中国传达一中政策保持不变信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392724}{美国国务院宣称驻中国大使伯恩斯已向北京说明美国对华政策，特别是一个中国政策保持不变的信息，并表示国务卿布林肯希望能访问中国。 路透社报道，美国国务院发言人帕特尔（Vedant Patel）星期一（5月8日）在记者会上说，伯恩斯（Nicholas Burns）私下传达：美国对华政策没有改变，华盛顿在外交上正式承认北京，而不是台北……}

\entryitemWithDescription{港警降入职要求 投考人数增逾三倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392721}{香港警察部队宣布降低三项入职要求后，一周内吸引385人投考警队，每天平均投考人数是调降要求前的三倍多。 警务处人事部招募组警司陈杰峰星期一（5月8日）在一个香港电视节目中透露，自上周五（5日）调整入职要求后，平均每天有58人投考警队。``其中有40多岁的运输司机，本身因身高161公分而不达标，如今可以实践儿时抱负……}

\entryitemWithDescription{广东超高清视频产业规模占全国约五分之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392720}{中国电子信息产业发展研究院星期二（5月9日）发布的产业发展白皮书显示，截至2022年，中国超高清视频产业规模超过3万亿元（人民币，下同，5747亿新元），其中广东省产业营收逾6000亿元，规模约占全国五分之一……}

\entryitemWithDescription{英国高官再访港 中英关系似有改善}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392715}{中英关系近来似有改善迹象。英国商业及贸易部国务部长约翰逊（Dominic Johnson，港译庄敦文）从周一（5月8日）起一连两天访问香港，是自2018年后英国再次有同等级别官员访港。但有学者认为，英国的外交政策一向跟随美国，目前美国全面抑制中国，中英和港英关系恐难以有改善……}

\entryitemWithDescription{欧盟驻中国大使对在华咨询公司被查表担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392702}{欧盟驻中国大使对近期在华经营的咨询公司受到调查和新修订的《反间谍法》表示担忧，但同时也肯定了中国在促进欧洲和平上的努力。 据路透社星期二（5月9日）报道，欧盟驻华大使庹尧诲（Jorge Toledo Albinana）在北京召开的记者会上说，修订后的中国《反间谍法》可能不利于实现中国经济吸引更多外来投资目标。 他也对一家咨询公司受到调查表达关切。他说：``打击咨询公司的最新信息不是好消息……}

\entryitemWithDescription{加拿大多所顶尖大学宣布终止与华为的研究合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392686}{多所加拿大顶尖大学一周内相继宣布，跟中国通讯设备制造商华为终止研究合作关系，或不再签订新的研究协议……}

\entryitemWithDescription{中国早点：香港泛民还会参加区选吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392482}{港府继两年前修改立法会选举游戏规则后，上星期又公布以``爱国者治港''原则为基础的区议会改组方案，锐意翻天地覆改变区议会的组成和选举方式。民主派阵营今年年底还会不会参加新一届区议会选举，连日来备受政界关注。 区议会在香港只是一个地区性咨询组织，但由于成员是经市民一人一票选举产生，具有相当大的民意基础，在九七年回归后，成为立法会以外另一个表达政治诉求的平台……}

\entryitemWithDescription{中国咨询企业龙头 被指``沦为境外情报机构的帮凶''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392337}{中国国家安全机关对中国大陆境内的咨询行业龙头企业进行公开执法，指其``沦为境外情报机构的帮凶''。 据央视新闻客户端星期一（5月8日）晚上播出的《焦点访谈》节目，这家公司是凯盛融英信息科技有限公司。上海市国家安全局一名干警接受《焦点访谈》节目访问时说，凯盛融英``拥有1000多家客户，遍布境内境外。业务分为三大块，其中专家访谈占了凯盛融英业务总量的80\%，专家访谈就是以专家电话访谈形式为主……}