\entryitemWithDescription{韩咏红：中美防长``不如不见''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400428}{中国本星期一明确拒绝了中美防长在来临几天在新加坡出席会议期间会晤的提议。这个结果，让少数仍对中美防务高层会直接接触以降低紧张还抱一丝期望的看客们，希望告吹。 中国防长李尚福与美国防长奥斯汀在香格里拉对话会期间正式会谈的可能性已降至零，像去年的香会一样在最后一刻才敲定会面的可能，也很难再上演……}

\entryitemWithDescription{北京拒绝中美防长会晤 奥斯汀：令人遗憾 但欢迎与李尚福接触机会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400425}{北京拒绝中美防长本周会晤，正在出访的美国国务卿布林肯和防长奥斯汀分别表示``令人遗憾''。奥斯汀星期四（6月1日）在东京说，欢迎任何与中国防长李尚福接触的机会，认为国防部门应有开放的沟通管道，并应定期彼此沟通。 受访学者评估，美国政府维持对李尚福逾四年的制裁，是中美防长会面的最主要障碍。拜登政府两大核心成员再同声呼吁北京加强与华盛顿沟通，则表明对中美两军在区域可能擦枪走火的担忧正在加剧……}

\entryitemWithDescription{民进党爆发性骚扰丑闻 掩盖九个月后被受害人公开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400417}{民进党发言人林楚茵（左）在星期四的临时记者会中宣布，掩盖性骚扰案的副秘书长许嘉恬被停职接受调查。性别平权主任李晏榕（右）则透露，女生脸书发文前，已和党部沟通联系一段时间。（民进党频道视频截图） 台湾执政的民进党爆发性骚扰丑闻，掩盖长达九个月后才曝光……}

\entryitemWithDescription{北上深接连发布AI支持政策 专家：渴望通过自主创新突破美国围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400406}{北上深三地本周接连发布支持人工智能产业的政策文件，推动AI领域发展。图为贵州大学省部共建公共大数据国家重点实验室。（新华社） 以ChatGPT为代表的生成式人工智能（AI）技术竞争日益激烈，中国北京、上海、深圳三地过去两天接连发布支持AI产业的政策文件，提出推进国产AI芯片研发，支持AI基础建设，鼓励各行各业应用AI等……}

\entryitemWithDescription{鲸豚搁浅香港水域有上升趋势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400395}{（中通社） 香港海洋公园保育基金星期四（6月1日）公布，截至今年5月，已出现17起鲸豚搁浅个案。对比去年同期，个案有上升趋势，反映海洋污染、海岸线开发，以及捕捞活动等正加剧影响鲸豚及其栖息地。图为一具雌性的年幼江豚尸体，身体多处出现渔网缠绕造成的扎痕……}

\entryitemWithDescription{中印愿加快解决边界西段问题 推动边境局势降温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400382}{中国和印度星期三（5月31日）举行边境事务磋商和协调工作机制会议，双方同意加快解决边界西段等有关问题，继续推动边境局势降温。 根据中国外交部官网星期四（6月1日）发布的消息，中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮同印度外交部东亚司兼外长办公室联秘安伯乐在新德里共同主持会议，两国外交、国防、移民等部门代表参加……}

\entryitemWithDescription{中国迎来新一波冠病感染高峰 民众反应淡定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400372}{中国北京市两名男子5月12日骑着电动摩多车，在等待过马路时脱下口罩抽烟。（法新社） 中国正迎来新一波冠病感染高峰，首都北京冠病感染人数已连续五周位列各类传染病感染榜首。专家预计本轮疫情将在6月底达峰，但民众对本轮疫情反应淡定，社会秩序基本未受影响。 4月中旬以来，中国``二阳''（第二次感染冠病病毒）人数明显增多……}

\entryitemWithDescription{美台商讨台企采纳美国防供应链标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400360}{美国与台湾的安全部门官员，据报在美国商讨台企如何采用美国国防供应链标准等议题。 彭博社引述一匿名台湾高级官员报道称，台湾数位发展部政务次长阙河鸣4月间在旧金山的台北经济文化办事处，会见了美国国家标准与技术研究院（NIST）代表。报道形容，这是一次``相对罕见''的会晤……}

\entryitemWithDescription{河南要求将长期未就业毕业生``动态清零''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400335}{中国江苏省淮安市5月底举行的一场招聘会上人头攒动。今年中国高校毕业生人数创下新高，加剧青年人就业压力。（法新社） 面对严峻的高校毕业生就业形势，中国第三人口大省河南推出百日促就业行动，要求将长期未就业毕业生``动态清零''。 河南省教育厅星期二（5月30日）印发2023届高校毕业生就业``百日冲刺''行动工作方案……}

\entryitemWithDescription{马斯克结束闪电访华之旅 本人一反常态保持沉默}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400332}{特斯拉公司首席执行官马斯克星期四（6月1日）上午离开上海，结束为期两天的中国之行。他在中国会见了三名政府部长、一家重要的电池供应商，并参观了特斯拉最大的生产中心上海超级工厂。 综合路透社与澎湃新闻报道，特斯拉中国政府公共事务副总裁陶琳星期四凌晨在微博发布马斯克和员工的大合影。图片中，马斯克旁边站着数百名员工，其中包括特斯拉中国区总裁朱晓彤。陶琳在微博配文称，``感谢所有的支持！收获满满的一天……}

\entryitemWithDescription{王纬温：中美军事关系难解冻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400141}{美国总统拜登5月21日在日本广岛团结七国集团（G7）成员国并组成抗中联盟后，立即预测美中关系很快解冻，强调西方七大经济强国意在降低风险而非与中国脱钩。拜登的预言看似很快成真，中美外交商贸高层互动频率上周重新增多，提高外界对北京与华盛顿加速走出今年2月气球事件阴霾的期待。 不过，中美高层重启对话的势头很快又再度遇冷……}

\entryitemWithDescription{韩女团称澳门粉丝Macanese 中国大陆网民批刻意不用Chinese}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400145}{韩国女团BLACKPINK因在官方微博以``Macanese（澳门人）''称澳门歌迷，被大陆网民指用词不当。图为该女团澳门演唱会现场。（取自BLACKPINK微博） 韩国女团BLACKPINK在社交媒体以``Macanese（澳门人）''称澳门歌迷，被大陆网民指用词不当、刻意不用Chinese（中国人）。后团队将``Macanese''更改为``Macau（澳门）''，但还是被批……}

\entryitemWithDescription{蓝绿互批令台湾选战升温 郭柯看海让蓝白合作成疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400144}{郭台铭（左）星期二（5月30日）深夜在脸书贴出与柯文哲在金门烈屿看海聊天的照片，对岸不远处是中国大陆的厦门。（取自郭台铭脸书） 七个月后投票的台湾总统选战升温，无法获得国民党征召的鸿海集团创办人郭台铭，与民众党主席柯文哲在金门并肩看海后，从前一晚的``海誓山盟''改口，称酒喝太多忘了说过什么，让人对``郭柯配''或``蓝白合''继续雾里看花……}

\entryitemWithDescription{中国与印度驻派记者面临清零局面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400126}{中国与印度关系持续僵化之际，有消息人士称，新德里拒绝为最后两名驻印度中国官媒记者续签签证。今年以来中印围绕派驻记者的外交摩擦，让两国几乎驱逐了对方所有的记者。 美国《华尔街日报》星期二（5月30日）引述消息人士称，新德里方面本月拒绝为新华社和中国中央电视台的两位在印记者续签。报道称，这是最后两名仍在印度的中国官媒记者，但随着他们的签证过期，两人已经离境……}

\entryitemWithDescription{港府提交区议会改革草案 冀立法会7月中前通过}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400123}{香港特区政府星期三（5月31日）向立法会提交改革区议会的修例草案，希望在7月中立法会休会前通过，以便下一届区议会全面落实``爱国者治港''。 受访学者认为，区议会在2019年反修例运动期间一度被民主派操控；当局这次改革，将可以从制度上确保区议会日后牢牢掌握在建制派手中……}

\entryitemWithDescription{中国海军将赴印尼参加多国海上联演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400120}{中国解放军海军将赴印度尼西亚参加6月上旬举行的多国海上联合演习。 中国国防部星期三（5月31日）发布消息，称应印尼海军邀请，中国解放军海军湛江舰、许昌舰将赴印尼参加6月上旬举行的``科莫多-2023''多国海上联合演习。 路透社报道，主办国也邀请朝鲜、俄国、韩国、美国等参加演习。报道说，此次演习是在中美于本区域加强推动军事外交策略的大背景下举行……}

\entryitemWithDescription{中国国防部：中美两军交流接触并未中断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400118}{针对中国拒绝中美两国防长在新加坡会晤，以及中方多次拒绝美方请求两军交流的说法，中国国防部回应称两军接触交流并未中断，当前交流困难的责任完全在美方。 根据中国国防部网站消息，国防部发言人谭克非星期三（5月31日）说，中国重视发展中美两军关系和开展各层级沟通，两军接触交流并未中断。 谭克非说，当前中美两军交流面临困难，责任完全在美方。他说，``对话不能没有原则，沟通不能没有底线……}

\entryitemWithDescription{多家跨国企业总裁访华 表态继续在中国开展业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400113}{特斯拉创办人兼总裁马斯克（中）星期三在北京离开中国商务部大楼之前，与中国商务部长王文涛（左一）道别。（路透社） 在特斯拉创办人兼总裁马斯克（Elon Musk）拜会中国高官和企业家之际，多位跨国企业高级主管也在本周密集到访中国。 据中国工业与信息化部官方微信公众号的消息，工信部部长金壮龙星期三（5月31日）在北京会见马斯克，双方就新能源汽车和智能网联汽车发展等课题交换意见……}

\entryitemWithDescription{香港修订国歌指引 若主办方拒核对须拒参赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400079}{香港体育协会暨奥林匹克委员会（简称港协）公布经修订的处理国歌和区旗指引，明订若主办机构拒绝让领队核对国歌和区旗，领队须拒绝队员参赛或参与颁奖礼，直至完成核对程序。 香港《明报》报道，港协星期二（30日）以实体会议及线上形式同步举行简介会，说明指引重点。 港协在新闻稿提到七项修订，包括要求各体育总会每次出发参赛前，须领取附有正确国歌硬件的工具包，并须由主办机构签署标准收条，书面确认收妥等……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国官媒再谈``颜色革命''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1399747}{5月中旬以来，与中俄交好的欧洲国家塞尔维亚政局发生动荡，数千人走上首都贝尔格莱德街头示威，矛头指向总统武契奇领导的政府。武契奇5月27日辞去执政党主席职务，并公开指责有外国试图在塞尔维亚搞``颜色革命''。 塞尔维亚局势引起中国舆论关注……}