\entryitemWithDescription{秦刚：中国的土地收回来就绝不会再失去}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385930}{秦刚星期五出席在上海举行的``中国式现代化与世界''蓝厅论坛开幕式，并做主旨演讲。（彭博社） 中国外交部长秦刚重申，``台湾回归中国''是第二次世界大战后国际秩序的组成部分，``中国的土地收回来了，就绝不会再失去''。 秦刚星期五（4月21日）出席在上海举行的``中国式现代化与世界''蓝厅论坛开幕式，并做主旨演讲……}

\entryitemWithDescription{天主教港主教访北京 称信徒爱国是``应该'' 港学者：显示正与内地修好关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385931}{正在北京访问的天主教香港教区主教周守仁（左二），4月20日在北京教区主教座堂出席弥撒并讲道。左一为一同上北京的香港教区辅理主教夏志诚，左三为北京教区主教李山。（天主教北京教区弥撒直播截图） 1997年香港回归中国后，天主教香港教区一直被北京批评立场偏向民主派，双方关系紧张。受访学者认为，周守仁的言论反映天主教香港教区与中国内地的关系正在修好……}

\entryitemWithDescription{学者：中美中产阶级一壮大一萎缩 是对立导因也可成改善关系切入点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385932}{美国布鲁金斯学会约翰桑顿中国研究中心主任李成认为，中国中产阶级壮大伴随美国中产阶级萎缩，是两国对立加剧的导因之一，但也可能成为改善中美关系的切入点……}

\entryitemWithDescription{马英九受邀出席希腊经济论坛 头衔被误植为``台北''前总统}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385933}{台湾前总统马英九受邀出席月底于希腊举办的``德尔菲经济论坛''，头衔被误植为``台北''前总统。行政院长陈建仁星期五（4月21日）指出，参加活动应``确保台湾的主权和尊严''。马英九办公室出示邀请函证实是Republic of China（中华民国），``请陈院长搞清楚状况''。 马英九办公室发现主办单位误植头衔后，已向对方反映。马办也肯定台湾外交部主动协助处理的态度，而主办单位已予更正……}

\entryitemWithDescription{侯友宜从地方 到中央执政？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385934}{国民党籍的新北市长侯友宜率团访问新加坡，被广泛解读为选总统起手式。 媒体最关注他将在狮城会见哪一位政治高层。秘而未宣的行程终于揭晓，新加坡副总理兼财政部长黄循财星期五（4月21日）在脸书公开与侯友宜``老友会面''的照片。 黄循财被视为总理接班人，从平民和公务员出身转政治领袖，与侯友宜的平民和公务员出身相似。侯友宜2019年首任新北市长后出访新加坡，也曾与时任国家发展部长的黄循财会面……}

\entryitemWithDescription{中国拟修订反间谍法 完善规定网络间谍行为}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385935}{中国将修订反间谍法完善关于网络间谍行为的规定，包括认定间谍组织及其代理人等针对国家机关、涉密单位或者关键信息基础设施等的网络攻击、侵入、干扰、控制、破坏等活动，属于间谍行为……}

\entryitemWithDescription{中国国际模型博览 观众如入仿真世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385936}{第21届中国国际模型博览会星期五（4月21日）在北京展览馆开幕，众多各种类型的模型展品令观众置身仿真世界。图为观众参观中国海军``山东舰''航母战斗群模型……}

\entryitemWithDescription{从莆田系医院到长峰系医院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385937}{北京长峰医院星期二（4月18日）发生大火后，我隔天上午到现场采访火灾的善后情况。``这家医院有名吗？''我询问在医院外围观的一名附近居民，他想了一会儿，意味深长地看着我说：``这就是一家民营医院，赚钱的那种，你懂的。'' 我对这名居民点了点头，但当下并没有完全明白他的意思，因为在不少国家，民营医院让人联想到的是收费高，但医疗服务质量也较高、等候时间较短等，属于正面的印象……}

\entryitemWithDescription{发改委副主任 林念修传因``严重违纪''被降级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385938}{林念修将于10月满60周岁，达到副部级高官退休年龄。被降级后，林念修实际上已提早退休。（互联网） 报道引述消息称，林念修因涉不当``男女关系''，大概在半个月前被降级处分，不过这一消息并未得到官方证实。截至星期五（4月21日），林念修在国家发改委官网上仍是排名第一的副主任。 香港《星岛日报》星期四（4月20日）报道，中国国家发改委副主任林念修因``严重违纪''，被降级为副司级巡视员……}

\entryitemWithDescription{中蒙俄边境草原大火受控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385939}{4月21日，内蒙古自治区森林消防总队发布消息称，20日蔓延至中国内蒙古境内的蒙俄过境草原火灾已初步得到控制。两处火场主要植被以针茅草为主，现场风力6至8级。图为4月20日，内蒙古呼伦贝尔市，消防员奋力扑火。 （中新社） 蒙古和俄罗斯境内分别在4月20日中午12时47分和下午1时50分发生草原火灾，下午3时左右蔓延至中国内蒙古自治区呼伦贝尔市的边境地区，两处火场主要植被以为针茅草，现场风力6至8级……}

\entryitemWithDescription{传台湾吁美勿过度 强调依赖台晶片风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385940}{由于担忧中国大陆可能入侵台湾的威胁，美国多次表示要减少对台产晶片的依赖，令台湾感到不安。据报台湾官员私下认为，拜登政府官员做得太过火了。 彭博社星期五（4月21日）引述匿名知情人士报道，台湾官员曾在私下交流中，吁请美国官员降低有关依赖台积电制造晶片风险的论调。 知情人士称，台湾官员尤其对美国商务部长雷蒙多形容这种依赖``站不住脚''、``不安全''感到不满……}

\entryitemWithDescription{中国``五一''境内游火爆 预定量超过2019年水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385941}{中国``五一''假期临近，多个旅游平台数据显示，今年假期出游的中国大陆境内机票、酒店、景区门票等旅游产品预定火热，订单量更超过2019年冠病疫情前的同期水平。 据澎湃新闻报道，携程数据显示，中国大陆境内机票搜索热度是2019年同期的110\%；境内酒店市场搜索热度较2019年同期增长近两倍……}

\entryitemWithDescription{美国法院拒绝 郭文贵保释申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385942}{美国曼哈顿联邦法院星期四（4月20日）拒绝了涉嫌诈骗的中国富商郭文贵的保释申请，原因是证据显示他的潜逃风险极大。 据路透社报道，被中国政府通缉、外逃到美国的郭文贵因涉嫌诈骗超过10亿美元（约13.5亿新元），今年3月15日在纽约被捕。他3月底申请以2500万美元保外候审时称，自己没有逃跑的风险，``逃离美国更危险''……}

\entryitemWithDescription{国务院安委会督办 长峰医院火灾查处}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385943}{北京长峰医院星期二（4月18日）发生的火灾造成29人死亡，中国国务院安全生产委员会决定挂牌督办该起重大事故的查处，并派员参与，帮助指导北京市调查组工作。 据中国应急管理部官网发布，中国国务院安委会要求，要依照《生产安全事故报告和调查处理条例》等有关法律法规及规章规定，抓紧组织开展事故调查，迅速查明火灾事故原因，严肃追责问责。 北京长峰医院火灾遇难者中，有26人是住院患者，其中21人为60岁以上……}

\entryitemWithDescription{台南市前经发局局长 陈凯凌涉受贿被起诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230422-1385944}{台南市经济发展局前局长陈凯凌涉嫌收受贿赂案，星期四（4月20日）由台南地方检察署依贪污及洗钱防治条例提起诉讼。 综合《自由时报》《联合报》等台媒报道，陈凯凌被检举在七股科技工业区开发案中，利用经发局局长职务之名，向从事营建工程的黄姓业者前后收受现金贿赂、喝花酒及性招待等不正当利益近200万元（新台币，下同，约8.7万新元）。他还被控以购屋名义，与建商合议超贷诈得296万元……}

\entryitemWithDescription{上海车展揭幕全球1000多企业参展 逾150款新车全球首发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385519}{2023年上海车展人头攒动，多家参展商趁热发布新车型。中国电动车品牌比亚迪就在车展期间推出面向高端用户的超级跑车。（陈婧） 作为今年全球第一场A级车展，为期10天的上海车展预计接待观众超过100万人次，比2021年的上届车展多出20万人次。不少车企希望借疫后展会复苏和政府推动汽车消费等契机带动销量。 ``车多了很多，人多了更多……}

\entryitemWithDescription{德国车企力争中国市场 高管齐聚上海车展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385520}{德国头部车企高管纷纷前往上海，出席中国疫情后首个大型车展，其中大众汽车派出整个董事会和100多名员工参展。分析认为，这体现在全球乘用车市场转向电动车之际，德国车企正全力以赴争取中国市场，并应对来自中国同行的挑战……}

\entryitemWithDescription{杨莉明：新加坡支持重庆及中国与东南亚更广大区域互动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385521}{新加坡通讯及新闻部长兼内政部第二部长杨莉明星期四（4月20日）以视频方式，参加在重庆举行的中新金融峰会并致辞。（王纬温摄） 新加坡通讯及新闻部长兼内政部第二部长杨莉明表示，在双边合作之外，新加坡也支持重庆及中国与东南亚更广大区域的互动。她指出，亚细安与中国西部同为世界上发展速度最快的地区之一，对金融服务需求巨大；加强金融合作和互联互通，也是促进中国---亚细安经济一体化的重要部分……}

\entryitemWithDescription{央视批西方炒作人口下降 唱衰中国发展势头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385522}{中国官媒央视新闻发表评论文章，批评西方媒体借中国人口下降、印度超过中国成为人口第一大国之机炒作，唱衰中国发展。 中国央视网``国际锐评''栏目星期四（4月20日）发表题为《炒作中国人口被印度``超越''，西方又想借题发挥》的评论文章，指西方媒体的潜台词是中国``人口红利''消失后就会衰落，世界经济也会跟着遭殃……}

\entryitemWithDescription{越南反对中国在南中国海实施禁渔令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385523}{越南外交部就中国每年在南中国海实施的三个半月禁渔令提出反对，称这侵犯了越南的主权，并敦促中国政府``不要使局势复杂化''。 据越南通讯社报道，越南外交部副发言人段刻越星期四（4月20日）在例行记者会上，回应有关中国将在5月1日起在南中国海实施``休渔期''的提问时说，越南多年来对这一问题的立场是一贯的，认为该措施侵犯了越南对长沙群岛（中国称西沙群岛）的主权……}

\entryitemWithDescription{辽宁三高官同日被通报处分}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385524}{辽宁省纪委监委星期四（4月20日）连发三条通报，辽宁省公安厅原副厅长刘家铎、省机关事务管理局原局长尹国辉被双开（开除党籍和公职），省公安厅原一级巡视员张大旗被开除党籍。 辽宁省纪委监委官网通报称，对三人的严重违纪违法问题，分别进行立案审查调查。 现年59岁的刘家铎在辽宁公安系统任职长达37年……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：北京长峰医院大火中的危机应对方式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385525}{为政者有维护社会稳定的需要，但是社会享有知情权也是进步的标志……}

\entryitemWithDescription{台积电业绩反映全球科技市场低迷 专家：无法预测下半年是否止跌回升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385526}{科技电子报Digitimes Asia总编辑乌凌翔接受《联合早报》采访时指出，台积电的业绩说明``符合悲观的预期''，没有惊喜或惊吓。他说，台积电海外与本土布局的节奏，已受到国际与两岸局势的牵动。 台湾积体电路制造公司（台积电）调降全年营收目标，可能面对14年来首度衰退。全年资本支出则维持不变，并准备在本土招募超过6000名新员工。 受访专家分析，台积电业绩反映全球科技市场需求低迷、前景不明朗……}

\entryitemWithDescription{柯文哲访美再赴AIT 与白宫国安会官员会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230421-1385527}{正在访美的台湾民众党主席柯文哲于美东时间星期三（4月19日）前往美国在台协会（AIT），与美国政府部门行政官员会面，他对媒体脱口透露，会面对象有白宫国安会官员。 综合《联合报》与《自由时报》报道，柯文哲在AIT总部所在大楼与美方官员会晤约一个小时。他在会谈后受访时被问及会面官员层级，脱口称包括``国安会''后，被一旁的幕僚提醒是``高层''，才改口说``只是跟美国高层谈一谈''……}