\entryitemWithDescription{黄小芳：中国手机巨头从``遥遥领先''到``越级对标''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447753}{华为8月底低调发布新款手机Mate 60 Pro后，中国网络上出现不少以``华为吃饱、苹果跌倒''为题的文章，称华为凭一机之力，夺走了苹果在中国的市场份额。 在中国不少舆论看来，苹果在美国时间星期四（11月2日）发布的第四季度财报，似乎印证了这些文章的判断。 报告显示，苹果公司销售额连续四个季度下滑，持续时间为2001年以来最长……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：赖清德的``抗中牌''生锈？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447780}{台湾执政的民进党总统参选人赖清德自4月被该党提名参选以来，一直被视为``躺着选''。在野国民党和民众党``蓝白合''陷入僵局，赖清德民调支持度仍居第一，但近日部份民调显示赖跌破三成，领先幅度缩小，赖有些焦躁。 赖清德上星期天（10月29日）在新竹借用白雪公主童话中的``魔镜''桥段说，现在只要问魔镜，``全世界最希望下架民进党的是谁……}

\entryitemWithDescription{柯文哲改口再坚持比民调 蓝白合再卡关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447787}{柯文哲星期五举行临时记者会，拒绝接受国民党提出的政党协商新方案，再次坚持比民调决定正副总统人选。（民众党提供） 台湾在野``蓝白合''再卡关。民众党总统参选人柯文哲星期五（11月3日）拒绝政党协商新方案，改口再坚持比民调，称只要在误差范围内，无论胜负他都会礼让当副手。国民党主席朱立伦则强调，蓝白合谈判还没到最后期限……}

\entryitemWithDescription{商务部长会见美光总裁 分析：中国不准备把安全问题无原则扩大化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447758}{中国商务部部长王文涛（右）会见美光科技的总裁兼首席执行官梅赫罗特拉，被认为是中国对外企释放开放、合作的态度。（中国商务部网站） 中国商务部长王文涛会见了此前被指产品有安全隐患的美光科技总裁，称欢迎美光继续扎根并深耕中国市场。 受访学者认为，此次会见表明，中国释放开放和合作信号，不准备将安全问题无原则地扩大化，为下个月的中美元首会晤营造良好氛围……}

\entryitemWithDescription{香港泰国跨境支付拟12月4日起推行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447751}{（香港讯）香港和泰国预定自12月4日起互通使用对方的支付系统，提供旅游方便，此举料将刺激两地消费。 综合《星岛日报》与香港无线新闻报道，香港金融管理局星期四（11月2日）宣布，香港的``转数快''和泰国的快速支付系统PromptPay将会互联互通，香港居民在泰国可使用``转数快''进行零售支付，泰国旅客来到香港也可使用其快速支付系统PromptPay……}

\entryitemWithDescription{韩正下周将访新加坡 出席第六届创新经济论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447745}{（北京综合讯）中国国家副主席韩正下星期将访问新加坡与出席论坛，过后也将访问马来西亚。 据新华社报道，中国外交部发言人汪文斌星期五（11月3日）宣布，11月7日至11日，韩正将应邀赴新加坡出席第六届创新经济论坛并对新加坡、马来西亚进行访问。 2023年彭博创新经济论坛将于11月8日至10日在新加坡举行，届时来自世界各地的政商领袖代表将出席论坛……}

\entryitemWithDescription{同乐运动会在港举行 主办方被指涉触国安法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447740}{2023年香港同乐运动会参赛者、来自法国的海伦·热尔曼11月3日在香港城门河赛场旁手执龙舟桨留影。（法新社） 被视为全球同志界盛事的``同乐运动会''（Gay Games），星期五（11月3日）起一连九日在香港举行，但遭建制派不同团体发声反对，有立法会议员更直指主办方涉嫌抵触《香港国安法》……}

\entryitemWithDescription{中国暖秋遇一夜北风 多地气温骤降至寒冬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447732}{河北石家庄星期五（11月3日）迎降温天气，市民出行加厚着装御寒。 （中新社） （北京综合讯）中国在秋天经历夏季般温暖的天气后，大部分地区即将开启``换季式''降温。 综合中国天气网、路透社等报道，中国国家气象局指出，星期六（11月4日）开始，自西北方向的冷空气将影响中国，并与之前已经到来的冷空气结合，导致气温急剧下降，最大降幅可达20℃。 气象局预测，内蒙古和东北某些地区可能出现大到暴雪……}

\entryitemWithDescription{中美气候变化会谈周六起举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447698}{（北京／华盛顿综合讯）作为全球最大的两个温室气体排放国，中国和美国星期四（11月2日）宣布，将在本周末开始为期三天的气候会谈，这为11月底在迪拜举行的第28届联合国气候变化大会（COP28）取得进展带来希望……}

\entryitemWithDescription{港立法会通过爱国主义教育议案 学者：师资不足恐弄巧反拙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447511}{继中国全国人大常委会早前通过《爱国主义教育法》后，香港立法会2日也通过一项无约束力的议员议案，要求港府完善推动爱国主义教育的政策。（法新社） 继中国全国人大常委会早前通过《爱国主义教育法》后，香港立法会星期四（11月2日）也通过一项无约束力的议员议案，要求港府完善推动爱国主义教育的政策。有受访学者认为，目前香港熟悉国情的教师不多，若太匆促推行爱国主义教育，恐怕会弄巧反拙……}

\entryitemWithDescription{中国担任联合国安理会轮值主席 将聚焦推动以哈停火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447505}{中国从11月1日起担任联合国安理会本月轮值主席，中国常驻联合国代表张军在记者会上强调，应对以哈冲突仍是安理会本月头等要务。（香港中通社） （纽约/北京综合讯）中国在11月担任联合国安全理事会轮值主席，中国常驻联合国代表张军强调，应对以哈冲突仍是安理会本月头等要务，并指安理会必须采取``有意义的行动''……}

\entryitemWithDescription{柯侯郭同台活动``乔位置''八次 侯柯并坐变柯郭紧挨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447492}{经过八次座位安排调整，最终柯文哲（右一）与郭台铭（右二）比肩而坐，与侯友宜（左一）中间隔着葫芦寺董事长郭江源（左二）。（法新社） （台北综合讯）台湾民众党总统参选人柯文哲、国民党总统参选人侯友宜、独立参选台湾总统的鸿海集团创始人郭台铭同台出席一场宗教活动。三人抵达前，现场上演``乔位置大战''，座位安排被来回调整八次，更有蓝营人员亲手挪动位置……}

\entryitemWithDescription{中国生育为何难提升？分析：一胎化加剧性别不平等是主因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447480}{台湾中央研究院政治学研究所博士后研究员蔡仪侬（图）认为，中国大陆目前面临的人口问题，是1980年代实施的一胎化政策所造成。（缪宗翰摄） 中国大陆近年放宽生育政策，试图改善出生率下滑问题。但台湾学者认为，大陆1980年代为了实施一胎化政策，在农村广泛推行胎儿性别鉴定，以致男女失衡。这种政策长期实施，加剧了性别不平等、婚配不易等困境，是出生率难以提升的主因之一……}

\entryitemWithDescription{梅西中国行因李克强逝世取消 英媒：以示尊重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447449}{阿根廷``球王''梅西10月底在美国参加一场足球比赛。（路透社） （迈阿密/伦敦综合讯）阿根廷``球王''梅西原定本月到中国参加的足球巡回赛取消。英国媒体报道，巡回赛推广方NSN说，取消巡迴赛是为了对上星期逝世的中国前总理李克强表示尊重。 梅西目前效力于美国大联盟球会迈阿密国际。该球会星期三（11月1日）在官网发公告称，由于出现不可预见的情况，梅西此次的中国巡回赛取消……}

\entryitemWithDescription{美加军舰半年来第三次驶经台海 解放军海空兵力全程跟监警戒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447436}{（华盛顿/北京/台北综合讯）美国和加拿大军舰半年来第三次驶经台湾海峡，中国人民解放军东部战区再批美加公开炒作，并组织海空兵力全程跟监警戒。 美国海军第七舰队星期三（11月1日）在官网发布新闻稿，称美国驱逐舰``佩拉尔塔''号（USS Rafael Peralta）和加拿大皇家海军护卫舰``渥太华''号（HMCS Ottawa），当地时间星期三在台湾海峡开展例行驶经任务……}

\entryitemWithDescription{陈婧：有中国特色的万圣节}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447286}{在上海这个中国最国际化的城市，过万圣节并不是什么新鲜事。但今年的万圣节庆祝活动格外``出圈''，不仅是因为参与人数多于往年，也因为涌现出太多令人拍案叫绝的造型。（法新社） 刚过去的这个周末，上海朋友圈里流传这么一句问候语，言下之意是：你参加万圣节巡游吗？ 被称为``网红路''的巨鹿路是今年万圣节巡游的中心，这几天都是水泄不通。我也尝试过去凑热闹，但很快就被汹涌的人潮挤出圈外……}

\entryitemWithDescription{中国民众献花 李克强合肥故居外鲜花成山}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231101-1447285}{中国原总理李克强10月27日凌晨在上海逝世，中国民众星期二（11月1日）继续到李克强位于安徽合肥的故居外献花，现场鲜花堆积如山。（彭博社） （合肥／北京综合讯）已故中国前总理李克强的遗体星期四（11月2日）将在北京火化。大批民众连日来到李克强位于安徽合肥的故居外献花。 李克强少年时曾居住在安徽省文史研究馆大院，也就是现在的合肥市红星路80号……}

\entryitemWithDescription{郭台铭低调递交连署书 蓝白对选总统仍无共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231101-1447272}{鸿海集团创办人郭台铭（中）与副手赖佩霞（右三）11月1日下午前往台北市选委会递交台湾总统、副总统选举连署书。不过，郭台铭并未公布连署数量，仅表示会继续向前。（香港中通社） 台湾在野``蓝白合''前景依然不明朗，准备独立参选台湾总统的鸿海集团创办人郭台铭星期三（11月1日）下午递交连署书，但低调不受访。蓝白三主帅密会后，仍无法对如何决定正副总统人选达成共识，蓝营主张协商决定，白营仍坚持公开比赛……}

\entryitemWithDescription{黄永宏呼吁南中国海声索国达成渔业协定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231101-1447264}{南中国海局势近期升温，我国国防部长黄永宏医生呼吁声索国达成渔业协定，并加速《南中国海行为准则》磋商。 中国和菲律宾过去几个月在南中国海摩擦不断，两国船只上月还在阿云津礁（中国称仁爱礁）附近发生碰撞。 黄永宏星期三（11月1日）在北京接受媒体访问时，呼吁涉事各方为南中国海局势降温，并远离危险线和采取防范措施。 他说，各国应尽一切所能避免亚洲发生冲突……}