\entryitemWithDescription{黄小芳：四天三夜的神舟十六号采访行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400681}{``飞机即将降落，根据当地机场规定，请在降落期间全程关闭遮光板。'' 中国``神舟十六号''载人飞船星期二（5月30日）发射，外媒记者上星期天（5月28日）抵达军民两用的甘肃张掖甘州机场，从这里开始为期四天的神舟十六号采访行程。特殊的机舱广播，让人瞬间感受到甘肃这个军事与航天重地神秘且警卫森严的氛围。 共有16名来自美国、法国、俄罗斯、日本等国际媒体的记者，参加中国官方安排的神舟十六采访活动……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：林飞帆出师不利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230603-1400694}{太阳花学运出身的民进党政治明星林飞帆星期三（5月31日）被提名参选立委，隔天就卷入掩盖性骚扰案的政治风暴，面对退选呼声，可说是出师不利。 22岁的陈姓前女党工星期三在脸书具名控诉，遭民进党重用的导演摸胸非礼，向时任妇女部主管许嘉恬求助时被冷处理。她忍了九个月，毅然决定公诸于世。 许嘉恬在民进党主席赖清德上任后升任副秘书长，她已在星期五辞职谢罪，但这起政治风波仍在延烧中……}

\entryitemWithDescription{香港政府接纳大学生毕业前投考公务员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400714}{香港过去几年冠病疫情持续不断，不少公立医院护士因为工作压力大、移民等因素纷纷离职，导致医护行业人手严重短缺。对阿鸣（化名）来说，虽然护士是采取轮班制，但由于人手不足，加班已成为大部分同事的家常便饭。 她指出，目前一个护士平均要跟进十多二十个病人，一旦有同事请假，工作量就會加倍。``当值的时候一刻也不能离开位置，连去洗手间的时间也没有，更不要说吃饭……}

\entryitemWithDescription{欧盟提议制裁七家中企 商务部吁勿开启恶劣先河}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400712}{针对欧盟提议制裁七家出售电子产品给俄罗斯的中国企业，中国商务部回应，希望欧方珍视中欧互信与合作大局，不要开启恶劣先河。 商务部新闻发言人星期四（6月1日）在例行新闻发布会上回应，中方一贯坚决反对没有国际法依据，未经安理会授权的单边制裁和长臂管辖。 发言人束珏婷表示，希望欧方珍视中欧互信与合作大局，审慎行事，不要开启恶劣先河，中方将密切关注相关进展，坚定维护中国企业开展正常贸易的权利……}

\entryitemWithDescription{金砖可能扩员至11国 分析：中印关系是合作成败变数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400708}{金砖五国外长星期五在南非开普敦与非洲和南半球代表合影。与会者包括（前排左起）中国副外长马朝旭、巴西外长维埃拉、南非外长潘多尔、印度外长苏杰生、俄国外长拉夫罗夫，（后排左四起）伊朗外长阿卜杜拉希扬、阿联酋外长阿卜杜拉（左六）、沙特阿拉伯外长费萨尔（左七）……}

\entryitemWithDescription{中国多地高温持续 考验电力保供能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400705}{中国南方和东部地区自5月下旬以来持续高温，多地气温突破历史峰值，用电负荷不断攀升，再度对电力供应系统带来挑战。 综合央广网、金羊网与《经济参考报》等媒体报道，中国中央气象台星期五（6月2日）预计，自星期六开始的三天里，华南大部、江南南部、云南北部和西南部、四川南部等地有35摄氏度以上高温天气，部分地区可达37至39摄氏度，局部地区达到40摄氏度以上……}

\entryitemWithDescription{传中国提议让俄拥部分乌领土 李辉：这是在挑拨中国和乌克兰的关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400684}{针对美国媒体上周报道中国提出让俄罗斯拥有乌克兰部分领土的协议，中国政府欧亚事务特别代表李辉星期五（6月2日）反驳，指该报道完全不符合事实。 综合中国外交部官网与中新网消息，李辉星期五在北京的中国外交部吹风会上回应说，中国在乌克兰危机问题上坚持客观公正的立场，积极劝和促谈。不论是在同乌克兰、俄罗斯还是欧盟的沟通过程中，中国的立场都一贯而明确……}

\entryitemWithDescription{中信建投执行董事李格平辞任 传在办公室被带走}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400677}{中信建投证券股份有限公司总经理李格平，据传星期一（5月29日）被带走协助调查。中信建投星期四晚间公告称，李格平因个人原因，向公司董事会提交辞职报告。 中信建投公告指出，李格平申请辞去公司执行董事、董事会发展战略委员会委员、董事会风险管理委员会委员，以及公司总经理、执行委员会委员、财务负责人等职务。 财新网引述消息称，李格平星期一从办公室被带走协助调查，具体事由不详……}

\entryitemWithDescription{宁波查获5035张走私鳄鱼皮 数量为中国迄今之最}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400647}{浙江宁波海关今年1月在来自东南亚地区货物的报关中，一次性查获了5035张走私鳄鱼皮，为中国海关迄今为止在货运渠道查获走私鳄鱼皮数量之最。 综合澎湃新闻与中新网报道，据宁波海关星期三（5月31日）通报， 海关人员1月通过``风险防控实战化平台''对大数据模型输出的一批高风险报关单分析时，发现几票来自东南亚地区货物的存在异常……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中美防长``不如不见''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230602-1400428}{中国本星期一明确拒绝了中美防长在来临几天在新加坡出席会议期间会晤的提议。这个结果，让少数仍对中美防务高层会直接接触以降低紧张还抱一丝期望的看客们，希望告吹。 中国防长李尚福与美国防长奥斯汀在香格里拉对话会期间正式会谈的可能性已降至零，像去年的香会一样在最后一刻才敲定会面的可能，也很难再上演……}

\entryitemWithDescription{学者：制裁措施是中美防长会面最主要障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400425}{学者评估，美国政府维持对李尚福逾四年的制裁，是中美防长会面的最主要障碍。（法新社） 北京拒绝中美防长本周会晤，正在出访的美国国务卿布林肯和防长奥斯汀分别表示``令人遗憾''。奥斯汀星期四（6月1日）在东京说，欢迎任何与中国防长李尚福接触的机会，认为国防部门应有开放的沟通管道，并应定期彼此沟通。 受访学者评估，美国政府维持对李尚福逾四年的制裁，是中美防长会面的最主要障碍……}

\entryitemWithDescription{民进党爆发性骚扰丑闻 掩盖九个月后被受害人公开}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400417}{民进党发言人林楚茵（左）在星期四的临时记者会中宣布，掩盖性骚扰案的副秘书长许嘉恬被停职接受调查。性别平权主任李晏榕（右）则透露，女生脸书发文前，已和党部沟通联系一段时间。（民进党频道视频截图） 台湾执政的民进党爆发性骚扰丑闻，掩盖长达九个月后才曝光……}

\entryitemWithDescription{北上深接连发布AI支持政策 专家：渴望通过自主创新突破美国围堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400406}{北上深三地本周接连发布支持人工智能产业的政策文件，推动AI领域发展。图为贵州大学省部共建公共大数据国家重点实验室。（新华社） 以ChatGPT为代表的生成式人工智能（AI）技术竞争日益激烈，中国北京、上海、深圳三地过去两天接连发布支持AI产业的政策文件，提出推进国产AI芯片研发，支持AI基础建设，鼓励各行各业应用AI等……}

\entryitemWithDescription{鲸豚搁浅香港水域有上升趋势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400395}{（中通社） 香港海洋公园保育基金星期四（6月1日）公布，截至今年5月，已出现17起鲸豚搁浅个案。对比去年同期，个案有上升趋势，反映海洋污染、海岸线开发，以及捕捞活动等正加剧影响鲸豚及其栖息地。图为一具雌性的年幼江豚尸体，身体多处出现渔网缠绕造成的扎痕……}

\entryitemWithDescription{中印愿加快解决边界西段问题 推动边境局势降温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400382}{中国和印度星期三（5月31日）举行边境事务磋商和协调工作机制会议，双方同意加快解决边界西段等有关问题，继续推动边境局势降温。 根据中国外交部官网星期四（6月1日）发布的消息，中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮同印度外交部东亚司兼外长办公室联秘安伯乐在新德里共同主持会议，两国外交、国防、移民等部门代表参加……}

\entryitemWithDescription{中国迎来新一波冠病感染高峰 民众反应淡定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400372}{中国北京市两名男子5月12日骑着电动摩托车，在等待过马路时脱下口罩抽烟。（法新社） 中国正迎来新一波冠病感染高峰，首都北京冠病感染人数已连续五周位列各类传染病感染榜首。专家预计本轮疫情将在6月底达峰，但民众对本轮疫情反应淡定，社会秩序基本未受影响。 4月中旬以来，中国``二阳''（第二次感染冠病病毒）人数明显增多……}

\entryitemWithDescription{美台商讨台企采纳美国防供应链标准}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400360}{美国与台湾的安全部门官员，据报在美国商讨台企如何采用美国国防供应链标准等议题。 彭博社引述一匿名台湾高级官员报道称，台湾数位发展部政务次长阙河鸣4月间在旧金山的台北经济文化办事处，会见了美国国家标准与技术研究院（NIST）代表。报道形容，这是一次``相对罕见''的会晤……}

\entryitemWithDescription{河南要求将长期未就业毕业生``动态清零''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400335}{中国江苏省淮安市5月底举行的一场招聘会上人头攒动。今年中国高校毕业生人数创下新高，加剧青年人就业压力。（法新社） 面对严峻的高校毕业生就业形势，中国第三人口大省河南推出百日促就业行动，要求将长期未就业毕业生``动态清零''。 河南省教育厅星期二（5月30日）印发2023届高校毕业生就业``百日冲刺''行动工作方案……}

\entryitemWithDescription{马斯克结束闪电访华之旅 本人一反常态保持沉默}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400332}{特斯拉公司首席执行官马斯克星期四（6月1日）上午离开上海，结束为期两天的中国之行。他在中国会见了三名政府部长、一家重要的电池供应商，并参观了特斯拉最大的生产中心上海超级工厂。 综合路透社与澎湃新闻报道，特斯拉中国政府公共事务副总裁陶琳星期四凌晨在微博发布马斯克和员工的大合影。图片中，马斯克旁边站着数百名员工，其中包括特斯拉中国区总裁朱晓彤。陶琳在微博配文称，``感谢所有的支持！收获满满的一天……}

\entryitemWithDescription{王纬温：中美军事关系难解冻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230601-1400141}{美国总统拜登5月21日在日本广岛团结七国集团（G7）成员国并组成抗中联盟后，立即预测美中关系很快解冻，强调西方七大经济强国意在降低风险而非与中国脱钩。拜登的预言看似很快成真，中美外交商贸高层互动频率上周重新增多，提高外界对北京与华盛顿加速走出今年2月气球事件阴霾的期待。 不过，中美高层重启对话的势头很快又再度遇冷……}

\entryitemWithDescription{韩女团称澳门粉丝Macanese 中国大陆网民批刻意不用Chinese}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400145}{韩国女团BLACKPINK因在官方微博以``Macanese（澳门人）''称澳门歌迷，被大陆网民指用词不当。图为该女团澳门演唱会现场。（取自BLACKPINK微博） 韩国女团BLACKPINK在社交媒体以``Macanese（澳门人）''称澳门歌迷，被大陆网民指用词不当、刻意不用Chinese（中国人）。后团队将``Macanese''更改为``Macau（澳门）''，但还是被批……}

\entryitemWithDescription{蓝绿互批令台湾选战升温 郭柯看海让蓝白合作成疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400144}{郭台铭（左）星期二（5月30日）深夜在脸书贴出与柯文哲在金门烈屿看海聊天的照片，对岸不远处是中国大陆的厦门。（取自郭台铭脸书） 七个月后投票的台湾总统选战升温，无法获得国民党征召的鸿海集团创办人郭台铭，与民众党主席柯文哲在金门并肩看海后，从前一晚的``海誓山盟''改口，称酒喝太多忘了说过什么，让人对``郭柯配''或``蓝白合''继续雾里看花……}

\entryitemWithDescription{中国与印度驻派记者面临清零局面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400126}{中国与印度关系持续僵化之际，有消息人士称，新德里拒绝为最后两名驻印度中国官媒记者续签签证。今年以来中印围绕派驻记者的外交摩擦，让两国几乎驱逐了对方所有的记者。 美国《华尔街日报》星期二（5月30日）引述消息人士称，新德里方面本月拒绝为新华社和中国中央电视台的两位在印记者续签。报道称，这是最后两名仍在印度的中国官媒记者，但随着他们的签证过期，两人已经离境……}

\entryitemWithDescription{港府提交区议会改革草案 冀立法会7月中前通过}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230531-1400123}{香港特区政府星期三（5月31日）向立法会提交改革区议会的修例草案，希望在7月中立法会休会前通过，以便下一届区议会全面落实``爱国者治港''。 受访学者认为，区议会在2019年反修例运动期间一度被民主派操控；当局这次改革，将可以从制度上确保区议会日后牢牢掌握在建制派手中……}