


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{2026 is the year of self-hosting}{https://news.ycombinator.com/item?id=46580326}{https://fulghum.io/self-hosting}

\entryitemTwoLinks{The struggle of resizing windows on macOS Tahoe}{https://news.ycombinator.com/item?id=46579864}{https://noheger.at/blog/2026/01/11/the-struggle-of-resizing-windows-on-macos-tahoe/}

\entryitemTwoLinks{iCloud Photos Downloader}{https://news.ycombinator.com/item?id=46578921}{https://github.com/icloud-photos-downloader/icloud\_photos\_downloader}

\entryitemTwoLinks{Anthropic: Developing a Claude Code competitor using Claude Code is banned}{https://news.ycombinator.com/item?id=46578701}{https://twitter.com/SIGKITTEN/status/2009697031422652461}

\entryitemTwoLinks{Meta announces nuclear energy projects}{https://news.ycombinator.com/item?id=46578497}{https://about.fb.com/news/2026/01/meta-nuclear-energy-projects-power-american-ai-leadership/}

\entryitemTwoLinks{Poison Fountain}{https://news.ycombinator.com/item?id=46577464}{https://rnsaffn.com/poison3/}

\entryitemTwoLinks{Ask HN: What are you working on? (January 2026)}{https://news.ycombinator.com/item?id=46577242}{https://news.ycombinator.com/item?id=46577242}

\entryitemTwoLinks{Instagram data breach reportedly exposed the personal info of 17.5M users}{https://news.ycombinator.com/item?id=46576337}{https://www.engadget.com/cybersecurity/an-instagram-data-breach-reportedly-exposed-the-personal-info-of-175-million-users-192105616.html}

\entryitemTwoLinks{Iran shuts down Starlink internet for first time}{https://news.ycombinator.com/item?id=46575224}{https://www.forbes.com/sites/zakdoffman/2026/01/11/kill-switch-iran-shuts-down-starlink-internet-for-first-time/}

\entryitemTwoLinks{Gentoo Linux 2025 Review}{https://news.ycombinator.com/item?id=46574769}{https://www.gentoo.org/news/2026/01/05/new-year.html}

\entryitemTwoLinks{I dumped Windows 11 for Linux, and you should too}{https://news.ycombinator.com/item?id=46574707}{https://www.notebookcheck.net/I-dumped-Windows-11-for-Linux-and-you-should-too.1190961.0.html}

\entryitemTwoLinks{Don't fall into the anti-AI hype}{https://news.ycombinator.com/item?id=46574276}{https://antirez.com/news/158}

\entryitemTwoLinks{The Concise TypeScript Book}{https://news.ycombinator.com/item?id=46573001}{https://github.com/gibbok/typescript-book}

\entryitemTwoLinks{A battle over Canada's mystery brain disease}{https://news.ycombinator.com/item?id=46572769}{https://www.bbc.com/news/articles/c623r47d67lo}

\entryitemTwoLinks{My Home Fibre Network Disintegrated}{https://news.ycombinator.com/item?id=46572679}{https://alienchow.dev/post/fibre\_disintegration/}

\entryitemTwoLinks{Max Payne – two decades later – Graphics Critique (2021)}{https://news.ycombinator.com/item?id=46572523}{https://darkcephas.blogspot.com/2021/07/max-payne-two-decades-later-graphics.html}

\entryitemTwoLinks{Workers at Redmond SpaceX lab exposed to toxic chemicals}{https://news.ycombinator.com/item?id=46572392}{https://www.fox13seattle.com/video/fmc-w1ga4pk97gxq0hj5}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Ferrite – Markdown editor in Rust with native Mermaid diagram rendering}{https://news.ycombinator.com/item?id=46571980}{https://github.com/OlaProeis/Ferrite}

\entryitemTwoLinks{Bob Weir has died}{https://news.ycombinator.com/item?id=46571707}{https://www.rollingstone.com/music/music-news/bob-weir-grateful-dead-dead-obituary-1234810106/}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Librario, a book metadata API that aggregates G Books, ISBNDB, and more}{https://news.ycombinator.com/item?id=46571149}{https://news.ycombinator.com/item?id=46571149}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Latest Linux 6.19 Code Fixes Rust Binder Driver, Adds Intel Nova Lake Point S To MEI}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.19-rc5-char-misc}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Consulting Firm Linutronix Recently Began A New Chapter}{https://www.phoronix.com/news/Linutronix-New-Chapter}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Lands Safeguard For RISC-V Against Another Microarchitectural Attack Vector}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.19-RISC-V-Side-Channel}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GYESME: A New Design-Led Downstream Of GNOME Being Explored}{https://www.phoronix.com/news/GYESME-GNOME-Downstream}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linus Torvalds' Latest Open-Source Project Is AudioNoise - Made With The Help Of Vibe Coding}{https://www.phoronix.com/news/Linus-Torvalds-Vide-Coding}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Budgie 10.10 Released: Officially Migrated From X11 To Wayland}{https://www.phoronix.com/news/Budgie-10.10-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Mageia 10 Alpha Released - 32-bit ISOs Still Available}{https://www.phoronix.com/news/Mageia-10-Alpha}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Debian 13.3 Released With Many Security \& Bug Fixes}{https://www.phoronix.com/news/Debian-13.3-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Working Around Audio Problems On The ASUS ROG Xbox Ally X}{https://www.phoronix.com/news/ASUS-Xbox-Ally-X-Linux-Audio}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}伊朗断网三天}{https://www.solidot.org/story?sid=83275}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}疫苗研发的黄金时代}{https://www.solidot.org/story?sid=83274}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}欧洲征询开源软件的意见}{https://www.solidot.org/story?sid=83273}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}挪威诺贝尔委员会声明诺贝尔奖不能被转让}{https://www.solidot.org/story?sid=83272}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}伊朗断网两天}{https://www.solidot.org/story?sid=83271}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}考古学家发现有 6 万年历史的毒箭}{https://www.solidot.org/story?sid=83270}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}越南政府禁止已 root 的手机使用手机银行}{https://www.solidot.org/story?sid=83269}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}聪明的狗能通过听主人谈话而掌握新名词}{https://www.solidot.org/story?sid=83268}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}全球海洋升温加剧}{https://www.solidot.org/story?sid=83267}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}航空业可通过提高效率将碳排放减半}{https://www.solidot.org/story?sid=83266}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}NASA 因宇航员健康问题提前结束 Crew-11 任务}{https://www.solidot.org/story?sid=83265}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}数据显示美国最高法院日益偏爱富人}{https://www.solidot.org/story?sid=83264}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}富士胶片将推出短视频拍立得}{https://www.solidot.org/story?sid=83263}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}城市交通是大气塑料颗粒的主要来源}{https://www.solidot.org/story?sid=83262}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Eric Schmidt 捐资建造四个望远镜项目}{https://www.solidot.org/story?sid=83261}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}内存价格飙升的同时内存制造商利润飙升}{https://www.solidot.org/story?sid=83260}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}电视价格为何如此廉价？}{https://www.solidot.org/story?sid=83259}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}统信董事长解雇询问没有西装怎么办的内核工程师}{https://www.solidot.org/story?sid=83258}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}伊朗断网}{https://www.solidot.org/story?sid=83257}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}停止服用 GLP-1 减肥药的人会在两年内恢复体重}{https://www.solidot.org/story?sid=83256}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 末流 211 综测遇到死局，求建议。}{https://www.v2ex.com/t/1184709}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[CrossBorder] CrossBorder 节点的讨论范围与发帖建议}{https://www.v2ex.com/t/1184708}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 开启 windows 自动更新后, 会随着多次 windows 系统的自动更新 系统越来越慢吗?win11}{https://www.v2ex.com/t/1184707}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [开源] BCMR: Rust 写的一个带进度条的 cp、mv、rm 的工具集合}{https://www.v2ex.com/t/1184706}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [分享创造]做了一个 Karmic Tail (命运矩阵) 计算器}{https://www.v2ex.com/t/1184705}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 2025 年里几乎没写过几行代码}{https://www.v2ex.com/t/1184704}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[V2moon-okx] 这是发帖就有币拿吗？}{https://www.v2ex.com/t/1184703}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[中州韻] 鼠须管 Squirrel 配置更新 2.0 分享}{https://www.v2ex.com/t/1184702}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] antigravity 输出卡死（不是卡登录跳转）有谁有头绪？}{https://www.v2ex.com/t/1184701}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 全新 Incremark DevTools 发布：使用 svelte 重构，支持多条 IcremarkContent 同时监测}{https://www.v2ex.com/t/1184700}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[V2moon-okx] 听说发帖领鸡蛋，好耶，凑个热闹}{https://www.v2ex.com/t/1184699}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [开源]一个可以查看自己的 cursor 用量的库}{https://www.v2ex.com/t/1184698}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [开源] Claude Code 监督器：让 AI 主动把事情做好}{https://www.v2ex.com/t/1184696}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 美版带锁用着用着就解锁了}{https://www.v2ex.com/t/1184695}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 分享一下防止国内 oss 防止被白嫖，从而白嫖 cloudflare 的思路}{https://www.v2ex.com/t/1184694}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Google] Gemini Code Assist 插件是如何用来做代码审查？}{https://www.v2ex.com/t/1184693}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Karmic Tail Calculator，算命也可以很科学？}{https://www.v2ex.com/t/1184692}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] jetbrains 全家桶切换到 vscode 系列，快捷键大家怎么记的？}{https://www.v2ex.com/t/1184691}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Vibe Coding] 添加了 Vibe Coding 的友情链接}{https://www.v2ex.com/t/1184690}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 上海宽带有人能推荐一下业务员和划算的套餐吗}{https://www.v2ex.com/t/1184689}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[V2moon-okx] 没有最大的一笔，做 t 做了 200u}{https://www.v2ex.com/t/1184688}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 北京的 AGI-Next 闭门会,有人在现场么？谈论了点什么？}{https://www.v2ex.com/t/1184687}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[SaaSHub] 大家平时是怎么发现好用的 SaaS 工具的？}{https://www.v2ex.com/t/1184686}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 上海联通喜提上行限速 5M}{https://www.v2ex.com/t/1184684}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] [记录]-2026-01-10 病猫和巴西老朋友}{https://www.v2ex.com/t/1184682}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [开源] 软软启动台 - 支持 Windows 和 macOS 的软件启动台（Launchpad）}{https://www.v2ex.com/t/1184679}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 如何解决阿里系 app 莫名其妙的风控问题？}{https://www.v2ex.com/t/1184677}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 学历差, 能不能通过开发个有点技术深度的库来替代学历入职中大公司呢?}{https://www.v2ex.com/t/1184675}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Joe's Talk] 如果我是一个还没有方向的独立开发者, 我会如何在 V2EX 中运营出第一个产品.}{https://www.v2ex.com/t/1184674}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] win11 自带的 outlook 客户端关闭的话是不是就是收不到邮件了}{https://www.v2ex.com/t/1184673}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude Code] Claude Code v2.1.4 发布}{https://www.v2ex.com/t/1184672}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[广州] 兄弟们，在广州有靠谱、可信度高的泌尿外科医生推荐吗？}{https://www.v2ex.com/t/1184671}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[奇思妙想] 没人创建 「nosleep」板块吗。这可是个很具潜力的节点呀。}{https://www.v2ex.com/t/1184669}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Vibe Coding] Linus Torvalds 开始用 Antigravity 写代码了}{https://www.v2ex.com/t/1184668}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Vibe Coding] GLM 是不是 token 计算有问题}{https://www.v2ex.com/t/1184667}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 极冷门的服务器，不备案，怕怕的，会不会被抓呀。当然没有黄赌毒，合法内容。}{https://www.v2ex.com/t/1184665}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 你们写简历、年终报告等东西的时候会不会有一种羞耻感}{https://www.v2ex.com/t/1184664}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[站点状态] 20260111 - 节点友情链接}{https://www.v2ex.com/t/1184661}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[远程工作] 招聘（Web3-远程）：  量化开发工程师， AI+trading 产品经理， 前端工程师（DEX）， SRE 运维工程师， Golang、Flutter、C++， Senior BD/BD Leader。}{https://www.v2ex.com/t/1184660}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 我擦，``死了么''冲到 ios 付费榜第一了}{https://www.v2ex.com/t/1184659}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] [分享] 写了一个 VS Code 插件 TransPreview，在编辑器里直接预览和翻译英文文档}{https://www.v2ex.com/t/1184658}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Python] 基于 Pydantic-Resolve 和 FastAPI-Voyager 的 Clean Architecture 实践 -- 一套面向复杂业务场景的 Python Web 开发方法论}{https://www.v2ex.com/t/1184657}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Vibe Coding] antigravity 反重力修改国家地区怎么修改不成功呀？大家当时修改的理由的都是什么。。。？？}{https://www.v2ex.com/t/1184656}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[云计算] 甲骨文的免费 ARM 实例收费问题}{https://www.v2ex.com/t/1184655}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 一个完美替代 typora 的开源 markdown 生产力工具}{https://www.v2ex.com/t/1184654}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 哪家 Agent 做 PPT 比较好用？最推荐的工作流是什么样的？}{https://www.v2ex.com/t/1184653}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude Code] 现在的 cladue code 实在太恶心了，一个对话吃光用量上限}{https://www.v2ex.com/t/1184652}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[配件] Mac mouse fix 似乎无法识别罗技 Master 系列的所有按键？}{https://www.v2ex.com/t/1184651}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 2026 年马上搞到 100w}{https://www.v2ex.com/t/1184650}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Windows] 这把实锤了, win11 是微软 25 年来最慢的系统}{https://www.v2ex.com/t/1184649}


\ipart{Generic News}
