\entryitemWithDescription{朝鲜对俄发求助信号未提中国 学者：利益不一致正在显现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430605}{继中国驻朝大使未出席朝鲜战争停战71周年纪念活动后，朝鲜最高领导人金正恩星期日（8月4日）向俄罗斯发出洪灾求助信号，却未提及中国，加重外界对中朝关系遇冷的猜测。 受访学者认为，中俄朝三国利益上的不一致正在显现，但这种分歧总体可控；一旦地缘政治形势需要，中朝关系可能又会在短时间升温。 据朝中社星期天（8月4日）报道，俄罗斯总统普京向朝鲜西北地区遭受洪灾表示慰问，并称愿为灾后重建提供人道主义援助……}

\entryitemWithDescription{中国股市意外抗住剧烈跌势 分析：海外资金或回流中国市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430377}{亚太股市星期一（8月5日）全线暴跌之际，中国股市意外抗住剧烈跌势，收盘仅小幅下滑。分析认为，在美元走低、全球资本市场震荡之下，海外资金可能回流中国市场，但投资者仍会在进场中国前谨慎评估。 受全球股市抛售影响，日本、韩国等股市在``黑色星期一''大幅跳水。日经255指数收跌12.4\%，创历史最大跌幅；韩国综合股价指数收跌8.8\%，创2008年以来最大跌幅……}

\entryitemWithDescription{中国地方事业单位转制为企业打破``铁饭碗''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430437}{中国地方政府在财政压力下进一步精兵简政，加速事业单位转制为企业的改革进程，打破``铁饭碗''。 山东省人力资源和社会保障厅等10个部门在7月中旬发出的通告，上周末引发舆论关注。据了解，有79家省属事业单位将转制为国有企业或私营企业，其中包括招待所、印刷厂、设计院等单位。 2019年时，山东省政府办公厅曾就省属事业单位转制为企业有关问题的处理意见发文……}

\entryitemWithDescription{中国网络身份认证试点上线 学者担忧赋予政府更多监管权力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4430247}{中国官方提出实施``网络身份认证''，草案目前仍处于征求意见阶段，但相关领证的应用程式近日已在多个应用商店上线，网络身份认证已可在60多个应用中试点使用。中国法律学者认为，新措施可能扩大政府对人们网络行为的监控权限。 中国公安部、国家互联网信息办公室7月下旬起草有关《国家网络身份认证公共服务管理办法（征求意见稿）》，向社会各界公开征求意见……}

\entryitemWithDescription{美籍华裔物理学家、诺奖获得者李政道逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429189}{美籍华裔物理学家、诺贝尔物理学奖得主李政道因病医治无效，美国时间星期天（8月4日）在旧金山逝世，享年98岁。（互联网） （北京综合讯）美籍华裔物理学家、诺贝尔物理学奖得主李政道因病医治无效，美国时间星期天（8月4日）在旧金山逝世，享年98岁。 澎湃新闻、央视新闻等多家中国媒体星期一报道了这个消息……}

\entryitemWithDescription{中国上半年结婚数创新低 全年或降至1980年以来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429676}{（北京综合讯）随着经济放缓和生活成本上升，中国今年上半年结婚登记数再创新低。有学者预计，今年全年结婚登记数将是1980年以来的最低值。 中国民政部上星期五（8月2日）在官网公布的数据显示，今年上半年共办理结婚登记343万对，相比去年同期的392.8万对，减少了49.8万对，创下近年新低……}

\entryitemWithDescription{美媒：台湾义务役人数不足 无法开展无人机等训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429640}{台湾今年只有6\%在2005年或之后出生的义务役男，也就是6936人服役，大多数人选择先上大学而推迟兵役。（路透社） （台北综合讯）台湾今年因应防卫需求恢复一年义务兵役后，美国媒体称台湾年轻人未积极响应号召，多数人推迟服兵役，今年服役的人数不足以开展无人机等训练，引发美国和台湾军事专家担忧……}

\entryitemWithDescription{中国多地持续高温 电力需求飙升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4429388}{中国多个地方持续出现高温酷热天气，使电力需求飙升。图为孩子8月3日在上海静安嘉里中心的喷泉广场上戏水。（中新社） （北京综合讯）中国多地出现高温酷热天气，江苏、浙江和上海一带最高气温一度超过40摄氏度。持续高温也使电力需求飙升，加剧电力供应紧张的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国留学生在澳大利亚寻求政治庇护 人数近年激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240805-4428166}{（华盛顿综合讯）澳大利亚内政部公布数据显示，过去五年共有3555名中国留学生向澳大利亚政府申请政治庇护，远高于其他国家的留学生，而且这一数字仍在持续增加……}

\entryitemWithDescription{中国出台20条促消费 分析：电商、游戏、教培重获重视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4425058}{中国国务院8月3日发布20条措施促进服务消费，其中提到加大对服务消费重点领域信贷支持力度。图为北京一名女子去年10月走过京东的广告牌。（路透社档案照片） 中国经济增速放缓至五个季度以来最差水平之际，国务院星期六（8月3日）发布20条措施促进服务消费，要求地方政府从文化娱乐、旅游、教育和培训等11个领域释放消费潜力，同时加大对服务消费重点领域信贷支持力度，以提振继续拖累经济增长的疲软内需……}

\entryitemWithDescription{四川山洪八人遇难19人失联 专家：气温高冰雪消融加快以及降雨所致}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424866}{救援人员星期天（8月4日）在四川甘孜州康定市姑咱镇日地村，操作机械疏通公路。（新华社） （康定综合讯）中国四川省康定市发生的山洪泥石流灾害，已造成八人遇难和19人失联。专家说，此次灾害发生的原因是因为近期气温偏高，冰雪消融加快，加上近日持续降雨致沟道堵溃……}

\entryitemWithDescription{中国暑期档票房跌四成 影院直播奥运会救市效果不佳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424626}{北京市民7月27日在海淀区的一家影院观看巴黎奥运会开幕式直播。（中新社） （北京综合讯）中国今年6月至8月的暑期档电影票房低迷，多家影院推出巴黎奥运会赛事直播吸引客流，但救市效果不佳。 综合中新社、第一财经报道，巴黎奥运期间，中国电影集团公司和在中国大陆拥有独家奥运版权的中央广播电视总台合作，在中国各地数百家影城进行奥运会节目影院直播。 在北京，有年过八旬的老人在影院观看乒乓球女子单打决赛的直播……}

\entryitemWithDescription{蔡英文据报将循``李登辉模式''访日 蔡办公室否认}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424527}{（台北综合讯）台湾前总统蔡英文卸任不到三个月，据报将循``李登辉模式''，以探亲名义访问日本。蔡英文办公室发声否认，强调蔡目前并无访日安排，也无所谓的模式。 台湾《中国时报》星期天（8月4日）引述知情人士报道，蔡英文卸任后，美国、欧洲及日本的智库等单位都邀请她访问。美国和日本目前都有大选政局因素，但日本距离台湾近，因此率先出访日本或欧洲的可能性较高……}

\entryitemWithDescription{中国在西沙永兴岛开设首家五金店}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4424654}{（北京综合讯）中国在西沙群岛永兴岛开设首家五金店，显示北京正持续在南中国海有争议岛屿推进民用设施建设，以巩固其领土主张。 综合《南华早报》和中国三沙市政府官网消息，鑫宜五金店上星期四（8月1日）在永兴岛正式挂牌运营。这家五金店位于机场路机场货运站旁，面积约100平方米，提供数千种商品，旨在解决驻岛居民生活零碎事……}

\entryitemWithDescription{中国鼓励生育 全社会对孕妇嘘寒问暖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4070282}{为提升生育率，中国社会全方面努力营造生育友好的社会氛围，各行各业响应国家政策号召，大力提倡善待母婴。图为8月2日北京大学妇产儿童医院张挂的一面支持母乳喂养的宣传条幅。（孟丹丹摄） 厦门，合肥以及天津等城市为孕妇提供有准妈妈标识的胸牌徽章，方便孕妇出行。这些具体而微的细节是中国政府为应对迫在眉睫的生育危机采取的众多举措之一。（互联网） 中国放松生育限制后，不少适龄女性并不想生孩子或多生孩子……}

\entryitemWithDescription{解放军中部战区原司令员黄铭 履新北部战区司令员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4423932}{（沈阳综合讯）中国人民解放军中部战区原司令员黄铭上将，已转任北部战区司令员。 据《辽宁日报》报道，辽宁省庆``八一''军政座谈会7月31日在沈阳召开，北部战区司令员黄铭出席，这是黄铭首次以新身份亮相。今年是解放军建军97周年。 公开资料显示，61岁的黄铭是江苏无锡人，先后在原沈阳军区、南部战区、中部战区、陆军及北部战区任职。 黄铭曾任原沈阳军区某机械化师师长、第16集团军参谋长……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国地铁开拓营收 个人广告任意发挥}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240804-4406741}{为寻求理想工作，广州青年向瑶函在地铁站投放一则个人广告。（受访者提供） 中国经济增速放缓之际，地方财政压力越来越大，多个城市的地铁规划缩水或取消，地铁运营的压力也在上升。近年来，不少城市的地铁在多元化经营方面进行探索。其中，广州、杭州等中国城市地铁推出个人广告业务，拓展营收途径的同时，也满足民众个性化的消费需求。 经历数个月的职业空档期后，27岁的广州青年向瑶函做了一个大胆的决定……}

\entryitemWithDescription{贵州省烟草局客户经理岗招体育特长生 被疑因人设岗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421973}{（贵阳综合讯）贵州省烟草专卖局的客户经理岗位招聘体育特长生，被质疑因人设岗，该局回应称，招聘过程完全合规。 据澎湃新闻报道，贵州省烟草专卖局今年5月11日发布2024年公开招聘公告，卷烟部客户经理岗招聘七人，其中云岩区局和南明区局的分公司要求``体育教育、运动训练等相关专业''，并备注``特长生，具有篮球或足球国家二级运动员以上资格者优先''……}

\entryitemWithDescription{四川山洪再酿伤亡 学者呼吁完善预警机制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421861}{四川省甘孜藏族自治州康定市星期六（8月3日）凌晨发生山洪泥石流灾害，停在路旁的巨型卡车和其他车辆被冲倒。图为救援队伍在现场进行搜救工作。（中新社） 四川省甘孜藏族自治州康定市姑咱镇日地村星期六（8月3日）发生山洪泥石流灾害，造成民房和道路严重损坏，导致二死12失联。（中新社） 中国四川省再次遭遇山洪泥石流灾害，有村庄房屋被冲毁，高速隧间桥垮塌，造成至少两人死17人失联……}

\entryitemWithDescription{奥运会加油海报被抢、应援毛巾被收 引台湾民众不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421660}{中华台北羽毛球双打组合星期五（8月2日）对战丹麦组合时，现场台湾观众所拿的绿色应援毛巾被场馆安保人员没收。毛巾上有``Taiwan''字样。（路透社） （台北/巴黎综合讯）巴黎奥运会场边台湾球迷所持``台湾加油''地图海报被一名疑似中国大陆男子所抢夺，同场印有``Taiwan''字样的应援毛巾也被工作人员没收，引发台湾民众不满……}

\entryitemWithDescription{潘展乐破世界纪录夺冠惹议 国际奥委会：中国泳队经受全面检测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4421462}{中国19岁小将潘展乐当地时间星期三（7月31日）在巴黎奥运会男子100米自由泳决赛中，以改写世界纪录46秒40佳绩摘冠。图为他获颁金牌后，与现场观众合影。（路透社） （巴黎综合讯）中国19岁泳将潘展乐在巴黎奥运会上以缔造世界新猷佳绩摘金引发质疑，国际奥委会回应说，中国游泳队经受了全面检测……}

\entryitemWithDescription{清华毕业生实名举报案结果公布 苏州工业园区商务局局长被停职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240803-4420984}{（苏州综合讯）清华大学毕业生马翔宇在网上实名举报苏州工业园区商务局局长祝欢六天后，苏州官方通报，祝欢已被停职，并被苏州纪委监委立案审查调查……}