\entryitemWithDescription{杨丹旭：伤害民族感情是否定罪将见分晓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240619-3945360}{伤害民族感情会不会被定罪、如何定罪，预计将在本月底见分晓。 中国全国人大常委会将在6月25日至28日召开会议，根据官方星期一（6月18日）公布的议程，这次会议将审议多项法律草案，包括备受瞩目的《治安管理处罚法修订草案》。 中国的《治安管理处罚法》有``小《刑法》''之称，处罚的是尚不构成犯罪的违法行为，这是官方时隔18年首次对这项法律进行大修……}

\entryitemWithDescription{分析：``成蕾事件''使李强访澳关注点失焦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3945165}{两名中国官员（中左和中右，站立者）6月17日在中澳总理见证合作文件签署的仪式上，站到澳籍华裔记者成蕾（被遮挡）身旁，以阻止现场媒体将她摄入镜头。（法新社） 中国总理李强星期二（6月18日）结束对澳大利亚的四天访问，澳洲总理阿尔巴尼斯同日在广播节目中，批评中国官员以``相当笨拙''（pretty clumsy）的方式在澳洲国会大厦妨碍澳籍华裔记者成蕾工作，并指澳洲官员已就事件向中国大使馆表示关切……}

\entryitemWithDescription{民调：台总统赖清德支持度跌破五成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3945073}{赖清德星期天（6月16日）到位于高雄凤山、承袭黄埔军校传统的陆军官校，出席黄埔百年校庆活动并发表讲话。（法新社） 台湾总统赖清德就职即将满月，最新民调支持度却不到五成。他星期三（6月19日）将亲自召开记者会，宣布成立气候变迁、健康台湾与全民防卫等三大任务型编组委员会，并说明就任一个月来的内外挑战，以及未来的计划……}

\entryitemWithDescription{高铁动卧列车开行 催热京沪港游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3945008}{北京旅客上星期六（6月15日）傍晚在北京西站乘坐开往香港西九龙站的D909次列车，预计于隔天早上8时47分抵达香港西九龙站，这是北京和香港间首次开行高铁动卧列车。（中新社） （香港／北京综合讯）往来于北京与香港、上海与香港的高铁动卧列车上星期六（6月15日）正式运行，香港多家旅行社推出京港、沪港高铁动卧旅行团，吸引不少港人参团北上旅游……}

\entryitemWithDescription{中韩举行九年来首次副部级外交安全2+2对话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3944500}{中韩外交安全2+2对话星期二（6月18日）在首尔钟路区的韩国外交部大楼举行。左起依次为中国中央军委国际军事合作办公室副主任张保群、中国副外长孙卫东、韩国外交部副部长金烘均以及韩国国防部国际政策官李承范。（路透社） （首尔／北京综合讯）俄罗斯总统普京访问朝鲜之际，中国与韩国在首尔举行2015年来的首次中韩副部级外交安全2+2对话……}

\entryitemWithDescription{台湾防长：掌握大陆潜艇浮现澎湖情况 不宜透露细节}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3944100}{2018年4月在南中国海亮相的中国人民解放军海军094A型``晋级''战略弹道导弹核潜艇。（路透社档案照片） （台北综合讯）网传中国大陆一艘战略弹道导弹核潜艇在台湾海峡浮出水面，台湾防长顾立雄称已掌握相关情况，但不便说明细节。 据联合新闻网报道，一艘台湾澎湖的渔船星期二（6月18日）黎明时分在台湾海峡中线附近捕鱼时，拍摄到一艘潜艇浮出水面的照片……}

\entryitemWithDescription{在缅甸冒充军人电诈 150名中国籍嫌犯被移交给中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3944796}{（北京讯）中国与缅甸继续联手打击跨境电信网络诈骗活动，最新一批中国籍嫌犯共150人被逮捕，全部移交中国，他们涉及在缅甸冒充军人进行诈骗。 中国公安部星期二（6月18日）在官网通报，中国公安部强化与缅甸相关执法部门的警务执法合作，推动开展打击行动，最近成功捣毁10个位于大其力地区的电诈窝点，抓获150名实施跨境电信网络诈骗的中国籍犯罪嫌疑人，其中网上在逃人员14名……}

\entryitemWithDescription{欧盟对华电动车加征关税 中国发改委盼欧方纠正错误做法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3943858}{欧盟委员会6月12日宣布对原产自中国的电动车启动反补贴调查。图为6月9日位于中国上海的极氪汽车展厅。（彭博社） （北京综合讯）针对欧盟对中国电动车加征关税，中国国家发改委发言人说，欧方此举是将调查工作武器化、政治化，中国敦促欧方深思慎行，尊重基本经济规律和世贸组织规则，``纠正错误做法''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：住房仍是香港最大难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240618-3939760}{自从美国2022年启动新一轮加息周期后，香港的房地产市场泡沫很快就被戳穿，住宅价格连年下跌。不过，即使楼价从高位已累积下跌两成半，香港至今仍是全球居住成本最难负担的城市之一。 根据国际公共政策顾问机构Demographia上周公布的《国际楼价负担能力报告》，香港的楼价对收入比率已是连续第14年位居全球最难负担城市的榜首，最新公布的比率为16.7倍，即一个家庭不吃不喝16.7年才能在香港置业……}

\entryitemWithDescription{狮城门将哈山上海行第二天 职业精神收获中国粉丝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3940157}{新加坡国家足球队门将哈山在上海第二天，与民众亲切互动。（凯德集团） 新加坡国家足球队门将哈山·桑尼在到访上海第二天接受中外媒体群访时说，未来如果有合适的机会，将考虑到中国踢球。 哈山星期一（6月17日）下午到位于上海市中心的上海来福士广场，虽然适逢工作日，但在哈山抵达现场时，依然有30余名粉丝在场等候，气氛热烈……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：七国集团联合公报污蔑攻击中国 充斥傲慢偏见谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3940003}{（北京综合讯）七国集团（G7）领导人上个星期在意大利举行峰会后发表联合公报，对中国发出强烈批评，引发北京不满。中国外交部指该公报再次操弄涉华议题，污蔑攻击中国，充斥着傲慢、偏见与谎言。 中国外交部发言人林剑星期一（6月17日）在例行记者会上应询时指出，当前七国集团早已偏离``协调稳定国际经济环境''的成立初衷，越来越成为维护美国和西方霸权的政治工具。 林剑说，七国集团脱离了合作共赢的人间正道……}

\entryitemWithDescription{台防长称赖清德``首战即终战''意指要有自我强化防卫能力和抗敌决心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939958}{台湾国防部长顾立雄星期一（6月17日）特别解释，台湾总统赖清德在黄埔军校百年校庆上的谈话，意指要有自我强化防卫能力，也要有抗敌的决心，``首战即终战''等于接受``投降主义''，所以不能接受这样的概念。 赖清德上星期天（6月16日）在黄埔军校百年校庆上致词强调，台军绝不能敌我不分，更不能接受``首战即终战''的投降主义……}

\entryitemWithDescription{中国海警执法新规生效不久 中国与菲律宾船只发生擦碰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3938950}{中菲两国近月来在南中国海发生数起碰撞事件。图为中国海警今年3月5日对驶入仁爱礁（菲称阿云津礁）海域的菲律宾补给船采取管制措施。（路透社档案照片） （北京／马尼拉综合讯）中国海警局星期一（6月17日）称，菲律宾一艘运补船当天非法闯入仁爱礁（菲称阿云津礁）邻近海域，危险靠近一艘中国船只，导致发生擦碰。马尼拉军方反驳称，中国这一说法具有``欺骗性和误导性''……}

\entryitemWithDescription{中国宣布对欧盟进口猪肉产品发起反倾销调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939796}{中国是欧盟最大的猪肉海外市场，中国去年进口60亿美元（81亿新元）包括内脏在内的猪肉产品，其中超过一半来自欧盟国家。图为北京一家超市的员工在为陈列猪肉和其他肉制品的冰柜补货。（路透社） （北京／布鲁塞尔／马德里综合讯）欧盟宣布对中国电动车加征关税后，中国官方星期一（6月17日）宣布，即日起对原产于欧盟的进口相关猪肉及猪副产品进行反倾销立案调查……}

\entryitemWithDescription{强降雨致福建武平县出现山体滑坡 造成四死二失踪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939217}{位于福建省南平市政和县的东平镇新口村至范屯村省道路段，星期天（6月16日）一处过水路面造成交通受阻。南平市连日来持续出现强降雨，部分河流出现超警、超保洪水。（中新社） （福州综合讯）中国福建龙岩市武平县降暴雨，多处发生山体滑坡，造成四人死亡、两人失踪。 综合中国央视新闻客户端、新华社和中新社星期一（6月17日）报道，强降雨落区连日来在福建省来回摆动，龙岩、南平、三明、宁德等市出现不同程度灾情险情……}

\entryitemWithDescription{河南冷藏货车违规乘人 八人窒息死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939405}{（郑州综合讯）中国河南省一辆冷藏货车违规乘人，车内八人窒息死亡。 ``叶县融媒''微信公号星期天（6月16日）通报称，一辆轻型厢式冷藏货车上星期六（6月15日）晚上10时许违规乘人，行驶至叶县洪庄杨镇的一处加油站时，司机发现车厢内八人窒息昏迷，迅疾拨打急救专线。经全力抢救，截至隔天凌晨3时，八人遇难。 根据通报，货车司机和相关责任人已被控制，善后工作已经展开，具体原因正在调查中……}

\entryitemWithDescription{会晤澳大利亚总理 李强宣布将澳洲纳入单方面免签国家范围}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3938999}{中国总理李强（左二）和澳大利亚总理阿尔巴尼斯（右二），6月17日在堪培拉举行会谈，并见证双方官员签署协议文件。（法新社） 中国总理李强星期一与澳大利亚总理阿尔巴尼斯举行会谈，双方形容这次对话``坦诚''，李强也宣布将澳洲纳入单方面免签国家范围。受访学者分析，中澳虽逐渐走回务实交流，但分歧仍存在，现阶段尚在``试水温''……}

\entryitemWithDescription{《死侍与金刚狼》下月底在华上映}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939077}{（北京综合讯）美国华特迪士尼公司出品《死侍与金刚狼》（Deadpool \& Wolverine）据报将于7月底在中国上映。此前，一些美国大片因中美关系恶化而无法进入中国市场。 迪士尼旗下漫威影业星期一（6月17日）在微博上宣布，《死侍与金刚狼》定档于7月26日在中国上映，与北美院线同步……}

\entryitemWithDescription{中国人出境游复苏缓慢}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3939228}{由于人民币贬值导致成本上升，加上签证难办，中国人疫后出境旅游的复苏势头正在减弱，国内旅游人数则激增。图为乘客4月20日在北京首都国际机场候机。（路透社） （北京/上海路透电）由于人民币贬值导致成本上升，加上签证难办，中国人疫后出境旅游的复苏势头正在减弱，国内旅游人数则激增……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中欧贸易战箭在弦上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3935347}{欧盟委员会6月12日宣布将对从中国进口的新能源电动车征收反补贴关税后，中国商务部6月13日称将对欧盟乳制品展开反补贴调查，对欧盟猪肉产品展开反倾销调查。中欧之间的贸易战已箭在弦上……}

\entryitemWithDescription{百年黄埔校庆 赖清德称大陆意图``吞并消灭中华民国''是台军最大挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240617-3936095}{台湾总统赖清德星期天（6月16日）以三军统帅的身份，亲自到位于高雄凤山、承袭黄埔军校传统的陆军官校，出席黄埔百年校庆活动并阅兵。（路透社） 台湾总统赖清德星期天在高雄主持黄埔建校百年校庆活动，重申``中华民国和中华人民共和国互不隶属''，并强调台军面对的最大挑战，是中国大陆意图``并吞台湾、消灭中华民国''。 受访学者指出，赖清德在上台逾一月后首次对军队发表完整讲话……}