\entryitemWithDescription{戴庆成：香港旅游业遭遇结构性困境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240109-1460800}{香港旅游发展局数据显示，去年1月至11月期间，访港游客只有约3007万人次，不到2019年同期的六成。图为摄于去年8月11日在香港核心商业区的游客。（路透社） 冠病疫情肆虐香港三年期间，访港的旅客人数几乎归零，对旅游业造成史无前例的冲击。让人意外的是，香港旅游业在2023年疫情结束后复苏的速度相当缓慢，过去一年的游客数量并未如预期般迅速反弹……}

\entryitemWithDescription{专题片披露贵州政协原副主席李再勇案 主政三年新增债务1500亿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460840}{中国央视反腐专题片《持续发力纵深推进》第二集透露，李再勇2013年至2017年担任六盘水市委书记三年多的时间里，当地新增债务达1500亿余元（人民币，约284亿新元）。（互联网） （北京综合讯）中国官方公开贵州省政协原副主席李再勇因滥用职权和盲目决策，主政三年大肆举债，造成严重经济和社会后果的案情……}

\entryitemWithDescription{台立法院临时会邀阁揆陈建仁报告高端疫苗合约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460834}{台湾立法院将于星期二（1月9日）举行临时会，邀请行政院长陈建仁对高端疫苗合约是否图利特定厂商等问题进行专案报告。（互联网） 台湾立法院长游锡堃星期一（1月8日）召集朝野党团协商，通过在野国民党立法院党团提案，将于星期二（1月9日）举行临时会，邀请行政院长陈建仁对高端疫苗合约是否图利特定厂商等问题进行专案报告……}

\entryitemWithDescription{恒大汽车执行董事被拘 公司股价直线跳水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460820}{恒大汽车执行董事刘永灼最为人知的是执掌恒大足球的经历。（互联网） 继中国恒大集团创办人许家印去年9月被警方采取强制措施后，``恒大系''又一名高管被警方拘留。恒大汽车公告，公司执行董事刘永灼因涉嫌违法犯罪，已被依法刑事拘留。 恒大汽车星期一（1月8日）开盘前在港交所发布公告称，公司股份当天上午9时起短暂停止买卖，有待公司刊发一份有关内幕消息的公告……}

\entryitemWithDescription{中国国家安全部称 破获英国秘密情报局间谍案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460806}{中国国家安全部称，破获一起英国秘密情报局（军情六处，MI6）利用第三国人员从事对华间谍活动的案件。英国驻华大使馆尚未对此置评。图为中国武警1月8日在英国驻中国大使馆外站守。（法新社） （北京/ 伦敦综合讯）中国国家安全部称，破获一起英国秘密情报局（军情六处，MI6）利用第三国人员从事对华间谍活动的案件。这一事件或表明，中国与西方国家之间因情报战而加剧紧张关系……}

\entryitemWithDescription{台国防智库：大陆若攻台 首波登陆五万人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460793}{台国防部星期一（1月8日）通报，再侦获三枚中国大陆探空气球星期天（7日）越过海峡中线。图为摄于去年12月27日的台北101大楼。（彭博社） （台北综合讯）中国大陆空飘气球频繁逾越台海中线之际，台湾的国防部智库、国防安全研究院发布报告分析解放军若攻台的可能情形。报告称，若解放军攻台，首波海空登陆兵力预估约五万人，但解放军缺少两栖登陆作战经验，加上台军积极部署导弹，解放军将面对相当风险……}

\entryitemWithDescription{台团客赴陆禁令将解除 两岸13个包机航点春节开放飞行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460782}{（台北讯）台湾去年宣布今年3月前解除团客赴中国大陆禁令，台湾交通部民航局星期一（1月8日）宣布，两岸13个客运包机航点在春节前后各10日开放飞行。 该局星期一在官网发布新闻稿称，考虑到春节期间民众返乡的需求，航空公司即日起可在获配航权额度内，申请于春节前后各10日（1月31日至2月20日）飞航13个大陆航点的客运包机……}

\entryitemWithDescription{于泽远：一辈子犯了五辈子的罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240108-1460581}{李文喜在星期六（1月6日）晚中央电视台播放的中纪委反腐专题片《持续发力纵深推进》第一集中出镜。（互联网） 曾任中国辽宁省公安厅厅长的李文喜在刚接受中纪委审查时标榜自己说：``我当了一辈子公安，我干了两辈子的活，得罪了三辈子的人。'' 中纪委领导则回敬了李文喜一句：``你贪了四辈子的钱，犯了五辈子的罪。'' 李文喜当场就哑然了，低头认可……}

\entryitemWithDescription{台湾选前星期天高雄造势 蓝营亮王牌绿营现人海白营涌铁粉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240107-1460641}{台湾大选前的超级星期天（1月7日），台湾蓝绿白三阵营总统候选人都在南部港市高雄造势拼场，蓝营的国民党亮出王牌、台大前校长管中闵首次站台相挺，绿营的民进党在铁票仓展现最强人海，白营的民众党线上线下都吸引大量铁粉。 国民党下午先在高雄梦时代购物中心旁的前镇区时代大道办造势，号称吸引12万人到场，最大亮点是台湾大学前校长管中闵首度在选举造势场合站台，呼吁民众用选票让民进党下台……}

\entryitemWithDescription{中国首部国安题材连载漫画上线 改编真实案例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240107-1460617}{中国国家安全部星期天（1月7日）发布首部国安题材连载漫画《神隐特侦组》。（中国国家安全部微信公众号） （北京综合讯）中国首部当代国安题材连载漫画《神隐特侦组》星期天（1月7日）起上线，内容改编自真实案例，主要讲述国安干警与境外间谍过招的故事……}

\entryitemWithDescription{特稿：年轻和中间选民是台大选造王者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240107-1460576}{被称为``天然台''一代的台湾年轻和中间选民有很强的自主性，他们的投票率与选票流向将是本届大选的关键变数。图为1月2日台北中山区街头的年轻人。（温伟中摄） 台湾大选星期一（1月8日）倒数五天，出现蓝绿对决、白坚守一方的三角战局，三方各巩固基本盘再拓票，人数约600万、占三成的年轻和中间选民，成了兵家必争之地和造王者……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：跌势难逆 中国股市何时繁花似锦？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240107-1460159}{新年开市第一周，陆港股指延续下跌势头，但投资者仍期待中国股市今年能``脱熊入牛''。图为香港交易广场的铜牛。（中新社） 中国股市的3000点保卫战，从2023年一路打到了2024年。开年第一周，A股迎来的不是开门红，而是``开门绿''。中国股市新年里能否逆转跌势？官方救市措施还有多大发力空间？哪些板块更有潜力？ ``想从股票上赚钱，先要学会输……}

\entryitemWithDescription{高端疫苗争议在台湾选前连环爆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460491}{针对民进党总统候选人赖清德承诺公开高端合约，台湾福部星期五（1月5日）在脸书澄清，无法立即公开采购合约，理由是高端合约附带五年的保密条款期限。（自由时报资料照） 高端疫苗争议在台湾选前连环爆，继高端股东名册被指有上千民进党人之后，卫生福利部长薛瑞元等高官被发现密会绿营竞选办公室团队，遭在野的国民党指控违反行政中立……}

\entryitemWithDescription{大量学者论文被撤稿 中国教育部要求开展论文自查工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460479}{（北京综合讯）由于国际期刊撤回大量中国学者发表的论文，中国教育部发布通知，要求各高校开展撤稿论文自查工作。 综合澎湃新闻和极目新闻报道，武汉大学、山东大学、河南财政金融学院等高校发布消息，称去年以来，Hindawi等国外出版机构撤回大量中国学者发表的论文，对中国学术声誉和学术环境造成不良影响。中国教育部科学技术与信息化司已决定并通知各高校开展撤稿论文自查工作……}

\entryitemWithDescription{侯友宜频提联合政府 柯文哲批国民党操作弃保}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460476}{台湾在野的国民党总统候选人侯友宜（中）称喊话组建联合政府，不是操作弃保。图为侯友宜星期四（1月4日）在基隆竞选造势活动上，向支持者喊话。（法新社） （台北综合讯）台湾进入大选前冲刺时间，国民党正副总统候选人侯友宜和赵少康多次抛出若当选将组建联合政府的话题，侯友宜还称赞民众党总统候选人柯文哲和鸿海创办人郭台铭是好的人才。柯文哲批评国民党是在操作弃保……}

\entryitemWithDescription{中国国安部提醒航空爱好者莫变为``窃密志愿者''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460468}{（北京综合讯）中国国安部发文称，有境外机构以免费提供设备、共享航空信息为诱饵，面向中国境内招募``志愿者''，以非法采集中国飞行器飞行数据。 中国国安部星期六（1月6日）在其公众号发布文章，揭露境外机构在中国网络社交平台伺机寻找活跃的航空爱好者，并通过信息和邮件发广告，以免费提供设备、共享航空信息为诱饵，开展招募……}

\entryitemWithDescription{中缅官员密集对话 中国强调全力维护中缅边境地区安全稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460465}{中国国务委员、公安部部长王小洪星期五（1月5日）同缅甸内政部部长雅毕视频通话。（新华社） 缅甸地方武装组织星期五（1月5日）宣称控制果敢首府，中国国务委员、公安部部长王小洪同日与缅甸内政部部长雅毕视频通话，强调愿同缅甸全力维护中缅边境地区安全稳定。 中国外交部副部长孙卫东也在同一周访缅，重申中国将继续发挥建设性作用，为缅北和平进程提供支持。受访学者分析，中国料将在缅甸停火问题上加大斡旋力度……}

\entryitemWithDescription{台国防部指大陆空飘气球威胁航安 意在认知作战影响民心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460462}{台湾将于下星期六（1月13日）举行总统和立委选举，台军连续多天发现大陆空飘气球飞越台湾本岛。图为摄于去年12月27日的台北101大楼。（彭博社） （台北综合讯）中国大陆空飘气球近日频频逾越台海中线甚至飞越台湾本岛，台湾国防部指气球路径已严重威胁多条国际航道的安全，并说北京是企图运用认知作战影响台湾民心士气……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：负债海归送外卖被捅死的时代悲剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240106-1460305}{青岛一名年轻外卖员一个月前被小区保安捅伤致死，引起社会哗然。《三联生活周刊》星期二报道揭开外卖员的海外留学回国就业人员（海归）背景后，再次掀起舆情，也给外卖员一家的命运蒙上一层更加悲情的色彩……}