\entryitemWithDescription{促进海洋经济发展 中国拟南极建卫星地面站引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359819}{为了支持旗下数目越来越多的卫星与其外太空雄心，中国在世界各地建立起地面站网络，让一些国家担心网络会被用来从事间谍活动，中国对此加以否认。 （北京综合讯）中国计划在南极建造卫星地面站，支持海洋监测卫星网络，作为实现其促进海洋经济发展、加快建设海洋强国目标的举措……}

\entryitemWithDescription{西藏羊群赴湖心岛过冬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359821}{西藏山南市浪卡子县推瓦村的1400多只羊2月3日通过普姆雍措冰湖，前往湖心岛。 由于该村海拔高、夏季短，草场无法为羊群提供充足的过冬饲料，因此，每年高原最冷的时候，牧民会把羊群赶到普姆雍措水草丰茂的湖心岛，依靠岛上的草料度过最寒冷的冬期……}

\entryitemWithDescription{传中驻日大使孔铉佑将离任 吴江浩接棒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359822}{消息人士透露，中国驻日本大使孔铉佑将于近日离任回国，留下的空缺由中国外交部部长助理吴江浩填补。 日本《朝日新闻》星期六（2月4日）引述多名中日外交消息人士作出上述报道，并称孔铉佑预计将于近日正式离任，并在本月内回国。 报道称，中国政府委派日本工作经验丰富的吴江浩接任，反映官方希望在中日关系日益紧张之际，推动两国关系朝平稳方向发展……}

\entryitemWithDescription{台学者：当俄乌止战 中国必被西方拉入战后重建}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359823}{俄乌战争爆发将近一年，对于战争将如何结束各界尚无共识，但台湾政治学者周阳山认为，可以预见西方在促成止战与战后重建的过程中，必然会拉上中国大陆。至于美国极力主张``台湾乌克兰化''的说法，他研判北京会维持战略定力应对，台湾则要慎防擦枪走火……}

\entryitemWithDescription{康希诺：中国产mRNA疫苗 可媲美辉瑞莫德纳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359824}{中国制药商康希诺生物首席执行官宇学峰说，该公司使用信使核糖核酸（mRNA）技术的实验性冠病疫苗可以媲美莫德纳（Moderna）和辉瑞-BioNTech（Pfizer-BioNTech）的疫苗。 据路透社报道，宇学峰星期五（2月3日）说，由于莫德纳和辉瑞-BioNTech疫苗在中国未被批准使用，因此无法直接与康希诺疫苗比较研究，但根据已公布的数据，他相信康希诺的产品和已经上市的mRNA疫苗一样好……}

\entryitemWithDescription{中国核酸检测亭获新生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359825}{苏州春节市场上用核酸亭改造成的美食摊位。（彭博社） 中国结束清零政策后，部分城市将核酸检测亭改建成了图书馆、美食摊位、休息站和游客柜台等。 据彭博社星期六（2月4日）报道，中国的防疫政策在去年12月大转弯后，如何处理数万个核酸检测亭成为各地面临的问题。部分核酸检测亭被运营商回收、丢弃或在二手市场出售。也有地方政府联手社区，发挥创意，将核酸检测亭改装为新地标……}

\entryitemWithDescription{美议员提名黎智英等六港人 角逐诺贝尔和平奖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359826}{美国国会议员提名了香港民主派人士黎智英等六人角逐2023年诺贝尔和平奖。 据美国国会及行政当局中国委员会网站星期四（2月2日）发布的声明，发起提名的是该委员会的主席、共同主席和两名前共同主席，包括共和党的众议员史密斯（Christopher Smith）和参议员卢比奥（Marco Rubio），民主党参议员墨克里（Jeff Merkley）和众议员麦戈文（James P. McGovern）……}

\entryitemWithDescription{票房开门红港片唤回春}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359827}{▲ 由黄子华（右）主演的港产片《毒舌大状》，创下香港影史上最快达到6000万港元票房的纪录。（mm2提供） ▲ 甄子丹的武打镜头，为他演绎的乔峰赢得不少分数。（嘉华提供） ▲ 近日上映的港产贺岁片大受欢迎。图为市民在戏院查看上映档期。（戴庆成摄） ▲ 香港电影《超神经械劫案 》宣传活动于1月14日假沙田一商场举行。图为艺人出席游戏比赛。（香港中通社） 香港电影界过去几年在疫情阴霾下一直处于寒冬期……}

\entryitemWithDescription{不必预约及检测也不再限人数 陆港下周一全面通关有利港经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359497}{香港与中国大陆2月6日起全面通关，包括罗湖口岸、皇岗口岸、莲塘／香园围客运口岸等所有出入境口岸将重新开放。图为一名工作人员在港铁东铁线罗湖站内值勤。（新华社） 香港和中国大陆将在下周一（2月6日）恢复全面通关，结束过去三年疫情的封关措施。受访学者认为，陆港通关将有助香港经济发展，建议香港特区政府与广东和澳门政府合作，联手宣传吸引海外游客……}

\entryitemWithDescription{中日外长电话会谈 秦刚促日秉持市场原则 开展对华经贸科技合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359498}{日本外长林芳正（左）证实已接到中国外长秦刚发出的访华邀请。两人星期四通话约50分钟。（路透社／法新社） 日本外长林芳正则对包含尖阁诸岛（中国称钓鱼岛）周围在内的东中国海形势表达``严重关切''。受访学者预计，中日关系今年有望取得突破……}

\entryitemWithDescription{北京老字号汤圆热销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359499}{随着元宵节临近，中国首都北京市汤圆、元宵等节令产品也开始进入热销阶段，近日北京稻香村、锦芳小吃各门店再度迎来排队购买元宵的顾客。图为北京市民星期五（2月3日）在护国寺小吃总店门口选购各种口味的元宵……}

\entryitemWithDescription{返乡未隔离致多人感染 重庆男获警方撤案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359500}{中国改变防疫政策后，重庆一名涉嫌妨害传染病防治罪而被立案的男子，在三个多月后获得撤案处理，其他类似涉疫案件据报也已全部撤案。 据澎湃新闻报道，在新疆乌鲁木齐务工的郎隘渝（化名）去年10月与儿子及工友自行驾驶抵达重庆秀山后，被确诊为无症状感染者……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：刘强东得子回国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359501}{京东创始人刘强东喜得一子后，从美国返回中国。 去年9月底，刘强东曾在美国明尼苏达州陪妻子章泽天待产。在刘强东被控性侵案正式开庭还有一周之际，夫妻俩被拍到手牵手在明尼阿波利斯逛超市，当时章泽天怀有身孕，两人站在货架前挑选商品，夫妻感情似乎并没有受到性侵案的影响。 正式开庭前两日，双方达成庭外和解……}

\entryitemWithDescription{无视中国大陆多次抗议 瑞士国会议员团明天访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359502}{尽管中国大陆自去年起多次提出抗议，瑞士联邦国会访问团仍将于2月5日至10日访问台湾。 据台湾外交部官网星期四（2月2日）发布的新闻稿，此次是疫情后首次有瑞士跨党派议员团出访台湾，将由瑞士联邦国会友台小组主席莫利纳（Fabian Molina）和绿党议员瓦尔德（Nicolas Walder）共同率领，共有五名跨党派下议院议员，台湾外交部就瑞士国会访问团展现对民主的支持表达了诚挚感谢……}

\entryitemWithDescription{宋楚瑜盼台借镜新加坡 避免过度倾斜中美一方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359503}{台湾亲民党主席宋楚瑜在谈及中美变局时说，希望台湾借镜新加坡，避免向一方过度倾斜。 宋楚瑜星期四（2月2日）在亲民党官网发文，就国际关系和台湾内政等议题，给新任行政院长陈建仁提出``三句话、九面向''建议时，作出以上表述……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：台新阁揆旧内阁的隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359504}{台湾新任行政院长陈建仁星期二甫上任，立刻拜会立法院，商议全民普发现金6000元（新台币，下同，约264新元）等事宜，并邀请包含在野党的六都首长列席行政院会，朝野难得和气融融，展现陈内阁``温暖''的特质……}

\entryitemWithDescription{澳门提振旅游业送12万张机票 外加酒店优惠鼓励旅客留宿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359505}{澳门旅游局除了开拓大陆客源，也会向海外推出旅游优惠措施，希望平衡旅客的增长幅度。图为游客大年初三在澳门新葡京酒店外拍照。（路透社） 澳门旅游局局长文绮华预计，今年政府的机票优惠计划可向中国大陆、台湾及海外送出12万张机票，资助力度与过去三年相当。她说，当局自2020年9月起推出机票及酒店优惠，即使在疫情期间，仍然努力吸引大陆旅客赴澳门……}

\entryitemWithDescription{利润销售额皆低于预期 星巴克仍看好中国市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359506}{受中国市场疲软拖累，美国知名咖啡连锁品牌星巴克通报去年的利润和销售额均低于预期，但仍对中国市场前景感到乐观。 综合彭博社和路透社报道，截至2023年元旦的财季，星巴克通报的全球可比同店销售增速为5％，低于彭博分析师预估的6.8％平均增速。 星巴克称，中国门店销售额的下降对公司业绩带来``重大影响''……}

\entryitemWithDescription{知情者：微软中国区 没接到苏州分公司裁员通知}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359507}{近期网传微软苏州分公司将大规模裁员，但知情人士辟谣称，微软中国区并没有收到微软总部有关苏州裁员的任何通知。 澎湃新闻星期五（2月2日）从知情人士获悉，微软中国区截至目前没收到微软总部有关苏州裁员的任何文件或消息，因此有关消息不实。 但知情人士说，微软苏州有许多产品线，如果微软总部对相关产品线的调整涉及苏州，微软苏州就可能受到影响，但目前没有这方面消息……}

\entryitemWithDescription{港府启动全球宣传活动 免费机票下月先送东南亚旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230203-1359186}{香港启动``你好，香港''大型全球宣传活动，通过派发免费机票和消费券，提振疫情后的香港旅游业。图为表演者在启动仪式上宣传香港。（彭博社） 香港疫情初见曙光后，特区政府启动全球大型宣传活动，包括向海外及中国大陆旅客派发50万张免费机票，推动香港旅游业复苏。送票活动将首先在泰国、菲律宾、印度尼西亚、新加坡等疫情前访港旅客最多的东南亚市场推出……}

\entryitemWithDescription{上饶失踪中学生命案调查发布会 江西官方承认警方工作``还存在不足''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230203-1359187}{江西省、市、县联合工作专班星期四召开新闻发布会，通报胡鑫宇案件调查情况，江西省公安厅副厅长、省公安厅指导组组长胡满松（左三）等出席。（中新社） 受访学者分析，胡鑫宇案反映民众对地方政府的信任不足，若官方不高度重视，事件可能引发众怒。江西省公安厅副厅长、省公安厅指导组组长胡满松说：``我们工作还存在不足，我们将举一反三，进一步改进工作……}

\entryitemWithDescription{加拿大议会通过议案 未来两年收容1万维吾尔族难民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230203-1359188}{加拿大议会通过一项不具约束力的议案，允许加拿大在未来两年收容来自中国新疆1万名维吾尔族难民；与此同时，美国开始扣留来自新疆的铝制品。 受访学者认为，加拿大通过相关议案的象征性意义大于实际意义，但随着中国和西方国家关系转变，美加等国对华采取的人权攻势也更具对抗性……}

\entryitemWithDescription{罗湖口岸下周一全面通关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230203-1359189}{继中国大陆、香港上月初恢复通关后，深港间最繁忙的通关口岸罗湖口岸据报将在下星期一（2月6日）全面通关。 此外，2月7日起陆港通关或将取消人数配额制与核酸证明要求，意味着两地通关将恢复常态化。 网传的一则通告显示，深圳罗湖商业城的物业管理公司星期三（2月1日）向商户发通告，指接到正式通知，罗湖口岸将在2月6日全面通关，该公司呼吁商户尽快整理、备齐货物，在通关首日必须开门营业……}