\entryitemWithDescription{戴庆成：香港商界融资之苦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240827-4548222}{过去一年香港经济的复苏速度并不理想，除了早前旅游业和零售餐饮业大叹生意冷清，近来不少中小企也感叹经营艰苦，尤其是难向银行贷款。香港最大的工商界政党------经民联副主席林健锋还为此流下眼泪，引起社会热议。 事缘8月9日，林健锋联同香港地产代理业界代表与香港金融管理局副总裁阮国恒会面，反映业界经营苦况。林健锋在会后的记者会上谈到地产代理业界近年发展情况时，不禁流下眼泪……}

\entryitemWithDescription{柯文哲支持度崩跌 又被爆出以大选补助款购置个人办公室}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4549088}{台湾民众党主席柯文哲尚未自总统大选政治献金泥淖脱身，星期一（8月26日）又被爆出用4300万元（新台币，下同，186万新元）购置商业办公大楼，且其所涉及的京华城土地开发案相关事证也对他不利。 《美丽岛电子报》星期一公布的民调显示，相比2023年5月民众党提名柯文哲参选总统时，现今69.1\%民众不相信柯文哲，还信任柯的仅有23.4\%；同时，民众对民众党的反感度高达65.3\%……}

\entryitemWithDescription{中菲两国船只一周内发生三次冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4548942}{据菲律宾方面公开的照片显示，中国海军一艘055型驱逐舰``大连号''（背景中间，舷号105），星期一（8月26日）在南中国海萨比纳礁（中方称仙宾礁）海域从菲律宾海警船``恩加诺角''号（BRP Cape Engano）前方驶过。（法新社） （北京/马尼拉综合讯）中国和菲律宾在南中国海争议海域持续交锋，两国船只一周内在仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近海域发生三次冲突……}

\entryitemWithDescription{房屋养老金由谁承担成为争论焦点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4548457}{2022年4月，湖南长沙一栋居民自建楼房坍塌，导致54人遇难。（互联网） 中国官方上周宣布``房屋养老金''开展试点后，过去两天引起广泛讨论。这笔钱由谁承担、政府公共账户资金从何而来，成为争论焦点。不少民众担心房屋养老金会落到个人头上，成为变相的房地产税。 受访分析师指出，房屋养老金不等于房地产税，但在地方财政承压的背景下，地方政府应量力而行，有序规划时间表，并采用持续循环的账户管理思路……}

\entryitemWithDescription{赖清德上任后首次出访 据报因美国大选而延后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4548483}{图为台湾总统赖清德7月30日出席在台北举行的对华政策跨国议会联盟（IPAC）年会。（路透社） （台北综合讯）据台湾媒体报道，台湾总统赖清德规划在今年下半年首次出访邦交国并过境美国，但因美国总统大选而暂时延后。 《联合报》星期一（8月26日）报道称，赖清德出访首选中南美洲邦交国巴拉圭和瓜地马拉，有意借此过境美国本土。不过，美国目前正值总统大选选情胶着之际，不愿赖清德高调过境，现阶段仅开放过境夏威夷……}

\entryitemWithDescription{76.5\%台湾民意不赞成``祖国统一'' 分析：将刺激北京加大反独力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4547802}{最新台湾民调显示，76.5\%民众不赞成关于``祖国统一''的说法。图为支持者在台北街头高举写有``台湾（TAIWAN）''字样的字卡、旗帜，欢迎从巴黎奥运会归来的台湾运动员。（路透社） 台湾总统赖清德就职将满百日，最新民调显示，有76.5\%台湾民众不赞成北京关于``祖国统一''的说法。受访学者分析，这样的民意结构，预计将刺激北京持续加大反独力度……}

\entryitemWithDescription{中国大陆歌手用``中国台北''作宣传 被台湾陆委会封杀}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4547854}{中国大陆嘻哈歌手王以太的宣传文案中，出现``中国台北''一词，被指涉嫌矮化台湾，其赴台申请被台湾陆委会封杀。（取自小红书） （台北综合讯）中国大陆嘻哈歌手王以太台北演唱会的宣传文案，因使用``中国台北''字眼而被指矮化台湾，其赴台申请被台湾政府的大陆委员会封杀。 综合《自由时报》《联合报》报道，王以太的台北演唱会原订9月14日举行……}

\entryitemWithDescription{中国推家电以旧换新 每件最高补贴2000元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4547875}{（北京综合讯）为提振国内消费，中国官方宣布对八类家电实施以旧换新，每件最高补贴2000元（人民币，下同，365新元）。 中国商务部等四部门星期天（8月25日）在官网发布关于进一步做好家电以旧换新工作的通知。 通知称，各地要统筹使用中央与地方资金，对个人消费者购买二级及以上能效或水效标准的冰箱、洗衣机、电视、空调、电脑、热水器、家用灶具、吸油烟机八类家电产品给予以旧换新补贴……}

\entryitemWithDescription{解放军中缅边境演习防缅甸战火延烧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4547609}{中国军队将在中缅边境中方一侧组织实兵实弹演习，并开展武装巡逻和空地联合警巡。中国军事学者认为，此举意在展示中国对中缅边境局势的掌控能力，警告缅甸内战各方不要损害中方利益。 中国人民解放军南部战区星期一（8月26日）发布消息说，8月27日至29日，解放军将在中缅边境中方一侧组织实兵实弹演习……}

\entryitemWithDescription{澳门终审法院院长岑浩辉请辞 或准备参选特区行政长官}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4547086}{据香港媒体分析，岑浩辉辞任澳门终审法院院长后，将是参选下届澳门特区行政长官的热门人选。（互联网） （澳门/香港综合讯）澳门官方通报，特首贺一诚核准终审法院院长岑浩辉辞任申请，此辞任将于星期三（8月28日）起生效……}

\entryitemWithDescription{于泽远：沙利文访华意在求稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240826-4537048}{在美国总统国家安全事务助理沙利文8月27日访华前，中国外交部向美方作出施压喊话。外交部美大司负责人星期天（8月25日）强调，台湾问题是中美关系第一条不可逾越的红线，``台独''是台海和平稳定的最大风险；中方将向沙利文重点就台湾问题、发展权利以及中国战略安全等表达严重关切、阐明严正立场、提出严肃要求……}

\entryitemWithDescription{【视频】中菲船只南中国海再次碰撞相互指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537944}{（视频来源：路透社/菲律宾南中国海工作组） （北京／马尼拉综合讯）中菲船只一周内第二次在南中国海发生碰撞，双方事后相互指责对方应为事件负责。 中国海警局新闻发言人甘羽星期天（8月25日）在官方微博上说，菲律宾当天不顾中方一再劝阻和警告，执意派出3002号船非法闯入中国南沙群岛仙宾礁（菲方称萨比纳礁）附近海域侵权挑衅……}

\entryitemWithDescription{沙利文访华前中美在乌克兰问题攻防 分析：华府并非争取谈判筹码}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537875}{中美证实美国国家安全顾问沙利文下周将访华后，美国随即宣布制裁支持俄罗斯国防工业基地的在华企业和个人，疑似通过提高对中国施压争取谈判筹码。（路透社档案照片） 中美证实美国国家安全顾问沙利文下周将访华后，美国随即宣布制裁支持俄罗斯国防工业基地的在华企业和个人，疑似通过提高对中国施压争取谈判筹码。中国则敦促美方停止抹黑栽赃、施压讹诈，会前阐明立场底线……}

\entryitemWithDescription{特稿：生育率低招生困难幼儿园苦苦支撑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4494268}{中国出生率下降，引发幼儿园关门潮。不少幼儿园扩大招生范围，加强宣传力度，以维持运营。图为北京一家幼儿园门口挂着招生宣传标语，注明不限户籍。（彭博社） ``每天都有老师要负责宣传工作。''重庆一家私立幼儿园老师陈群告诉《联合早报》，幼儿园两年前招生出现困难后，老师也需要出去发传单。 今年27岁的陈群毕业后一直从事幼教工作，她说自己喜欢孩子，工作环境也适合她的性格……}

\entryitemWithDescription{中国版哈尔的移动城堡成贵州网红打卡点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537699}{贵州农民陈天明在瓦房和平房基础上搭盖的木板楼，成为网红打卡点，被网民称为中国版哈尔的移动城堡。（戴敏洁提供） （贵州综合讯）贵州农民陈天明在自家瓦房和平房基础上搭盖的木板楼，已成为当地的网红打卡点，被网民称为``中国版的哈尔的移动城堡''……}

\entryitemWithDescription{滴滴出行上线新功能 让女乘客可选女司机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537470}{（北京综合讯）中国网约车平台滴滴出行上线新功能，让女性乘客可以选择女性司机。不过有评论指出，网约车平台应注重核验乘客身份，保护女司机安全。 综合新黄河《济南日报》旗下新媒体``新黄河''和界面新闻报道，有网友反映使用滴滴出行打车时，发现平台推出了``可选女司机''功能。滴滴出行上星期三（8月21日）在官方微博发文证实这项新功能，并指``可选女司机''功能仅限女性用户实名认证后使用……}

\entryitemWithDescription{中国商飞ARJ21新支线飞机 飞抵世界海拔最高民用机场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4537358}{中国商飞一架ARJ21飞机8月25日顺利抵达世界海拔最高民用机场------稻城亚丁机场。（中新社） （上海综合讯）中国商飞公司一架ARJ21新支线飞机，星期天（8月25日）从四川省成都双流国际机场起飞，经过44分钟飞行，顺利抵达四川稻城亚丁机场。 综合中国商飞新闻稿和央视新闻报道，这是正在进行的ARJ21飞机``环青藏高原''演示飞行的重要一站……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：新青安政策引发乱象 台青优惠低息买房 银行缺钱楼市虚胖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240825-4523400}{有业界人士形容，新青安带来的这轮销量涨势是台湾30多年来第六波房地产循环最疯狂的一次。图为桃园市兴建中的楼盘。（庄慧良摄） 台湾房地产市场因``新青年安心成家购屋优惠贷款''交易红火，多家银行放贷近日逼近法令上限，大闹钱荒，中央银行准备出手控管，市场出现居高思危的反转氛围。同时，政府不断扩大及延长租金补贴专案，民间团体担忧此举推升房租行情，变成``愈补愈贵的居住正义''……}

\entryitemWithDescription{``中国象棋第一人''王天一据报被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534811}{35岁的王天一从2014年起，连续11年居中国象棋棋手等级分全国第一名。（微博账号``王天一Alien''） （北京/武汉综合讯）因涉嫌在比赛中``买棋''\,``卖棋''，有``中国象棋第一人''之称的象棋特级大师王天一据报已被捕，同时被调查的还有其他中国象棋特级大师……}

\entryitemWithDescription{全红婵买苹果手机被指``不爱国'' 中国媒体吁勿道德绑架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534627}{（北京综合讯）巴黎奥运会跳水冠军全红婵因购买苹果手机，遭到部分中国网民质疑``不爱国''。有中国媒体评论称，将爱国与消费选择挂钩，是对爱国主义的误解和滥用，呼吁``别道德绑架全红婵''。 据《新京报》星期五（8月23日）报道，广州一家苹果手机店的员工称，全红婵星期三（8月21日）到店里购买了一台iPhone 15 Pro Max手机。网络上也流传全红婵在店内结账时的视频，引发中国网民争论……}

\entryitemWithDescription{长荣声明认同九二共识反台独 台湾政府和民进党谴责中国大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240824-4534610}{（台北综合讯）巴黎长荣桂冠酒店未挂五星红旗事件延烧，母公司长荣集团发声明致歉并强调认同九二共识、反对台独后，台湾外交部、陆委会和执政的民进党同日发声谴责中国大陆。 台湾运输业巨头长荣集团星期五（8月23日）发表声明，针对旗下巴黎桂冠酒店在奥运期间相关布置衍生争议、进而影响两岸人民情感表示歉意，并承诺加强员工教育训练，避免再发生类似情况……}