\entryitemWithDescription{新闻人间：``万亿茅台''缔造者袁仁国去世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230916-1433817}{xinwen renjian 有``液体黄金''之称的中国白酒龙头企业贵州茅台近日参与多项跨界合作频频出圈，而一手打造出这个``万亿茅台''帝国的前董事长袁仁国去世的消息，本周也在中国媒体中传开，人们的目光再次聚焦到这个毁誉参半的争议性人物身上……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：在野阵营的``备胎''副手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230916-1433846}{拟独立参选2024年台湾总统选举的鸿海集团创办人郭台铭，星期四（9月14日）宣布艺人、也是作家的赖佩霞作为副总统搭档人选，立刻成为政治圈和娱乐圈的热门话题，连最大在野党国民党总统参选人侯友宜出访美国的新闻也全被淹没。 赖佩霞虽是政治素人，但人生阅历丰富，学有所成。当天她穿着一袭白色套装，态度从容优雅，谈吐落落大方，令人惊艳……}

\entryitemWithDescription{韩正下周出席联合国大会 王毅不出席添中美元首会晤变数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230915-1433826}{（北京/香港/纽约综合讯）中国官方宣布，中国国家副主席韩正将于下星期出席联合国大会一般性辩论。 中国外交部星期五（9月15日）在官网发布消息称，韩正将于9月18日至23日出席第78届联合国大会一般性辩论。其间，他将出席联合国系列活动，并同联合国秘书长、第78届联大主席及有关国家领导人举行双边会晤……}

\entryitemWithDescription{梵蒂冈教宗特使与中国特别代表李辉在北京会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230915-1433819}{（梵蒂冈/北京综合讯）梵蒂冈教宗指派的乌克兰问题特使，在北京与中国政府欧亚事务特别代表李辉会面，就和平解决乌克兰危机进行会谈。 据梵蒂冈新闻网报道，梵蒂冈官方星期四（9月14日）发布声明说，教宗方济各指派的乌克兰问题特使祖皮枢机主教（Cardinal Matteo Zuppi）当天在北京与李辉会面，双方在公开而亲切（cordial）的氛围中进行了谈话……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福逾两周未露面 据报因健康原因推迟与越官员会晤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230915-1433815}{中国国务委员兼国防部长李尚福8月底以来，已超过两周没有公开露面。图为李尚福（前排左一）今年6月2日在新加坡参加香格里拉对话。（路透社） 中国国务委员兼国防部长李尚福超过两周没有公开露面引发外界关注。英国《金融时报》星期四（9月14日）报道称，美国政府认为李尚福受到北京调查，并已被解除职权……}

\entryitemWithDescription{中国大陆制裁两家美国军工企业 涉对台军售}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230915-1433812}{（北京综合讯）北京宣布对美国军工企业洛克希德·马丁、诺斯罗普·格鲁曼实施制裁，作为这两家公司参与美国对台售武的回应。 中国外交部发言人毛宁星期五（9月15日）在例行记者会上说，美国洛克希德·马丁公司密苏里州圣路易斯市分公司作为主承包商直接参与8月24日美售台武器，诺斯罗普·格鲁曼公司多次参与美售台武器。中方决定根据《反外国制裁法》对这两家企业实施制裁……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：新加坡前外长提出``两岸邦联制''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230915-1433505}{新加坡前外长杨荣文本周以个人身份到台北演讲，抛出两岸邦联制主张，建议台湾与中国大陆共组``中国人的邦联''（Chinese Commonwealth）。杨荣文也呼吁台北尽早与北京谈判，因为台海现状不可持续、``是个滴答作响的计时炸弹''；台湾是被``美国利用来对付中国大陆的一枚可以牺牲的棋子''……}

\entryitemWithDescription{郭台铭宣布副手人选 赖佩霞：愿落实郭台铭``整合在野''心愿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433483}{鸿海集团创办人郭台铭（左）星期四（9月14日）宣布与艺人赖佩霞（右）搭档参选2024年台湾总统选举。（法新社） 台湾鸿海集团创办人郭台铭星期四（9月14日）宣布与艺人、作家赖佩霞搭档参选2024年总统大选。他表示，将借重赖佩霞的专业能力及沟通技巧，来凝聚台湾社会集体共识，带领台湾走向团结，更加茁壮。 赖佩霞强调，她的任务就是落实郭台铭``整合在野''的心愿……}

\entryitemWithDescription{台湾外交部回应杨荣文两岸问题主张 指其认知明显偏颇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433467}{（台北讯）针对新加坡前外交部长杨荣文在``亚太千里论坛''上的演讲，台湾外交部回应称，有关台海情势及台美关系的言论``完全与事实不符，认知明显偏颇，与区域内多数民主国家的理解大相迳庭''。 台湾外交部星期四（9月14日）在官网回应说：``杨前外长的个人意见，不仅无助区域和平与稳定发展，也损害台美关系与台新关系的正向发展……}

\entryitemWithDescription{中国大陆68架次军机在台海周边活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433462}{台湾国防部星期三（9月13日）发布的这张照片显示，台湾基隆级驱逐舰（右）在海上监控中国大陆航空母舰山东号（左）。（法新社） （台北/华盛顿综合讯）中国大陆被指在西太平洋展开有史以来规模最大的航母演习之际，据报于24小时内出动了近70架次军机在台海周边活动……}

\entryitemWithDescription{被困缅甸诈骗园区中科院博士：没有靠业绩挣到过钱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433455}{（北京／广州综合讯）中国科学院一名博士被诱至缅甸从事诈骗一年，上星期二（9月5日）获解救回国。他称，自己落入高薪跨国求职陷阱，被诱至缅甸诈骗园区，但过去一年，没有靠业绩挣到过钱。 综合《新京报》、《南方都市报》、澎湃新闻等报道，被困博士张某2022年在网上通过中介得知新加坡一家公司招聘客服人员，但疫情期间新加坡签证办理困难，中介建议其先去泰国分公司……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：民主党能参加区议会选举么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230914-1433192}{香港将在今年12月举行``新时代''下的新一届区议会选举，并于下个月开始接受报名。民主派最大的政党------民主党原本在日前举行的筹款晚宴突然告吹，使该党能否``入闸''参选再次成为当地政界人士热议的话题。 事缘民主党原定9月初在尖沙咀一家酒店举办筹款晚宴，筵开15席，后来鉴于外界反应踊跃，决定加开至20席。但在晚宴举行前的数天，酒店突然以``场地问题''为由取消了民主党的场地预订……}

\entryitemWithDescription{杨荣文：现状不可持续 吁台湾以``中国人的邦联''导向和平统一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433193}{在``亚太千里论坛''对谈环节中，在台下就坐的台湾前总统马英九（站立背对镜头者）向杨荣文（台上右二）提问，现场擦出火花。（李气虹摄） 我国前外交部长杨荣文建议，台湾将``一个中国''诠释为``一个中国人的邦联''（Chinese Commonwealth），以此作为导向最终两岸和平统一的进程……}

\entryitemWithDescription{陈振声：新中各有挑战和机遇 要从长远出发系统性建立两国关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433180}{主管新加坡公共服务的教育部长陈振声（左）星期三（9月13日）在北京与中国教育部部长怀进鹏（右）会面。（新加坡通讯及新闻部提供） 主管新加坡公共服务的教育部长陈振声说，新中两国在发展过程中都有各自的挑战和机遇，最重要的是从长远角度出发，系统性地建立两国关系。 赴华访问的陈振声星期三（9月13日）在北京接受新加坡媒体访问，回应有关中国经济展望，以及其对新中关系影响的提问……}

\entryitemWithDescription{中国大陆国台办：台湾无资格加入联合国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433178}{台湾洽请友邦促使国际接纳台湾加入联合国体系，并敦促联合国修正对联大2758号决议的``错误解释''。中国大陆国台办星期三斥责民进党当局台独分裂立场冥顽不化，年复一年挑战国际关系基本准则和国际社会共识，只会让国际社会更加清楚台湾是中国一部分的事实。 另外，据路透社报道，日本国防部将派一名文职现役官员常驻台湾……}

\entryitemWithDescription{美银调查：中国房地产超越美欧成全球首要信贷风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433162}{美国银行调查称，中国房地产已经超越美国和欧盟，成为投资者眼中全球信用风险首要来源。图为8月18日碧桂园在天津的一处在建住房。（路透社） （旧金山/北京综合讯）中国政府推出系列稳定房地产措施之际，美国银行调查发现，中国房地产已经超越美国和欧盟，成为投资者眼中全球信用风险首要来源……}

\entryitemWithDescription{Mate 60系列热销拉升出货量 华为加速回归手机市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1433127}{消息人士称， 华为Mate 60系列手机市场表现超出预期，华为将该系列手机下半年目标出货量提升两成。图为上海华为店内展示的Mate 60 Pro手机。（路透社） （深圳综合讯）接近中国通讯巨头华为的人士透露， 华为旗下手机Mate 60系列市场表现超出预期，华为下半年计划将该系列手机目标出货量提升两成，并已启动回归手机市场的通盘计划……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：香料之路挑战丝绸之路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230913-1432844}{原以为9月G20峰会可能因俄乌战争问题而无法发出联合声明，但峰会第一天，印度总理莫迪就宣布G20已通过联合声明。（法新社） 由印度作为东道国举办的二十国集团（G20）峰会上周末落幕。这场峰会因中俄元首没有出席、成员国步调不一致，一开始并不被外界看好，但峰会最终没有交白卷。 新德里峰会开幕后，取得的第一项进展是实现G20扩容，正式接纳非洲联盟加入成为永久成员……}

\entryitemWithDescription{中国发布违规教培处罚办法：教师擅自有偿开展学科类培训从重处罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432839}{中国教育部星期二发布行政处罚办法，强调对违规开展校外培训的机构与个人开罚。图为今年5月河北邯郸一所高中的学生们在备战高考。（法新社） 中国教育行业``双减''改革已实施逾两年，中国教育部星期二（9月12日）发布行政处罚办法，强调对违规开展校外培训的机构与个人开罚。当中提出，对中小学在职教师擅自有偿开展学科类培训的行为，将从重处罚……}

\entryitemWithDescription{新竹市长高虹安否认``外人''干政等争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432829}{台湾民众党籍的新竹市长高虹安星期二现身台北地方法院。（自由时报） 台湾民众党籍的新竹市长高虹安近一周以来陷入搭豪车、住豪宅及男友干政等争议。她星期二（9月12日）受访表示，已提供证据向新竹市政府政风处说明座车之事；男友租豪宅也有租赁契约，绝无私下接受建商馈赠或无偿收受；并否认有``外人''干涉或乔事情的空间……}

\entryitemWithDescription{香港一带一路高峰论坛6000人登记参加破纪录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432819}{今年是一带一路倡议提出10周年。6000名来自多个国家及地区的人士星期三（9月13日）在香港参加特区政府主办的第八届一带一路高峰论坛，参与人数打破纪录。 香港特首李家超星期二（9月12日）出席行政会议前说，论坛星期三起一连举行两天，适逢共建一带一路倡议提出10周年，也是疫后第一次以全实体形式举办，意义重大……}

\entryitemWithDescription{消息：中国央行收紧大额美元购汇监管}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432810}{消息人士透露，中国央行正收紧对国内企业大额美元购汇的监管。（路透社） （北京路透电）三名消息人士透露，中国央行正收紧对国内企业大额美元购汇的监管，以缓解人民币贬值压力。 路透社星期一（9月11日）引述消息人士称，中国央行上周末与部分商业银行开会讨论上述议题，购汇额度达5000万美元（约6808万新元）或以上的公司，必须通过央行审批，审批过程也将延长……}

\entryitemWithDescription{陈振声呼吁各国建立多层面的全球合作体系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230912-1432808}{主管我国公共服务的教育部长陈振声9月12日在北京举行的新中领导力论坛上发表主旨演讲。（新加坡通讯及新闻部提供） 主管我国公共服务的教育部长陈振声呼吁各国加强而不是削弱国际合作，致力于建立多层面的全球合作体系……}