\entryitemWithDescription{中国民众赴李克强合肥故居献花悼念}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446420}{有中国民众在李克强故居外献花后，鞠躬致意。（微博视频截屏） （合肥综合讯）中国前总理李克强因突发心脏病于星期五（10月27日）凌晨逝世后，他位于安徽省合肥市的故居出现络绎不绝的民众到场献花悼念。鲜花堆满外墙，现场宛如一片花海……}

\entryitemWithDescription{中国指欧盟对电动汽车发起反补贴调查``不正当''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446406}{中国驻欧盟大使傅聪说，欧盟对中国电动汽车展开的反补贴调查是``不正当和令人遗憾的''。（互联网档案照片） （布鲁塞尔综合电）中国驻欧盟大使傅聪说，欧盟对中国电动汽车展开的反补贴调查是``不正当和令人遗憾的''，并警告欧盟，未来不可采取任何可能惩罚中国清洁技术产业的贸易措施。 彭博社星期五（10月27日）报道，傅聪上述言论是中国官方迄今对欧盟进行的反补贴调查作出的最强烈反驳之一……}

\entryitemWithDescription{中美往返客运航班将增至每周70班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446386}{（华盛顿／北京综合讯）美国交通部宣布调整中国航班往返中美的次数，中美往返客运航班合计将增至每周70班。 美国交通部在当地时间星期五（10月27日）发布最新通知称，自11月9日起，允许中国航空公司将中美往返航班数量从每周24班增至每周35班。 按照航权对等原则，美国航司每周执行的中美往返航班也将随之增至35班。扩容后，中国和美国航司每周运营的中美往返客运航班合计将达到70班……}

\entryitemWithDescription{彭博：刘振民或接替解振华出任中国气候特使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446383}{彭博社报道，中国前副外长刘振民可能将接替解振华出任中国气候变化事务特使。（互联网） （北京彭博电）中国政府准备任命前副外长刘振民接替解振华，出任中国气候变化事务特使。这一人事变动将可能影响中美刚取得进展的气候合作。 不愿具名的知情人士透露，上述人事变动很可能会于今年11月在阿联酋举行的第28届联合国气候变化大会（COP28）闭幕后生效……}

\entryitemWithDescription{中国公卫专家吴尊友因胰腺癌病逝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446376}{中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友星期五（10月27日）因病在北京逝世，享年60岁。（中新社档案照） （北京综合讯）中国知名公共卫生专家吴尊友因胰腺癌病逝，享年60岁。 据中国央视新闻报道，中国疾病预防控制中心星期五（10月27日）发布讣告，该中心流行病学首席专家吴尊友当天下午12时56分因病医治无效，在北京逝世，享年60岁。 根据讣告，疾控中心将尊重吴尊友生前遗愿，丧事从简，不举行遗体告别仪式……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中国网民反以 辛德勒遭殃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446205}{以色列与哈马斯本月爆发的冲突，再次撕裂中国舆论场，一部讲述拯救犹太人的电影，成了网民讨伐的对象。 好莱坞名导斯皮尔伯格的经典影片《辛德勒的名单》（Schindler's List），上星期五（10月20日）起被大量中国网民狂刷差评，该片在视频网站哔哩哔哩上的评分，一度从原本的9分多跌落到只有4.1分。电影网站豆瓣上也出现了一批新增的差评……}

\entryitemWithDescription{于泽远：李克强辞世引震动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446263}{李克强逝世消息传出后，一些民众到安徽省滁州市定远县的李克强故居前献花，以示哀悼。（法新社） 中国前总理李克强星期五（10月27日）凌晨逝世，引发中外舆论震动。李克强的突然辞世会不会影响中国政治和社会稳定，也成为外界关注的话题。 中国官方媒体10月27日早上8时发布消息说，李克强近日在上海休息，10月26日因突发心脏病，经全力抢救无效，于10月27日零时10分在上海逝世，享年68岁。讣告后发……}

\entryitemWithDescription{台湾半导体产值年减12\% 明后年有望靠AI带动成长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446287}{台湾半导体产业协会（TSIA）新任理事长、台积电欧亚业务及技术研究资深副总经理侯永清，被业界视为台积电热门接班人。（温伟中摄） 台湾半导体产业协会（TSIA）新任理事长侯永清说，由于经济趋缓和前景不确定，台湾半导体产值预估年减12\%，但明后年有望靠人工智能（AI）带动成长。他也评估，美国扩大AI晶片（也称芯片）销售中国大陆的禁令，对台短期影响较小且可控……}

\entryitemWithDescription{中国原总理李克强因突发心脏病逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446282}{李克强（中）今年3月11日在全国人民代表大会期间，与新当选的国务院总理的李强握手表示祝贺。（法新社） 中国原总理李克强因突发心脏病于星期五（10月27日）凌晨逝世，享年68岁，引起中国舆论震惊。中国官方预计将遵循追悼已故前总理李鹏的前例，为李克强治丧。 央视新闻星期五一早报道，李克强近日在上海休息，星期四（26日）因突发心脏病，经全力抢救无效，于星期五0时10分在上海逝世……}

\entryitemWithDescription{李成：中美在台海交战比美国内战概率更低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446272}{知名中国观察者李成星期五（10月27日）在慧眼中国论坛上说，中美之间在台海发生战争的概率，比美国发生内战的概率还低。（邝启聪摄） 知名中国政情观察学者李成认为，中美之间在台海发生战争的概率，比美国发生内战的概率还低。 在星期五（10月27日）进行的慧眼中国论坛``重塑中的中国经济与外交之路''主题讨论中，香港大学政治与公共行政学系教授、当代中国与世界研究中心创始主任李成发表了上述观点……}

\entryitemWithDescription{从盐碱荒滩到绿色之城 中新天津生态城获通商中国企业奖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446268}{通商中国青年奖得主张济徽（左起）、成就奖得主黄山忠，以及领取企业奖的中新天津生态城投资开发有限公司总裁张永昌，星期五（10月27日）晚间出席通商中国奖颁奖礼。（邝启聪摄） 15年的开发建设，让一片盐碱荒滩成为了一座拥有超过13万常住人口的绿色之城。作为新加坡与中国政府合作的重要成果之一，中新天津生态城获颁第11届通商中国企业奖……}

\entryitemWithDescription{温和改革派代表 经济思路被总结为``李克强经济学''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446259}{（北京综合讯）因突发心脏病去世的中国前国务院总理李克强，专业涵盖法律和经济，是中国第一位拥有经济学博士学位的总理，其经济发展思路曾被总结为``李克强经济学''（Likonomics）。 李克强在2013年3月被任命为国务院总理~，当时中国经济增长放缓，但新一届政府在近三个月的时间里，并未释放明确的经济政策调整信号。同年6月，时任英国巴克莱资本亚洲首席经济学家黄益平提出了``李克强经济学''一词……}

\entryitemWithDescription{李克强与新加坡的渊源}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446260}{2018年11月13日，到访我国的中国总理李克强（前排左二）在时任财政部长王瑞杰（前排左一）的陪同下，参观专门研发癌症细胞疗法的本地生物科技公司Tessa Therapeutics。（~邝启聪摄） ``新-加-坡，代表着永远的创新！永远做加法！'' 已故中国前总理李克强在2018年访问新加坡，在一个晚宴上向本地工商界致辞时如是妙解新加坡……}

\entryitemWithDescription{李克强骤逝引民间悼念 学者：任内形象务实亲民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446258}{李克强任内每年都会在中国全国``两会''闭幕后举行总理记者会回答中外记者的提问。图为他2014年3月13日在北京人民大会堂出席总理记者会。（法新社档案照片） 中国前总理李克强星期五（10月27日）凌晨在上海骤逝的消息震惊舆论，他生前的视频与语录也被大量转发。受访学者分析，李克强在过去10年任内的形象务实亲民，但实质政治影响力有限，中国民间对他的悼念情绪带有深深的惋惜……}

\entryitemWithDescription{新加坡前驻华大使：美欧在俄乌战争现疲惫迹象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446232}{资深外交官、新加坡前驻中国大使陈燮荣，星期五（10月27日）在慧眼中国环球论坛的开幕主题论坛上说，美国对俄乌战争的目标``极具野心、前所未闻''，反映出美国的过度自信。（关俊威摄） 资深外交官、新加坡前驻中国大使陈燮荣分析，美国对俄乌战争的目标野心过大，西方开始对持续的战争感到疲惫，中国则间接参与，在中俄合作中获益……}

\entryitemWithDescription{中国民航第三季度复苏强劲 中国国际航空雨过天晴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446229}{（北京综合讯）中国民航客运市场需求旺盛，行业客运规模创季度历史新高。中国国际航空公司实现前三季度盈利，打响扭亏第一枪。 中国民航局星期五（10月27日）举行新闻发布会，民航局航空安全办公室副主任李勇介绍说，中国民航第三季度呈安全有序恢复态势。全行业共完成旅客运输量1.8亿人次，同比增长108.3\%，较2019年同期增长2.6\%，恢复水平较第二季度提高6.3个百分点……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：李尚福落马凸显的反腐难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446019}{在10月24日闭幕的全国人大常委会会议上，李尚福原本担任的国务委员、国防部长以及国家中央军委委员职务，都被免去。（法新社） 在消失了近两个月后，原中国国防部长李尚福被官宣落马了。 在本星期二（10月24日）闭幕的全国人大常委会会议上，李尚福原本担任的国务委员、国防部长以及国家中央军委委员职务，都被免去，概括起来是``三免''……}

\entryitemWithDescription{台湾蓝白合继续僵持 进入政党协商延长赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231026-1446005}{侯友宜23日表态不介意当副手，并通过比民调和初选投票各半的方式，以侯正柯副和柯正侯副的搭配让选民抉择，盼柯文哲25日前回复是否愿意搭档。（法新社） 台湾在野``蓝白合''继续僵持，双方星期四（10月26日）宣告无法就比民调或初选投票方式选出总统参选人达成共识，进入政党协商的延长赛……}

\entryitemWithDescription{中国国安部护航《反间谍法》 指未强制收集外企数据}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231026-1445988}{（北京综合讯）中国官方说，国安机构调取数据受到严格制约，并且不涉及外资企业和外籍人员的合法数据活动。 中国施行新修订的《反间谍法》以来，部分外企对正常商务行为可能被针对并进行惩罚感到担忧。 中国国家安全部星期四（10月26日）在微信公众号发文说，认为``《反间谍法》过度强调数据安全并使国家安全机关有权查阅数据，从而给企业和个人带来`数据安全风险'\,''是一种误解……}