\entryitemWithDescription{特稿：中美诠释《联大2758号决议》攻防 分析：若有台湾邦交国断交或再引用决议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463492}{台湾总统大选结束后，美国跨党派代表团成员、前国安顾问哈德利（左二）和前副国务卿斯坦柏格（左一），在美国在台协会（AIT）主席罗森伯格（右一）陪同下，星期一（1月15日）在台北的民进党中央党部与正副总统当选人赖清德（左三）和萧美琴（左四）会面。右二为AIT台北办事处处长孙晓雅……}

\entryitemWithDescription{刚果总统：正与中国商谈70亿美元融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463488}{刚果总统齐塞克迪（Felix Tshisekedi）1月20日在刚果金沙萨体育场举行的就职典礼上检阅护卫队，以及宣誓就任总统。（路透社） （金沙萨彭博电）刚果总统齐塞克迪（Felix Tshisekedi）说，中国和刚果正在讨论70亿美元（约93.86亿新元）的融资。这是重新谈判的矿产换基础设施协议的一部分。 刚果总统齐塞克迪星期六（1月20日）在第二任总统就职演说中发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{【视频】深圳东门``直播街'' 网红云集各显神通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463481}{25岁猫子（艺名）结束三个小时直播后，脱下假发和假睫毛，疲惫地坐在长凳上感叹：``如果不是为了生活，我也不想在这里抛头露面跳舞赚钱。'' 来自重庆市永川区的猫子是一名兼职网红主播。她在去年12月几乎每天下班后，都到深圳东门老街商业步行街（简称东门）进行户外直播，通过劲歌热舞在抖音上赚外快。 近一个多月来，中国各地网红蜂拥到东门驻扎，把这条不到200米的步行街变成``网红直播街''……}

\entryitemWithDescription{中国多地紧急部署校园消防安全工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463475}{河南独树镇砚山铺村英才学校的宿舍1月19日深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤。图为1月20日拍摄的独树镇砚山铺村英才学校。（中新社） （河南综合讯）河南南阳市一所学校宿舍星期五（1月19日）发生重大火灾事故后，中国多地紧急部署校园消防安全工作，排查与清除安全隐患。 新华社报道，河南独树镇砚山铺村英才学校的宿舍星期五深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤，遇难者均为小学三年级学生……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：实施一周年 香港高才通计划 要吸人才更要留人心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463152}{香港特区政府推出高才通计划至今一年，已有3万多名申请者获批来香港定居。图为中环闹市行人如梭。（中通社） 香港近年出现人才荒，官方在2022年底推出高端人才通行证计划（简称高才通），锐意抢夺各地人才，至今刚好满一周年。不过，这项计划能否成功吸引人才长期留在香港发展，并提高香港竞争力，社会各界众说纷纭……}

\entryitemWithDescription{河南一学校宿舍着火13人身亡 初步怀疑是电暖器导致起火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463385}{河南南阳市方城县独树镇砚山铺村英才学校的宿舍发生火灾后，宿舍窗口的防护栏和外墙被熏黑。（新华社） （北京综合讯）河南南阳市方城县一所学校的宿舍深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤，他们都是9岁至10岁、就读小学三年级的男生……}

\entryitemWithDescription{前谷歌华人工程师涉嫌殴打妻子致死}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463362}{前谷歌工程师陈立人（右）涉嫌将妻子于轩一（左）殴打致死。（互联网） （洛斯阿尔托综合讯）一起涉及前谷歌华人工程师夫妇的命案近日在中国互联网持续引发讨论。美媒最新消息说，涉嫌殴打妻子致死的陈姓男子已被捕，但目前正在医院接受治疗，聆讯将于下周进行……}

\entryitemWithDescription{中美金融工作组第三次会议在京举行 双方同意继续保持沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463345}{（北京综合讯）中美去年成立的金融工作组在北京举行为期两天的会议，双方就一系列国际金融问题进行沟通，双方同意继续保持定期会晤。 美国财政部星期五（1月19日）发布的声明称，此次会议是中美金融工作组成立以来首次在中国进行会谈，会议讨论了金融稳定和资本市场问题、国际金融机构、可持续金融、跨境支付和数据，以及反洗钱和反恐怖融资等议题。美国官员在会谈中也坦率地提出存在分歧的领域……}

\entryitemWithDescription{美国国会新规禁五角大楼向六家中企采购电池}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463342}{（华盛顿彭博电）美国国会禁止国防部采购中国最大制造商生产的电池，试图进一步令五角大楼的供应链与中国脱钩。 这项规定是12月22日通过的最新国防授权法的一部分，美国防部将从2027年10月起禁止从宁德时代、比亚迪和其他四家中国公司采购电池。 美国企业的商业采购将不受有关措施影响，例如福特汽车采用宁德时代授权的技术，在密歇根州生产电动汽车电池；特斯拉的部分电池也来自比亚迪……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``小草''的同温层}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463235}{上星期六（1月13日）台湾总统选举开票前，年近40岁的计程车（德士）司机表明把票投给民众党总统候选人柯文哲。他表示，八年前他在四个观光景点开的商店，因蔡英文政府和中国大陆关系紧张，陆客不来了，过去赚的钱赔光不说，还负债累累，沦落到开计程车偿债。他加重语气一字一字吐出``民进党的恩情，我永世难忘''的反讽之言。 这位司机的想法很单纯，民进党做不好，就换人做做看……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：韩国瑜出招 左右新政局？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240120-1463238}{台湾蓝营人气王、国民党候任立委韩国瑜星期四（1月18日）宣布与同党立委江启臣搭档，竞选立法院正副院长。据国民党内部人士称，韩国瑜这个安排大家事前都不知道，韩江两人保密到家。但另一方面，韩国瑜出手时机精准，既防蓝内乱，也为蓝白合留下空间，这一手二鸟的一招，预示了``潜在立法院院长''韩国瑜的政治能量……}

\entryitemWithDescription{涉千亿资管 鼎益丰兑付危机愈演愈烈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463224}{``鼎益丰''实控人隋广义自称为``东方古典哲学价值投资理论体系''的创始人，并常以``道士''身份自居。（互联网） （深圳／上海综合讯）深圳资产管理公司鼎益丰的兑付危机愈演愈烈，公司据传强制把投资人的资金转换成数字货币期权，并封闭八个月，引发投资者极度不安，大批投资人本周到鼎益丰深圳办公室要求兑付……}

\entryitemWithDescription{中国工信部：多数新能源汽车企业尚未实现盈利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463198}{比亚迪E5电动汽车星期三在中国深圳的一个停车场上展示出租车涂装。（彭博社） （北京综合讯）中国官方说，多数国内新能源汽车企业尚未实现盈利，接下来需解决行业无序竞争等问题……}

\entryitemWithDescription{英国前首相特拉斯曾秘密游说政府加快对华出售军用扫雷设备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463194}{英国前首相特拉斯1月15日在伦敦观看由人权机构组织的``隧道之声''展览。该展览旨在展示以色列人质在加沙遭遇的困境以及被关押的情况。（路透社） （伦敦综合讯）美媒披露，一贯对华持强硬态度的英国前首相特拉斯，去年曾为选区内一家防务制造商秘密游说英国政府加速对中国出售国防设备……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：密切跟踪红海动态 及时为外贸企业提供帮助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463182}{（北京综合讯）针对红海近期不断升级的紧张局势，中国商务部称，正密切跟踪相关动态，将及时为外贸企业提供支持帮助。 据中国商务部官网，发言人何亚东星期四（1月18日）说，红海水域是重要的国际贸易通道，希望有关各方从该地区安全稳定和国际社会共同利益的大局出发，恢复和保障红海水域航道安全，共同维护全球产供链畅通和国际贸易正常秩序……}

\entryitemWithDescription{葛莱仪：美国不寻求书写台湾新任总统就职演说的任何内容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463168}{德国马歇尔基金会亚洲项目主任葛莱仪（左下）、美国在台协会台北办事处前主任包道格（左上）和清华大学国际安全与战略研究中心主任达巍（右上）1月19日在香港全球化中心举办的线上论坛讨论台湾选举后的两岸局势走向。论坛由香港全球化中心主席邱震海（右下）主持。（香港全球化中心提供） 美国可以在5月20日台湾新任总统发表就职演说前发挥作用，向台湾传达从大陆方面接收到的信号……}

\entryitemWithDescription{台湾成立认知战研究中心 防境外势力与抖音}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463166}{（台北综合讯）台湾法务部最新成立认知战研究中心，搜集、分析境外势力散播影响台湾安全的信息，中国大陆短影音平台TikTok（抖音海外版）据信是该中心重点防范对象之一。台湾行政院长陈建仁星期五（1月19日）表示，对抖音的处理会``审慎办理''……}

\entryitemWithDescription{苏起：两岸或在五年内摊牌 台湾再拖也没多久}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1463110}{台湾国安会前秘书长苏起1月19日在《美中对抗下的台湾选择》新书发表会上提到，两岸很可能在未来五年内出现最后摊牌。（缪宗翰摄） 台湾知名两岸关系学者苏起认为，海峡两岸很可能在未来四、五年内摊牌，台湾再拖也没多少时间；若不想面对武统相斗的代价，就该主动开启对话。 苏起曾在马英九政府担任国家安全会议秘书长，目前为台北论坛董事长，同时也是政治大学国家发展研究所名誉教授……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：李强政府的第一份经济成绩单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240119-1462997}{中国2023年经济增速达到5.2\%，实现了官方年初定下的5\%左右目标。作者说，虽然李强的任期去年3月才正式开始，但也算是他的第一份年度成绩单。（彭博社） 在一系列不利因素铸成的阴霾气氛下，中国2023年经济增速达到5.2\%，实现了官方年初定下的5\%左右目标，可见中央政府去年第三季以来紧急推出的各项救市措施，勉强撑住了大局。 这是李强接任国务院总理后，中国第一次公布全年经济增长数据……}

\entryitemWithDescription{中菲紧张关系因台湾问题升级 两国同意继续管控涉海分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240118-1462986}{菲律宾总统小马可斯本周祝贺赖清德当选台湾总统，引发北京和马尼拉新一轮交锋后，两国外交官员召开会议，就南中国海和台湾问题交流，同意继续通过友好协商妥善管控涉海矛盾分歧，处理好海上紧急事态，特别是管控好有主权争议的仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）现地局势……}

\entryitemWithDescription{中国大陆在台湾选后筑外交领域``一中''防火墙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240118-1462983}{中国总理李强1月17日同爱尔兰总理瓦拉德卡举行会谈，北京在随后发出的通稿中称，瓦拉德卡表示爱尔兰``一贯恪守一个中国原则''。（新华社） 台湾大选过后，中国大陆在外交领域加筑围堵，北京在领导人会晤、高层出访的多份官方文告中，都引述外国领导人坚持``一个中国原则''等表态。受访学者分析，北京的做法除了要在国际场域促进反台独外，同时也通过外交宣示说服国内鹰派舆论……}