\entryitemWithDescription{美媒指中国试图向俄军方提供技术支援及物资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360112}{美国媒体引述俄罗斯海关数据显示，中国正试图绕开西方国家实施的制裁，向俄国军方提供技术支援，包括输送导航设备、战斗机部件等军民两用物资。 据《华尔街日报》星期六（2月4日）报道，总部位于华盛顿的非营利组织``先进国防研究中心''（C4ADS）提供的数据显示，这是俄罗斯去年2月向乌克兰发动战争后，俄国进口数万批军民两用物资中的一小部分。其中，大部分来自中国……}

\entryitemWithDescription{湖南省高速公路49车追撞 16人死66伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360113}{2月4日拍摄到许广高速公路望城段发生多车追尾致命交通事故的救援现场。 （新华社） 据中国警方通报，湖南省长沙境内的一段高速公路，星期六（2月4日）下午发生49台车辆追撞的严重交通事故，已造成16人死亡、66人受伤。 据新华社报道，湖南省高速公路交通警察局星期天（2月5日）通报，位于湖南省会城市长沙望城区的许广高速公路段，星期六下午5时许先后发生五起交通事故，涉事部分车辆起火……}

\entryitemWithDescription{乌前议员：台对乌援助 是大陆10倍以上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360114}{乌克兰前国会议员说，台湾对乌克兰的人道援助规模，是中国大陆的10倍以上。 据台湾中央社报道，乌克兰国会外交委员会前主席霍普科（Hanna Hopko）说，乌俄战争爆发后，台湾对乌克兰的人道援助超过大陆10倍。 她说，台北和基辅互设代表处很重要，而且她很喜欢台湾的凤梨，希望有机会在乌克兰品尝到……}

\entryitemWithDescription{中国单周冠病死亡例减半 大规模感染潮或正在减弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360115}{中国官方公布的冠病死亡病例数，在春节假期之后的一周内减少近一半，显示过去几周在全国范围内的大规模感染潮可能正在减弱。。 据中国疾病预防控制中心官网消息，1月27日至2月2日在院冠病感染相关死亡病例为3278例，之前一周冠病死亡病例数超过6300例。最新的七天死亡病例中，冠病感染导致呼吸功能衰竭死亡131例、基础疾病合并冠病病毒感染死亡3147例。1月27日是春节假期为期一星期的最后一天……}

\entryitemWithDescription{日本拟实施管制 尖端半导体技术出口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360116}{据日本媒体报道，日本政府基本决定为防止尖端半导体技术被转为军用，将实施出口管制，并强调此举是考虑到了中国。 日本共同社中文网星期六（2月4日）报道，日本政府修改规定出口特定产品和技术之际，需要经济产业部长批准的《外汇及外国贸易法》的部长令，让作为日本强项的生产设备不被用于开发和生产半导体。这项部长令修正案将于近期公布；在向企业等公开征集意见后，最快今年春季启动管制措施……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360117}{从其他地方的经验来看，当放松入境限制后，大约需要一年时间，旅客人数才可以恢复到原先七成左右。现在也难以估计会否在某一时间恢复到某个数目。 ------香港和中国大陆从星期一（2月5日）起全面通关。香港文化体育及旅游局局长杨润雄星期天（2月5日）在电视节目中，被问及访港旅客数目何时才能恢复至疫情前水平时，这样回应……}

\entryitemWithDescription{台南盐水镇 蜂炮盛会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360120}{台湾台南盐水镇蜂炮活动2月4日（星期六）起热闹登场，展开为期两天两夜的神轿绕境，全程大小炮城多达250座，是冠病疫情三年来首度开放民众参与的蜂炮活动。今年以``大展鸿兔''为主题，五座主炮城中最大的一座炮城，长40公尺，堆叠三层楼高。星期天晚上9时在台南市长黄伟哲启炮后，主炮城一共200万支蜂炮齐发，历时1小时左右……}

\entryitemWithDescription{粤港澳大湾区将建30候机楼 简化出入香港程序}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360121}{香港将在粤港澳大湾区不同城市建造30个候机楼，让各地旅客不用入境香港就可进入机场禁区，简化出入境香港的程序。 据香港电台、《星岛日报》报道，香港机场管理局行政总裁林天福星期天（2月5日）说，大湾区有7000多万人口，他希望香港国际机场能扩大在大湾区的服务，让当地居民感觉香港机场就是自家机场，更愿意用于出行……}

\entryitemWithDescription{李家超率团访沙特 邀沙特阿美到港第二上市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230206-1360122}{香港特区行政长官李家超星期天率团抵达沙特阿拉伯首都利雅得访问，他表示希望石油巨头沙特阿美到香港第二上市。 据香港政府新闻处的新闻稿，李家超当地时间星期天（2月5日）凌晨率领逾30人的访问团抵达沙特首都利雅得后见媒体时说，将与沙特投资部大臣会面，有信心落实一定数目的协议。李家超会访问沙特阿美石油公司，希望对方到港第二上市……}

\entryitemWithDescription{促进海洋经济发展 中国拟南极建卫星地面站引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359819}{为了支持旗下数目越来越多的卫星与其外太空雄心，中国在世界各地建立起地面站网络，让一些国家担心网络会被用来从事间谍活动，中国对此加以否认。 （北京综合讯）中国计划在南极建造卫星地面站，支持海洋监测卫星网络，作为实现其促进海洋经济发展、加快建设海洋强国目标的举措……}

\entryitemWithDescription{西藏羊群赴湖心岛过冬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359821}{西藏山南市浪卡子县推瓦村的1400多只羊2月3日通过普姆雍措冰湖，前往湖心岛。 由于该村海拔高、夏季短，草场无法为羊群提供充足的过冬饲料，因此，每年高原最冷的时候，牧民会把羊群赶到普姆雍措水草丰茂的湖心岛，依靠岛上的草料度过最寒冷的冬期……}

\entryitemWithDescription{传中驻日大使孔铉佑将离任 吴江浩接棒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359822}{消息人士透露，中国驻日本大使孔铉佑将于近日离任回国，留下的空缺由中国外交部部长助理吴江浩填补。 日本《朝日新闻》星期六（2月4日）引述多名中日外交消息人士作出上述报道，并称孔铉佑预计将于近日正式离任，并在本月内回国。 报道称，中国政府委派日本工作经验丰富的吴江浩接任，反映官方希望在中日关系日益紧张之际，推动两国关系朝平稳方向发展……}

\entryitemWithDescription{台学者：当俄乌止战 中国必被西方拉入战后重建}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359823}{俄乌战争爆发将近一年，对于战争将如何结束各界尚无共识，但台湾政治学者周阳山认为，可以预见西方在促成止战与战后重建的过程中，必然会拉上中国大陆。至于美国极力主张``台湾乌克兰化''的说法，他研判北京会维持战略定力应对，台湾则要慎防擦枪走火……}

\entryitemWithDescription{康希诺：中国产mRNA疫苗 可媲美辉瑞莫德纳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359824}{中国制药商康希诺生物首席执行官宇学峰说，该公司使用信使核糖核酸（mRNA）技术的实验性冠病疫苗可以媲美莫德纳（Moderna）和辉瑞-BioNTech（Pfizer-BioNTech）的疫苗。 据路透社报道，宇学峰星期五（2月3日）说，由于莫德纳和辉瑞-BioNTech疫苗在中国未被批准使用，因此无法直接与康希诺疫苗比较研究，但根据已公布的数据，他相信康希诺的产品和已经上市的mRNA疫苗一样好……}

\entryitemWithDescription{中国核酸检测亭获新生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359825}{苏州春节市场上用核酸亭改造成的美食摊位。（彭博社） （北京彭博电）中国结束清零政策后，部分城市将核酸检测亭改建成了图书馆、美食摊位、休息站和游客柜台等。 据彭博社星期六（2月4日）报道，中国的防疫政策在去年12月大转弯后，如何处理数万个核酸检测亭成为各地面临的问题。部分核酸检测亭被运营商回收、丢弃或在二手市场出售。也有地方政府联手社区，发挥创意，将核酸检测亭改装为新地标……}

\entryitemWithDescription{美议员提名黎智英等六港人 角逐诺贝尔和平奖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359826}{美国国会议员提名了香港民主派人士黎智英等六人角逐2023年诺贝尔和平奖。 据美国国会及行政当局中国委员会网站星期四（2月2日）发布的声明，发起提名的是该委员会的主席、共同主席和两名前共同主席，包括共和党的众议员史密斯（Christopher Smith）和参议员卢比奥（Marco Rubio），民主党参议员墨克里（Jeff Merkley）和众议员麦戈文（James P. McGovern）……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：票房开门红 港片唤回春}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230205-1359827}{由黄子华（右）主演的港产片《毒舌大状》，创下香港影史上最快达到6000万港元票房的纪录。（mm2提供） 香港电影界过去几年在疫情阴霾下一直处于寒冬期。岂料港片到了去年暑假出现大翻身，多部港产电影票房报捷，成为千禧年后难得一见的荣景。不少人相信，今年《毒舌大状》和《超神经械劫案下》等贺岁片报捷，标志香港电影正走向全面复苏……}

\entryitemWithDescription{不必预约及检测也不再限人数 陆港下周一全面通关有利港经济发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359497}{香港与中国大陆2月6日起全面通关，包括罗湖口岸、皇岗口岸、莲塘／香园围客运口岸等所有出入境口岸将重新开放。图为一名工作人员在港铁东铁线罗湖站内值勤。（新华社） 香港和中国大陆将在下周一（2月6日）恢复全面通关，结束过去三年疫情的封关措施。受访学者认为，陆港通关将有助香港经济发展，建议香港特区政府与广东和澳门政府合作，联手宣传吸引海外游客……}

\entryitemWithDescription{中日外长电话会谈 秦刚促日秉持市场原则 开展对华经贸科技合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359498}{日本外长林芳正（左）证实已接到中国外长秦刚发出的访华邀请。两人星期四通话约50分钟。（路透社／法新社） 日本外长林芳正则对包含尖阁诸岛（中国称钓鱼岛）周围在内的东中国海形势表达``严重关切''。受访学者预计，中日关系今年有望取得突破……}

\entryitemWithDescription{北京老字号汤圆热销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230204-1359499}{随着元宵节临近，中国首都北京市汤圆、元宵等节令产品也开始进入热销阶段，近日北京稻香村、锦芳小吃各门店再度迎来排队购买元宵的顾客。图为北京市民星期五（2月3日）在护国寺小吃总店门口选购各种口味的元宵……}