\entryitemWithDescription{强台风``格美''强台来袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4350509}{受到强烈台风``格美''外围环流的影响，台北星期三下起大豪雨，一名游客（右下角）冒雨站在中正纪念堂广场前拍照。（法新社） 台湾中央气象署预测，强烈台风``格美''将在星期三（7月24日）深夜到星期四（7月25日）凌晨，从宜兰或花莲登陆。台风目前已造成两死、201人受伤。 截至星期三晚上9时，格美台风的中心位置在花莲的东南方约40公里处，以每小时15公里速度，向西北进行……}

\entryitemWithDescription{高盛经济学家：特朗普或已在影响中国经济议程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4349576}{（香港彭博电）美国投行高盛认为，美国共和党总统候选人特朗普可能已经在影响中国的经济议程。 高盛首席亚太经济学家迪安竹（Andrew Tilton）星期二（7月23日）接受彭博社采访时说，中国对推出大规模财政刺激或需求侧刺激措施持谨慎态度，可能是要等到真正派上用场之时，以抵挡特朗普如果当选美国总统对中国造成的冲击。``先保存火力，2025年可能有更多用武之地……}

\entryitemWithDescription{陷药检风波 中国泳队奥运前人均21次兴奋剂检测}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348571}{（巴黎综合讯）世界游泳联合会的最新数据显示，陷入兴奋剂检测风波的中国游泳队，今年以来人均接受兴奋剂检测次数最多，达到了21次。 巴黎奥运会开赛在即，世界泳联星期二（7月23日）在官网发布新闻公报，称在赛前开展了有史以来最全面、最严格的兴奋剂检测工作。公报特别提到，中国游泳运动员人均接受的检测次数最多……}

\entryitemWithDescription{金门翻船案协商因台风延期 中国国台办：盼妥善解决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348208}{两岸原订7月24日在金门金湖饭店讨论金门翻船事件后续事宜，但因台风``格美''来袭而延后。中国国台办发言人朱凤莲当天应询时表示，希望能够妥善协商，解决相关问题。（中新社） ``214''金门翻船案发生至今近半年，两岸传出取得突破性进展，双方原定星期三（7月24日）在金门金湖饭店签署``共识''，却因台风搅局被迫延期……}

\entryitemWithDescription{停摆两个月后 波音恢复向中国交付737 Max客机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348589}{美国波音公司已恢复向中国交付737 Max机型，显示这款机型已通过中国官方的监管审核。图为去年6月在巴黎布尔歇机场举行的巴黎国际航空展上，展示一架波音737尾翼（左）和一架波音737 Max小翼。（法新社档案照片） （华盛顿综合讯）因审查停摆两个月后，美国波音公司已恢复向中国航空公司交付737 Max客机。 综合彭博社和路透社报道，波音公司星期二（7月23日）透露上述消息……}

\entryitemWithDescription{澳门特首贺一诚休假一个月以来首度露面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4348619}{``同根连心迎国庆·团结奋斗创未来''港澳青年浙江行活动，7月23日在浙江乌镇启动。澳门特区行政长官贺一诚通过视频致辞。（中新社） （澳门综合讯）澳门特区行政长官贺一诚休假以来，首度以视频方式公开露面。他已连续休假逾一个月，引发外界关注他的健康情况。 据澳门特区政府官网消息，贺一诚星期二（7月23日）在``港澳青年浙江行''活动启动仪式上发表视频致辞，希望澳门青年弘扬``爱国爱澳''的传统……}

\entryitemWithDescription{富士康斥资10亿人民币河南建新事业总部 推进电动车等产业落地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4349098}{富士康将斥资10亿元人民币在河南省省会郑州建设新事业总部和七大中心。图为富士康位于台北的办公楼。（路透社档案照片） （台北／郑州综合讯）全球最大电子产品代工企业富士康，将在中国河南省省会郑州斥资10亿元（人民币，1.8亿新元）建设新事业总部大楼，加速推动电动车、储能电池、机器人等新兴产业落地……}

\entryitemWithDescription{iPhone16手机壳在深圳提前面市 但需求低迷订单骤减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240724-4344680}{目前距离苹果秋季新手机发布会还有一个多月，但在全球最大手机壳集散地之一的深圳华强北，不少商家的货架上已出现iPhone 16系列手机的手机壳。（林煇智摄） 今年新款苹果智能手机iPhone 16未发布，相关手机壳已抢先上架，但低迷预售订单量或促使厂家减产，市面上手机配件选择可能比往年少……}

\entryitemWithDescription{人社部发布就业数据 专家：质的提升比量的增长更关键}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4339198}{中国官方公布6月份全国城镇调查失业率降至5.0\%。图为今年5月底上海一场招聘会上。（法新社） 中国官方公布6月份全国城镇调查失业率降至5.0\%。受访专家认为，中国就业市场总体保持稳定，但结构性的就业压力持续存在，只有通过经济增长进行缓解……}

\entryitemWithDescription{广药集团董事长李楚源据报被带走调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338584}{广州医药集团党委书记、董事长李楚源据报被带走接受调查。（互联网） （上海综合讯）中国大型国有医药企业广州医药集团党委书记、董事长李楚源，据报被广东省有关部门带走接受调查。 广药集团旗下上市公司白云山星期一（7月22日）晚间公告称，收到董事长李楚源的书面辞职报告。李楚源``因个人原因''辞去公司董事长等职务，不再担任公司任何职务。 第一财经引述消息称，李楚源已被有关部门带走调查，其家族成员也被调查……}

\entryitemWithDescription{巴勒斯坦14派别签署《北京宣言》 同意成立临时政府治理战后加沙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4339068}{中国外长王毅（左四）星期二（7月23日）上午在北京钓鱼台国宾馆出席巴勒斯坦派别和解对话闭幕式，见证巴勒斯坦14个派别共同签署《北京宣言》。左三为法塔赫副主席阿鲁勒，左五为哈马斯政治局委员马尔祖格。（路透社） 巴勒斯坦两股多年关系不睦的主要政治势力哈马斯和法塔赫，星期二（7月23日）在北京与巴勒斯坦其他12个派别签署《北京宣言》，同意成立临时民族和解政府治理战后的加沙……}

\entryitemWithDescription{港书展闭幕参观人次与疫情前持平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338869}{在香港会展中心举行的香港书展7月23日踏入最后一天，展商纷纷减价售书。（中新社） 一年一度的香港书展在星期二（7月23日）闭幕，七日展期内有近百万人次入场，与疫情前一年的2019年相若，但尚未达到2018年高峰的104万人次。 香港书展由香港贸易发展局主办，是亚洲最大型的书展之一，多年来一直吸引了许多香港和中国大陆民众捧场……}

\entryitemWithDescription{台七县市演习模拟遭中国大陆空袭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338282}{星期二下午的万安演习期间，行驶中的车辆得停靠在路边，车上街上人员到就近的防空避难处躲避，台北街头一度显得空荡荡。（路透社） 参与万安演习的台北民众采取避难姿势，并用双手遮住眼耳。（路透社） （台北综合讯）台湾星期一（7月22日）同时启动了一年一度的万安演习与汉光军演……}

\entryitemWithDescription{日本制铁据报将退出与中国宝钢的合资业务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338305}{日本制铁公司据报将退出与中国宝山钢铁的合资企业。（路透社） （东京综合讯）在中国汽车业环境剧变和中美关系恶化风险下，日本制铁公司据报将退出与中国宝山钢铁的合资企业。 据《日本经济新闻》星期二（7月23日）报道， 日铁将退出与宝钢合资的宝钢日铁汽车板有限公司。这家合资公司成立于2004年，由日铁和宝钢各出资一半，合同期限为20年，将于今年夏天到期……}

\entryitemWithDescription{财富蒸发130亿美元 钟睒睒恐失中国首富地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338351}{农夫山泉董事长兼总经理钟睒睒据报今年以来已损失130亿美元，可能失去中国首富地位。（互联网） （香港综合讯）农夫山泉董事长兼总经理钟睒睒据报今年以来已损失130亿美元（下同，175亿新元），在行业竞争加剧和多个争议事件的冲击下，可能失去维持近三年的中国首富地位。 彭博社星期二（7月23日）报道，根据彭博亿万富翁指数，钟睒睒的财富在全球亿万富豪中跌幅最大……}

\entryitemWithDescription{宗馥莉继续履行管理职责 娃哈哈辞职风波落幕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4338327}{娃哈哈公告，集团副董事长兼总经理宗馥莉将继续履行管理职责。（互联网） （杭州综合讯）据中国食品饮料龙头企业娃哈哈集团公告，副董事长兼总经理宗馥莉将继续履行管理职责，连日来引发关注的辞职风波终于落幕。 娃哈哈集团星期一（7月22日）晚在公司网站上公告，为确保公司的平稳健康发展，经各股东友好协商，宗馥莉决定继续履行相关管理职责……}

\entryitemWithDescription{Nike全新宣传片在中国惹人议论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4337414}{耐克发布全新宣传片，里面出现运动员舔乒乓球拍的画面，受到中国网民批评。（宣传片视频截取） （北京综合讯）巴黎奥运会来临之际，美国体育用品巨头耐克（Nike）发布全新宣传片，里面出现运动员舔乒乓球拍的画面，受到中国网民批评。相关话题星期二（7月23日）登上微博热搜第一……}

\entryitemWithDescription{中国罕见取消制裁对台军售美企 称``情形发生变化''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4337361}{中国取消了原本针对对台军售美企卫讯公司（Viasat）的制裁。（路透社） （北京综合讯）美国卫星通讯巨头卫讯公司（Viasat），此前因参与对台军售而被中国大陆制裁。中国外交部星期一透露，已取消对该公司的制裁措施，理由是``情形发生变化''……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：英国会调整对港政策么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240723-4323787}{香港2019年爆发反修例风波，加上2020年中旬实施《香港国安法》，促使许多港人过去几年纷纷移居海外，追寻心中自由的生活。英国政府2020年7月22日也公布英国国民（海外）（BNO）护照签证计划，允许持BNO护照的港人透过计划成为英国公民，强调要``无条件支持港人''。 转眼间，BNO护照签证计划至本周一（7月22日）刚好满四周年……}

\entryitemWithDescription{美国商务部：非法芯片流入俄罗斯减少 但陆港仍是转运中心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240722-4323822}{（香港／华盛顿路透电）美国商务部数据显示，今年通过中国大陆和香港转运以协助俄罗斯对乌战争的半导体和其他受限制货物减少了五分之一，但香港仍是全球规避制裁的热门地区。 路透社星期一（7月22日）引述美国商务部不具名官员说，今年1月至5月期间，通过香港转运的高优先级物项清单（Common High Priority Items）物品减少了28\%，通过中国大陆转运的相关物品下降了19\%……}