\entryitemWithDescription{香港特稿：当普通话日渐普通化 港味流失重寻自身定位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240317-3155993}{有大陆网民调侃，提议将名字富有殖民地色彩的香港维多利亚海港，改名为延安港。图为维港海滨长廊挤满游客。（中通社） 香港成为英国殖民地后，在百年间慢慢形成中西合璧的香港文化。自香港回归这20多年以来，无论是在社会文化、生活习惯，还是政治体制等方面，都越来越大陆化。有学者警示本来是深度嵌入区域、嵌入国际的香港正``快速孤岛化''，但也有专家认为，最重要的是香港要找到适合自己的定位和机遇……}

\entryitemWithDescription{中国规定不得引用或转译损害国家主权外语地名}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165687}{（北京综合讯）中国民政部规定，不得直接引用或擅自转译可能损害中国领土主张和主权权益的外语地名。 根据``中国民政''微信公众号星期五（3月15日）消息，中国民政部近日公布《地名管理条例实施办法》（以下简称《办法》），自今年5月1日起施行，其中第13条明确作出上述规定……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警船连续两天入金门水域 台海巡艇全程广播驱离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165433}{（台北/北京综合讯）中国大陆渔船在金门海域接连发生翻覆事故后，两岸情势升温，大陆海警船连续两天航入金门禁限制水域，开展执法巡查，台湾海巡艇则全程严密监控，并对其进行广播驱离。 根据``中国海警''微信公众号消息，福建省海警船星期五（3月15日）在金门南面附近海域开展执法巡查，并称这是为了``维护包括台湾在内的中国渔民合法正当权益和生命财产安全''……}

\entryitemWithDescription{王毅访澳 会谈内容包括取消葡萄酒关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165220}{中国外交部长王毅将于3月17日至21日先后访问新西兰和澳大利亚。图为王毅3月7日出席在中国两会期间举行的外长记者会。（法新社） 中国外长王毅即将访澳之际，澳大利亚总理阿尔巴尼斯称，取消中国对澳洲葡萄酒关税的课题将被列入会谈议程。 受访学者分析，王毅此次行程标志着中澳关系正常化，中国取消对澳洲的葡萄酒关税``是大概率的事''……}

\entryitemWithDescription{香港立法会冲击案12被告暴动罪成 囚54至82月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3165102}{香港反修例示威者2019年7月1日闯入立法会大楼楼内进行破坏的情景。（法新社） （香港综合讯）香港法院就2019年反修例运动期间立法会被冲击一案作出判决，12名被告暴动罪成，判入狱54个月20天至82个月不等。 综合《星岛日报》《明报》报道，2019年7月1日，香港大批反修例示威者冲击立法会大楼，破坏多项设施……}

\entryitemWithDescription{印尼一客船翻覆 失踪台湾乘客遗体寻获}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3164796}{（雅加达综合讯）一艘载有35人的客船星期一（3月11日）在印尼雅加达附近海域倾覆，失踪多日的台湾乘客的遗体星期五（3月15日）寻获。 综合印尼安塔拉通讯社和路透社报道，名为KM Pari Kudus的客船星期一在雅加达北部外海的千岛群岛附近倾覆，船上32名乘客和三名船员落海，其中34人获救，但一名台湾乘客下落不明……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：县城贵妇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3158709}{``县城贵妇''一词最近在中国互联网上走红，抖音、小红书里，不时可见挎名牌包、住大别墅的``贵妇''，显示的地理位置却是小县城。今年春节期间，很多回家过年的城市白领也发现，自己的消费水平远不如县城同龄人。春节假期后，网上相继出现与此相关的返乡观察。 在爆款文章《北漂10年，输给了``县城中产''》里，``北漂''沈琳讲述她春节返回山西小县城的见闻……}

\entryitemWithDescription{温伟中：一岁童之死震撼台湾之后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3161929}{台北市文山区一岁10个月大男童皓剀（昵称剀剀）被保姆虐待致死，震惊了全台，激起了民愤，也撼动了政坛。 剀剀是在去年平安夜（12月24日）过世，即今年1月13日总统大选前的20天。随后两个半月无人揭露，一直到3月10日遗体完成法医调查手续、火化并进行花葬后，义务处理后事的殡葬业者和家属友人在脸书公开谴责保姆，这起虐童案才公诸于世……}

\entryitemWithDescription{美驻华大使：若中国倾销式输出过剩产能 将损害全球贸易体系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3162141}{美国驻华大使伯恩斯星期五（3月15日）在东西方中心举办的线上讲座中驳斥``东升西降''的说法。图为伯恩斯星期四在北京接受彭博社专访。（彭博社） 中国计划提振制造业应对经济面临的问题，美国驻华大使伯恩斯指出，若中国以人为压低价格甚至倾销的方式输出由此产生的过剩产能，将损害全球贸易体系，而其他国家将做出回应……}

\entryitemWithDescription{港23条立法或最快下周交立法会表决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3161608}{（香港综合讯）香港立法会火速完成《基本法》23条立法草案的审议及条文修订，可能最快下星期三（3月20日）会提交立法会大会上表决，开展立法程序的最后一步。 据香港01报道，香港立法会内务委员会星期五（3月15日）举行会议，听取专责研究落实23条立法的法案委员会汇报条例草案审议工作报告……}

\entryitemWithDescription{河北燕郊爆炸事故原因 初步判断为燃气管道泄漏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3161564}{中国河北省燕郊镇星期三（3月13日）发生爆燃事故致七死27伤，当地官方初步判断，事故原因为燃气管道泄漏，与部分经营业主操作不当没有直接关系。图为事故现场受损建筑的全貌。（法新社） （三河综合讯）中国河北省燕郊镇星期三（3月13日）发生爆燃事故致七死27伤，当地官方初步判断，事故原因为燃气管道泄漏，与部分经营业主操作不当没有直接关系……}

\entryitemWithDescription{剖析经济趋势与政策走向 ``解读中国两会''论坛本月底举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3146178}{南洋理工大学经济学荣誉教授陈光炎（左）与华侨银行亚洲地区研究与策略主管谢栋铭（右）将深度解析今年中国两会提出的经济战略与政策走向。（受访者提供） 由《联合早报》与通商中国合办 在国内外形势均不乐观的情况下，中国政府为2024年定下了与去年持平的5％左右年增长目标。这一目标表现了中国的信心，但难度也比去年大，两会热词``新质生产力''是否能成为刺激增长的突破口……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：看中美恶斗再升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3157618}{由于事发突然，在西方媒体都还没有完全反应过来时，中国科技公司字节跳动旗下的TikTok短视频应用程序，已迅速陷入它在美国发展的最严峻危机。 美国国会众议院当地时间星期三（3月13日）以352比65的压倒性多数，通过了《保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法》。这法案直接点名必须防范诸如TikTok，以及任何由字节跳动公司开发或提供的软件对美国国安的威胁……}

\entryitemWithDescription{大陆渔船金门东碇岛西南方触礁沉没 国台办避谈台湾海巡和军方参与救援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157616}{中国大陆救援人员（白色头盔）和台湾海巡人员（橙色头盔），星期四在金门东碇岛水域共同搜救沉没的大陆渔船落海船员。（台湾海巡署） 中国大陆渔船``闽龙渔61222''星期四（3月14日）凌晨3时许，于台湾金门东碇岛西南方1.07浬处触礁沉没，船上六人落海，两岸都派出舰艇前往救援。目前有两人获救，两人死亡，仍有两人失踪。 金门翻船事件刚满一个月，迄今真相未明，两岸关系僵峙……}

\entryitemWithDescription{李强调研中国AI企业 吁实现弯道超车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157248}{中国国务院总理李强星期三（13日）在北京调研，强调人工智能是发展新质生产力的重要引擎，要求抓住算力、数据、算法等关键攻坚突破。图为李强（中）在北京智源人工智能研究院详细了解大模型前沿技术研发情况……}

\entryitemWithDescription{钟睒睒发文悼母 称被莫名网暴累及母亲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157347}{（北京综合讯）中国饮料巨头农夫山泉创始人钟睒睒在社交媒体上发文称，他母亲最近离世一事，与其个人近期深陷的舆论风暴有很大关系。 中国多家媒体报道，一名网名``老山1201''的网友，星期三（3月13日）在微信朋友圈发文悼念刚离世的母亲，称``母亲健康，笑容可掬，心情愉快，没有基础疾病，因为我被莫名网暴，累及母亲，为我所忧，于3月11日下午去世，万分悲痛''……}

\entryitemWithDescription{中国央视采访燕郊爆燃遇阻 掀舆论批评}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3155941}{中国官媒央视记者3月13日在河北燕郊燃气爆炸事故现场直播采访时，遭维持秩序的多名保安人员团团包围，试图阻止记者报道。（互联网） 中国河北燕郊燃气爆炸事故造成七死27伤，引发社会高度关注，官媒央视记者星期三（3月13日）在现场直播采访时，一度遭执法人员驱离，更是掀起舆论挞伐。 廊坊三河市燕郊镇爆燃事故处置指挥部星期四为此致歉，宣称是一线工作人员方式粗暴简单才造成误会，却仍难平众怒……}

\entryitemWithDescription{经济不好 中国孩童上兴趣班人数大减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3156925}{在经济不景气的大环境下，许多钱包缩水的中国家长取消了孩子的兴趣班。图为钢琴老师刘红玉（音译）3月12日在北京的教室为学生上课。（路透社） （北京综合讯）据报受经济不景气的影响，许多中国家长取消了孩子的兴趣班，以节省生活开销。 路透社引述现年41岁的张兆琳（音译）说，自己去年8月被任职的互联网公司解雇后，就取消了儿子喜爱的足球兴趣班。她透露，当时有数十名同事一起被解雇……}

\entryitemWithDescription{香港弘扬中华文化办公室下月成立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157112}{香港特区政府康乐及文化事务署星期四（3月14日）举行弘扬中华文化办公室活动启动仪式。图为香港特区政府署理文化体育及旅游局局长刘震（右二）、香港特区政府教育局副局长施俊辉（左二）、香港特区政府康乐及文化事务署署长刘明光（右一）、香港历史博物馆总馆长伍志和（左一）主持启动仪式。（中新社） 港府将于下个月成立``弘扬中华文化办公室''，致力推动中国传统文化在香港社会的传承……}

\entryitemWithDescription{中国政府顾问：中国产业政策面临地缘政治风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3156806}{（北京综合讯）两名担任中国政府顾问的经济学家星期三指出，中国需要提振内需并调整产业政策，以应对欧美国家对中国产能过剩越来越强烈的批评。 据彭博社报道，北京大学国家发展研究院院长黄益平星期三（3月13日）在中国宏观经济论坛举办的一个线上论坛说，美国关注中国产能过剩，以及欧盟对中国出口的电动汽车进行反补贴调查，欧美担忧的核心问题在中国的产业政策……}

\entryitemWithDescription{陈晓东出任中国副外长 曾任驻新加坡大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3155802}{中国国务院任命原驻南非大使陈晓东为外交部副部长。陈晓东曾在2015年至2017年担任中国驻新加坡大使。（互联网） （北京综合讯）据中国人力资源和社会保障部官网星期四（3月14日）消息，中国国务院任命原驻南非大使陈晓东为外交部副部长。 此前，中国驻南非大使馆官网公布，于上星期二（3月5日）为陈晓东和夫人张斌举行离任招待会……}