\entryitemWithDescription{网传青岛啤酒工人在原料仓小解 官方：该批麦芽已全部封存}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444822}{网传视频显示，一名工人进入青岛啤酒三厂的原料仓小解。（视频截取） （青岛综合讯）针对网传山东青岛啤酒工人在原料仓小解一事，青岛啤酒官方回应称，涉事批次麦芽已全部封存，警方也已介入调查。 星期四（10月19日）在网上疯传的视频显示，一名工人爬进青岛啤酒三厂的原料仓小解……}

\entryitemWithDescription{中国国防部批美国才是真正的搅局者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444815}{（北京综合讯）针对美国国防部指中国过去两年拦截美军机次数大增，中国国防部批美国炒作渲染并不存在的``中国军事威胁''，是真正的``挑衅者、冒险者、搅局者''。 中国国防部发言人张晓刚星期五（10月20日）在新闻发布会上说，美国炒作渲染并不存在的``中国军事威胁''，是``有预谋的对华攻击抹黑，背后有不可告人的政治目的''，并称中国对此坚决反对，已向美国提出严正交涉……}

\entryitemWithDescription{中墨据报商讨管控芬太尼原料跨国贩运}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444810}{在美国不断施压之际，中墨两国据报正在寻求高级别协商，以管控芬太尼原料的跨国贩运。图为去年美国警方搜查到的芬太尼。 （路透社） （北京／墨西哥城彭博电）在美国不断向中国和墨西哥就遏制阿片类药物进行施压之际，中墨两国据报正在寻求高级别协商，以管控芬太尼原料的跨国贩运。 知情人士透露，墨西哥和中国在今年早些时候就芬太尼问题爆发口水战之后，如今开始针对上述议题进行对话，并寻求高级别的会谈……}

\entryitemWithDescription{特稿：澳大力发展演唱会经济 港各界盼重拾领先地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444809}{一场接一场的演唱会，带旺了澳门旅游业，图为游客今年十一中国国庆黄金周假期在大三巴牌坊前游览。（新华社） 香港歌手陈奕迅本月中在澳门举行演唱会，期间跟观众聊天互动时，突然有粉丝大喊``讲国语''。陈奕迅拒绝并以英语反击，在网上引起热议。 港人唐先生当天刚好在现场，目睹了整件事的经过。他接受《联合早报》访问时指出，今年冠病疫情结束后，他已去澳门看了五次演唱会，当中大部分是香港歌手的演出……}

\entryitemWithDescription{全球广告巨头WPP旗下公司在华高管被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444802}{全球广告巨头WPP旗下公司在上海的办公室据报遭到搜查。图为WPP位于伦敦的办公室。（路透社） （上海综合讯）全球广告巨头WPP旗下公司在上海的办公室据报遭到搜查，一名高管和两名前雇员也被拘。 英国《金融时报》星期五（10月20日）引述知情人士报道，群邑集团一名高层被扣留，接受进一步问话，内容与集团员工的工作有关……}

\entryitemWithDescription{台湾一对新人在垃圾山前拍婚纱照 盼社会减少垃圾量}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444800}{台湾一对新人10月14日在南投埔里的垃圾山前相拥，拍婚纱照。新娘薛绍芸希望大家能重视台湾垃圾爆量的问题。（法新社） （台北综合讯）台湾一对新人在南投埔里的垃圾山前拍婚纱照，环保意识强烈的新娘薛绍芸希望社会能重视垃圾爆量的问题。 综合《联合报》《中国时报》等台湾媒体报道，南投县埔里镇因缺乏垃圾临时堆置场和掩埋场，垃圾堆积问题严重，导致当地的垃圾堆成好几层楼高的小山……}

\entryitemWithDescription{晶片制造能力是矽盾？台湾研究：未必提升美驰援民意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444784}{台湾中央研究院政治学研究所助理研究员林宣佑在2022、2023年调查2000名美国民众对美国驰援他国的意愿。结果显示，受驰援国能否制造进阶晶片，对提升美国人驰援意愿的效果并不显著……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：陈奕迅演唱会不说普通话有错吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231021-1444613}{香港歌手陈奕迅因在演唱会回呛要求他说普通话的观众，踩到了不少中国大陆网民的敏感神经。 陈奕迅上星期五（10月13日）在澳门举办演唱会，演唱之余还用粤语与歌迷交流互动，却引来部分观众不满。 网络流传的视频显示，就在陈奕迅在台上感性地向歌迷致谢时，讲话突然被台下``讲国语''\,``讲普通话''的呼声打断……}

\entryitemWithDescription{台湾在野``蓝白合''露曙光 两党党魁商讨共组选举联盟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444676}{台湾将在明年1月13日举行总统与立委选举，参选人必须在11月20日至24日登记。（彭博社） 台湾总统选战在野``蓝白合''露出曙光，国民党主席朱立伦和民众党主席柯文哲星期五（10月20日）都证实见过面，探讨选前组选举联盟，选后打造联合政府。 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，参选人必须在一个月后的11月20日至24日登记……}

\entryitemWithDescription{美国公布中国军力报告 台湾防长称不指望外军介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444661}{美国国防部的中国军力报告书指出，中国大陆增强对台湾外交、政治与军事施压，去年军机扰台次数大增。台湾国防部长邱国正星期五表示，台湾确实面临美国报告书所描述的状况，但台军不期望也不指望外军会介入。 邱国正星期五（10月20日）在立法院受访时，针对美国国防部报告书所描述的状况，回应称``我们都面临到''。他说，台湾军方除了加强监控、战备，也会与其他国家交换意见，这对台湾建军备战有帮助……}

\entryitemWithDescription{中国宣布对动力电池关键材料石墨实施出口管制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444655}{德国萨尔茨吉特大众汽车厂电池生产线上用于电池浆料的石墨粉。照片摄于2022年5月18日。（路透社） 中国宣布对电动汽车电池的关键材料石墨实施出口管制。分析认为，中国此举意在巩固中国电动车和电池企业的全球优势地位，也是在中美科技战背景下释放信号，表明有工具可以回击……}

\entryitemWithDescription{中国宣布将派特使赴开罗出席巴勒斯坦问题峰会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444629}{中国政府中东问题特使翟隽（左）星期四（10月19日）在多哈与俄罗斯副外长博格丹诺夫会面。 （新华社） （北京/多哈综合讯）中国外交部星期五晚宣布，应埃及政府邀请，中国政府中东问题特使翟隽将出席在开罗举行的巴勒斯坦问题峰会。 中国外交部星期五（10月20日）晚在官网宣布这一消息，并表示中方愿同国际社会一道，为缓解当前巴以紧张局势、推动停火止战、避免人道灾难、恢复和谈作出不懈努力……}

\entryitemWithDescription{俄乌战争后中国对美国制裁的研究激增}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231020-1444588}{（北京路透电）中国官方下属研究机构的一些人员认为，如果中国与美国因台湾开战，中国将需要建立一个受美国制裁的全球公司网络，在中国境内扣押美国资产，并发行以黄金计价的债券。 路透社检视中国知网（CNKI）去年2月以来发表的200多篇中文政策论文和学术文章后，发现在俄乌战争爆发后的12个月内，关于美国制裁的讨论，包括来自中国外交和金融政策机构内部研究人员的讨论，较去年同期激增了50\%……}

\entryitemWithDescription{台积电总裁魏哲家：半导体市场很接近触底复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444344}{台积电预计的第四季收入和全年资本支出，都超越分析师预期。（彭博社） 台湾积体电路制造公司（台积电）预计的第四季收入和全年资本支出，都超越分析师预期，总裁魏哲家评估，晶片产业已``很接近''谷底。此一表态支持主流观点，即全球科技需求明年有望从疫情后的低迷中复苏……}

\entryitemWithDescription{塔利班政府冀正式加入``一带一路''倡议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444337}{阿富汗临时政府代理商工部长阿齐齐（Haji Nooruddin Azizi）说，阿富汗希望加入中巴经济走廊和一带一路倡议，并称``今天正在讨论技术问题''。（路透社） （北京路透电）阿富汗塔利班政府希望正式加入中国的``一带一路''倡议，并将派遣技术团队到中国商谈……}

\entryitemWithDescription{美国加州州长宣布访华 分析：显示中美地方接触也在恢复中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444336}{美国加利福尼亚州州长纽森宣布下周访华一星期。（路透社） 中美高层官员恢复接触后，美国加利福尼亚州州长纽森宣布下周访华一星期，行程包括香港和上海特斯拉工厂。 受访学者分析，这显示中美上至行政部门、下至地方级别的接触都在逐步恢复。 纽森办公室在美国时间星期三（10月18日）发布纽森下周访华的消息。纽森将访问香港、深圳、广州、北京、上海和江苏……}

\entryitemWithDescription{被指涉嫌从事间谍活动 日籍药企员工被中国逮捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444334}{日本媒体报道，中国正式逮捕了因涉嫌间谍活动而被拘留的日本安斯泰来制药公司的在华日籍员工。（互联网） （北京综合讯）日本政府说，中国正式逮捕了因涉嫌间谍活动而被拘留的在华日本制药公司的日籍员工。 综合路透社、日本共同社和日本经济新闻等报道，日本内阁秘书长松野博一星期四（19日）在记者会上说，一名在中国的50多岁日本男子，``确认已在10月中旬被逮捕''，并称日本政府将继续要求中国尽早释放该名男子……}

\entryitemWithDescription{分析：要使中国整体楼市回暖 有待民众对宏观经济信心进一步提升}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444332}{楼市宽松政策频出之下，中国新房价格仍在9月录得近一年来最大跌幅，显示市场需求持续低迷。图为中国房企碧桂园在江苏宿迁的一处楼盘。（法新社） 楼市宽松政策频出之下，中国新房价格仍在9月录得近一年来最大跌幅，显示市场需求持续低迷。分析认为，当前政策仅能刺激刚需和改善性购房需求，要使整体楼市回暖，还有待民众对宏观经济信心进一步提升……}

\entryitemWithDescription{``五眼联盟''警告：中国间谍活动日益针对科技公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231019-1444305}{美联调局官员估计，中国超过一半以窃取美国技术为重点的间谍活动发生在旧金山湾区。图为2020年7月的旧金山湾区。（彭博社） （伦敦/纽约综合讯）``五眼联盟''成员国在本周的一次会议上警告，中国的间谍活动已触及美国及其伙伴国的国家安全、外交和先进商业技术的各个方面，并且日益针对科技公司……}