\entryitemWithDescription{特稿：总统选战倒数100天 台湾在野整合有利形势流失中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439691}{台湾两大在野党总统参选人，国民党的新北市长侯友宜（左）和民众党主席、卸任台北市长柯文哲，在担任双北首长期间互动良好。（互联网） 台湾总统选战从星期四（10月5日）开始倒数100天，在野整合的有利形势正在流失中，``蓝白合''可能在10月中下旬成局或破局。 台湾将在2024年1月13日举行总统与立委选举，多份民调显示过半民众希望政党轮替……}

\entryitemWithDescription{【亚洲前瞻峰会】陆港学者：北京不急着武统台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439687}{亚洲前瞻峰会星期三（10月4日）下午举行分场，聚焦``在战略竞争时代下的中美合作''。参会专家包括亚洲协会美中关系中心阿瑟罗斯主任夏伟（中）、香港城市大学法学院教授王江雨（左），以及南京大学国际关系学院执行院长朱锋……}

\entryitemWithDescription{被指为华为建厂的四家台商 台高官澄清有通过投资审查才投资大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439678}{彭博社点名台湾四家科技公司协助华为在深圳建设晶片厂基础设施，躲避美国的制裁。图为华为位于上海的门店。（路透社） 台湾经济部长王美花和国安局长蔡明彦星期三（10月4日）澄清说，被外媒点名协助中国大陆华为公司建厂的四家台湾公司，皆经台湾政府投资审查通过才去投资，而且所建工厂属于较低阶的废水或环保工程，并非科技管制出口的项目。 华为Mate 60系列采用中芯7奈米制程，成功突破美国禁令……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''逼近 台湾多县市停班停课}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439667}{台湾台东县一名女子星期三（10月4日）坐在岸边，看着台风``小犬''登陆前，在沿海地区掀起的巨浪。（路透社） （台北综合讯）在台风``小犬''登陆之前，台湾取消了超过100趟境内外航班，并宣布多个县市停班停课。这是台湾在短短一个月内第二次面对大型风暴……}

\entryitemWithDescription{港府总部外发生伤人案 17岁青年持水果刀袭击保安}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439645}{一名患有自闭症的17岁青年星期三上午持水果刀在港府总部大楼外袭击两名保安人员。（路透社） （香港综合讯）香港政府总部大楼外发生伤人案，一名患有自闭症的17岁青年，持水果刀袭击两名保安人员，导致一人手部被刺伤，另一人则扭伤脚部。 综合港媒报道，事发在星期三（10月4日）上午10时许，地点是在连接政府总部大楼的行人天桥。这名青年当时突然持刀袭击大楼外的保安人员，之后被其他在场保安人员和行人制伏……}

\entryitemWithDescription{凯盛融英通过中国国家安全合规整改验收}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439606}{咨询公司凯盛融英说，已经通过中国国家安全合规整改验收。（互联网） （上海彭博电）咨询公司凯盛融英（Capvision）说，该公司已经通过中国国家安全合规整改验收。 这家总部位于纽约和上海的公司发表声明说，在政府有关部门的指导下，该公司建立了更加完备的合规制度和实施方案，整改符合要求并完成验收。 凯盛融英星期二（10月3日）晚间在其官方微信账号上说，``咨询行业必须增强安全和忧患意识''……}

\entryitemWithDescription{中国欢迎美参议员组团访华 盼增进美国会对华客观了解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439604}{（北京综合讯）美国参议院多数党领袖、民主党人舒默将于本月率跨党派议员访华，中国外交部表示欢迎，并强调希望通过此访增进美国国会对中国的客观了解。 中国外交部星期三（10月4日）通过官网发文，以答记者问形式，回应舒默宣布率领两党参议员代表团访华的问题……}

\entryitemWithDescription{台积电市值已蒸发770亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439603}{台积电自6月中旬以来已蒸发市值770亿美元，损失规模居亚洲之首。（路透社） （台北综合电）当市场准备迎接芯片行业进入长时间疲软之际，全球最大芯片代工制造商台积电自6月中旬以来已蒸发市值770亿美元（1056亿新元），损失规模居亚洲之首。 据彭博社报道，投资者对宏观环境和全球消费电子需求疲软的担忧，导致台积电股价自6月高点至今下跌了11\%……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：许家印的``中秋劫''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231004-1439333}{《华尔街日报》10月1日引述知情人士称，官方正在调查许家印是否试图在恒大陷入财务困境之际，将资产转移到海外。（路透社） 十一黄金周，中国房地产圈最大的谈资不是楼市的``金九银十''，而是地产大亨许家印的``中秋劫''。 在坊间传出许家印被警方带走的消息后不久，中国恒大在中秋节前夕的9月28日发公告证实，董事局主席许家印因涉嫌违法犯罪，已被依法采取强制措施。 恒大和中国官方都未披露许家印涉案的原因……}

\entryitemWithDescription{台潜舰自造案衍生``卖国贼''争议 防长感慨好事变坏事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1439315}{台湾总统蔡英文（中）在出席台湾首艘自造潜舰``海鲲军舰''下水仪式时，与台湾国际造船股份有限公司董事长郑文隆（右）手持潜舰比例模型合影。（路透社） 台湾潜舰自造案连日来衍生``卖国贼''争议，国防部长邱国正星期二（10月3日）在立法院感慨``这原本是好事一桩，没想到会演变至此地步''……}

\entryitemWithDescription{中国首次完成海底3000米地质勘探作业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1439285}{（北京综合讯）中国星期二（10月3日）首次在深度3000米以上的海域完成油气勘探作业，并绘制首张3000米深水地质勘探图。 综合央视新闻和观察者网报道，中国深海勘探技术人员乘``海洋石油720''深水物探船，采用自主研发的海洋拖揽地震勘探采集装备``海经''系统，在珠江口盆地鹤山凹陷海域完成上述勘探作业。 报道称，深海已经成为全球油气资源开发的重要增长点……}

\entryitemWithDescription{22名中国人跨海偷渡韩国被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1439249}{（保宁韩联电）韩国警方星期二称，22名企图偷渡进入韩国的中国人，正在接受立案调查。 据韩联社报道，韩国保宁海洋警察署星期二（10月3日）称，这些人涉嫌乘船跨海到韩国西海岸，并于当天凌晨在保宁市大川港西南方向约3.7公里处穿救生衣跳入海中，游向陆地。 其中21人在大川港一带被抓获，只有一人成功藏身，并逃到其友人位于京畿道安山市的住宅。 韩国海警透露，上述人员年龄均在40多岁左右，均为中国籍……}

\entryitemWithDescription{旅美大熊猫受虐待传言再掀中国民间反美情绪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1439222}{大熊猫``美香''在美国华盛顿动物园遭受虐待的传闻过去几个月掀起中国民间的反美情绪。图为2014年8月23日，``美香''在华盛顿动物园的草坪上进食。（法新社） （华盛顿综合讯）继旅美大熊猫丫丫被传受虐待送返中国后，美国华盛顿动物园另一头大熊猫受虐的说法，过去几个月也在中国社交媒体上引起强烈反响，在中美关系紧张之际再度掀起中国民间的反美情绪……}

\entryitemWithDescription{港大校长被投诉不当管理大学财产}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1439214}{香港大学校长张翔近日深陷多宗关于管理大学资产不当的指控。他本人回应称，相关指控对他本人构成严重诽谤。（互联网） （香港综合讯）香港大学校长张翔涉及多宗大学财产管理不当投诉，包括无招标购宝马车，豁免招标聘用猎头公司进行招聘等……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国乒乓队大爆冷丢金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1439203}{印度组合苏蒂尔塔·慕克吉／艾茜卡·慕克吉在杭州亚运会乒乓球女子双打四分之一决赛中以3比1爆冷击败中国组合陈梦／王艺迪。（法新社） 在中国杭州举行的亚运会，9月30日举行乒乓男女双打四分之一决赛。 中国队的两位前世界冠军梁靖崑、林高远2比3不敌中国台北组合。这是中国国乒在本次亚运会的首次输球……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港在中国大陆的形象为何负面？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231003-1438964}{10月1日中国国庆，香港维多利亚港时隔五年重现烟花汇演。（法新社） 上个星期日（10月1日）是中华人民共和国成立74周年，香港特区政府除了一如既往举行隆重的升旗仪式、大型酒会及文艺晚会等庆祝活动以外，另一项重头节目是复办已经四年没有举行的国庆烟花汇演。晚上维多利亚港上空重现朵朵绽放的繁花，为节日增添了不少欢乐气氛……}

\entryitemWithDescription{解放军发布短片喊话``台湾同胞回家''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438951}{解放军东部战区发布的动漫短片《梦圆富春江》，其中代表现藏于台北故宫博物院的名画《无用师卷》的小精灵``无用师''，正在赞叹大陆最先进的歼-20隐形战机。（视频截图） （北京综合讯）解放军东部战区在中国国庆节当天发布实景动漫短片《梦圆富春江》，透过分藏两岸的名画《富春山居图》强调``分离的画卷终能合璧''，向台湾喊话``血浓于水的同胞定会回家''……}

\entryitemWithDescription{美台国防工业会议 重新评估台湾所面对威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438948}{台湾第一艘自造潜舰正式命名为``海鲲军舰''9月28日正式下水。（路透社） 2023年美台国防工业会议10月1日在美国弗吉尼亚州登场，会议聚焦重新评估台湾面对的威胁，包括台湾和美国总统选举后的情势、政策变化。美国国务院和国防部派出高阶官员出席和演说，台湾朝野三大党都有代表赴会，向美方说明各自总统参选人的国防政策……}

\entryitemWithDescription{世行下调中国明年经济增长预测 东亚太平洋地区受影响增速放缓}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438947}{世界银行星期天（10月1日）发布报告，将中国明年的经济增长预测下调至4.4\%。图为9月17日工人在浙江省宁波市一个住房项目的建筑工地上工作。（法新社） (华盛顿综合讯）世界银行上周末发布最新报告，将中国明年的经济增长预测下调至4.4\%。受中国影响，东亚和太平洋地区的今明两年的经济增长也将放缓……}

\entryitemWithDescription{中德财金对话达成25项共识 同意扩大双向市场开放}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438940}{中国副总理何立峰（右）与德国外长林德纳星期天（10月1日）共同主持第三次中德高级别财金对话前握手致意。（新华社） （法兰克福综合讯）在欧盟启动对中国电动车反补贴调查之际，中德上周末达成25项共识，同意在公平竞争的基础上扩大双向市场开放。 据中国财政部官网消息，中国国务院副总理何立峰与德国财长林德纳星期天（10月1日）在德国法兰克福共同主持第三次中德高级别财金对话，并在同日晚间发布联合声明……}

\entryitemWithDescription{特稿：演唱会报复性红火 拉动地方文旅消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438936}{台湾乐团五月天今年5月重返中国大陆演出市场后，在俗称``鸟巢''的北京国家体育场连办六场演唱会，平均每场观众超过五万人。（陈婧摄） 29岁的许志鹏下半年来接连看了三场台湾乐团五月天的演唱会，未来两个月里还将前往广州和上海，再看两场五月天。 这名在杭州培训机构任教的五月天歌迷告诉《联合早报》，他过去平均每年看两场五月天演唱会，但过去三年疫情让观演计划彻底泡汤……}

\entryitemWithDescription{《联合报》民调：台独是导致两岸关系紧张的最主要因素}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438928}{（台北综合讯）台湾亲蓝媒体《联合报》最新年度民调显示，``台湾独立''是影响两岸关系的最大变数。民进党立法院党团则反驳称，两岸最大的变数是``武统''。 《联合报》星期一（10月2日）公布的``两岸关系年度大调查''结果中，在没有提供选项的情况下，有15\%的受访者认为台湾独立是可能导致两岸关系转趋紧张的因素，比例较去年增加一个百分点……}

\entryitemWithDescription{中国``十一''假期头两天 访陆港客比访港陆客多一倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438923}{在中国``十一''国庆黄金周假期的头两天，香港到访中国大陆的旅客约有56万人次，比大陆访港旅客人数多一倍。图为9月29日香港尖沙咀海滨的游人。（中通社） （香港综合讯）在中国``十一''国庆黄金周假期的头两天，香港到访中国大陆的旅客约有56万人次，这比大陆访港旅客人数多一倍……}