\entryitemWithDescription{因``基因编辑婴儿''被判刑 曾坐牢大陆科学家申请港高才通获批惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365549}{贺建奎在北京接受香港多家媒体采访时，确认自己申请``高才通''已经获批。（法新社） 参与统筹``高才通''计划的港府劳工及福利局局长孙玉菡，周二上午回应这起事件时说，不评论个案，但承认目前``高才通''申请人无须填写刑事犯罪记录，当局会不时调整及检视计划的申请流程，包括申请者填写的个人资料……}

\entryitemWithDescription{台湾总统大选民调：侯友宜支持度32.4\%领先赖清德27.7％}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365550}{台湾民意基金会星期二公布2024年总统大选民调，结果显示，在野国民党籍的新北市长侯友宜获得32.4\%的支持度，领先执政的民进党主席赖清德的27.7％，以及在野民众党主席柯文哲的19.5\%；若柯文哲不参选，侯友宜更以47.4\%胜过赖清德的32.7\%。 台湾民意基金会董事长游盈隆指出，目前国民党和民众党加起来的社会基础已超过民进党，赖清德并非稳赢，民进党2024年将陷入艰困的政权保卫战……}

\entryitemWithDescription{大熊猫``香香''从东京送返中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365552}{2017年6月日本东京上野动物园自然繁殖成功的第一只雌性大熊猫``香香''，深受日本民众喜爱。由于父母是从中国出借的大熊猫``比力''与``仙女''，``香香''所有权属于中国。五岁多的``香香''已经进入繁殖适龄期，为了能尽快找到合适伴侣，``香香''2月21日从上野动物园启程，搭乘顺丰航空货运包机回返中国……}

\entryitemWithDescription{港媒：美国问题专家袁鹏 改名袁亦鲲出任国安部副部长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365553}{中国现代国际关系研究院院长袁鹏已出任国家安全部副部长，并改名袁亦鲲。（互联网） 香港《明报》星期二（2月21日）一篇文章指出，中国的美国问题专家、中国现代国际关系研究院（CICIR）院长袁鹏已出任国家安全部副部长，并改名袁亦鲲……}

\entryitemWithDescription{英外长：与秦刚通电话时 提到新疆人权及台海和平问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365554}{英国外交部长克莱弗利说，他星期一（2月20日）在与中国外交部长秦刚通电话时，提到了新疆地区的人权议题。 克莱弗利（James Cleverly）周二在推特发文说，他和秦刚谈话时提到新疆人权问题，以及维持台海和平的需要。中英外长还同意共同努力解决气候和贸易问题。 中国外交部的新闻稿则没有提及新疆以及台海问题……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365555}{美方是乌克兰战场最大的武器提供者，昨天还宣布再向乌克兰提供5亿美元军事援助，美方现在却不断散布中方提供武器的虚假信息，居心何在？ ------美国国务卿布林肯近日表示，中国``知道''如果向俄罗斯提供致命性支援将面临的后果。中国外交部发言人汪文斌星期二（2月21日）在例行记者会作出以上回应……}

\entryitemWithDescription{中国发布《全球安全倡议概念文件》 秦刚吁各国对俄乌战争 停止拱火浇油推责鼓噪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365557}{秦刚2月21日在蓝厅论坛开幕式发表主旨演讲后离开现场。（路透社） 中国外长秦刚指中国倡导大国带头讲平等、讲诚信、讲合作、讲法治，坚决维护``核战争打不赢也打不得''共识，通过对话协商政治解决乌克兰危机等热点问题。 中国外交部长秦刚星期二（2月21日）敦促有关国家在俄乌战争问题上立即停止拱火浇油，停止向中国甩锅推责，停止鼓噪``今日乌克兰，明日台湾''……}

\entryitemWithDescription{华兴资本董事主席包凡失联 部分银行评估业务往来风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365558}{据知情人士称，华兴资本董事会主席包凡失联的消息，让中国一些全国性商业银行作为债权银行也颇感意外，中国部分银行已就此事向华兴资本进行业务询问，以评估与这家公司的业务往来风险。 彭博社星期二（2月21日）报道，事发的突然性一定程度上折射出中国商业环境缺乏透明，即使像银行这样与政府部门有密切联系的主体，有时也会不明就理……}

\entryitemWithDescription{外卖平台美团招募骑手 正式进军香港市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365559}{赴香港上市五年的中国大陆外卖平台美团，已经开始在香港招募骑手，正式进军香港市场。 据第一财经报道，美团在香港人才招聘网站上刊登与外卖有关的业务拓展人员、大客户经理等职位，用户也已经可以在美团网站上报名加入美团香港配送员。 美团网站资料显示，美团香港骑手收入由配送服务费、组别奖赏和活动奖赏三部分构成……}

\entryitemWithDescription{二月二``剃龙头''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230222-1365560}{2月21日是农历二月初二，俗称``龙抬头''，中国民间有``剃龙头''的习俗。图为2月21日在吉林长春一家儿童理发店，理发师为孩子``剃龙头''，寓意辞旧迎新，带来好兆头……}

\entryitemWithDescription{民调：国民党政党好感度急速降温 落后民进党8.3个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365158}{台湾最新民调显示，国民党从``九合一''地方选举大胜后，政党好感度急速降温，从领先民进党5.2个百分点的高峰，到如今落后民进党8.3个百分点，来回跌了近14个百分点。 在各种三角战的总统候选人组合中，民进党主席赖清德都领先，只在两强对决中落后国民党的新北市长侯友宜。受访评论员指出，民进党正从选战挫败中回神，陷入互斗的国民党如何促成``非绿大团结''是最大挑战……}

\entryitemWithDescription{中国海军首次招考女性舰载机飞行员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365159}{中国海军启动2023年度招考飞行员的选拔工作，选拔范围有所扩大。除普通高中生、军校毕业生外，也把普通高等学校理学、工学专业应届毕业生纳入招飞对象，同时将在海军部队的大学生士兵中试点选拔飞行人才。这也是中国海军首次组织选拔女舰载机飞行学员，首位女舰载机飞行员有望在选拔合格者中诞生。 据中国海军政治工作部干部局介绍，舰载机飞行员是航母战斗力核心，随着海军加快推进转型建设，对舰载机飞行人才的需求更迫切……}

\entryitemWithDescription{台开放港澳人士自由行 室内口罩令也放宽}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365161}{台湾星期一（2月20日）进一步松绑防疫措施，除了开放香港、澳门人士赴台自由行，当天也放宽室内口罩令，除医疗护理机构、公共交通等指定场所，其余场所都无须戴口罩。 台湾自星期一上午9时起，开放港澳人士陆台自由行，并取消跟团限制。港澳旅客可上网办理入台签证申请，入境时也不用出示冠病核酸检测或疫苗接种证明……}

\entryitemWithDescription{夏立言：大陆行有助强化交流对话 维系两岸和平稳定发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365162}{台北市长蒋万安（右）20日早上与上海市台办副主任李骁东（左）一行六人进行座谈。 （香港中通社） 台湾在野的国民党副主席夏立言星期一（2月20日）指出，2月初中国大陆之行有助强化海峡两岸交流对话沟通，维系两岸的和平稳定发展繁荣。他强调，国民党的党纲党章就是坚持``九二共识''、一中各表、反对台独，反驳民进党主席赖清德称``九二共识''没有``中华民国''生存空间之说完全不是事实……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365163}{对于两岸目前的兵凶战危，我得到了一个印象，对岸不喜欢打仗，对岸多次提到。我也跟对方多次强调，两岸的中国人，不应该把战争带到两岸人民居住的这块地方。 ------国民党智库、国家政策基金会资深顾问赵春山教授，近期陪同国民党副主席夏立言访问中国大陆。他在星期一（2月20日）召开记者会说明大陆之行的成果时，分享这一点……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：如何掌握香港的真实民情？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365164}{在我二十多年的新闻采访工作中，2019年6月12日绝对是最难忘的日子之一。那一年上半年，香港民主派不断发起反对修改《逃犯条例》活动，包括在6月9日举行所谓103万人上街大游行，社会上紧张的政治氛围持续升温。但林郑政府坚持不让步，表明会如期在6月12日向立法会提交《逃犯条例修订草案》审议……}

\entryitemWithDescription{民政与青年事务局局长麦美娟：香港青年对港府接受度已越来越高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365165}{香港民政及青年事务局局长麦美娟（左）上星期六受访时，详细介绍了港府去年12月推出的《青年发展蓝图》，两名香港青年大使陈卓盈（中）和方志烽展示中英版本的蓝图手册。（邬福梁摄） 虽然香港社会在反修例风波后已由乱转治，但社会仍严重分裂，青年普遍参政意愿低，不少青年还因参与抗争运动面临检控……}

\entryitemWithDescription{中国是全球最易受气候变化影响地区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365166}{一项数据显示，中国在全球20个最容易受气候变化影响的地区中占了16个，包括世界上最重要的制造业中心。 据路透社报道，这份由气候风险机构XDI在星期一（2月20日）公布的数据，涵盖全球超过2600个地区，使用气候模型和天气与环境数据，评估到2050年温度上升可能造成的经济损害……}

\entryitemWithDescription{杭州中小学因冠病疫情停课 遭网络舆论批制造社会恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365167}{中国结束清零防疫政策近两个月，杭州中小学近日因发生冠病疫情而停课。不过中国网络舆论普遍认为，此举是过度防疫、制造社会恐慌。 一则``杭州两学校班级多人发热，下周停课''的消息，星期天（2月19日）在中国社交媒体流传。有网民担心这是新一轮疫情卷土重来，``该不会来了个超强的变种病毒吧……}

\entryitemWithDescription{海口市集经济复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365168}{（新华社） 海南省海口市今年以来着力打造``市集经济''，各类特色市集加速消费市场复苏，同时也为灵活就业群体的创业就业提供了平台。图为2月3日游客在海口骑楼老街的中西合璧市集，观看乐队演出……}