\entryitemWithDescription{台湾明年国防预算再创新高 同比增7.7\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4525353}{台湾明年国防预算再创新高，同比增加7.7\%。图为台军星期二（8月20日）在屏东军事演习中发射爱国者导弹。（路透社） （台北综合讯）台海局势日趋紧张之际，台湾2025年度国防预算再创新高，同比增加7.7\%，连续八年增长。 综合《经济日报》与彭博社报道，台湾行政院星期四（8月22日）通过了2025年度总预算，这是赖清德政府的首个总预算案……}

\entryitemWithDescription{双城论坛或推迟到9月中下旬 分析：两岸都认同可慢不能断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4525564}{台北市长蒋万安（左）去年赴上海出席双城论坛期间，主动拿出手机，跟上海市长龚正在会场自拍。（台北市政府提供） 上海－台北双城论坛原预估8月底举办，但大陆方面尚未提供出席名单，台北市长蒋万安又将在9月初访美，外界预估论坛可能推迟到9月中下旬。而台湾政府的大陆委员会星期四（8月22日）则证实，已完成论坛将签署的两份备忘录核定。受访学者分析，这显示两岸间至少都认同双城论坛``可以慢，但不能断''……}

\entryitemWithDescription{终审院长岑浩辉是澳门特首热门人选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4524585}{澳门特首贺一诚星期三（8月21日）宣布不竞逐连任后，谁是下届澳门特首备受外界关注。综合香港媒体的分析，澳门终审法院院长岑浩辉目前是顶头大热。 据澳门电台报道，岑浩辉星期四（8月22日）出席活动被传媒追问，是否有意参与特首选举时回应说，特首是服务澳门特区、服务居民的崇高职位，一直以来，他都有为澳门服务的愿望，也有些朋友鼓励他为澳门继续做贡献，对于传媒提出的问题，他正在考虑中，有进一步消息会告诉大家……}

\entryitemWithDescription{中国检方以间谍罪起诉一名日籍药企员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4524850}{中国检方以间谍罪起诉日本制药公司安斯泰来的一名日籍男员工。图为摄于2009年7月的安斯泰来东京总部。（路透社档案照） （东京综合讯）日本制药公司安斯泰来（Astellas Pharma）一名日籍男性员工去年3月在北京被拘留，据日本媒体消息，这名男子已被中国检察机关以间谍罪起诉……}

\entryitemWithDescription{中国三所高校涉串通投标被火箭军禁参加采购三年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4524393}{（北京综合讯）因``围标串标''与``串通投标''，中国三所高校被中国火箭军禁止在三年内参加其采购活动。 涉事的三所高校分别为西安工业大学、西安交通大学以及西南交通大学。中国军队采购网8月16日公布的采购失信名单中，通报了上述信息。 公告显示，西安工业大学因``围标串标''，西安交通大学、西南交通大学因``串通投标''，被火箭军后勤部采购供应局禁止在三年内参加火箭军范围采购活动处理的全部产品类别……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：被下架的``接管台湾''准备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4520266}{厦门大学海峡两岸城市规划研究所在本月初（8月5日）发文，提出``尽快启动台湾接管准备''。文章发表后不久即被删除下架，但已引起台港媒体关注。在微信平台上，此文仍苟延残喘地存活着。 文章开头就将台港做对比，并连接到外部环境变化，称随着特朗普上台的可能性加大，统一台湾的时间表随时可能提前……}

\entryitemWithDescription{美媒：拜登批准机密核战略 首次将重点放在中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4520463}{美国总统拜登据报已批准一项高度机密的核战略计划，首次将美国的威慑战略重心转向中国。不过，白宫发言人称，该调整不针对任何单一国家。 受访学者认为，中国发展核武库需要提高透明度，但中国增加核武器也是倒逼美国承认中国的核报复能力……}

\entryitemWithDescription{中国爆款游戏《黑神话：悟空》因言论管控引发海外玩家不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240822-4521298}{中国游戏《黑神话：悟空》因禁止游戏主播在直播时讨论政治相关话题，引发一些海外玩家不满。图为去年8月，在德国科隆举行的游戏行业盛会上，人们排队等待玩``黑色神话:悟空''的游戏。（路透社） （北京综合讯）被视为``国产之光''的中国游戏《黑神话：悟空》因禁止游戏主播在直播时讨论政治相关话题，引发一些海外玩家不满……}

\entryitemWithDescription{报告：全球晶圆厂产能三季度预估增长29\% 中国增加最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519678}{中国是全球晶圆厂产能增加最多的地区。图为中国山东省一家芯片工厂正在加工半导体晶圆。（法新社） （台北综合讯）全球晶圆厂产能持续增长，国际半导体产业协会最新报告显示，今年三季度全球集成电路销售预估增长29\%，其中，中国依然是全球晶圆厂产能增加最多的地区……}

\entryitemWithDescription{赖清德子弟兵立委林宜瑾被查 舆论揣测民进党内斗锁定台南帮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519705}{台湾民进党立委林宜瑾的国会办公室与永康服务处星期三（8月21日）上午遭检调搜索。林宜瑾被视为总统赖清德的子弟兵，图为赖清德（前排右二）在2023年11月的竞选活动中，为林宜瑾（前排左二）站台。（取自林宜瑾脸书） 台湾交通部长李孟谚星期一（8月19日）才传出婚外情火速请辞获准，星期三（21日）又传出民进党立委林宜瑾疑因助理费案，办公室遭检调搜索……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯总统普京会见中国总理李强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520613}{俄罗斯总统普京星期三在克里姆林宫，会见到访俄国的中国总理李强。（路透社） （莫斯科/北京综合讯）俄罗斯总统普京星期三在克里姆林宫，会见了到访俄国的中国总理李强。在此之前，李强与俄罗斯总理米舒斯京举行了中俄总理第29次定期会晤。 据俄罗斯卫星通讯社报道，普京在星期三（8月21日）的会晤上说，俄中两国在经济和人文领域有大型联合计划和项目，``我们希望这些合作能持续多年''……}

\entryitemWithDescription{今年首七个月中国经里海货物运输量同比增加14倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519867}{中国开始更多地依赖里海的过境潜力，今年前七个月，中国货物跨里海的运输量较去年同期大幅增长了14倍。图为一列中欧班列本月13日从西安国际港站驶出，这是今年中欧班列（西安）开行的首趟欧洲方向跨里海、黑海南通道班列。（中新社） （阿斯塔纳/北京综合讯）哈萨克斯坦官员称，中国开始更多地依赖里海的过境潜力，今年前七个月，中国货物跨里海的运输量较去年同期大幅增长了14倍……}

\entryitemWithDescription{以健康欠佳为由 澳门特首贺一诚宣布不寻求连任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520347}{图为今年8月1日，澳门特区行政长官贺一诚在中国人民解放军驻澳门部队氹仔军营举行招待会上致辞。 （~新华社） 再过一个多月，就是澳门新一届特首选举投票日。澳门现任行政长官贺一诚周二（8月21日）突然以健康欠佳为由宣布不竞逐连任，震惊政界。 直到目前为止，仍未有其他热门人选宣布参加澳门特首换届选举……}

\entryitemWithDescription{中超公司原董事长马成全获刑11年三个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520183}{（武汉综合讯）继中国足球协会原副主席李毓毅等四人被判刑后，中超联赛有限责任公司原董事长马成全星期三（21日）被判刑11年3个月，成为中国足坛本周反腐行动中被判刑的第五人……}

\entryitemWithDescription{金门民意代表团访问北京 争取两岸观光旅游尽快恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4519017}{台海两岸观光旅游停滞数年。图为台湾金门岛海滩上反登陆的路障。 （路透社） （台北综合讯）台海两岸观光旅游停滞数年，国民党籍立委陈玉珍、金门县议长洪允典星期三（8月21日）率金门县议员及旅游观光业者前往北京，争取两岸观光旅游尽快恢复……}

\entryitemWithDescription{反制电动汽车关税 中国对原产欧盟的乳制品发起反补贴调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4518749}{欧盟拟对产自中国的特斯拉电动汽车征收9％关税，税率低于中国品牌电动汽车。欧盟官员称，这是因为中国政府向外资企业提供的补贴较少。图为位于北京的特斯拉门店。 （法新社） （北京综合讯）欧盟公布从中国进口的电动汽车最终关税决定草案后，中国发起反制措施，宣布自星期三（8月21日）起对原产自欧盟的乳制品进行反补贴立案调查，中欧贸易关系进一步紧张……}

\entryitemWithDescription{建议北京``尽快启动接管台湾准备'' 厦门大学研究所文章被删除下架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4520080}{（台北讯）厦门大学属下的一间研究所日前发表文章，认为特朗普再度当选美国总统的可能性愈来愈高，统一台湾的时间表或将提前，建议中国中央政府``尽快启动台湾接管准备''。文章发表后不久，就被删除下架。 综合《联合报》等台媒上星期天（18日）报道，厦门大学海峡两岸城市规划研究所8月5日发表文章，指出接管台湾的深度和广度要远远大过1997年的香港回归，因此做好统一以后全面接管台湾的预案已迫在眉睫……}

\entryitemWithDescription{中美相互制衡世界未来或一分为三}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240821-4515720}{美国政治学者弗拉维研判，未来中美相互制衡烈度还可能升级，世界可能因此一分为三。（陈渊庄摄） 美国政治学者弗拉维（Taylor Fravel）认为，美中两国近年加速转向相互制衡，取代原先以扩大开放、降低壁垒为主调的交往，并在军事、外交、经济等领域限制对方损害自身的核心利益……}

\entryitemWithDescription{香港记协调查报告：业内对香港新闻自由指数评分再处新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4515303}{（香港综合讯）香港记者协会公布最新报告显示，2023年度香港新闻自由指数继续处于低位。其中，新闻从业员的评分连续五年下跌，是2013年有调查以来的新低。 综合《明报》与光传媒报道，香港记协星期二（8月20日）公布《2023年度新闻自由指数调查报告》。这项调查委托香港民意研究所在今年3月至5月期间进行，分别访问公众和新闻从业员对香港新闻自由的看法……}

\entryitemWithDescription{民众党中评会裁定黄珊珊停权三年 李文宗端木正开除党籍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4514589}{（台北综合讯）台湾民众党总统大选政治献金案裁定结果出炉，时任竞选总干事黄珊珊被停权三年，时任竞选财务长李文宗和会计师端木正被开除民众党党籍。 综合联合报、中时新闻网和东森新闻台报道，民众党中评会星期二（8月20日）下午3时召开会议，并于晚间宣布上述处分决定……}

\entryitemWithDescription{中国足坛反腐行动：两天里四人被判刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240820-4515109}{（北京综合讯）中国足坛反腐行动持续，两天里已有四人被判刑，中国足球协会竞赛部原部长黄松和足协执委会原成员辜建明星期二（8月20日）分别被判监禁七年和三年六个月。 综合央视新闻和中新社报道，湖北省松滋市人民法院当天一审公开宣判黄松受贿一案，对黄松以受贿罪判处有期徒刑七年，并处罚金人民币60万元（约10.9万新元）。 湖北省通城县人民法院则一审公开宣判辜建明贪污、受贿、单位行贿一案……}