\entryitemWithDescription{于泽远：半年12名将军落马}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240205-1466355}{中国全国人大官网近日发布2024年第一号《全国人大常委会公报》，首次披露了去年12月下旬被宣布罢免全国人大代表职务的九名军方高级将领的职位、原因和时间。他们全都涉嫌``严重违纪违法''。 这九名将领包括三名上将、四名中将，两名少将……}

\entryitemWithDescription{港府考虑23条立法延迟或阻止嫌疑人见律师 防通风报信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466382}{（香港综合讯）香港特区政府正就《基本法》第23条立法咨询公众，其中考虑延长被捕者的最长拘留期。港府或借鉴英国做法，允许警司阻止被捕者咨询特定律师，以防止信息泄露和危害国家安全的行为，并倾向由司法机关负责批核这一过程。 综合《明报》、Now新闻等报道，《基本法》第23条立法咨询中一个关键议题，是考虑延长被捕者最多48小时羁押期限……}

\entryitemWithDescription{腾讯去年解聘120多名涉舞弊和贪腐员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466381}{腾讯去年解聘120多名违反公司的反舞弊规定的员工。（路透社） （北京综合讯）中国互联网巨头腾讯去年解聘120多名违反公司的反舞弊规定的员工，其中包括涉贪和腐败行为。 腾讯反舞弊调查部星期五（2月2日）在官方微信公号上通报，2023年全年，共发现并查处触犯``腾讯高压线''案件70余起，120余人因触犯``腾讯高压线''被解聘，近20人因涉嫌犯罪被移送公安机关处理……}

\entryitemWithDescription{春节猪肉消费下降 引发通缩担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466374}{中国居民消费价格指数（CPI）去年12月已连续三个月出现下降，且这种趋势或持续至今年。食品占CPI约五分之一，猪肉又是重要组成部分。图为1月17日，福建福州的市民在超市购买猪肉。（中新社） （北京彭博电）春节作为中国重要节日，传统上家家户户会买猪肉烹制各式菜肴，猪肉需求也往往较高。但据美媒报道，尽管今年春节猪肉价格下降，民众对猪肉的兴趣却明显减少，加剧了中国经济通缩的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国遇15年来最强雨雪冰冻天气 春节返乡路受阻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466356}{中国安徽省2月3日至4日遭遇本轮雨雪天气过程最强降雪。截至2月4日早上9点，共关闭95个高速公路的收费站。2月1日晚上9点至2月4日早上9点，当地撒布融雪剂9577吨，铲雪除冰2万3850公里。图为2月3日安徽交通运输部门开展铲雪除冰作业现场。（中新社） （北京综合讯）中国遭遇15年来最强冬季雨雪冰冻天气，影响范围涵盖中东部数省。随着上千万人踏上春运返乡，大雪和冻雨对公路及铁路交通等造成严重干扰……}

\entryitemWithDescription{张家界七十二奇楼内一顶棚倒塌 22人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466348}{湖南省张家界永定区``七十二奇楼''内一钢结构顶棚发生部分倒塌造成22人受伤。（互联网） （北京综合讯）中国湖南省张家界永定区``七十二奇楼''内一钢结构顶棚发生部分倒塌，22人受伤。 张家界市永定区人民政府微信公众号``微观永定''2月4日通报，3日晚上约9点，七十二奇楼内一茶馆因遭遇暴雪冻雨、收折关闭雨阳棚时发生棚顶坍塌，造成部分人员受伤……}

\entryitemWithDescription{香港出现首宗利用深伪手法 进行多人视频会议诈骗案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466326}{（香港综合讯）香港警方接报首宗利用``深伪''（Deepfake）技术进行多人视频会议的诈骗案。有别于以往``一对一''式诈骗，骗徒此次通过多人视频会议，利用人工智能技术伪造其他与会者的样貌和声音。 综合网媒``香港01''、《明报》及《文汇报》等港媒报道，香港警方接获了一家英国跨国公司香港分行的财务职员报案，指上个月分别有同事收到假冒英国总部首席财务官的钓鱼信息……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人以``搭子文化''应对离婚养老}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1466321}{``离婚搭子''李欢（上）和王洁（左）带着自己的孩子在同一屋檐下生活。（受访者提供） ``搭子文化''从去年开始在中国年轻人中流行起来，游戏搭子、饭搭子、健身搭子，``万物皆可搭''。随着中国社会环境和价值观念的变化，一些年轻人将娱乐化的``搭子文化''进一步带入生活当中，兴起了``离婚搭子''\,``养老搭子''。这些组合满足了中国年轻人追求自我的个性需求，同时也在重塑中国的家庭结构和社会文化……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：各方行为准则磋商进展缓慢 南中国海夜长暗流多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1465978}{去年12月11日，菲律宾海岸警卫队人员和菲律宾供给船人员把货物搬运至主权受争议的南中国海拉瓦克岛（中国称马欢岛）附近，由菲律宾控制的浮桥船上。（法新社） 南中国海局势过去一年急速升温，中国与菲律宾在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）一带的交锋直至今年初仍未见缓解迹象。南中国海局势今年面对哪些风浪？今年底的美国总统选举可能在该区域泛起什么涟漪？迟迟未见进展的《南中国海行为准则》磋商会否出现变数……}

\entryitemWithDescription{中国发射吉利星座02组卫星}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466223}{西昌卫星发射中心星期六使用长征二号丙运载火箭成功发射吉利星座02组卫星。（新华社） （北京综合讯）中国大型汽车制造商吉利汽车的11颗通讯卫星星期六（2月3日）成功发射至预定轨道，距离其在地球约600公里上空部署一个卫星网络的目标又迈进了一步。 据新华社报道，11颗卫星是由长征二号丙运载火箭在西昌卫星发射中心发射升空，也是吉利旗下科技创新企业时空道宇自2022年首次发射九颗通信卫星后的第二次发射……}

\entryitemWithDescription{上海浦东机场禁网约车引争议 业者：经济下行市场竞争加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466220}{上海在春节前夕发布新规，禁止网约车在浦东国际机场揽客运营。图为抵达浦东机场的乘客在出租车队列排队等候。 上海官方禁止网约车在浦东国际机场揽客运营，引发各界反弹。舆论批评新规有碍公平竞争，也冲击上海营商环境。业者则披露，新规出台的背景是经济下行，召车市场僧多粥少的形势加剧……}

\entryitemWithDescription{中国军工反腐持续 中核集团高级顾问被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466219}{（北京综合讯）中国军工国防系统的反腐行动仍在持续。中央纪委国家监委网站公告，中核集团高级顾问李广长涉嫌严重违纪违法，正接受调查。 中央纪委国家监委星期六（2月3日）公告，中核集团科学技术委员会常委、高级顾问李广长涉嫌严重违纪违法，目前正接受中核集团纪检监察组和河南省南阳市监委纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{IMF预测中国经济将持续下滑 中国代表反驳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466216}{考虑到房地产危机、生育率下降和人口老龄化加速，IMF预测中国2028年经济增长率会下滑至3.5\%。图为北京一处恒大综合楼在部分运营中。（法新社） （华盛顿综合讯）国际货币基金组织（IMF）发布的最新报告预测，考虑到房地产危机、生育率下降和人口老龄化加速，中国经济增长速度将持续下滑，2028年经济增长率会下滑至3.5\%。 IMF星期五（2月2日）发布关于中国经济的年度磋商报告……}

\entryitemWithDescription{江西五人盗古墓获刑 赔古墓主人后代2万元人民币获谅解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466201}{（九江综合讯）中国江西五人组团盗掘古墓获刑七至八个月不等。五人事后向古墓主人的后代支付2万元（人民币，下同，3774新元）赔款，并取得其谅解。 江西省高级人民法院星期五（2月2日）在微信公众号发文披露这起案件。姜某、雷某、郑某、陈某、施某五人于2023年5月开始策划盗掘位于武宁县某地的古墓。同年6月，五人携带探测仪器、撬棍和锄头等工具撬挖古墓，将其中的石制棺椁挖开，盗取里头的两个器物碗和碟……}

\entryitemWithDescription{中国海警：跟监管控向非法坐滩军舰补给的菲律宾民船}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466198}{中国海警通报，一艘菲律宾小型民船星期五为坐滩仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）的菲军舰运送生活物资。图为菲律宾坐滩军舰马德雷山脉号俯瞰图。（路透社） （北京/马尼拉综合讯）中国海警通报，一艘菲律宾小型民船星期五（2月2日）为坐滩仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）的菲军舰运送生活物资，中方全程跟监管控……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``战马''失蹄？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1465684}{新闻人间：``战马''失蹄？``战马行动''是一名网络博主的ID，他长期碰瓷商家，煽动中国网民的民族主义情绪，达到吸引流量目的。 ``战狼''之后，又有``战马''。不过，在中国新的经济形势下，爱国的生意，可能不再像之前那样好做了……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：立法院风云再起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466082}{台湾1月大选后，立法院生态丕变，星期四（2月1日）甫落幕的立法院龙头改选大戏高潮迭起，迄今犹争议不休，也预告过去八年因执政的民进党一党独大、立法院沦为行政院``立法局''的时代已然终结，正式进入``三国演义''时代……}

\entryitemWithDescription{中俄关系升温 分析：与基辅将中企列黑名单无关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466075}{乌克兰据报将14家中企列入黑名单，指它们的经营活动间接为俄罗斯发动的战争提供支持。摄于2月1日的哈尔科夫地区民宅建筑被轰炸的航拍图。（法新社） 俄乌战争即将迈入两周年，据传中国驻乌克兰大使范先荣上月警告，基辅将14家中国企业列入黑名单，可能有损双边关系。 中俄外交军事高层近期则频密互动，中国防长董军1月31日同俄罗斯防长绍伊古视频通话，是他去年底履新后的首个公开活动……}

\entryitemWithDescription{绿白``电话门''隔空交火 民众党坚持提告民进党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466067}{（台北综合讯）国民党星期四摘得立法院正副院长后，民进党和民众党隔天就哪一方先主动促成``绿白配''隔空交火。民众党星期五（2月2日）下午召开记者会，坚持是绿营接触在先，党主席柯文哲是抱着善意回电，并称下周将继续提告民进党。 综合台湾《联合报》、《中国时报》等报道，民进党发言人吴峥在立法院正副院长尘埃落定当天（2月1日）爆料，柯文哲曾致电绿营医界大佬，盼民进党支持黄珊珊当院长……}

\entryitemWithDescription{美国务院：关切中国大陆取消M503航线偏置 反对改变现状}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466016}{（台北综合讯）美国国务院对中国大陆取消M503北向南航线的飞行偏置表达关切，并说台湾海峡的民用航空和安全事宜应通过双方对话加以解决。 据台湾《联合报》报道，美国国务院发言人星期四（2月1日）回应该报的询问时说，美国关切北京在未与台湾方面协商的情况下修改航线，并认为有关台海的民航与安全问题，应由双方对话解决……}

\entryitemWithDescription{中国批准32款进口网游 腾讯股价上扬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466015}{（北京/香港综合讯）继发放115款国内网络游戏版号后，中国再批准32款进口网络游戏。中国互联网巨头腾讯运营的两款游戏在列，拉动腾讯股价上扬。 中国国家新闻出版署官网星期五（2月2日）公布2024年进口网络游戏版号名单，共有32款游戏获批，主要为移动游戏，也包括数款主机端游戏……}