\entryitemWithDescription{王毅、布林肯老挝会谈 美国务院：公开且富成效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377580}{美国国务卿布林肯（左）7月27日在老挝出席亚细安外长峰会期间，与中国外长王毅（右）会面。（法新社） 正值中国和菲律宾在南中国海的冲突可望趋缓之际，美国国务卿布林肯星期六（7月27日）也在老挝与中国外长王毅举行会晤。美方事后形容，双方进行了``公开且富有成效的讨论''。受访学者分析，中美为管控分歧，已各有退让……}

\entryitemWithDescription{河南一工业园区发生爆炸 五死14伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377890}{（郑州综合讯）中国河南省永城市一工业区发生爆炸，造成五死14伤。 河南永城市应急管理局星期六（7月27日）通过微信公号通报，位于该市高庄工业园区内的河南中瑞有色金属材料有限公司，星期五（7月26日）晚上6时32分发生铝棒结晶器爆炸，造成五人死亡，14人轻伤。 通报称，企业负责人已被控制，善后工作和事故原因调查正在进行。 有当地民众在网上说，事发时听到一声巨响，家里的玻璃被震碎，之后就停电了……}

\entryitemWithDescription{湖南长沙发生汽车冲撞行人事件 八死五伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377831}{（长沙综合讯）中国连续发生两起恶性事件。湖南长沙发生汽车冲撞行人事件，造成八人死亡，五人受伤；广西玉林发生一起持刀伤人案，四人受伤。 长沙市公安局开福分局星期六（7月27日）晚间通报，当天零时10分，长沙市开福区月湖街道发生一起机动车撞人案件，伤者第一时间送往医院救治，八人经抢救无效死亡，两人重伤，三人轻伤……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运会开幕式致敬性少数者 引发中国网民争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377485}{巴黎奥运会开幕式争议画面片段在中国微博上传播。（视频截取） （北京/香港综合讯）巴黎奥运会开幕式上出现的致敬性少数者片段在中国网民中引发了争议。 巴黎奥运会的开幕式在北京时间星期六（7月27日）凌晨1时30分开始，有不少中国网民熬夜观看。在开幕式上，一段两男一女的片段，在中国的社交网络上引起了大量讨论……}

\entryitemWithDescription{北京中轴线列入世界遗产名录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377654}{北京中轴线上的道路遗存位于正阳门与永定门之间。图为从正阳门箭楼上俯瞰南中轴线北起点的前门步行街，远眺永定门。（中新社） （北京综合讯）历经12年，北京中轴线成功申遗，中国的世界遗产总数至此达到59项。 综合新华社和中新社报道，在印度新德里召开的联合国教科文组织第46届世界遗产大会当地时间星期六（7月27日）通过决议，将``北京中轴线------中国理想都城秩序的杰作''列入《世界遗产名录》……}

\entryitemWithDescription{台湾最后第二座核电厂停运 加剧能源短缺问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4376969}{（台北综合讯）台湾最后第二座核能发电厂星期六（7月27日）停止运转，台湾面临的能源短缺问题将加剧。 综合彭博社、公视新闻网和《联合报》等报道，运转40年的第三核能发电厂一号机迎来运营执照的最后期限。这座发电机从6月中旬起逐步递减运行功率，最终于星期六正式停机。 台湾核能安全委员会发文告说，核三厂一号机停运后，台湾电力公司将依运转操作程序进行降载停机，从星期天（7月28日）起进入除役……}

\entryitemWithDescription{台剧《零日攻击》预演台海战事惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4377510}{台湾政府赞助拍摄的电视剧《零日攻击》以台海战争为主题，剧情挑动两岸政治神经。（预告片视频截取） （台北综合讯）由台湾政府赞助拍摄的电视剧《零日攻击》本周发布预告片，以台海战争为主题的剧情挑动两岸政治神经，在网上引发热议。 综合彭博社和美国之音报道，《零日攻击》前导片7月23日在视频平台Youtube发布，描述了中国人民解放军以搜救任务为名对台实施海上封锁，进而发动登岛作战的剧情……}

\entryitemWithDescription{中信建投实习生发炫富视频 泄露IPO项目信息被停职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4376936}{中信建投证券实习生发布的开保时捷上班（左）和打高尔夫球视频。（互联网截图） （北京综合讯）中国对金融业严格整顿之际，国资控股的中信建投证券一名实习生发布视频高调炫富，还涉嫌泄露公司及客户敏感信息，引起争议。目前该实习生已被解职。 一则题为``985大一 投行实习的一天''的短视频星期五（7月26日）在中国互联网流传……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：陈亭妃逆袭揭绿营茶壶内风暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4361202}{台湾执政的民进党全代会落幕，原遭所属派系正常国家促进会（简称正国会）除名的立委陈亭妃逆袭成功，不仅以第一高票当选中执委，更顺利抢下一席中常委，向台南市长初选迈进一步。然而，民进党在地方选战的茶壶内风暴，也将就此揭开。 民进党上星期天（7月21日）召开全代会改选权力核心，被视为下届台南市长热门人选的立委陈亭妃、林俊宪、王定宇都挤进中常会……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``德意志''的企图与隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240727-4374677}{上星期天（7月21日）甫落幕的民进党全台党代表大会，台湾总统兼党主席赖清德的``新赖系''在10席票选中常委中取得六席过半，比预期的七席少一席；反而是屈于少数的``非赖''系人士，通过私下配票及幸运抽签拿下四席。赖清德表面获胜，仍得留意``非赖''势力暗流走向……}

\entryitemWithDescription{中俄望加强在亚细安合作 抵制外部势力干涉 学者：旨在限制美国影响力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4374092}{新加坡外长维文（左起）、泰国外长玛里、越南外交部副部长杜雄越、中国外长王毅、马来西亚外长莫哈末哈山、缅甸外交部常务秘书昂莫觉星期四（7月25日）出席在老挝万象召开的亚细安外长会议。各国外长在会议前合影。（路透社） 北大西洋公约组织提升与亚太国家合作之际，中俄外长表示要加强与亚细安的合作，抵制``外部势力''对东南亚区域干涉，维护地区安全稳定。 受访学者研判，中俄这番表态主要是寻求限制美国的影响力……}

\entryitemWithDescription{台风``格美'' 导致中国福建逾62万人受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4374459}{图为福建省宁德市霞浦县抢险救援人员，7月26日在宁德城区积水路段进行排涝作业。（新华社） （北京综合讯）台风``格美'' 星期四晚间登陆中国大陆福建沿海，福建多个地方出现狂风暴雨，全省逾62万人受灾。 综合新华社与中国青年网报道，``格美''星期四（7月25日）晚上7时50分前后在福建省莆田市秀屿区沿海登陆，登陆时中心附近最大风力12级，是今年来登陆中国大陆最强台风……}

\entryitemWithDescription{中国多所高校延长研究生学制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4374093}{（北京综合讯）中国多所高校延长研究生学制，以进一步提高研究生质量，部分原学制两年的专业调整至三年。 据澎湃新闻报道，近期宣布延长研究生学制的中国院校，包括广西师范大学、沈阳理工大学、西安外国语大学、内蒙古师范大学等。 其中，广西师范大学研究生招生办公室宣布，将教育学部的教育管理、现代教育技术、心理健康教育、学前教育专业学位硕士研究生学制由两年调整为三年……}

\entryitemWithDescription{中国国资委指示央企下半年加快突破关键领域``卡脖子''技术瓶颈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373973}{中国国务院国有资产监督管理委员会星期五宣布，中央企业下半年将加大科技创新投入，加快突破关键领域``卡脖子''技术瓶颈。受访专家认为，在中美战略博弈加剧与中国经济下行的双重压力下，此举突显中国着眼未来的底线思维。 中国国资委副主任王宏志星期五（7月26日）在新闻发布会上称，国有企业是解放和发展生产力的重要载体，必须要在加快形成新质生产力上有所作为……}

\entryitemWithDescription{甘肃出现60多年来最强暴雨 致一人死四人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373519}{救援人员7月25日在甘肃省陇南市武都区三河镇竹林村，抢修水毁路段。（新华社） （兰州／北京综合讯）中国甘肃省出现近60多年来最强降水过程，全省多个市州不同程度受灾，目前已致一人遇难，三人失联。 综合《兰州日报》与央视新闻消息，从星期一（7月22日）至星期三（24日），甘肃陇东、陇南、陇中等地出现今年以来最强降水过程。据甘肃省气象局综合评估，此次区域暴雨过程综合强度为特强等级，为1961年以来最强……}

\entryitemWithDescription{巴黎奥运会中国遇冷 分析：民众对奥运关注回归理性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373402}{与三年前的东京夏季奥运会相比，中国民众对今年巴黎夏季奥运会的关注热度显著降低。图为7月25日北京一名妇女骑脚车经过街上的一面奥运赞助商广告墙。（法新社） 四年一度的夏季奥运会当地时间星期五（7月26日）晚在巴黎盛大开幕，但对于距离巴黎9200多公里的上海市民孙涵（27岁）而言，今年的奥运会来得静悄悄……}

\entryitemWithDescription{乌克兰外长吁香港勿让俄罗斯规避制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4373155}{乌克兰外长库列巴呼吁香港不要被俄罗斯及其企业利用以规避西方制裁。图为库列巴5月份在基辅与美国国务卿布林肯共同举行记者会。（路透社档案照片） （香港综合讯）乌克兰外长库列巴呼吁香港不要被俄罗斯及其企业利用以规避西方制裁，香港特首李家超则称港府履行并严格实施联合国安全理事会议决的制裁……}

\entryitemWithDescription{涉贪遭判刑七年四个月 新竹市长高虹安停职宣布退出民众党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4372308}{台湾民众党籍的新竹市长高虹安，因涉嫌在立委任內诈领立委助理费，7月26日一审被判刑七年四个月。高虹安当天中午发布视频强调将上诉，并宣布即刻退出民众党。（台湾新竹市政府提供） 台湾国民党籍立委颜宽恒被控窃占国有地、假买卖及诈领助理费案，台中地院7月26日依贪污、伪造文书二罪，判他八年四个月徒刑。在法庭宣判后，颜宽恒举办记者会，强调将会上诉……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：如果特朗普再次上台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240726-4361892}{自从特朗普本月13日戏剧化地在枪击案中逃过一劫后，美国总统选举提前结束。人气大涨的特朗普眼看着就要``躺赢''，到本周拜登宣布放弃寻求连任、``把火炬传给新一代''，表现出知所进退的理智。而59岁的副总统哈里斯披挂上阵，又让11月的大选再生了几分悬念、几分精彩……}

\entryitemWithDescription{中国学者：中国可以日美汽车战为鉴 化解产能过剩争议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361894}{中国最大电动车制造商比亚迪位于泰国罗勇府的工厂，7月4日正式竣工投入生产，每年产能约15万辆，包含整车四大工艺和零部件工厂。（新华社） 中国可以上世纪的日美汽车战为鉴，通过将新能源行业部分供应链转移到海外，为当地提供更多就业机会，从而缓解其他国家对产能过剩的担忧，达致双赢局面……}

\entryitemWithDescription{意大利总理本周访华 分析：此访不大可能对两国产生转折性影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361778}{意大利总理梅洛尼将从星期六（7月27日）起，对中国进行上任以来的首次正式访问。（法新社） 北京证实意大利总理梅洛尼将从星期六起，对中国进行为期五天的访问。这是她上任以来首次访华，受访专家称此访旨在改善与中国的贸易往来……}

\entryitemWithDescription{台风``格美''袭台第二天 豪大雨袭中南部多处淹水}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4361166}{自台风``格美''7月24日袭台以来，台湾西部海域发生六起货轮搁浅意外。图为悬挂印度尼西亚国旗的货船在屏东海岸附近搁浅。（台湾海巡署） 7月25日11时许，福建省宁德市霞浦县三沙镇沿海出现巨浪。（新华社） 台风``格美''星期四（7月25日）清晨从台湾桃园市新屋区出海，但中南部持续降下豪大雨，多处传出淹水灾情……}

\entryitemWithDescription{中俄强调在阿拉斯加附近联合巡航不针对第三方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240725-4360879}{（北京 / 莫斯科综合讯）中俄军机在俄罗斯远东地区和美国阿拉斯加附近的白令海进行了联合巡航，但北京和莫斯科都强调此次行动不针对第三方。 综合《环球时报》、路透社和法新社报道，中国国防部新闻发言人张晓刚星期四（7月25日）在例行记者会上说，根据中俄两军年度合作计划，双方当天在白令海相关空域组织联合空中战略巡航。这是自2019年以来，两军组织的第八次空中战略巡航……}