\entryitemWithDescription{于泽远：TikTok又悬了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240311-3136397}{就在中国忙于召开两会之际，美国又对TikTok出手了。这次出手来自美国国会，总统拜登3月9日也明确表态，如果国会通过制裁TikTok的法案，他将签署执行。 这项法案来得比较突然……}

\entryitemWithDescription{曹忠明出任中国驻新加坡大使 预计本月底履新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3135781}{中国驻比利时原大使曹忠明将出任中国驻新加坡大使，预计将在本月底前履新。 （中国驻比利时大使馆官网） 中国驻比利时原大使曹忠明将出任中国驻新加坡大使，预计于本月底履新。 上一任中国驻新加坡大使孙海燕去年7月底卸任返回中国后，中国驻新加坡大使的职位一直悬空至今。据《联合早报》了解，曹忠明将接任，他的新职务近日已确定。 曹忠明此前是中国驻比利时大使……}

\entryitemWithDescription{仅访基辅半天 官方罕见未提李辉表态发言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3137032}{中国政府欧亚事务特别代表李辉上星期四（3月7日）抵达基辅访问。中国外交部在李辉访乌后罕见未提供他在当地的任何表态发言。（路透社档案图） 中国政府欧亚事务特别代表李辉上周抵达基辅访问，仅短暂停留半天，比他10个月前访问乌克兰两天时间大幅缩短，此行也未获乌国总统泽连斯基会见。中国外交部在李辉访乌后以``坦诚友好''简短形容此访，但罕见未提供李辉在当地的任何表态发言……}

\entryitemWithDescription{贵州大数据中心创始人刘东昊因意外离世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136779}{贵州大数据安全工程研究中心创始人刘东昊3月5日因意外离世。（互联网） （贵州综合讯）贵州大数据安全工程研究中心创始人刘东昊因意外离世。 ``大数据安全工程研究中心''公众号星期六（3月9日）发布讣告，研究中心创始人、理事会秘书长刘东昊，因意外于3月5日离世。讣告未透露意外细节。 公开资料显示，刘东昊曾任贵州大数据安全工程研究中心常务副主任、大数据协同安全技术国家工程研究中心贵州分中心主任等职务……}

\entryitemWithDescription{``港车北上''突破50万辆次 港人北上消费成风尚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136729}{港珠澳大桥边检站星期天公（3月10日）布，截至3月9日，经该站查验的出入境香港单牌车数量已突破50万辆次。（中新社） （香港综合讯）今年2月``港车北上''数量首次超过单月10万辆次，累计已突破50万辆次。 自去年7月1日``港车北上''政策正式实施以来，驾驶单牌私家车北上中国大陆的香港居民数量持续上升……}

\entryitemWithDescription{中国两会期间加强网络管控 军方发短片普及翻墙违法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136587}{中国军方两会期间发布普及``翻墙''违法的宣传片，但因为内容过于详细被指像``翻墙教学片''。（视频截图） （北京综合讯）中国官方据报在今年两会（全国人大、政协年会）期间加大了网络管控力度。中国军方也在此期间发布普及``翻墙''违法的宣传片，但因为内容过于详细被指像``翻墙教学片''……}

\entryitemWithDescription{台媒：国安团队高官或留任 萧美琴会是``有实权副总统''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3136448}{（台北综合讯）台湾媒体报道，台湾总统当选人赖清德在选举之前已多次宣示将延续现任总统蔡英文的两岸外交路线，因此国安团队不太可能出现大异动。有党内人士认为，国安会秘书长顾立雄、国安局长蔡明彦等多名核心官员很可能留任，副总统当选人萧美琴则会是个``有实权的副总统''……}

\entryitemWithDescription{特稿：赴台学华语外籍学生创新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3134890}{台湾政治大学的华语文教学中心以小班制上课，师生互动热络。《联合早报》记者星期三（3月6日）走访的这一班，八名同学来自五个国家，包括英国、韩国、日本、泰国和越南。（温伟中） 去年共有3万6350名外国人赴台湾学华语，连续两年飙升超过三成，并超越了疫情前的高峰。 随着中美战略竞争加深、冠病疫情后旅游复苏，也出现更多外国人到台湾学华语的现象……}

\entryitemWithDescription{美国考虑制裁长鑫存储 进一步遏制中国芯片发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3135915}{（华盛顿综合电）美国政府据报考虑对长鑫存储等几家中国科技公司实施制裁，以进一步限制中国发展先进半导体的能力。 彭博社星期六（3月9日）引述消息人士报道，美国商务部工业与安全局正在考虑把长鑫存储加入限制获得美国技术的实体清单。另外五家公司也被列为制裁对象，但名单尚未最终决定。 长鑫存储生产的芯片被广泛用于计算机服务器和智能汽车等产品，其竞争对手包括美光科技、三星电子、SK海力士……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国短剧三分钟一集 三分钟热度？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240310-3113657}{过去两年，网络微短剧（简称短剧）在中国迎来井喷式发展，成为许多中国人茶余饭后的``精神粮食''。这种新网络视听形态如何一蹴成为中国人的娱乐新宠？这些被称为``电子榨菜''的短剧对社会有什么影响？短剧在中国国家监管持续加强下将何去何从？ ``短剧的剧情真的很俗，但我是越看越爽，每天都会追着看……}

\entryitemWithDescription{美媒还原赵安吉车祸经过：驾驶特斯拉挂错挡坠入池塘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3134100}{50岁的赵安吉是美国前劳工部长赵小兰的妹妹，她从2018年起担任福茂集团的董事长兼首席执行官。（互联网） （华盛顿综合讯）美国媒体还原了美国福茂集团董事长兼首席执行官赵安吉车祸身亡的事发经过，指赵安吉在驾驶特斯拉时挂错档，导致整辆车连车带人坠入池塘……}

\entryitemWithDescription{尼日利亚发生多起涉中国公民绑架案件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3134042}{（北京综合讯）中国驻尼日利亚大使馆说，尼日利亚近期发生多起涉中国公民的绑架案件，并呼吁在尼中资企业和公民尽可能减少外出，增强自我防范和避险意识。 这是中国驻尼日利亚大使馆一个月内第二次发布安全提醒。 中国驻尼日利亚大使馆微信公众号``中尼梦之桥''星期五（3月8日）发文称，当前受奈拉持续贬值等多重因素叠加影响，尼日利亚安全风险高企……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国官方要求国企2027年前汰换外国软件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133866}{（北京讯）美国媒体披露，中国政府已下达指令，要求金融及能源等领域的国有企业，在2027年前汰换信息科技系统内的外国软件。 据《华尔街日报》星期四（3月7日）报道，中国政府2022年下发编号为79号的文件，要求国有企业使用国产产品汰换工作中使用的各类外国计算机操作系统和相关软件。这份文件只允许高层阅读，不许复制……}

\entryitemWithDescription{中国官方再提房住不炒 强调失能房企``该破产的破产''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133762}{住房和城乡建设部部长倪虹星期六（3月9日）在记者会上，再提房住不炒。（中新社） 中国房地产颓势持续，住房和城乡建设部部长倪虹再提``房住不炒''，并强调对于严重资不抵债、失去经营能力的房企，要按照法治化、市场化原则，``该破产的破产、该重组的重组''……}

\entryitemWithDescription{万科存入逾6亿美元偿还即将到期美元债}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133955}{2019年，建筑工人在万科集团位于辽宁省大连市的住宅楼工地施工。（路透社档案照片） （深圳综合讯）中国房地产巨企万科公告，已存入逾6亿美元偿还下星期一（3月11日）到期的美元债，回应了外界对万科可能因现金流紧张而违约的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国2月CPI半年来首次上涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133491}{江苏南京一名市民星期六（3月9日）在一家农贸市场内购买蔬菜。如果扣除食品和能源价格，中国2月份的核心CPI同比上涨1.2\%，为2022年2月以来最高涨幅。（中新社） （北京综合讯）中国的消费者价格指数（CPI）自去年8月以来首次上涨，显示农历新年旺盛的消费和旅游为处于通缩压力下的中国经济提供了一些喘息的机会……}

\entryitemWithDescription{台湾人大代表：台湾人不认同自己是中国人是一个悲剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133027}{台湾人大代表星期六（3月9日）举行开放团组会议，到场采访的媒体至少有30家，大多为中国大陆媒体，来自台湾的媒体有七家。（林煇智摄） 台湾出生的中国全国人大代表陈云英说，台湾人不认同自己是中国人是一个悲剧。 中国全国人大会议星期六（3月9日）举行台湾代表团开放团组会议，并接受中外记者提问。 陈云英在回答有关台湾总统选举结果对两岸前景影响的提问时，引述中国大陆国台办说，``选举结果不代表主流民意''……}

\entryitemWithDescription{台积电有望从美国获得逾50亿美元拨款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3133324}{（北京综合讯）知情人士透露，台湾积体电路制造公司（简称台积电）将获得美国联邦政府超过50亿美元（逾67亿新元）的拨款，以资助其在美国亚利桑那州的芯片生产项目。 彭博社星期五（3月8日）的报道引述匿名知情人士称，台积电能否获得拨款尚未最终确定。包括台积电、英特尔、美光科技和三星电子在内的多家领先芯片制造商，正在与美国商务部就总值约280亿美元的拨款进行谈判……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``独狼''钟睒睒遭遇公关危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3129422}{中国首富、农夫山泉创始人钟睒睒，近日突然遭遇一场公关危机，导致农夫山泉销售暴跌，股价下滑。 这场公关危机的原因，说起来有些出人意料。2月25日，娃哈哈集团创始人宗庆后因病去世。作为中国改革开放后第一代民营企业家的优秀人物，宗庆后艰苦创业，善待职工，成为首富后仍保持朴素低调的生活作风，他的去世引发广大网民的哀悼和怀念。 宗庆后的去世却让钟睒睒意外``躺枪''……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：当两会不再需要表演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240309-3131451}{疫后第二年的中国两会（全国人大、政协年会），官方取消绝大部分的防疫限制，并重新对媒体开放部分人大小组与政协界别的讨论。正当媒体人憧憬着``熟悉的两会''又回来时，冷不防当局又扔出一颗震撼弹------延续了30多年的总理记者会今年不再举行了，今后几年也不会再有。 消息本星期一在人大新闻发布会上宣布后，知识界与媒体圈人顿感乌云盖顶……}

\entryitemWithDescription{中国称成功研发领先国际的脑机接口芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3131208}{中国一家科技企业称，成功研发一款居于国际领先水平的脑机接口芯片，可让人脑、意念控制假肢。图为拍摄于2023年2月17日的印制电路板上的半导体芯片。（路透社） （北京综合讯）中国一家科技企业称，成功研发一款居于国际领先水平的脑机接口芯片，可让人脑、意念控制假肢……}