\entryitemWithDescription{韩咏红：2024台海形势可能更凶险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452001}{台湾政坛蓝白合这场歹戏，星期四（23日）突然传出国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲，以及台湾首富郭台铭将在君悦酒店谈在野大整合。 岂料，这出戏码竟然演成三方驳火、不欢而散。在一众台媒的直播镜头下，只见郭柯一方要求在进房间三人密谈，国民党坚持就在媒体见证下公开协商。包括马英九、朱立伦在内的五人一字排开僵坐台上，郭台铭大部分时间在尬聊，到应付不了时连上厕所这个借口都用上……}

\entryitemWithDescription{蓝白谈判不欢而散 民众党宣布自行参选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1452002}{民众党总统参选人柯文哲（左二起）、国民党总统参选人侯友宜、鸿海集团创办人郭台铭与国民党主席朱立伦，在蓝白公开谈判前握手。台湾前总统马英九（左一）在场见证不多言。（路透社） 台湾在野``蓝白''最后谈判不欢而散，国民党（蓝）不承认蓝白合破局，称坚守到最后一刻。民众党（白）会后宣布，将自行登记正副总统候选人……}

\entryitemWithDescription{学者：即使香港经贸办被闭馆 对港影响也不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451969}{美国众议院外交委员会下个星期三（11月29日）将审议一项和香港相关的法案，明定若香港驻美国经济贸易办事处（简称香港经贸办）被认定不值得享有目前的特权、例外与豁免，须于180天内关馆。受访香港学者认为，即使香港经贸办被闭馆，对香港的影响也不大……}

\entryitemWithDescription{郑州育儿补贴被批纸上画饼 官称实施细则尚未出台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451967}{（郑州综合讯）中国河南省郑州市推出优化生育政策两月后，尚未兑现向生育三孩家庭提供现金补贴的承诺，或影响中国提升出生率的努力。 顶端新闻星期二（11月21日）报道，郑州官方曾承诺从9月起对生育一孩、二孩和三孩及以上的家庭，分别发放2000元（人民币，下同，375新元）、5000元和15000元的一次性育儿补贴。 然而近两个月来，许多市民反映尽管满足条件，但补贴申请却是``找谁谁不管''……}

\entryitemWithDescription{中国儿童呼吸道感染病例激增 世卫要求中国提供具体信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451965}{众多家长和儿童星期四在北京一所儿童医院的门诊区等候看病。（法新社） 中国儿童呼吸道疾病感染人数急剧增加，多个地方的医院近期儿科就诊量激增。图为北京一所儿童医院看诊人满为患，一些家长被迫带患病孩子坐在楼梯间自行打点滴。（法新社） （伦敦/北京综合讯）中国近期肺炎支原体感染等呼吸道疾病高发，各大儿科医院人满为患……}

\entryitemWithDescription{工行美国子公司遭网络攻击后 至今仍难获客户信任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451940}{（华盛顿彭博电）中国工商银行美国子公司工银金融服务（ICBCFS）本月初遭受勒索软件攻击之后，其部分客户直到现在仍对通过工行进行交易存有疑虑。 知情人士称，包括银行、券商和其他类型证券公司在内的金融机构，近期一直向美国财政部和美国证券交易委员会寻求指导，以确定何时可以安全地通过工银金融服务重新开始处理美国国债交易……}

\entryitemWithDescription{``战猫''外交官萧美琴：与大陆交战不是台湾的选项}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451938}{台湾执政的民进党副总统候选人萧美琴，星期四（11月23日）在台大医院国际会议中心与国际媒体进行茶叙。（法新社） 自称``战猫''外交官的台湾民进党副总统候选人萧美琴，星期四（11月23日）与国际媒体交流时说，与中国大陆交战不是台湾的选项，称台湾真心诚意维持台海和平稳定现状。 52岁的萧美琴担任台湾驻美代表三年四个月，曾形容自己处理外交如``战猫''，时而轻柔但坚定，在复杂战略环境中维持平衡……}

\entryitemWithDescription{台湾在野整合最后努力 ``蓝白郭''赶在周五登记截止前谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451754}{获得独立参选总统资格的郭台铭，星期三（11月22日）下午安排副手赖佩霞（左）到台湾中选会领取候选人登记的表格，并向媒体简短发言。（路透社） 通过连署取得总统参选资格的台湾鸿海集团创办人郭台铭，星期三（11月22日）在脸书详列``蓝白郭''联络图表，透露他正促进在野蓝白整合，并安排三人尽快会面。在野三名总统参选人能否合力拼选战，或就此分道扬镳，星期五下午5时前即将揭晓……}

\entryitemWithDescription{登记参选倒计时 是否重新检视民调``蓝白''继续不合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451753}{台湾在野``蓝白合''在登记参选倒数时刻再露一丝微弱曙光。不过，国民党总统参选人侯友宜主张，在专家公开审视民调后，他再和民众党总统参选人柯文哲、鸿海集团创办人郭台铭公开会面，团结所有人的力量，一起政党轮替。 稍早前，柯文哲竞选总部总干事黄珊珊称，科学就是科学，同样数据重新检视不会有不同结果；但她强调会抱持诚意，团结一切可团结力量……}

\entryitemWithDescription{中国政府顾问据报建议明年经济增长定在4.5\%至5.5\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451708}{中国政府的顾问将向中央经济工作会议建议，将明年中国经济增长目标定在4.5\%至5.5\%之间。图为位于上海陆家嘴金融区的证券电子屏幕。（路透社档案图） （北京路透电）中国政府的顾问将向中央经济工作会议建议，将明年经济增长目标定在4.5\%至5.5\%之间。 路透社采访的七名中国政府顾问中，五人建议将明年中国的增长目标定在5\%左右，与今年目标相同……}

\entryitemWithDescription{淡马锡称有不法分子冒用公司名义 在中国实施诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451703}{（深圳讯）新加坡投资公司淡马锡控股（Temasek Holdings）指有不法分子冒用公司名义，在中国实施诈骗，并澄清上述行为与公司无关。 淡马锡控股星期三（11月22日）在网站通报，有不法分子冒用淡马锡深圳分支机构``淡马锡投资咨询（深圳）有限公司''的名义在中国进行诈骗，向个人招揽钱财并声称将支付返利。 淡马锡强调，上述为诈骗行为，与公司没有任何关联……}

\entryitemWithDescription{涉嫌开设赌场罪 斗鱼创始人陈少杰被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451682}{斗鱼首席执行官兼董事会主席陈少杰，因涉嫌开设赌场罪被成都警方逮捕。（互联网） （成都/广州综合讯）中国游戏直播领域巨头斗鱼首席执行官兼董事会主席陈少杰，因涉嫌开设赌场罪被警方逮捕。 成都市公安局微信公号星期三（11月22日）发布消息，据成都都江堰市公安局通报，该局经侦查查明，39岁男子陈某杰涉嫌开设赌场罪，目前已被执行逮捕，案件正在进一步侦办中……}

\entryitemWithDescription{美学者：特朗普若胜选 北京对台将有更多选择空间}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451657}{美国前总统特朗普11月8日在佛罗里达州海厄利亚市举行竞选集会。他在11月15日正式宣布参加2024年美国总统选举。（路透社） 关于明年的台湾、美国大选，美台学者认为，台湾选举会促使北京重新思考对台政策；不过，若是美国前总统特朗普再次入主白宫，华盛顿对台海关注度很可能下降，北京在台湾问题上，将会有更多选择空间……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港出现尹光热潮的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451493}{作者说，香港网民利用AI技术制成一系列尹光AI歌曲，重新演绎现代年轻歌手的歌曲。许多人惊讶地发现，``AI尹光''的歌声比部分歌手的原唱还要好听。（路透社） 近年香港乐坛风光不再，已经有很长时间没有出现令人眼前一亮的新晋歌手……}

\entryitemWithDescription{四川公司将火锅汤油转成潜在飞机燃料}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451516}{成都市一家餐厅的员工正在清理一锅火锅汤，这些油汤将被回收再利用。此图摄于10月21日。（法新社） （成都法新电）中国四川一家公司将火锅剩油再循环，转化成潜在飞机燃料，并运销国际。 据法新社星期二（11月21日）报道，中国企业四川金尚环保找到一个利用废弃火锅油并出口转化为航空燃料的商机。公司总经理叶彬说，公司的口号就是``让地沟油飞起来''……}

\entryitemWithDescription{中国国足世预赛不敌韩国 在球迷预料之中}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451514}{中国足球队星期二（11月21日）晚上在深圳世界大学生运动会中心体育场举行2026年世界杯亚洲区预选赛36强C组第二场比赛，迎战韩国队。图为前来打气的一名中国球迷在赛前展示``中国足球不恐韩''的条幅。（路透社） 中国男子足球队在世界杯第二场预选赛中，主场以0比3不敌韩国队。针对长期表现不佳的中国队落败，大多数中国球迷表示在意料之中，并认为中国男足要达到世界一流水平，还有很长的路要走……}

\entryitemWithDescription{赖萧配称不走``一中''老路 蓝白仍在``吵''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451510}{民进党总统参选人赖清德暨副总统参选人萧美琴，星期二（11月21日）前往中央选举委员会完成登记。（中新社） 台湾执政的民进党总统副总统参选人赖清德和萧美琴，星期二（11月21日）前往中央选举委员会完成登记。赖清德强调，两人对台湾的未来方向有共同想法，要让台湾走入国际，不走回一中老路……}

\entryitemWithDescription{王乙康吁新中青年把握使命 打造充满希望新亚洲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451485}{在全球化时代，抵御外来文化影响是不切实际的。卫生部长王乙康在新中论坛上致辞时说，海纳百川是今时今日非常重要的特性，更是一种文化自信的表现。 由《联合早报》举办的第五届新中论坛，星期二（11月21日）在北京举行，论坛主题为``新中青年成长的挑战与机遇''……}

\entryitemWithDescription{传解放军出现第五军种 组建高超音速近空指挥部队}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231121-1451479}{（香港讯）据中国军方科研论文披露，解放军组建了世界上首个近空指挥部队，战时负责执行``精准无情''的攻击任务。 香港《南华早报》星期一（11月20日）引述一篇论文报道，解放军继陆、海、空和火箭军外，出现第五个新军种。中国国防科技大学研究人员透露，中国建立了一支配备专业高超音速武器、直接听命于解放军最高层级的近空作战指挥部队。 目前尚不清楚该支部队确切建立的时间，《南华早报》还无法独立核实以上消息……}