\entryitemWithDescription{中欧将就电动汽车反补贴调查案启动磋商 德国副总理：欧盟对谈判持开放态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3963168}{德国副总理兼经济部长哈贝克星期五（6月21日）抵达北京后，到胡同参观并接受媒体采访。（路透社） 中欧将就欧盟对华电动汽车反补贴调查案启动磋商；正在中国访问的德国副总理兼经济部长哈贝克强调，欧盟对中国电动汽车加征的并非惩罚性关税，也对关税谈判持开放态度。 哈贝克星期六（6月22日）上午在北京会见中国官员后，续程前往上海……}

\entryitemWithDescription{德国副总理：中国支持俄罗斯导致中德经济关系恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3963109}{德国副总理兼经济部长哈贝克（左）告诉中国国家发改委主任郑栅洁（右），如果北京不支持俄罗斯发起的战争，欧洲和德国就不会减少对中国原材料和关键产品的依赖。（路透社） 正在中国访问的德国副总理兼经济部长哈贝克说，中国在俄乌战争中支持俄罗斯，是柏林和北京经济关系恶化的主要原因……}

\entryitemWithDescription{中国前五个月实际使用外资总额同比跌28.2\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962960}{中国今年前五个月实际使用外资同比跌28.2\%。图为上海陆家嘴金融区远景。（法新社） （北京综合讯）中国今年前五个月实际使用外资同比跌28.2\%，显示中国政府在吸引海外投资以提振经济方面仍面临挑战……}

\entryitemWithDescription{中国官媒称菲方向中国海警泼洒不明液体 构成恶意攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962879}{中菲星期一（6月17日）在南中国海阿云津礁（中国称仁爱礁）水域发生冲突。图为菲律宾武装部队星期三晚公布的现场视频。（法新社） （北京综合讯）菲律宾申诉该国军人在最近的南中国海中菲对峙中受伤后，中国官媒反指菲律宾人员向中国海警执法人员抛掷重物、泼洒不明液体，``构成恶意攻击''。 中菲星期一（6月17日）在南中国海阿云津礁（中国称仁爱礁）水域发生冲突……}

\entryitemWithDescription{中法天文卫星发射成功 将探测伽马射线暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962346}{搭载中法天文卫星（SVOM）的长征二号丙运载火箭，星期六（6月22日）下午3时在中国西昌卫星发射中心发射升空。（法新社） （西昌综合讯）中国和法国联合研制的空间科学卫星成功发射，该卫星将探测经过数十亿光年才到达地球的伽马射线暴，有助人们更好地了解宇宙。这也是中法两国具有里程碑意义的合作……}

\entryitemWithDescription{大陆官媒：对台独立法塑造``境外不是法外''态势 台学者：北京以法律战实现心理战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962178}{（北京综合讯）北京发布惩治台独法律文件后，中国大陆官媒称此举``正当其时、大快人心''，并指``缺席审判''塑造出``境外不是法外''的高压态势。 台湾学者分析，北京意在通过法律战达到舆论战和心理战的效果，短期必然会冲击两岸交流氛围……}

\entryitemWithDescription{美国公布对华芯片、量子计算和人工智能投资限制的初步建议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962662}{美国发布限制美国个人和企业投资中国半导体、量子计算和人工智能企业的最新草案。（路透社） （华盛顿综合讯）美国财政部发布限制美国个人和企业投资中国半导体、量子计算和人工智能（AI）企业的最新草案。 这份草案的公众意见征求截止日期为8月4日，意味着新规很可能在年内实施……}

\entryitemWithDescription{印度回应中国呼吁复航：边境和平对两国关系正常化至关重要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962244}{印度据报对中国恢复直航的呼吁置之不理，印度外交部星期五说，中印边境的和平与安宁对两国关系正常化至关重要。图为印度靛蓝航空一架飞机停在班加罗尔国际机场。 （法新社） （新德里／北京综合讯）印度据报对中国恢复直航的呼吁置之不理，印度外交部星期五说，中印边境的和平与安宁对两国关系正常化至关重要。 据路透社报道，中印客机直航中断四年，北京过去一年多次呼吁复航，但印度态度消极……}

\entryitemWithDescription{中科院院士相里斌出任国家发改委兼职副主任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962238}{中国科学院院士相里斌出任发改委兼职副主任。（互联网） （北京综合讯）中国科学院院士相里斌出任国家发展和改革委员会副主任（兼职），这是中国国务院近年来首次任命国家发改委兼职副主任。 人社部星期五（6月21日）公布官方的任免决定。 公开报道显示，今年57岁的相里斌1990年毕业于中国科技大学精密机械与精密仪器系，1995年于中国科学院西安光机所获博士学位……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中专女生姜萍的难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3952477}{2024阿里巴巴全球数学竞赛决赛星期六（6月22日）举行。这个原本小众的比赛，因为17岁中专女生姜萍而备受关注。 姜萍是江苏省涟水中等专业学校服装设计专业的学生，过去一周站在舆论风口浪尖的她，不仅要备战竞赛场上的数学难题，还要经受场外的舆论风暴。 姜萍的一张照片上周刷屏中国各大媒体。照片中，她手拿着书本，站在写满数学公式的黑板面前，当她回头莞尔一笑时，镜头在此定格……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台湾政治进入延长赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3958239}{最近与许多台湾朋友的对话，谈到台湾和两岸的未来，不约而同都谈到``延长赛''这三个字。 台湾刚在1月13日举行了四年一度的总统与立委大选，下一场重大选举是2026年11月底的``九合一''地方选举，相隔两年又10个月；之后再隔13个月，就是2028年1月的总统与立委大选。 综合大家的意见，今年1月``双不过半''的大选结果，展现了选民的集体智慧，呈现出集体意志……}

\entryitemWithDescription{台立法院否决行政院复议案 民进党政府将提释宪对抗在野党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3960146}{台湾立法院星期五（6月21日）针对行政院提出的立法院改革法案复议案进行表决，工作人员仔细核对投票结果（法新社） 台湾立法院星期五否决行政院提出的立法院改革法案复议案后，总统府表示，台湾总统赖清德会审慎评估是否声请释宪，而行政院和執政的民进党立法院党团则表态会提出释宪与声请暂时处分。 台湾朝野星期五（6月21日）在投票过程中各自亮票和监票，一票都没跑，包括立法院长韩国瑜也走下主席台参与投票……}

\entryitemWithDescription{中国大陆颁布惩治台独分子22条意见 最重可判死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959990}{中国最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部、司法部6月21日下午在国务院台湾事务办公室联合举行记者会，公布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》，意见于发布日起施行。图中左起为国台办发言人陈斌华、公安部法制局副局长孙萍、最高人民法院审判委员会委员马岩、最高人民检察院重大犯罪检察厅副厅长张庆彬，以及司法部律师工作局局长田昕……}

\entryitemWithDescription{中国大陆对韩国、台湾和美国苯乙烯征收反倾销税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959996}{（北京讯）中国大陆将从星期天起　对产自韩国、台湾和美国的进口苯乙烯征收反倾销税，为期五年。 中国大陆商务部星期五（21日）在官网发布公告，对韩国、台湾和美国的进口苯乙烯所适用反倾销措施期终复审裁定，从星期天（6月23日）起，继续对原产于上述三地的苯乙烯征收反倾销税……}

\entryitemWithDescription{广东梅州强降雨灾害已致55人死亡失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959865}{广东省梅州市6月中旬以来遭遇强降雨天气，导致大量民房倒塌损毁。（法新社） （北京／梅州综合讯）中国广东省梅州市6月中旬以来遭遇强降雨天气，引发山体滑坡等次生灾害，大量民房倒塌损毁，已致至少55人死亡失联。 综合央视新闻、九派新闻与红星新闻报道，梅州市多地星期天（6月16日）出现大暴雨，平远县、蕉岭县、梅县区等多处发生山洪、山体滑坡与泥石流灾情，多地的通讯、供电、供水一度中断……}

\entryitemWithDescription{中国修订治安管理处罚法 拟完善``伤害中华民族感情''条款}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959779}{中国计划把``伤害中华民族感情''言行入罪引起争议后，全国人大常委会称，拟将``更有针对性的修改完善''有关修订草案的表述。（路透社档案照） （北京综合讯）中国计划把``伤害中华民族感情''言行入罪引起争议后，全国人大常委会称，拟将``更有针对性的修改完善''有关修订草案的表述……}

\entryitemWithDescription{成都一条在建地铁线发生路面塌陷 现场无人伤亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959326}{四川省成都市一地铁施工现场，一段马路星期五凌晨因水管爆裂而发生塌陷。（路透社） （成都综合讯）中国四川省会成都市一条在建地铁线，星期五发生路面塌陷，露出马路下的巨大空洞，所幸没有造成人员伤亡……}

\entryitemWithDescription{香港一男子网上发布自制影片 被控具煽动意图违反国安条例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959152}{（香港综合讯）香港一名58岁男子被指在社交媒体上发布煽动性影片，并配上``革命无罪，造反有理''字幕，被控违反《维护国家安全条例》。 综合《明报》与《星岛日报》报道，该案星期五（6月21日）在香港首次提堂。控方指，被告在今年3月至6月期间，明知具有煽动意图而发布刊物，包括在YouTube、面簿及X（前推特）平台发布陈述、相片与图片……}

\entryitemWithDescription{陈婧：漫长的618}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3955055}{早在一个月前，手机就陆续弹出``618''大促广告；一个月后的6月20日临时决定要买件衣服，打开淘宝下单时，发现``618''促销竟然还没结束。 以电商巨头京东成立日期命名的``618''购物节，在2010年首次推出时，促销时间仅为一天。中国朋友曾描述过头几年``618''的紧张刺激：要提前把想买的东西都加进网站购物车里，当晚零时一过就疯狂点击``结算''，晚了几秒就抢不到特价商品……}

\entryitemWithDescription{台立法院或否决行政院立院改革法案复议案 行政院将提出释宪案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240620-3955186}{台湾行政院对立法院三读通过的立法院改革法案提出复议，立法院星期五（6月21日）将对复议案进行表决。依目前朝小野大的政治生态，复议案很可能被否决。 行政院长卓荣泰星期四（6月20日）在立法院全院委员会备询时指出，若复议案没办法顺利成立，依照宪法行政院要接受，但仍可提出宪法救济管道，将与公法学者、行政院会内部讨论，在法律生效后提出释宪……}

\entryitemWithDescription{台湾学者：``中俄朝轴心''联合抗美 西方也联合对抗侵略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240620-3954114}{俄罗斯总统普京（右）星期三（6月19日）在平壤锦绣山国宾馆的花园里试驾一辆汽车，朝鲜领导人金正恩（左）就坐在副驾驶的位置上。两位领导人当天签署了《全面战略伙伴协议》，朝俄两国组成军事同盟。（朝中社/法新社） 亚太和平研究基金会执行长董立文星期四（6月20日）认为，全球对抗侵略的模式已经建立，未来大陆一旦攻台，美国可能冻结与征用大陆海外资产……}