\entryitemWithDescription{早人物：前资深外交官马凯硕 友华但不亲中 我只亲新加坡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4445582}{为新加坡外交服务33年的马凯硕曾任联合国安理会主席、驻联合国大使，后来转入学术界，出任新加坡国立大学李光耀公共政策学院创始院长。自此，他笔耕不辍，至今已出版九部著作畅谈他的外交理念。本期《早人物》，这位前资深外交官配合回忆录本周出版，细数走过的点点滴滴。 ``如果说我亲哪个国家，那就是亲新加坡……}

\entryitemWithDescription{菲越加强合作 学者：两国或排除中国进行海上划界谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4454709}{一艘越南海岸警卫队船（后）8月9日在南中国海巴丹省海域发射水炮，为模拟失火的菲律宾海岸警卫队船灭火。（法新社） 在与越南举行了史上首次海警联合演习后，菲律宾海岸警卫队称将派遣一艘舰艇前往越南，联合开展更多的海上行动。对于菲越两国强化合作，中国官方至今仅低调回应。 受访学者认为，菲越两国相关合作明显针对中国，且只会逐步加强；中国反应较为克制，主要是因为越南……}

\entryitemWithDescription{台民众党被爆政治献金申报不实 做假账争议延烧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454816}{台湾民众党被爆出三笔政治献金申报不实，引发外界对民众党廉洁形象的质疑，党主席柯文哲（图）承诺查证后向外界给出交代。图为柯文哲于5月19日总统就职典礼前一天在台北市的一场示威活动上发表讲话。（法新社档案照片） （台北综合讯）台湾民众党此前被爆出竞选经费流入与民众党关系密切公司后，又被爆出三笔政治献金申报不实，引发民众党做假账的质疑……}

\entryitemWithDescription{传中国儿慈会河南负责人要求患儿家属陪睡 官方调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454359}{（北京／郑州综合讯）此前被官方下令停止活动的中华儿慈会再爆丑闻，网传该机构河南负责人雷克要求患儿母亲陪睡才捐款。对此中国民政部回应称，正在对此事进行全面调查。 上周有网民爆料，中华儿童慈善基金会河南负责人、儿童紧急救助热线9958项目志愿者雷克，哄骗患儿母亲陪睡，更称陪睡一次，给一次钱，引起广泛争议……}

\entryitemWithDescription{体验消费兴起 中国人用旅行替代奢侈品消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454077}{天水麻辣烫让人口仅有290万的小城天水火了，极大带动了当地的旅游业发展。图为今年3月，天水市秦州区一处麻辣烫摊点上，工作人员正忙碌地准备食物。（新华社） （北京彭博电）广东工厂老板郑伟荣（音译）三年前在中国房地产市场陷入低迷之际，关闭了一条生产金属棒的生产线，转而投资了生产常用作客房的集装箱式小屋的产线。 这一转型带来了回报。冠病疫情后，中国旅游业复苏，需求激增……}

\entryitemWithDescription{澳门星期天举行选委会选举 贺一诚仍未表态是否竞逐连任特首}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4453457}{澳门特首贺一诚从6月21日起休假39天，引发外界揣测。图为贺一诚休假后，8月1日现身中国人民解放军驻澳门部队在氹仔军营举行的招待会。（新华社） 澳门最快将于今年10月举行新一届特首选举，有份投票选出新特首的特首选举委员会星期天（8月11日）举行换届选举，一般相信选举结果无悬念，当选者都会是建制派人士。反而是现任澳门特首贺一诚一直未公布会否竞逐连任，以致下任特首人选迄今仍未明朗化……}

\entryitemWithDescription{中国火箭末级解体成数百碎片 分析忧逾千颗卫星面临碰撞风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4453875}{中国8月6日在太原卫星发射中心使用长征六号改运载火箭，成功将``千帆星座''首批组网的18颗卫星发射升空。不过，火箭末级过后疑在地球轨道上爆炸解体。``千帆星座''是中国正在建设的低轨卫星互联网星座计划之一。（中新社） （北京综合讯）中国一枚火箭发射升空后其末级疑在地球轨道上爆炸解体成数百个碎片，分析人士担忧，轨道上逾千颗卫星将遭遇与碎片危险碰撞的风险……}

\entryitemWithDescription{赖清德：别被对岸招待拐去}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4454070}{台湾总统赖清德向全台宫庙主持人喊话，让他们不要被对岸``拐''走，接受招待到中国大陆免费游玩。图为赖清德5月28日在花莲一个军事基地发表讲话。（路透社档案照片） （台北综合讯）台湾总统赖清德向全台宫庙主持人喊话，为了台湾安全，不要被对岸``拐''走，接受招待到中国大陆免费游玩……}

\entryitemWithDescription{潘展乐：快人快语的新生代``飞鱼''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4448785}{潘展乐：快人快语的新生代``飞鱼''（早报制图） 中国游泳队小将潘展乐是本届巴黎奥运会上最受关注的选手之一。他在泳池里的表现技惊全场，赛场外的快人快语也令人印象深刻。 在潘展乐老家浙江温州，他的名字和``破纪录''发音一样，此次奥运会征程也是他的破纪录之旅……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：迟來的``政媒共生''示警谏言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240810-4451593}{台湾国家通讯传播委员会（NCC）的两位委员王维菁、林丽云，7月31日任期届满时发表声明，痛陈台湾的新闻台过度竞争，致使新闻台仰赖业配、置入及政府标案，逐步形成台湾政媒共生集团，再透过政治与媒体影响力，除借土地开发牟利，也介入政治甚至政府领域，包括人事、个案与政策等，成为台湾社会民主重大威胁之一……}

\entryitemWithDescription{中国尸体盗卖案20年后规模扩大 分析：暴露中国刑法不足}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4451401}{中国曝出大规模尸体盗卖案一天内，有关案件的报道星期五（8月9日）在中国互联网上消失。分析认为，这类案件20年前曾发生，如今规模更甚，既受巨额经济利益驱动，也暴露出中国刑法的不足。 最近一起案件今年5月已移送检察机关，不过直到北京律师易胜华星期三（7日）在微博上公开案件文书，才浮出水面。经多家媒体报道后，舆情迅速发酵，易胜华隔天透露，他将被司法局约谈……}

\entryitemWithDescription{宁波舟山港一货轮集装箱燃爆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4451262}{宁波舟山港星期五（8月9日）发生集装箱燃爆事故时，中国网民从远处拍摄的火球。（路透社视频截图） （北京综合讯）世界最大货运港口、位于中国浙江宁波的舟山港一艘货轮星期五（8月9日）发生集装箱燃爆事件，所幸没有造成人员伤亡……}

\entryitemWithDescription{台湾陆委会批惩大陆台独专栏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4450538}{（台北综合讯）中国大陆国台办在官网新增台独顽固分子举报邮箱并称此举只针对极少数人后，台湾陆委会回应称，若鼓励以思想或言论检举他人，可能形成风潮，届时被牵涉的就不只是少数人……}

\entryitemWithDescription{美国时隔21年再次迎来中国大熊猫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4449934}{美国加州圣迭戈动物园星期四（8月8日）举行``熊猫岭''开馆仪式，大熊猫``云川''和``鑫宝''首度正式与公众见面。（中新社） （圣迭戈综合电）中国两只大熊猫星期四（8月8日）在美国加利福尼亚州圣迭戈动物园首次与公众见面，这是美国时隔21年再次迎来中国大熊猫。 据路透社报道，这两只大熊猫分别是5岁雄性的``云川''和4岁雌性的``鑫宝''……}

\entryitemWithDescription{官媒鼓励民营无人机企业参与国防建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240809-4447255}{中国安徽省安庆市一家无人机企业的员工今年5月在生产线上工作。（路透社） 中国官媒刊文介绍许多民营企业积极研发能服务于国防建设的无人机，并引述专家称国外经验表明使用民用技术的简易方案在特定战场上也可能非常好用，建议中国平时应储备一些简易方案。 受访学者认为，俄乌战争的实践表明，无人机的量重于质，这让民用无人机的成本优势更为明显；推动军民融合，虽未必为潜在冲突做准备，但有助于国防经济发展……}

\entryitemWithDescription{赖清德称``非核家园''不是民进党的意识形态 强调永续发展是朝野打拼的目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4447229}{台湾总统赖清德说，``非核家园''不是民进党的意识形态，永续发展才是朝野、不分政党为台湾打拼的目标。他也强调，能源议题绝对不是简单``反核''或``拥核''的是非题，而是复杂的多选题。 总统府新设立的``国家气候变迁对策委员会''星期四（8月8日）在总统府举行首场会议，赖清德亲自主持并发表上述讲话……}

\entryitemWithDescription{中国数千具尸体被盗卖肢解 多省市火葬场医院涉案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4447194}{（北京综合讯）中国山西一家公司涉嫌盗卖数千具尸体并进行粗暴肢解，全国多地殡仪馆、医院和火化场涉案，仅西南地区的四家火化场就提供了4000余具人体骨骼。案情一经曝光，在中国引发舆论哗然。 综合澎湃新闻、华商报等星期四（8月8日）报道，北京勇者律师事务所主任易胜华公开了一起盗窃、侮辱、故意毁坏尸体案的《起诉意见书》……}

\entryitemWithDescription{中国呼吁加大对美田径运动员的兴奋剂检查频率}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4446262}{（北京综合讯）中国国家体育总局反兴奋剂中心连发两文，呼吁加大对美国田径运动员的兴奋剂检查频率，要求对美国反兴奋剂机构（USADA）``掩盖违规案件''开展独立调查，显示两国之间的药检口水战愈演愈烈。 中国反兴奋剂中心星期四（8月8日）在微信公众号发文，引用美国田径新星奈顿兴奋剂阳性的案例，以及自1988年以来美国多例兴奋剂丑闻，指美国田径领域存在``系统性使用兴奋剂''的问题……}

\entryitemWithDescription{中广核开通预约系统 方便公众赴核电站旅游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4445194}{（北京综合讯）为了提高民众对核电的信任，中国广核集团开通线上预约系统，方便公众参观游览这家中国最大核电企业的九个核电基地。 据中广核官方微信公众号消息，中广核星期三（8月7日）在福建宁德核电基地举办公众开放活动，宣布上线广东、福建、浙江等多省份九大核电基地的旅游预约系统，同时发布《中广核核电工业旅游白皮书》。民众可以选择感兴趣的核电基地和方便的日期预约前往……}

\entryitemWithDescription{港府计划推动民间成立更多爱国主义教育基地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4438044}{位于尖沙咀香港历史博物馆的国家安全展览厅从星期三（8月7日）起向公众免费开放。图为介绍与香港有关的国家安全法律展示区域。（中新社） 港府在2019年修例风波过后不断加强国家安全和爱国主义教育，除了下个月开学将在初中推出全新的``公民、经济与社会科''，新增落实爱国主义教育等元素，据悉也计划推动民间成立更多爱国主义教育基地。 香港特首李家超形容，香港维护国安``只有进行时，没有完成时''……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：从台湾人赞王昶很帅看两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240808-4442041}{``真的可以拍偶像剧了。'' 台海两岸羽毛球男双在奥运决赛中对决，以``中华台北''名称参赛的台湾组合夺冠后，全台上下情绪沸腾，为台湾再次在国际场合``被看见''而激动。 在社交媒体上，有个花边新闻成为茶余饭后的谈资：台湾网民大赞中国大陆羽毛球员王昶很帅。有人说，他像台湾男星郑元畅，有人觉得是大陆艺人张翰的分身。让网民好奇的是，为何王昶由始至终不管输赢，都能保持微笑……}

\entryitemWithDescription{人民币快速升值 中国外贸企业避险不及利润受损}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441901}{中国出口增速放缓之际，受本轮人民币快速升值影响，中国外贸出口企业因来不及避险，利润遭受不同程度损失。图为一艘载满集装箱的货轮8月7日停靠在江苏省连云港的港口。（法新社） 中国出口增速放缓之际，受本轮人民币快速升值影响，中国外贸出口企业因来不及避险，利润遭受不同程度损失。在人民币升值预期下，业者也对未来出口的不确定性表示担忧……}

\entryitemWithDescription{尼泊尔一架直升机坠毁 飞行员和四名中国游客遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441456}{（加德满都综合讯）一架直升机在尼泊尔中部坠毁，机上五人全部遇难，包括飞行员和四名中国乘客。 据法新社星期三（8月7日）报道，这架 ``王朝航空 ``直升机当时正从首都加德满都飞往斯亚布贝斯（Syabrubesi），那里是许多游客喜爱的徒步路线起点。 尼泊尔民航局新闻稿称，飞机在起飞约三分钟后失去联系，坠毁在加德满都以北……}

\entryitemWithDescription{纽约法院裁定民运人士王书君充当中国政府代理人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240807-4441325}{美国华裔学者王书君在纽约时间8月6日被纽约法院裁定充当中国政府代理人罪名成立后，在法院外接受媒体采访。（路透社） （纽约综合讯）76岁的美国华裔学者王书君，被纽约法院裁定充当中国政府代理人，将面对最长25年的监禁。 综合路透社与法新社报道，布鲁克林联邦法院陪审团星期二（8月6日）裁定，王书君犯有四项充当和密谋充当外国政府特工的罪行，包括向美国当局做虚假陈述，使用他人的个人信息协助犯罪……}