\entryitemWithDescription{杨丹旭：一切皆看性价比}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240403-3249422}{中国电子产品生产商小米上周加入电动车行业的大混战，直接叫板美国造车巨头特斯拉，首款小米电动车SU7的入门价定在21万5900元（人民币，下同，约4万新元），价格比特斯拉的Model 3低了3万元。 眼下中国电动车行业正在上演激烈的价格战，小米创始人雷军在发布会上直言，``都是亏钱的''……}

\entryitemWithDescription{台中市长卢秀燕赴新 开展连任后首次出访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3249095}{台湾台中市长卢秀燕星期二在市政会议前受访时宣布，她星期三将率团到访新加坡。（台中市政府网站） （台北综合讯）台湾台中市长卢秀燕星期三（4月3日）率团到访新加坡，将展开为期三天的城市交流。这是她过去四年来，也是在2022年连任市长后第一次出访。 据台中市政府在官网发布的消息，卢秀燕星期二（4月2日）在市政会议前受访时说，过去四年因为冠病疫情而未能出访……}

\entryitemWithDescription{碧桂园因延迟刊发年报停牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3248937}{中国房地产开发商碧桂园星期二在港交所公告称，公司延迟发布2023年度报告。（法新社） （香港/北京综合讯）中国房地产开发商碧桂园星期二（4月2日）在港交所公告称，因公司延迟发布2023年度报告，公司股票当日上午九时起在联交所暂停交易，以待刊发2023年度业绩……}

\entryitemWithDescription{港人复活节假期蜂拥北上消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3248209}{香港居民疫后热衷北上消费，刚过的复活节长假有超过190万人次港人前往大陆。图为大批香港市民3月29日经罗湖口岸入境深圳。（香港中通社） 香港居民疫后热衷北上消费，刚过的复活节长假有超过190万人次港人前往大陆，但入境香港的旅客仅约50万人次。香港饮食和零售业者叫苦连天，称今年复活节假期生意较往年下跌两三成……}

\entryitemWithDescription{台餐厅中毒案惊人发现：刀具砧板人员手部验出米酵菌酸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3247979}{发生中毒事件的台湾台北市素食餐厅宝林茶室被发现餐厅的刀具、砧板以及人员手部都验出米酵菌酸。（中新社） （台北综合讯）台湾台北市素食餐厅宝林茶室的食物中毒案有重大进展，官方调查发现餐厅的刀具、砧板以及人员手部都验出米酵菌酸。这一毒素被指是引发此案食客中毒的主要原因。 综合《联合报》《自由时报》、中时新闻网等台媒报道，台北市政府星期二（4月2日）上午举行记者会说明案件进展……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人爱上人机恋 AI或加剧女性不婚意愿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3200176}{AI恋爱软件成为许多中国年轻女性倾吐心声、打发时间的情感通道。受访者何贝展示的就是一款恋爱软件GLOW，桌上放着的漫画人像是GLOW里的角色``季枫''。（受访者提供） 数据显示，中国的结婚人数除了在疫后解封的2023年回升外，此前是连跌九年，反映年轻人婚姻意愿的长期降势。而人工智能（AI）恋爱软件、乙女游戏等人机互动正成为年轻人，尤其是年轻女性倾吐心声、打发时间的情感通道……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】耶伦对中国发难 醉翁之意不在酒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3246746}{美国财长耶伦访华之际预告她会针对中国产能过剩的问题，要求中国采取必要步骤营造一个对美国企业和人民公平的竞争环境。（彭博社） 美国财政部长耶伦4月初将访问中国。出发前，耶伦先发制人，在美国乔治亚州发表演讲时指责中国对电动车、锂电池和光伏产品进行大量补贴，形成了过剩产能，扭曲了国际市场价格，最终伤害了美国企业与美国工人的利益，还损害了世界经济的韧性。 什么叫过剩产能……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：美国再次制裁香港的背后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240402-3243791}{香港《维护国家安全条例》（俗称23条立法条例）在3月23日正式生效，引发美英等国家猛烈评击。美国国务院上星期五（3月29日）更宣布，将对多名``负责打压香港权利和自由''的香港官员实施新的签证限制。消息传出后，网络上的香港民主派支持者纷纷叫好。 不过仔细比较，可以看出美国这次制裁港官的力度比以前减弱了不少。犹记得2020年华府宣布制裁11名中国大陆和香港官员，其中有七人是香港特区官员……}

\entryitemWithDescription{马英九再访大陆 美AIT主席访台 舆论：中美共管台海危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240401-3243194}{台湾前总统马英九（中）星期一（4月1日）晚间，在大陆国台办主任宋涛（右一）的陪同下，前往深圳人才公园观看无人机表演。（香港中通社） 台湾前总统马英九星期一（4月1日）二度率团访问中国大陆，同一天美国在台协会（AIT）主席罗森伯格先后与台湾总统蔡英文和候任总统赖清德会谈。舆论认为在5月20日新任总统发表就职演说前，中美正共管台海危机，避免紧张情势失控……}

\entryitemWithDescription{香港独立书店结业 上百人到场送别}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240401-3243880}{坐落在香港岛上环半山的见山书店，星期天（3月31日）正式结业，当天不少人专程到场送别。（法新社） （香港综合讯）创立六年的香港独立书店``见山书店''，星期天（3月31日）正式结业，上百人到场送别。据报，该书店此前一直被匿名者投诉，因此收到特区政府多个部门的警告信。 综合《明报》和网媒``香港01''报道，坐落在港岛上环半山的见山书店星期天结业，近200人在当天下午到场送别……}

\entryitemWithDescription{解放军WZ-7无人机首次现身日本海 专家：实现2027强军目标的缩影}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240401-3243513}{日本国防部统合幕僚监部3月26日发文告说，当天上午发现中国军方一架WZ-7无人侦察机在日本海上飞行。（日本国防部） 不乏神秘色彩的``中国版全球鹰''WZ-7无人侦察机，上周首次现身日本海。在今年两会（全国人大、政协年会）强调充分发展新质战斗力后，WZ-7无人机进入日本海既是解放军强化实战化练兵，实现2027强军目标的缩影，也是外界一窥解放军探索无人化与智能化战法的契机……}

\entryitemWithDescription{中缅首次联合打击缅北木姐地区电信诈骗活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240401-3243185}{中国与缅甸警方开展国际警务执法合作，首次在缅北木姐地区开展联合打击行动，成功抓获807名实施跨境电信网络诈骗的犯罪嫌疑人，其中包括中国籍犯罪嫌疑人352名。 （中新社） （北京讯）中国与缅甸警方继续合作打击跨境电信网络诈骗活动，并首次在缅北木姐地区开展联合打击行动，缅甸星期天（3月31日）将352名中国籍嫌犯移交给中国……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：耶伦向中国过剩产能发难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240401-3239262}{北京友人最近闲来无事到销售厅看国产电动车。不看则以，一看惊然发现中国车企吉利旗下一款电动车，不论配置、舒适度或用料，都优于他家里正开着的德国原装进口奔驰E。 ``全面碾压奔驰E啊\ldots\ldots''友人向我叙述这个情境，语气中充满感慨与震惊------中国国产车不仅造车技术大幅提升，连舒适度都赶上了欧洲车……}

\entryitemWithDescription{中国制造业PMI创一年新高 分析：不再依赖房地产扩张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3239223}{中国制造业PMI今年3月的扩张主要由生产推动。图为合肥安徽一家工厂的员工在制造工程机械产品。（彭博社） 中国最新制造业与非制造业采购经理指数（PMI）双双上扬，其中3月中国制造业活动出现半年来首次扩张，并创下一年来新高。 受访学者分析，中国制造业活动一年来持续萎缩，主要是受房地产危机导致经济不振拖累，最新PMI数据重返荣枯线之上，表明中国经济已找到新的增长引擎，不再依赖房地产进入扩张区间……}

\entryitemWithDescription{英工党台湾之友会访台 大陆驻英使馆强烈谴责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3239202}{（台北/伦敦综合讯）英国``工党台湾之友会''代表团星期六（3月30日）起访问台湾七天，中国驻英国大使馆网站星期天（31日）表示强烈谴责。 根据台湾外交部新闻稿，英国``工党台湾之友会''共同主席暨工党影子商业与贸易副部长梁辛尼勋爵（Lord Leong），率领工党议员共七人访台，台湾外交部对此表达诚挚欢迎。 工党是英国最大反对党……}

\entryitemWithDescription{中国再增补30个藏南地区公开使用地名 数量历次最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3238269}{（北京/新德里综合讯）印度本月重申对阿鲁纳恰尔邦（中国称藏南地区）的主权后，中国民政部再公布增补藏南地区30个公开使用地名，增补地名数量为历次最多。 据中国民政部官网星期六（3月30日）消息，民政部正式公布第四批增补藏南地区公开使用地名。公告列出这30个地名的标准汉字、藏文名称、地名类别、所属政区和经纬度。 根据地名类别划分，这30个地点有11处是居民点，其余均是山峰、河流、湖泊或关口……}

\entryitemWithDescription{美驻华大使与姚明会面：运动无国界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240331-3238843}{美国驻中国大使伯恩斯（右）星期六（3月30日）在社交平台X上载他与中国篮球协会主席姚明会面的照片。（伯恩斯X） （北京综合讯）美国驻中国大使伯恩斯星期六（3月30日）在社交平台X上载一张与中国篮球协会主席姚明会面的照片，并在贴文里用中英文写道，他在上海与美国职业篮球联赛（NBA）传奇球星姚明叙旧，谈论如何强化篮球这个联系起美中两国人民的桥梁，``运动无国界''……}