\entryitemWithDescription{中国早点： 又有国企老总不检点？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230612-1403364}{国企中国石油下属公司总经理胡继勇``牵手门''的热度尚未褪去，国企中铁三局董事长郝刚又陷入``搂腰门''风波。一时间，行止不端的国企老总成为网民热议的话题，国企形象也连带受损。 6月7日，中国石油北京项目管理公司所属寰球项目管理公司总经理胡继勇与本单位员工董女士在成都街头牵手同行视频红遍网络。视频显示，胡继勇衣着考究，精神焕发，董女士身材靓丽，妆容精致，两人十指缠绕，姿态颇为亲密……}

\entryitemWithDescription{河水倒灌致广西北海村庄受灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403398}{（新华社） 受强降雨持续影响，河水倒灌导致中国广西北海市合浦县白沙镇多个乡镇受灾，多条道路被大水阻断。高速路下的涵洞几乎被淹没，水流湍急，附近的大片虾塘和农田也无法幸免。据报道，洪水正逐渐消退，当地部门正开展灾后重建……}

\entryitemWithDescription{新北幼儿园喂药案成蓝绿攻防战 侯友宜呛赖清德搞不清楚状况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403395}{台湾新北市幼儿园喂药事件成蓝绿攻防议题，副总统赖清德批新北市政府动作慢，新北市长侯友宜反呛赖清德搞不清楚状况，呼吁赖德清交代检方赶快厘清药物来源。 综合中时新闻网、《自由时报》、TVBS等台媒报道，新北市幼儿园喂药风暴延烧，在全台引发轩然大波。 赖清德和侯友宜明年分别代表民进党和国民党竞逐总统大位，喂药风暴因此成蓝绿最新攻防议题之一……}

\entryitemWithDescription{中国金监局长：金融业更大力度吸引利用外资政策不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403390}{中国国家金融监督管理局局长李云泽在上海调研时说，金融业更大力度吸引和利用外资的政策不会改变。 据中国国家金融监督管理总局消息，李云泽6月8日至9日赴上海调研，期间主持召开面向驻沪中外资金融机构、信托资管理财公司，以及长三角银保监局负责人的多个会议。 这是李云泽自5月19日上任金监局局长以来，首次公开到上海调研……}

\entryitemWithDescription{中铁三局董事长搂女子逛街？公司紧急回应辟谣}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403387}{继上周国企领导街拍事件后，中国网络星期六（6月10日）又传出一领导携女子逛街视频，视频中的领导被指是国企中铁三局董事长郝刚。中铁三局同日辟谣，痛斥这是造谣诽谤，称已报警。 综合《证券时报》、每经网报道，视频中的男子身穿格子衬衫，一只手搭在一名戴口罩的年轻女子腰间。 有网民指视频中的男子是中铁三局集团的董事长郝刚，也有网民在对比视频中男子和网上公开的郝刚照片后，认为他们并非同一人……}

\entryitemWithDescription{花5万元与球王梅西敬酒？中国警方辟谣防诈骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403379}{阿根廷球王梅西访华，有关出钱就能让球王敬酒合影等假消息在网络上层出不穷。中国警方和赛事主办方出面辟谣，警惕防诈骗。 综合新京报、彭博社报道，代表阿根廷国家队的梅西上星期六（6月10日）抵达北京，将在星期四（15日）于北京工人体育场与澳大利亚进行友谊赛。 球王访华的消息传出后，与梅西相关的诈骗活动不断出现，包括花30万元（人民币，下同，5万6000新元）就能让梅西来敬酒合影……}

\entryitemWithDescription{摆脱疫情阴影 中国奢侈品市场强劲复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403371}{中国奢侈品市场迅速摆脱疫情阴影，北京高端商场里的奢侈品牌门店周末门庭若市，并出现长长人龙。（黄小芳摄） 中国奢侈品市场在总体消费市场复苏缓慢的环境中异军突起，今年以来海外奢侈品牌营业额在中国市场的拉动下频频传来捷报，中国迎来一阵奢侈品牌高管访华潮……}

\entryitemWithDescription{OpenAI首席执行官引用《道德经》呼吁人工智能国际合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403368}{OpenAI首席执行官阿尔特曼引用《道德经》呼吁国际科技界就人工智能安全相关问题展开合作。（彭博社） OpenAI首席执行官阿尔特曼引用《道德经》中的名句``千里之行，始于足下''，呼吁国际科技界就人工智能安全相关问题展开合作。 中新网报道，阿尔特曼星期六（6月10日）在2023北京智源大会演讲时说，随着越来越强大的人工智能系统出现，全球合作的利害关系变得前所未有的重要……}

\entryitemWithDescription{中国指韩``赌中国输会后悔''言论引发外交风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403367}{中国驻韩国大使邢海明（右）星期四（6月8日）在官邸与韩国共同民主党党魁李在明（左）会面时，以不点名方式批评尹锡悦政府亲美的外交政策基调。（中国驻韩使馆官网） 中国驻韩国大使批评韩国政府``赌美国赢、中国输''的谈话持续引发两国外交震荡。在韩国外长谴责中国大使的言论后，中国外交部部长助理约见韩国驻华大使，表明``严重关切和不满''……}

\entryitemWithDescription{蔡英文视导战管中心疑似被解放军广播``盖台'' 台空军：系统不同未受影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403362}{台湾总统蔡英文星期五（9日）与军队飞行员通话时，据报疑似被大陆解放军广播``盖台''。台湾空军星期天（11日）回应称，蔡英文使用的通话系统与解放军的不同，不受影响。 联合新闻网、中天新闻网等台媒上星期六报道称，蔡英文星期五用军频向台湾军方飞行员通话慰劳时，听到疑似是中国大陆军方驱离喊话……}

\entryitemWithDescription{台湾数位发展部长唐凤出访英国 参访政府部门和卫星公司}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1403361}{台湾数位发展部长唐凤星期天出访英国。（自由时报资料照） 台湾数位发展部长唐凤星期天（6月11日）出访英国，参加伦敦科技周（London Tech Week）活动，并将拜会英国政府部门、国会及参访英国卫星宽带运营商``一网''（OneWeb）等。 路透社报道称，这是自去年6月台湾行政院政务委员、经贸谈判办公室总谈判代表邓振中访英后，又一名台湾部长罕见出访英国……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中美会不会擦枪走火？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230611-1402854}{美国海军6月3日发布照片，显示中国``苏州''号驱逐舰越过美国``钟云''号驱逐舰的航道。（法新社/美国海军） 中美两国在科技、经贸、人权等领域的矛盾不断激化，在军事对峙频率也上涨，机舰接连在南中国海和台湾海峡发生对抗；另一方面，双方又不时放话，强调维护双边关系以及恢复高层交往的重要性。两国能否恢复高层沟通，避免擦枪走火的灾难性后果……}

\entryitemWithDescription{台湾政坛性骚扰案再添一例 绿营新星吴怡农父亲被指性骚扰女大学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403154}{台湾政坛性骚扰风暴持续延烧，最新一例是民进党政治新星吴怡农的父亲吴乃德，被指曾性骚扰一名女大学生。吴乃德就此公开道歉，并承诺不再参与公共事务。 台湾社会组织``农村阵线''前工作人员黄亭乔上星期天（6月4日）在脸书发文，称13年前就读大学期间，一位``和议题相关的民间单位理事长W老师''曾在车内对她做出亲吻脸颊等性骚扰行为……}

\entryitemWithDescription{日本指中国海军测量舰频繁驶入领海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403147}{日本官员指中国海军测量舰近期愈发频繁地驶入日本鹿儿岛县海域，并形容情况为``十分严重''。 据共同社报道，日本防卫省武官最高领导、统合幕僚长吉田圭秀星期五（6月9日）在记者会上，提到鹿儿岛县海域频繁有中国海军测量舰进入一事，并表示``（次数）变得非常多，情况十分严重''。 他说：``虽然阻止很难，但有必要就每一次公布消息，并反复提出外交抗议及关切……}

\entryitemWithDescription{原深圳市长陈如桂被公诉 涉嫌受贿19年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403140}{曾任深圳市长的陈如桂在落马逾一年后被提起公诉，检方通报显示，陈如桂涉嫌受贿时长达19年。 据中国最高检察院星期五（6月9日）发布的消息，陈如桂涉嫌受贿一案，南宁市检察院已向南宁市中级法院提起公诉……}

\entryitemWithDescription{洪都拉斯寻求加入新开发银行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403136}{新开发银行行长罗塞芙（背向镜头）欢迎洪都拉斯总统卡斯特罗到访设在上海总部的新开发银行。（卡斯特罗推特） 洪都拉斯正寻求加入由金砖五国创立的新开发银行，成为成员国之一。 正在中国访问的洪都拉斯总统卡斯特罗（Xiomara Castro）星期五（6月9日）在推特发文说，她在与新开发银行行长罗塞芙（Dilma Rousseff）会晤时，已正式为洪都拉斯申请加入该银行……}

\entryitemWithDescription{中国多地地铁规划缩水 学者：财政压力是缩减线路的``临门一脚''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403133}{深圳市住建局今年4月公示五期地铁建设规划，原计划的13条地铁线路缩减到九条，里程从226.8公里缩减至180公里。（林煇智摄） 深圳地铁五期规划被砍约30\%，成为继南京、成都、杭州后，又一个地铁规划缩水的中国城市。受访学者分析，地方政府近两年面对的财政压力是各地缩减地铁规划的``临门一脚''……}

\entryitemWithDescription{美国务卿布林肯据报6月18日抵京访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403127}{美国国务卿布林肯据报将于6月18日抵京访华。图为布林肯6月8日出席在沙特利雅得与沙特外长费萨尔举行的联合记者会。（路透社） （华盛顿综合讯）美国国务卿布林肯据报将于下星期天（6月18日）抵达北京，开启因``气球事件''而搁置数月的访华行程。 路透社星期六（6月10日）援引一名美国官员称，布林肯将在下星期天访华，他本人也会在北京。不过，该官员没有透露更多信息……}

\entryitemWithDescription{持刀伤人案频发引发香港变成``国际大刀会''担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403117}{香港的犯罪率长期偏低，但今年疫后生活复常后却明显恶化，近来更发生多起持刀伤人案，引起民众恐慌，担忧香港已由``国际大都会''变成``国际大刀会''。 香港钻石山荷里活广场上周五（6月2日）发生一起骇人的致命凶案。两名女子被一名39岁男子持刀追斩至伤重不治。疑凶当场被捕，被控两项谋杀罪。 警方调查后发现，疑凶患有妄想精神分裂症多年，曾因袭击家人被判入院治疗，其后须定期复诊……}

\entryitemWithDescription{中国拟监管苹果AirDrop功能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403116}{曾被用于中国大陆``白纸运动''和香港反修例抗议的苹果手机隔空投送（AirDrop）功能，及类似的近距离文件共享技术，将面临中国政府更严格的管控。 中国网信办星期二（6月6日）印发《近距离自组网信息服务管理规定（征求意见稿）》，针对无需公共网络、只需蓝牙或无线网，就可以向附近的智能设备发送文件、图像和其他数据的技术，提出监管规定……}

\entryitemWithDescription{美国以在新疆侵犯人权为由 制裁多两家中国企业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1403115}{美国扩大涉疆进口禁令，又有两家中国企业被列入黑名单，理由是相关企业涉嫌在新疆侵犯人权。 美国正设法修复不断恶化的中美关系，彭博社分析称，华盛顿的这个决定肯定会触怒北京。 美国国土安全部当地时间星期五（6月9日）宣布，把新疆中泰化学，以及全球第四大激光打印机厂商纳思达及其八家设在珠海的子公司，列入《防止强迫维吾尔人劳动法》的实体清单……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：王进洋——泛民政客沦为电骗集团骗徒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1402857}{《香港国安法》实施三年以来，民主派遭受空前打击，一众头面人物要么身陷囹圄，要么移居海外，要么就退场转型另找工作。 在刚刚过去的星期三（6月7日），香港警方公布拘捕一名28岁王姓男子，指他涉嫌与九起``猜猜我是谁''的电话骗案有关，骗去九名老妇近100万港元（17万新元）。令人惊讶的是，这名被捕人士竟然是前任离岛区议员王进洋……}

\entryitemWithDescription{温伟中：从性骚扰到喂安眠药}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230610-1402894}{从5月31日至今的10天以来，民进党爆发掩盖性骚扰丑闻、新北市政府被指拖延处理幼儿园喂安眠药事件，被视为台湾蓝绿总统候选人后院失火的破口事件。 绿军总统候选人、民进党主席赖清德，以及蓝军总统候选人、国民党籍新北市长侯友宜，已分别多次向社会道歉。但能否成功止血停损、清理战场，甚至化危机为转机；还是继续失血至无力回天，仍有待观察……}