\entryitemWithDescription{戴庆成：香港楼市``撤辣''之后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240305-1472078}{港府上周三（2月28日）公布的新一年度《财政预算案》，一如外界所料，没有再像前几年大撒金钱``派糖''，反而是把实施了近14年的楼市调控措施全部撤销，成为整份报告最大的惊喜和亮点。 翻看资料，香港实施楼市``辣招''可以追溯至2010年。2008年全球发生金融海啸后，各国先后推出``量宽''政策，大量热钱流入香港，导致楼价不断飙升……}

\entryitemWithDescription{台湾定调金门翻船案为取缔三无船只意外事件 海巡署长坦承有通报机制录音}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472120}{台湾定调金门翻船案为取缔三无船只意外事件。金门距离大陆厦门的外岛角屿只有1.8公里，图为金门海滩上设有防登陆路障。（路透社） 台湾海洋委员会主任委员管碧玲和海巡署长周美伍等人星期一（3月4日）在立法院报告备询时，将2月中旬金门翻船事件定调为，海巡署为保疆卫土，取缔三无船只（无船名、无船舶证书、无船籍港登记），不幸擦撞发生意外事件……}

\entryitemWithDescription{中国人大发言人：前防长李尚福已不是人大代表}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472116}{中国前国防部长李尚福的名字至今仍在全国人大官网的代表名单里。图为他去年6月出席在新加坡举行的香格里拉对话。（海峡时报） 中国全国人大会议发言人娄勤俭说，中国前国防部长李尚福已不是人大代表，不能参加今年的两会（全国人大、政协年会）……}

\entryitemWithDescription{桃园机场南跑道维修关闭 班机延误旅客叫苦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472106}{桃园国际机场南跑道从星期天（3月3日）起进行年度维修而关闭，只靠北跑道供航机起飞和降陆使用，星期一（3月4日）起降都``塞机''。（自由时报） 台湾桃园机场宣布维修一半的跑道长达54小时，结果第一天就有328趟航班延误，在空中盘旋等降陆，或在陆地等起飞，引发民怨……}

\entryitemWithDescription{中国取消总理记者会 分析：开放倒退将冲击信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472102}{中国全国人大会议新任发言人娄勤俭星期一（3月4日）亮相记者会，去年刚被任命为发言人的王超今年未按惯例继续任职。（法新社） 今年中国全国人大会议闭幕后不再举行总理记者会，此后几年如无特殊情况也不会有这个环节。全国人大会议发言人娄勤俭宣布上述消息后，大厅里的空气仿佛瞬间凝固，数百名中外记者齐齐倒吸了一口冷气。 当局做出这个决定，事前毫无征兆，让人措手不及……}

\entryitemWithDescription{李辉二度开启乌克兰危机穿梭外交 分析：推动俄乌欧重归务实}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472087}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右） 3月2日在莫斯科同俄罗斯副外长加卢津举行会谈。（新华社） 中国政府欧亚事务特别代表李辉开启乌克兰危机第二轮穿梭外交，是他时隔10个月再访俄乌欧斡旋。李辉首站抵达莫斯科，强调任何冲突最终都要靠谈判解决，并表示愿继续穿梭斡旋，推动乌克兰危机最终政治解决……}

\entryitemWithDescription{两会花絮：大会广播请委员``摘掉口罩''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472086}{中国全国政协会议星期一下午在北京人民大会堂举行开幕式。大会开始前，会场循环播放广播，``请摘掉口罩''。（香港中通社） 中国两会（全国人大、政协年会）全面解除防疫措施后，大会广播也与时俱进地要求参会委员摘掉口罩。 中国全国政协会议星期一（3月4日）下午在北京人民大会堂举行开幕式。大会开始前，会场循环播放广播，提醒各位委员会议即将开始，请尽快就座，``请摘掉口罩''……}

\entryitemWithDescription{两会恢复疫前景观 媒体围堵政协委员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472083}{中国``两会''形式今年首次恢复到疫情前的常态，媒体围堵全国政协委员的景象重现。图为全国政协委员，科技巨头360集团创始人周鸿祎被媒体包围采访。（中新社） 中国两会取消了疫情期间的多重限制，媒体围堵全国政协委员的热闹景象重现，北京人民大会堂外犹如追``星''现场。 中国政协委员阵容里有不少名人，包括电影明星、体坛明星，著名商人、学者等……}

\entryitemWithDescription{今年两会不再举行总理记者会 受访政协委员大多不知情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472082}{港区全国政协委员、香港立法会议员、中文大学工程学院副院长黄锦辉在听到有关总理记者会取消的问题后反问：``没有吗？''（林煇智摄） 今年的中国两会闭幕后将不再举行总理记者会，不少政协委员受访时表示事前并不知道，或者感到意外。 全国人大会议新闻发言人娄勤俭星期一（3月4日）中午12时许在发布会上答问时，透露不举行总理记者会的消息……}

\entryitemWithDescription{荷兰关闭驻重庆总领事馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472075}{（重庆综合讯）在中国吸引外资面临困难之际，荷兰宣布关闭驻重庆的领事馆。 据荷兰驻华使馆微信公众号发文，荷兰驻重庆总领事馆于上星期五（3月1日）正式关闭，位于北京的荷兰驻华使馆从即日起的工作也将涵盖重庆、四川、陕西、云南和贵州。 彭博社报道，一名不具名人士引述荷兰代表上星期五在成都外国商人聚会上的话说，关闭领事馆是因为荷兰在该地区的商业活动有限……}

\entryitemWithDescription{台湾省人大代表受访 批民进党借金门事件破坏两岸关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472057}{中国全国两会（全国人大、政协会议）恢复疫情前的模式，会议进场期间，媒体可以在人民大会堂外访问出席的人大代表、政协委员。 不少台湾省人大代表受访时，都批评民进党对金门翻船事件的处理方式。 图为3月4日上午，全国人大在北京人民大会堂举行预备会议前的进场画面……}

\entryitemWithDescription{美欲禁止对华出售储备石油}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472055}{美国国会星期天公布支出法案，中国将被禁止从美国国家紧急储备中购买石油。图为美国洛杉矶一家炼油厂。（路透社） （华盛顿综合电）根据美国国会星期天公布的支出法案，中国将被禁止从美国国家紧急储备中购买石油。 综合路透社和彭博社的报道，美国国会谈判代表星期天（3月3日）公布政府支出法案，内容包括禁止向中国出售储备石油的条款……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：23条立法是香港由治及兴的必答题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1472016}{中国国家安全部星期一发文称，香港《基本法》第23条立法是香港长治久安、由治及兴的必答题。（路透社） （香港/北京综合讯）香港上周结束《基本法》第23条立法公众咨询后，中国国家安全部发文称，香港《基本法》第23条立法是香港长治久安、由治及兴的必答题……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国为何不再举行总理记者会？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1471986}{中国十四届全国人大二次会议新闻发言人娄勤俭（中）星期一说，今年两会闭幕后不会举行总理记者会。（法新社） 延续30多年的中国总理记者会今年没有了，而且今后几年也不会再有。 这是中国十四届全国人大二次会议新闻发言人娄勤俭星期一（3月4日）发布的重磅消息。这也很可能是今年两会（全国人大、全国政协年会）最大的新闻……}

\entryitemWithDescription{于泽远：今年两会有哪些看点？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240304-1471859}{一年一度的中国两会（全国人大、全国政协年会）将于3月4日在北京开幕。从3月3日全国政协新闻发布会上记者``一座难求''的情况看，今年的两会已基本摆脱2020年以来冠病疫情的影响，恢复到疫情前的热闹景象。 3月4日开幕的是全国政协会议，中国高层将悉数出席会议。但政协会议只是两会的``开胃菜''，两会的``主菜''是3月5日开幕的全国人大会议，中国总理李强将在会上宣读他上任以来的首个政府工作报告……}

\entryitemWithDescription{两会开幕前夕 中国官方再就经济信心喊话}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471881}{中国全国政协会议新闻发布会时隔四年首次恢复免隔离的线下采访模式，参会媒体人数今年不再受限。数百名记者星期天（3月3日）出席发布会，但来自外媒的洋面孔目测比过去几年少。（新华社） 在经济复苏乏力、社会预期偏弱，国际形势不乐观的大环境下，经济课题是今年中国两会（全国人大、政协年会）最大焦点，官方在首场发布会上信心喊话，强调中国经济长期向好态势将持续巩固和增强、``前景光明''……}

\entryitemWithDescription{翻船事件已就抚慰金达成共识 陆方代表续留金门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471874}{（金门综合讯）陆台代表关于金门翻船事件的最新会谈仍无结论，不过金门籍立委透露，两岸已就抚慰金达成相当的共识。台方官员已陆续离开金门，陆方家属入台证则获延三天。 综合《联合报》《自由时报》等报道，陆台双方星期天（3月3日）就金厦门海域翻船事件举行第15场闭门会谈。由于大陆方面星期一（4日）起召开``两会''，海巡署4日也要在台湾立法院进行专题报告，星期天被视为取得进展的关键时刻……}

\entryitemWithDescription{张晓明被免中国全国政协副秘书长 官方仍以``同志''称呼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471854}{中国全国政协常委会会议星期六（3月2日）在北京闭幕，会议免去张晓明的政协副秘书长职务。（互联网） （北京／香港综合讯）中国全国政协常委会会议免去张晓明的政协副秘书长职务，但官媒报道仍以``同志''称呼他。香港政界人士称，官方或对张晓明另有工作安排。 据新华社报道，全国政协常委会会议星期六（3月2日）在北京闭幕，会议``通过关于免去张晓明同志第十四届全国政协副秘书长职务的决定''……}

\entryitemWithDescription{美驻华使馆：微博账号未启用过滤评论功能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471839}{美国驻华使馆星期五（3月1日）发微博称，网民对使馆最近发布的内容进行评论时，或发现评论显示有所延迟，并强调``使馆的账号未启用过滤评论功能''。（美国驻华使馆微博截图） （北京综合讯）``长颈鹿事件''一个月后，美国驻华使馆在微博强调，使馆账号未启用过滤评论功能，并对近期评论内容未及时显示感到不满……}

\entryitemWithDescription{特稿：深圳兴起``最后一里路''外卖代送员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240303-1471829}{一名代送阿姨在路旁向来往的外卖骑手招揽生意，代骑手把外卖送到附近大楼的顾客手中。（林煇智摄） ``赛格\ldots\ldots 赛格\ldots\ldots 高楼的，马上上去。'' 深圳华强北赛格广场底层，每到中午饭点时间，数十名``代送阿姨''就会聚集在那里招揽生意，有偿代替外卖骑手送外卖……}