\entryitemWithDescription{韩咏红：李玟逝世应唤起抑郁症警示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230707-1411449}{享誉国际华人乐坛的美籍华裔歌手CoCo李玟，7月5日因抑郁症缠身轻生逝世。Di Da Di的暗示、热辣舞艺、委婉大气的独特嗓音，顿成只能缅怀的往日情。 李玟是在姐姐香港的寓所轻生。根据李家姐妹通过社交网站公布的信息，李玟受抑郁症困扰多年，近几个月情况恶化，最终在星期日（2日）自寻短見陷入昏迷，送院抢救后，虽然家人坚决不放弃治疗，终归回天乏术……}

\entryitemWithDescription{蒋万安：新加坡有很多值得台北借镜学习的地方}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411448}{台北市长蒋万安说，此次会率团访问新加坡，除了因为新加坡在城市治理方面有很多值得台北市借镜学习的地方，另一个层面是新加坡和台湾之间有非常紧密和深厚的感情。 蒋万安星期四（7月6日）在海洋金融中心举行的记者会上，回答《联合早报》有关他把新加坡作为任内出访首站的问题时说，新加坡和台北市在交通、都市发展、环境永续，以及智慧城市等四方面，都可以相互学习和交流……}

\entryitemWithDescription{《联合早报》中国摄影展抵渝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411441}{《联合早报》总编辑吴新迪（左一）星期四（7月6日）上午，在重庆来福士购物中心向重庆市中新示范项目管理局副局长孙熙勇（左二）等介绍《联合早报》中国摄影展。（蔡家增摄） 《联合早报》中国摄影展第二站来到重庆，为期两周的展览在重庆来福士购物中心举办，以78张黑白和彩色照片，展现新加坡发展历史和新中合作进程……}

\entryitemWithDescription{马斯克：中国会拥有强大的人工智能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411440}{参观者7月6日在2023世界人工智能大会展会现场观赏特斯拉机器人。（路透社） 美国电动车巨头特斯拉创办人马斯克相信中国会拥有强大的人工智能（AI）能力，但也呼吁加强对人工智能的监管。 马斯克星期四（7月6日）在上海召开的世界人工智能大会开幕式上透过视讯致词时说，他钦佩中国人的智慧和决心，``一旦中国人决心要做好一件事，他们就会做好；在各个领域都是如此，也包括人工智能……}

\entryitemWithDescription{耶伦抵京 星期五料将与李强会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411438}{美国财长耶伦（右）星期四（7月6日）抵京，中国财政部国际经济关系司司长杨英明（中）和美国驻华大使伯恩斯到机场接机。（法新社） 美国财政部长耶伦星期四（7月6日）抵达北京展开四天访华行程，她星期五料将与中国总理李强会面，美国计划讨论中国对半导体原材料的出口限制。 受访学者分析，耶伦访华旨在恢复高层沟通，短期内对稳定中美关系作用不大……}

\entryitemWithDescription{涉资助被通缉流亡港人 五人被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411431}{香港警务处国家安全处继星期一（7月3日）悬红通缉八名流亡海外的港人后，近日又在港拘捕五名前香港众志成员，指他们涉嫌资助被通缉的流亡港人。 其中四人，包括香港众志前主席林朗彦、前成员廖伟濂、李启晴和锺展翘（26至28岁），是在星期三（7月5日）被捕。据悉，他们涉嫌违反《香港国安法》下``串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全''罪及``串谋作出具煽动意图的作为''罪……}

\entryitemWithDescription{特斯拉比亚迪等车企承诺不打价格战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411416}{比亚迪、特斯拉等16家车企签署承诺书，承诺不打价格战。图为今年4月上海车展上，观众参观比亚迪展台。（路透社档案图） 中国汽车市场今年初以来的价格战愈演愈烈，令多家车企承压。特斯拉、比亚迪、长城等16家车企星期四（7月6日）联合签署承诺书，共同承诺不以非正常价格扰乱市场公平竞争秩序……}

\entryitemWithDescription{中国首个开源桌面操作系统``开放麒麟1.0''亮相}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411414}{中国首个国产开源桌面操作系统openKylin1.0（开放麒麟1.0）星期三（7月5日）正式亮相，这是中国加大力度减少对美国技术依赖的又一动作。 综合《中国日报》与路透社报道，开放麒麟1.0在北京中关村举行的2023操作系统产业大会上正式发布。该系统由中国工业信息安全发展研究中心等单位指导推动，完成了超过20个操作系统核心组件自主选型升级……}

\entryitemWithDescription{TikTok要求美法官推翻蒙大拿州禁令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411396}{TikTok星期三（7月5日）在美国提出诉讼，要求法官在蒙大拿州禁令生效前阻止其执行。（路透社档案图） 美国蒙大拿州5月颁令于明年1月起禁止中国字节跳动旗下的TikTok运营，成为美国首个禁止这一短视频社交平台的州。TikTok星期三（7月5日）在美提出诉讼，要求法官在禁令生效前阻止其执行……}

\entryitemWithDescription{马云据报再次出国 现身南亚多地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411389}{自6月现身杭州阿里巴巴总部后，阿里创始人马云再次出国云游，前往尼泊尔、孟加拉和巴基斯坦等国。 综合正观新闻与《证券时报》报道，巴基斯坦NutShell集团创始人阿兹法尔·阿赫桑上星期六（7月1日）在社交平台晒出与马云的合照。阿赫桑透露，马云在巴基斯坦拉合尔停留超过20个小时，陪同人员包括五名中国人和两名外国人，在结束巴基斯坦访问之后，马云还将访问乌兹别克斯坦……}

\entryitemWithDescription{暂下架服贸说帖 台海基会：点击量异常增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411380}{受官方委托处理两岸事务的台湾海峡交流基金会，近期将刊有马英九政府时期为两岸服贸协议辩护的``服贸十大真相''说帖的《交流》杂志网页下架，引发在野阵营批评。 （翻摄自海基会官网） 具官方背景的台湾海峡交流基金会，近期将刊有马英九政府两岸服贸协议说帖内容的网页下架，引发在野阵营批评。海基会发言人蔡孟君回应说，是因为网页近期出现点击量异常增加，为确保网站运作正常，才暂时下架优化，完成后即会重新开放……}

\entryitemWithDescription{日商访华团成员：中国商务部长称已向日建议互免签证入境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411371}{一名日商访华代表团成员透露，中国商务部长本周会见该代表团时说，中国政府提议中日两国对彼此公民入境互免签证，以便利往来。 中国商务部长王文涛星期二（7月4日）在北京会见日本前众议院议长河野洋平率领的日本国际贸易促进协会访华团……}

\entryitemWithDescription{陈婧：耶伦访华是为了卖美债？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230706-1411130}{美国财长耶伦访问中国的消息出炉后，资本市场反响热烈，外界也对她此行会谈些什么充满好奇。 耶伦是继美国国务卿布林肯之后，短短三周内第二位访问北京的白宫高官。和布林肯两天一夜的中国之行相比，耶伦的访华行程长达四天，外界预计她将与多名中国经济和财经领域官员会面，包括刚刚走马上任的中国央行党委书记潘功胜……}

\entryitemWithDescription{歌手李玟患抑郁症 轻生离世得年48岁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411112}{享誉大中华地区的美籍华语流行女歌手李玟，有无数的歌曲代表作，其中歌曲``A Love Before Time''曾入围奥斯卡最佳原创歌曲奖。（李玟微博） 天后李玟（CoCo）的姐姐李思林星期三（7月5日）在脸书发文，证实李玟患上抑郁症，上星期天（7月2日）在家中轻生，星期三离世，得年48岁。 李玟今年2月才入院，在香港的医院进行骨盆及大腿手术，要治疗腿部旧疾，粉丝期待她健康回归，没想到传出噩耗……}

\entryitemWithDescription{香港立法会料周四通过区议会改革方案 学者：区议会将由港府主导}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411107}{香港立法会《2023年区议会(修订)条例草案》星期三（7月5日）恢复二读辩论。根据香港立法会程序，参加会议的议员若不足法定人数，主席须宣布休会。但由于本届立法会再没有民主派议员随时``突袭''提出点算人数，周三的会议大部分时间只有二三十名议员在场。（中通社） 香港立法会周三（7月5日）恢复二读辩论区议会改革方案，预料周四大概率通过，以便今年年底举行的新一届区议会选举可以全面落实``爱国者治港''……}

\entryitemWithDescription{赖清德投书美媒端出``和平保台''方案 学者指华府欢迎但对选情提振有限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411102}{民进党总统参选人、现任台湾副总统赖清德在美国媒体投书，提出加强国防、经济、民主和维持现状的``和平四大支柱政见''。（赖清德脸书） 民进党总统参选人、现任台湾副总统赖清德在美国媒体投书，提出加强国防、经济、民主和维持现状的``和平四大支柱政见''，为他的``和平保台''口号端出具体方案。 学者认为，这番表态会受到华府欢迎，但对缓和两岸关系、提振选情的效果有限……}

\entryitemWithDescription{国民党中央设法化解``换侯''危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411087}{台湾在野国民党总统参选人侯友宜民调持续垫底，部分国民党中常委酝酿在7月23日国民党全台党代表大会前的一次中常会提案``换侯''。国民党主席朱立伦在星期三（7月5日）中常会强调，任何杂音、不当举措，只会长他人志气、灭自己威风，国民党要团结才能胜选。 侯友宜竞选办公室执行长金溥聪星期三召开记者会，呼吁国民党同志要有耐心，真正决战是最后三个月……}

\entryitemWithDescription{张忠谋：国安、经济与科技领先已凌驾全球化之上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411073}{全球最大晶片代工企业台积电创始人张忠谋说，全球化已被重新定义，国家安全、科技领先及经济领先的重要性，已凌驾于全球化之上……}

\entryitemWithDescription{欧盟对中国限制原材料出口表关切 分析：中欧紧张关系将加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411071}{欧盟外交与安全政策高级代表博雷利原定于7月10日访华，但欧盟发言人7月4日称，中国推迟了博雷利的访华行程。（路透社） 中国出台镓和锗相关出口管制措施后，中欧紧张关系再出现升级迹象；欧盟委员会星期二（7月4日）对中国新措施表达关切，同天传出中国单方面推迟欧盟外交与安全政策高级代表博雷利下周访华行程的消息……}

\entryitemWithDescription{重庆万州区洪涝灾害致15死四失踪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411059}{重庆万州区7月4日遭受暴雨袭击，救援人员用冲锋舟在受洪水淹没的街道协助民众疏散。（路透社） （北京综合讯）中国西南、东北多地近日连遭暴雨，西部直辖市重庆万州区暴雨引发洪涝灾害，截至星期三（7月5日）上午10时，已造成当地15人死亡，四人失踪……}

\entryitemWithDescription{中国国防部：美军售加速把台变成``火药桶''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411056}{针对美国最新批准对台军售，中国国防部新闻发言人谭克非星期三（7月5日）批评，美国此举蓄意推升台海紧张局势，无异于加速把台湾变成``火药桶''，把台湾民众推向灾难深渊。 据中国国防部网站消息，谭克非说，中方坚决反对美方向台出售武器，已向美方提出严正交涉。他批评，美方罔顾中方核心关切，粗暴干涉中国内政，蓄意推升台海紧张局势……}

\entryitemWithDescription{浙江破获首起利用ChatGPT制作虚假视频案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230705-1411032}{中国再添一起利用人工智能技术制作传播假新闻的案件。浙江绍兴警方星期三（7月5日）通报，破获该省首起利用ChatGPT技术制作虚假视频的案件。 据绍兴公安官方微信公号``绍兴公安群蓝星''消息，绍兴上虞区警方6月2日在网上巡查时发现，有网民发布了关于上虞工业园区发生火灾的视频，并在短时间内浏览量迅速攀升。警方介入核实后，确认视频为不实信息……}