\entryitemWithDescription{新闻人间：董明珠身旁的``格力男孩''王自如}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450706}{新闻人间：董明珠身旁的``格力男孩''王自如 自带热搜体质的中国家电巨头格力电器董事长董明珠，半年前因网红秘书孟羽童离职而被舆论聚焦，最近又因与另一员工、过气网红王自如捆绑而再次成为话题人物。 许多年轻网民并不清楚王自如是何许人也，只知道他是一个和老板董明珠闹绯闻需要董明珠亲自澄清、却又因当众拍老板马屁再度陷入舆论漩涡的高级打工人……}

\entryitemWithDescription{温伟中：习拜会背景下的蓝白合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450741}{就是那么巧，万众瞩目的中美元首``习拜会''，和改变总统选战走势的台湾在野``蓝白合''，都在11月15日同一天的早晨上演了。 不过，两地时差16小时，习拜会在美国旧金山南郊的费罗丽庄园，蓝白合在台北内湖的马英九文教基金会。国民党（蓝）和民众党（白）的历史性合作会谈率先上演，中美元首的二度破冰随后举行……}

\entryitemWithDescription{美解除对中国公安部物证鉴定中心制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231117-1450705}{美国商务部星期四（11月16日）公告，已将中国国家毒品实验室所在的中国公安部物证鉴定中心，从出口管制实体清单中移除。（路透社档案照） （旧金山/北京综合讯）中美元首在旧金山举行会晤之后，美国宣布解除对中国公安部物证鉴定中心的制裁，以推进两国联手打击芬太尼产销。中国则向全社会发通告，提醒相关企业和个人谨慎销售可制毒物品……}

\entryitemWithDescription{美要北京勿干预台选举 苏起：或暗指解放军拟对金马动手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231117-1450664}{台湾国安会前秘书长苏起（台上者）星期五（11月17日）指出，美方近期多次要求北京勿干涉台湾选举，很可能是暗示解放军计划视选举结果， 决定是否夺取目前由台湾控制的金门、马祖。（缪宗翰摄） 台湾马英九政府时期的国安会秘书长苏起说，美国总统拜登警告北京不要干预台湾选举，很可能是暗示解放军正计划重演2008年的私下军事动员，若民进党赢得大选，将对台湾控制的两个离岛金门、马祖动手……}

\entryitemWithDescription{王纬温：拜登对华采取缓兵之计？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231117-1450511}{作者说习拜会在看似友善的氛围中举行，但中美根深蒂固的分歧依然存在，印太地缘政治博弈、台湾、科技战等持续对双边关系注入不确定性。（法新社） 中美元首时隔一年后，于星期三（11月15日）在美国旧金山面对面会晤，两国官方都以``坦诚和具建设性''形容这场长达四小时多、在有百余年历史的斐洛里庄园举行的会晤。北京还以``积极、全面、深入''肯定旧金山会晤，认为旧金山应成为稳定中美关系的新起点……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''成局 赖清德批公然分赃权力 强调有信心胜选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450515}{执政的民进党总统参选人赖清德16日指责蓝白硬凑、公然分赃权力，并称有信心赢得选举。（路透社） 台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）就2024年大选达成``蓝白合''六点共识后，两党分别为民调作最后冲刺。执政的民进党总统参选人赖清德星期四（11月16日）则指责蓝白硬凑、公然分赃权力，并称有信心赢得选举……}

\entryitemWithDescription{受限美国芯片出口 阿里巴巴云智能集团分拆计划搁浅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450506}{由于美国对人工智能（AI）应用芯片出口的限制引发不确定性，阿里巴巴决定取消对其云智能集团的分拆计划。（路透社档案图） （杭州综合讯）中国科技巨头阿里巴巴集团说，由于美国对人工智能（AI）应用芯片出口的限制引发不确定性，决定取消对其云智能集团的分拆计划……}

\entryitemWithDescription{首家中国律师事务所计划在朝鲜开设分支机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450487}{（香港/北京综合讯）总部位于北京的京师律师事务所，计划明年在朝鲜开设办公室，将成为首家在朝鲜设立分支机构的中国法律事务所。 综合《南华早报》和路透社报道，京师律师事务所计划将其法律服务扩展到朝鲜、韩国和日本，该律所将为在朝鲜的中国投资者提供法律服务，包括就外国直接投资法律法规提供咨询。 中国律师事务所谋划在朝鲜拓展业务，是在朝鲜寻求振兴经济之际进行……}

\entryitemWithDescription{习拜会在积极氛围中落幕 中美军事沟通机制全面恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450483}{在双边关系震荡了近一年后，中美元首峰会在积极氛围中落幕。双方并未在贸易、台海或两国竞争关系等战略议题上取得突破，但仍宣布成立合作工作组打击芬太尼、建立人工智能对话等，拜登政府最为看重的中美军事沟通机制，也将全面恢复。 习拜会是在当地时间星期三（11月15日）上午于旧金山南部郊区的费罗丽庄园举行……}

\entryitemWithDescription{港政务司长否认对民主党``赶尽杀绝'' 区选新制需去政治化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450456}{（香港综合讯）香港政务司司长陈国基表示，他不认同民主党近期活动资格被取消意味着对该党的全面打压。他也称，区议会选举的新制度旨在实现去政治化。 香港维园年宵摊位日前竞投，民主党成功投得摊位后被告知无效，其副主席个人名义竞投的摊位同样被食环署取消资格。 香港《明报》报道，民主党过去一年六度欲办筹款晚会皆告吹，多方资源匮乏下，其作为政党持续存在和运作前景令人生疑……}

\entryitemWithDescription{山西永聚煤业联建楼发生致命火灾 至少26人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450426}{中国山西省吕梁市的永聚煤业联建楼11月16日早上发生火灾。（路透社） （吕梁综合讯）中国煤炭大省山西一煤炭公司办公楼发生火灾，造成至少26人死亡。 综合新华社、央视新闻等报道，山西省吕梁市离石区永聚煤业联建楼星期四（11月16日）早上6时50分左右发生火灾，事故累计疏散70人。截至当日下午，遇难人数升至26人，38人受伤。着火建筑共四层，起火点位于二层浴室，起火原因在调查中……}

\entryitemWithDescription{中国武术乱象频传 研究：治理需兼顾民族情感有难度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450413}{武术一直以来是中国对外文化宣传的重要元素。图为中国嵩山少林寺11月12日在美国洛杉矶举办的少林功夫公演。（中新社） 武术一直以来是中国大陆对外文化宣传的重要元素，近年却衍生不少``民间武术大师''乱象。台湾学者分析，这反映出武术虽象征民族情感，却已不具备实质抗击打能力的内在逻辑矛盾，使官方在治理上面对复杂考量。 从李小龙到电影《卧虎藏龙》，武术一直被视为代表中国的重要文化符号……}

\entryitemWithDescription{陈婧：双十一也内卷}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450243}{上周寒潮席卷上海，前往住家附近的商场添置衣物时，发现往年一降温就大排长龙的羽绒服品牌加拿大鹅（Canada Goose），这天竟然门庭冷落。 刚踏进店门，店员就热情地迎上来，一连介绍了好几个款式，还要我加她微信，``有问题随时咨询''。想起两年前陪朋友逛店时，店内挤得水泄不通，店员根本顾不上招呼我们。 朋友听闻，笑道：``说明大家都没钱了。别说`大鹅'，我今年`双十一'都只买日用品了……}