\entryitemWithDescription{中国军费预算增7.2％ 分析：安排较克制料受去年经济增长影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369584}{中国今年的军费预算增幅连续第三年小幅上升，同比增长7.2％。图为解放军歼-15战机。（新华社） 面对台海和印太地区持续紧张的局势，中国今年的军费预算增幅连续第三年小幅上升，同比增长7.2％。 中国财政部星期天在全国人大会议上发布的政府预算草案报告披露，今年军费预算为1万5537亿元人民币（约3025亿新元），同比增长7.2％，增幅比去年上调0.1个百分点……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369587}{这起案件大家都很关注，是恶性刑事犯罪，犯案手法令人震惊。有人继而对治安产生担忧，我们非常理解，但我必须指出，香港总体治安情况还是非常好的。 ------香港警务处原处长、现任中国国家禁毒委副主任曾伟雄在北京出席全国两会，被《南方都市报》记者问到有公众在蔡天凤分尸案后对香港治安产生怀疑时，如是回应……}

\entryitemWithDescription{于泽远：李克强谢幕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369588}{中国国务院总理李克强星期天（3月5日）在全国人大会议开幕会上宣读政府工作报告后，向台下鞠躬。（法新社） 中国总理李克强3月5日在北京人民大会堂宣读了他10年总理任期内最后一份《政府工作报告》，获得现场5000多名全国人大代表和政协委员37秒的掌声。 李克强鼓掌回应了现场送别的掌声，接着走向台中央向台下和主席台分别鞠躬，回到座位后再次向台下深深鞠躬，似乎在向这个他十分熟悉的场合道别……}

\entryitemWithDescription{台明年起逐年增加一年义务役兵 四个月军事训练人数逐渐减少}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369589}{台湾国防部将从2027年起办理义务役大专预官、预士考选，比照志愿役专业军、士官班录取标准，以训练满足部队所需的领导干部。（法新社） 台湾国防部说，将视实际征集员额滚动调修，役男优先补充守备部队，主战部队次之，可逐年充实守备部队人力，大幅提升防卫作战可恃战力，并依部队需求结合役男所学，研订专长遴选审查机制……}

\entryitemWithDescription{台安全机构：北京再拉拢台意见领袖以左右总统大选风向}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369590}{台湾安全机构的内部报告称，北京当局在台湾总统大选之际，再次对台意见领袖发起魅力攻势（charm offensive），以影响台湾民意。 或以体育文化或商务名义 邀台人士到大陆旅游交流路透社查阅上述报告的副本后，于星期五（3月3日）刊出报道。负责监控北京在台活动的台湾安全机构2月引述情报消息称，``中国共产党正在制定今年与台湾交流的计划……}

\entryitemWithDescription{北京798艺术区 东德风格浓郁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369591}{798艺术区是位于北京市朝阳区酒仙桥路2号的文化创意产业集聚区，前身是由前苏联援建、前东德负责设计建造，总面积达110万平方米的重点工业项目718联合厂，即北京第三无线电器材厂。该厂于1952年筹建，1964年4月拆分为多个厂，798厂为其中之一。虽说是苏联所援，798厂建筑多为东德的包豪斯风格，并没有太强的社会主义建筑气息……}

\entryitemWithDescription{港警称有暴力团伙计划参与 妇劳协会临时取消游行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369592}{香港妇女劳工协会原定星期天（3月5日）举办当地全面放宽防疫政策后的首个游行，但在警方称有暴力团伙计划参与后，该协会临时取消游行。 综合《明报》、路透社等报道，香港妇女劳工协会因应来临的三八妇女节，早前决定在星期天举行争取妇女权益保障的游行，并已获警方批出不反对通知书。不过，该协会星期六（4日）晚上突然宣布取消游行，没有解释原因……}

\entryitemWithDescription{传云南缺水限电 工厂被要求减少四成产能}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230306-1369593}{中国水力发电大省云南近期传缺水限电，有工厂被要求减少40\%的运行产能，电解铝、锌等高耗能产业生产受到冲击。 据《证券时报》报道，云南自2月下旬再次传出部分工业被要求压减用电负荷的消息，是继去年9月两轮限电后，该省再次大规模限电，这次规模比之前更大。 一名大型铝企业人士说，云南自去年9月限电不断持续，首轮限电压减产能规模10\%；第二轮20\%，今年2月最新一轮则达到40\%……}

\entryitemWithDescription{赖清德领军首战重挫国民党三连胜气势 南投立委补选民进党蔡培慧逆转胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369312}{社会学者出身的民进党候选人蔡培慧（右）在蓝大于绿的南投立委补选中胜出，让全力操盘辅选的民进党主席赖清德（左）问鼎总统选举的政治能量大为拉升。（取自赖清德脸书） 受访学者指出，选民可能认为国民党连胜后太骄傲、征召提名策略有问题，加上绿军对争议性问题做出明快处理、攻击策略奏效，成功催出了支持票。 民进党候选人蔡培慧在蓝营铁票仓南投的立委补选中胜出，只险胜1925票……}

\entryitemWithDescription{拒警方国安处要求交出运作资料 港支联会三前成员被判罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369313}{曾在香港主办六四烛光晚会多年的支联会，三名前成员因拒绝应香港警方国安处要求交出该会运作资料，星期六（3月4日）被判《香港国安法》``没有遵从通知规定提供资料罪''成立。 综合《明报》、路透社和法新社报道，被国安法指定法官、香港西九龙法院主任裁判官罗德泉裁决有罪的包括支联会前副主席邹幸彤、前常委邓岳君与徐汉光……}

\entryitemWithDescription{中国工商银行 批准巴国13亿美元贷款展期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369314}{中国工商银行星期五（3月3日）批准了对巴基斯坦13亿美元（17.49亿新元）的贷款展期。 巴基斯坦财长达尔在推特发文说，有关额度将分三期支付，巴国央行已收到5亿美元的首期，``这将增加外汇储备''。 达尔说，这笔钱是巴基斯坦近月偿还给中国工商银行的，对正面临国际收支危机的该国经济至关重要……}

\entryitemWithDescription{王超：中国军费占GDP比重保持稳定 增幅``适度合理''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369315}{中国全国人大会议新任新闻发言人王超说，中国军费增长是出于应对复杂安全挑战以及履行大国责任的需要。他评估，中国军费占国内生产总值（GDP）的比重多年保持基本稳定，不仅低于世界平均水平，增幅也``比较适度和合理''。 中国全国人大星期天（3月5日）起召开为期八天半的年会。担任新一届全国人大会议新闻发言人的王超，则先亮相星期六（3月4日）中午举行的全国人大会议新闻发布会……}

\entryitemWithDescription{中国外交部原副部长王超 接任人大会议新闻发言人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369316}{新一届中国全国人大会议新闻发言人王超3月4日在新闻发布会上回答中外记者的提问。（新华社） 中国外交部原副部长王超接替张业遂，担任新一届中国全国人大会议新闻发言人。 王超星期六（3月4日）在全国人大会议开幕前的发布会上亮相，首次以全国人大会议新闻发言人的身份回应记者提问。 1960年出生的王超曾是中国最年轻的副部长……}

\entryitemWithDescription{【轻松看两会】摘下口罩微笑``见面''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369317}{参加全国政协会议开幕式的委员们，走出人民大会堂后纷纷摘下口罩。身穿醒目红色外套的文艺界委员、演员张凯丽（左二）成为众人争相合影的对象。（陈婧摄） 走出北京人民大会堂，参加全国政协会议开幕式的政协委员们纷纷摘下口罩，展现久违的、不受遮挡的笑容。 随着中国在1月将冠病疫情降级管理，并松绑此前严格的防疫政策，今年两会（全国人大、政协年会）的防疫措施也随之松绑……}

\entryitemWithDescription{李泽钜未连任政协常委 何鸿燊家族破例两人``入常''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369318}{香港首富李嘉诚长子、长江和记实业集团主席李泽钜未能连任新一届中国全国政协常委，已故``赌王''何鸿燊的家族则破例有两人``入常''。 综合香港01、《明报》和星岛网报道，中国新一届全国政协主席团成员名单星期五（3月3日）审议通过，名列其中的17名香港政协委员，包括了原政协常委李家杰、吴良好、陈冯富珍、林建岳、唐英年、蔡冠深和谭锦球，预料这七人将连任新一届全国政协常委……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：自贸港政策添马力 三亚加速攀升科创旅游双高地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230305-1369319}{▲中国探索一号科考船去年11月搭载着奋斗者号潜水器，停靠在新西兰奥克兰皇后码头。（新华社） ▲中科院深海所两名潜航员（左一和左二）及新西兰国家水资源和大气研究所科研人员，去年11月准备进行万米深潜。（新华社） ▲深海所潜航员李航洲展示对潜水器的操作。（王纬温摄） 三亚国际免税城今年2月下旬人潮依旧，奢侈品店外及美妆购物柜台人头攒动……}