\entryitemWithDescription{挺郭县议长退党 国民党低谷选情再受冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419368}{彰化县议长谢典林（右二）宣布退党前一天，在脸书贴上郭台铭（右）在耳边说悄悄话的照片，称``阿铭兄''是说有空要到他家坐坐。（取自谢典林脸书） 力挺鸿海创办人郭台铭参选总统的台湾彰化县议长谢典林，星期一（7月31日）凌晨在脸书宣布退出国民党，郭台铭留言``我们继续一起努力''。国民党内的挺郭派是否涌现退党潮、郭台铭是否在8月宣布参选，成了关注焦点……}

\entryitemWithDescription{台立法院临时会修正性平三法和外役监条例}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419355}{台湾立法院临时会星期一（7月31日）三读通过《性别平等工作法》及《性骚扰防治法》修正案，除性骚扰者最重可处两年以下刑期，另增订权势性骚扰条款，明定最高负责人或者雇佣人，经过地方主管机关认定有性骚扰者，可处1万元（新台币，下同，439新元）以上、100万元以下罚款……}

\entryitemWithDescription{北京暴雨引发山洪 已致两人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419354}{北京市出现由暴雨引发的山洪，已致两人死亡。图为中国社交媒体视频截图，北京星期一（7月31日）门头沟区街道上的汽车被洪水半淹没。（路透社） 中国首都北京市出现由暴雨引发的山洪，大量汽车被冲走，街道发生坍塌，已致两人死亡，另有三万多人被转移。 综合路透社、《人民日报》、《北京日报》、澎湃新闻等媒体报道，门头沟区星期一（7月31日）上午的抢险巡查中，在河道中发现两名均已失去生命体征的人员……}

\entryitemWithDescription{山西矿企瞒报40起事故涉及43矿工死亡 16公职人员被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419324}{山西省官方调查发现，位于忻州代县的一家矿企在近20年里瞒报40起生产安全事故，涉及43名矿工死亡。28人被警方采取刑事强制措施，16名公职人员被立案审查调查并留置。 瞒报矿难事故的矿企为山西代县精诚矿业有限责任公司。据《中国新闻周刊》6月底报道，自2007年至2022年9月发生滑塌事故期间，精诚矿业有30多名矿工因生产安全事故死亡被瞒报，山西省官方随后成立联合调查组进行调查……}

\entryitemWithDescription{中国与阿联酋将举行首次空军联合训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419307}{中国官方宣布，中国和阿联酋将在8月举行首次空军联合训练，旨在增进双方了解与互信。 中国国防部官网星期一（7月31日）发布公告，根据年度计划及中阿双方达成的共识，中阿``猎鹰盾牌-2023''空军联合训练将于8月在中国新疆举行，旨在深化两军务实交流与合作，增进了解与互信……}

\entryitemWithDescription{担忧外国势力思想渗透 广州下令取消TEDx活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419306}{广州一场TEDx演讲活动被地方政府下令取消，主办单位称当局是因为担心外国势力的思想渗透而叫停这场活动。 主办单位广州TEDx（TEDxGuangzhou）星期一（7月31日）在社交媒体发出声明稿称，广州市公安局指他们的演讲活动不符合管理外国非政府团体的有关规定，因此原订在8月13日举行的广州TEDx年度演讲大会必须取消……}

\entryitemWithDescription{于泽远：《罗刹海市》讽刺了谁？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230731-1419004}{在沉寂10多年后，52岁的歌手刀郎最近又火遍中国。7月19日，刀郎新歌《罗刹海市》一经发布便冲上热搜，此后10天，刀郎新专辑词条的相关搜索量同比暴涨6000多倍，7月27日，``刀郎专辑''登上淘宝热搜第二名。 刀郎本名罗林，年轻时曾在酒吧驻唱多年，生活一度十分窘迫。2004年初，刀郎专辑《2002年的第一场雪》在没有任何宣传的情况下，从新疆红遍大江南北，还被香港著名歌手谭咏麟翻唱……}

\entryitemWithDescription{国台办批民进党乞求美国军援 学者指向台各总统候选人划红线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1419050}{美国政府宣布对台湾提供新一轮军事援助后，大陆国台办指民进党政府不断乞求美国提供军援，正在把台湾变成火药桶、弹药库。图为7月27日，新北市``汉光''演习中的一辆两栖突击车和两架黑鹰直升机。（彭博社） 针对美国政府宣布对台湾提供新一轮军事援助，中国国务院台湾事务办公室指民进党政府不断乞求美国提供军援，正在把台湾变成火药桶、弹药库……}

\entryitemWithDescription{德教育部长指中国政府奖学金是战略工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418994}{德国教育部长瓦钦格认为，中国政府提供给青年学者的政府奖学金是战略工具，增加了科学间谍的风险，并呼吁修订与中国的学生交换活动。 综合法新社和德国之音报道，瓦钦格（Bettina Stark-Watzinger）在巴伐利亚媒体集团（Mediengruppe Bayern）星期六（7月29日）发表的采访中说：``中国正日益成为科学研究领域的竞争者和系统性竞争对手……}

\entryitemWithDescription{避免区域课题被西媒构建 学者建议中国和亚细安智库分享知识与智慧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418979}{深圳星期六（7月29日）举行2023年大湾区---亚细安经济合作论坛，中国和亚细安10国的智库代表出席，与会代表结成了中国-亚细安智库合作伙伴。（林煇智摄） 面对中美在东南亚的地缘政治竞争，印度尼西亚战略与国际问题研究中心高级研究员萨拉斯瓦蒂认为，亚细安和中国智库必须更积极分享学术知识，通过加强交流与合作分享在地智慧，避免区域课题由西方媒体构建……}

\entryitemWithDescription{法国经济部长：盼更好地进入中国市场而非脱钩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418977}{法国经济部长勒梅尔说，法国希望与中国建立更平衡的贸易关系。图为勒梅尔星期六在北京参加第九次中法高级别经济财金对话。（法新社） 正在中国访问的法国经济、财政及工业、数字主权部部长勒梅尔说，法国希望与中国建立更平衡的贸易关系，并强调与中国脱钩是``一种幻想''……}

\entryitemWithDescription{女性情趣用品店入驻深圳商场 专家：社会性观念解放跨进一步}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418975}{女性情趣品牌``大人糖''7月中旬在深圳宝安区壹方城购物中心正式开业，成为全市首家入驻商场的情趣用品专卖店。（林煇智摄） 专卖成人情趣用品的女性情趣品牌在深圳大型商场开设首家实体店，大方地走入大众视野，引来不少好奇的公众进店驻足围观。 受访专家认为，这项尝试折射了中国社会的性解放和包容观念已跨进一步，女性也能正视自己的性需求，不需要遮遮掩掩……}

\entryitemWithDescription{《愿荣光归香港》禁制令申请驳回后 相关贴文被大量转发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418973}{香港法院驳回港府针对反修例运动歌曲《愿荣光归香港》的禁制令申请后，与这首歌有关的贴文被大量转发，但当地律师提醒，转发仍可能违法。 据香港《明报》星期天（7月30日）报道，禁制令申请被驳回后，有网民随即在社交平台分享《愿荣光归香港》的音乐短片，并加上``并非禁歌''字眼，相关帖子至星期六（7月29日）已有超过200次转发……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：国民党全代会热闹拉不动团结 泛蓝貌合神离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230730-1418462}{国民党7月23日举行全台党代表大会营造团结支持该党总统参选人侯友宜（前排中）的气氛。（国民党提供） ~ 民众党总统参选人柯文哲（中）和民众党前立委蔡壁如（左二）到台中大甲镇澜宫参拜，国民党前立委颜宽恒（右二）陪同。（民众党提供） 鸿海集团创办人郭台铭（中）对参选台湾总统之事多次强调，``民意大于党意''。图为他7月16日参加在台北凯达格兰大道举行、抗议民进党政府施政的活动……}

\entryitemWithDescription{中法财金对话 何立峰望法国能缓和中欧关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418791}{何立峰（左）星期六在北京钓鱼台国宾馆与勒梅尔会面。（法新社） 中国国务院副总理何立峰星期六（7月29日）在北京举行的第九次中法高级别经济财金对话上说，希望法国能够``稳定中欧关系基调''。 据路透社报道，何立峰在中法对话的开场白中发表了上述言论，他还告诉法国经济、财政及工业、数字主权部部长勒梅尔，中国愿意深化与法国在金融和科技创新等传统领域的合作，同时补充说，中国相信中法双边关系拥有良好的基础……}

\entryitemWithDescription{【视频】贵州村超热度不减 民众：能倒逼中国足坛改革}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418784}{贵州``村超''今年5月开赛以来，榕江县吸引了中国各地大量游客前往观赛游玩，带火了当地旅游、餐饮、住宿、文创、农特产品等行业，被称为``超经济''现象。图为人们在``村超''足球赛场旁的集市游玩。（新华社） ``我们国足真该向村超学一学！''现场评述员在星期五（7月28日）晚举行的贵州``村超''半决赛点球大战中，大赞参赛球员高度冷静的踢点球状态，引发球场内观众球迷当晚最高昂的一波欢呼声……}

\entryitemWithDescription{台风``杜苏芮''残余环流北上 北京等多地降大暴雨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418760}{受台风``杜苏芮''外围环流影响，山东省青岛市沿海7月29日掀起大浪。（新华社） 今年第5号台风``杜苏芮''登陆中国福建晋江沿海后，其残余环流继续北上，造成中国北方多地降大暴雨，气象当局星期六（7月29日）傍晚发布了最高级别的暴雨红色预警。 据环球网报道，这是中国中央气象台2010年正式启用预警发布机制以来发布的史上第二个暴雨红色预警，上一次是在2011年9月29日……}

\entryitemWithDescription{欧洲领导人可能缺席一带一路高峰论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418752}{中国将在今年10月举行第三届一带一路国际合作高峰论坛。图为一名参观者在阅览香港参与一带一路倡议的资讯板。（互联网） 在欧盟寻求对华去风险之际，有消息称，不少欧洲领导人料将缺席今年10月的一带一路国际合作高峰论坛，以寻求和中俄保持距离。 俄罗斯官员本周透露俄罗斯总统普京计划出席论坛；受访学者分析，欧洲领导人正在重新思考是否继续参加一带一路倡议，回避普京只是不参加论坛的表面原因……}

\entryitemWithDescription{中国国防部批日方刻意渲染中国军事威胁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418751}{针对日本新版国防白皮书将中国称为日本``前所未有的最大战略挑战''，中国国防部指责日方固守错误对华认知，刻意渲染中国军事威胁，对此表达坚决反对并已提出严正交涉。 据中国国防部微信公众号星期六（7月29日）消息，国防部新闻发言人谭克非就白皮书答记者问时也说，日本抹黑炒作中国军队正常的建设发展和军事活动，粗暴干涉中国内政，挑动地区紧张局势……}

\entryitemWithDescription{美国对台湾提供3.45亿美元军事援助}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230729-1418734}{台湾士兵7月20日在新北市进行演练。一些士兵站在M60A3坦克上。（路透社） 美国宣布将向台湾提供价值3.45亿美元（4.59亿新元）的军事援助，这是拜登政府首次以从美国现有库存提取方式对台湾提供军援。 综合路透社、法新社、彭博社、美国之音和台湾《联合报》等报道，美国白宫当地时间星期五（7月28日）作出上述宣布，但没有公布军援清单……}