\entryitemWithDescription{江西致命火患夺39命 专家：消防检查存在结构性问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464426}{中国江西新余市一家沿街店铺星期三（1月24日）发生火灾，造成39人死亡；火灾发生后，一些民众从窗户跃下逃生。（路透社） 浓浓黑烟把二楼店铺吞没，一名受困人员顺着梯子从阳台逃生。（路透社） 中国江西省新余市临街店铺火灾导致39人死亡，初步调查显示，火患是因冷库装修人员违规动火施工引起，目前已有12名责任人被警方调查……}

\entryitemWithDescription{接见美``国会台湾连线'' 访团 赖清德：期待继续深化与美各项合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464418}{美国``国会台湾连线''两名共同主席，包括共和党众议员迪马里及民主党众议员贝拉等一行五人，星期三至星期五赴台访问。台湾当选总统赖清德（右）星期四在总统府接见访问团时，与贝拉（左）交谈。（法新社） （台北讯）美国众议院``国会台湾连线'' 跨党派共同主席访问团星期三（1月24日）抵台，台湾当选总统赖清德星期四接见访问团时说，期盼美国持续支持台湾充实自我防卫力量，共同守护台海及区域的和平、稳定与繁荣……}

\entryitemWithDescription{台立法院龙头之争 立法院长游锡堃：有信心连任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464416}{游锡堃星期四（1月25日）在电台节目上说，有信心继续领导立法院，会想办法争取民众党的支持。（互联网） （台北综合讯）台湾立法院龙头之争至今胜负难测，争取连任的民进党大佬游锡堃表示有信心继续领导立法院，并会想办法争取民众党的支持。 综合《联合报》《自由时报》报道，游锡堃星期四（1月25日）在电台节目《POP撞新闻》上向主持人黄暐瀚说，他四年前首次当选立法院长时，就曾获得民众党立委的支持……}

\entryitemWithDescription{波音五年来首次向中国交付737MAX机型}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464412}{美国波音公司1月24日向中国南方航空交付737 MAX飞机，意味着波音重新打开中国的航空市场。（路透社） （北京综合讯）美国波音公司向中国南方航空交付737 MAX飞机，这是自2019年以来波音首次向中国交付该机型，结束近五年的进口冻结……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选举后 美国军舰航经台海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464390}{美国军舰菲恩号驱逐舰（USS John Finn）星期三（1月24日）经过台湾海峡。（美国海军第七舰队官网） 台湾总统选举结束接近两周之际，美国军舰星期三（1月24日）航经台湾海峡，引发中国大陆不满。台湾国防部同天通报，侦获三枚中国大陆空飘气球在台海周边空域活动。 受访学者分析，美国没有在台湾选后的敏感时间点暂停派军舰到台海一带，显示美国寻求表明他们不会因为选举结果改变现有立场和政策……}

\entryitemWithDescription{李强告诉日本经济代表团将改善外资在华营商环境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240125-1464377}{中国总理李强星期四（1月25日）与访华的日本经济代表团会面时说，中国将继续缩减外资准入负面清单，落实好全面取消制造业领域外资准入限制，欢迎日本等各国企业继续投资中国。（法新社） （北京综合讯）中国总理李强告诉访华的日本经济代表团，中国将继续缩减外资准入负面清单，打造市场化、法治化、国际化营商环境，欢迎日本等各国企业继续在华投资……}

\entryitemWithDescription{中国央行意外宣布降准 释放1万亿元人民币流动性提振经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464179}{中国央行行长潘功胜星期三（1月24日）预告从2月5日起降低存款准备金率0.5个百分点。消息拉动陆港股市，恒生指数当日涨3.56\%，创两个月来最大单日涨幅。（香港中通社） 担忧股市开年持续低迷打击市场信心，中国官方密集释放积极消息，中国央行星期三（1月24日）意外宣布将在2月5日下调银行存款准备金率0.5个百分点，向市场提供流动性1万亿元（人民币，下同，约1892亿新元）……}

\entryitemWithDescription{日本经济代表团访华 将向中国高层提出撤销日本水产品禁令问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464159}{（东京讯）日本经济界一个近200人的代表团本周访问中国，这是时隔逾四年后日本经济代表团首次访华，他们将向中国领导层提出撤销对日本水产品暂停进口的措施，并力争改善两国关系。 据日本共同社报道，这个由日中经济协会、经济团体联合会（经团联）、日本商工会议所等日本经济界团体组成的日中经济协会联合访华代表团共有约180人……}

\entryitemWithDescription{傅聪：欧盟对华电动车反补贴调查``不公平''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464142}{中国驻欧盟大使傅聪接受彭博社访问时，罕见地谈到去年7月被免职的中国前外长秦刚。（中国驻欧盟使团官网） 中国总理李强结束欧洲之行后，中国驻欧盟大使傅聪批评欧盟对中国电动车的反补贴调查``不公平''，并含蓄警告称，可能会有更多欧洲产品面对贸易调查。 受访学者分析，中国今年正加大力度寻求稳定中欧关系，以应对美国总统选举带来的不确定因素和连带冲击……}

\entryitemWithDescription{学者：赖清德两岸政策尚未调整 欧美访台潮徒增台海引爆点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464130}{台湾候任总统、现任副总统赖清德（右二）星期三（1月24日）在总统府接见美国前国务次卿克拉奇（Keith Krach，右三）率领的``美台商业协会访问团''。（台湾总统府提供） 台湾大选后迎来欧美政商人士访台潮，包括美国和立陶宛的国会议员团，以及美国前国务次卿克拉奇率领的``美台商业协会访问团''。受访学者研判，在台湾候任总统赖清德尚未厘清台独党纲和两岸路线前，海外议员访台或徒增台海局势的引爆点……}

\entryitemWithDescription{先进工作者举报局长后被判刑？官方：已成立调查组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464117}{（北京/砀山综合讯）安徽砀山县农机局一名退休职工七年前举报该局局长后被判刑，被举报的局长去年则按正常程序办理了退休。此事经媒体曝光后引发关注，当地星期三（1月24日）通报，已成立联合调查组调查此事。 据中国网媒赤焰新闻报道，今年64岁的李平是砀山县农机局退休职工，他在服役结束后，即转业到砀山县农机局，工作期间连年被评为``先进个人''\,``先进工作者''等荣誉称号……}

\entryitemWithDescription{美台智库调查：未来五年 大陆对台隔离封锁可能性比入侵大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464107}{1月13日，台湾总统选举当天，一艘中国大陆旅游船在台湾海峡航行后，返回大陆距离台湾本岛最近的福建平潭岛。（法新社） 美台智库合作的最新调查显示，多数专家认为，未来五年内，北京透过隔离或封锁手段对台施压的可能性，远高于侵略。参与执行调查的台湾学者进一步研判，在中美都有意缓和关系的情况下，北京尚不至于有过度强烈的举动……}

\entryitemWithDescription{台湾前友邦瑙鲁和中国大陆恢复外交关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1464091}{图为中国外长王毅（右）1月24日在北京同瑙鲁外长安格明（左）签署《中华人民共和国和瑙鲁共和国关于恢复外交关系的联合公报》后握手。（法新社） （北京/台北综合讯）太平洋岛国瑙鲁上周宣布与台湾断交，星期三（1月24日）和中国大陆恢复外交关系……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国股市保卫战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1463953}{``白天炒A股，晚上看国足，酸爽。''中国股市星期一（1月23日）跌破2800点，社交媒体上一片哀嚎，一些股民在朋友圈这样自嘲。 中国股市的悲观情绪去年底以来持续发酵，短短一个多月A股先后失守3000点和2900点关口，上周四（1月18日）盘中一度跌破2800点，在多只挂牌基金托底下，当天闭市前总算惊险守住2800点。 不过，该来的还是逃不过……}

\entryitemWithDescription{赖清德亲赴立法院 勉励新科绿委多念书少应酬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463947}{台湾候任总统赖清德星期二（1月23日）以民进党主席身份，出席闭门的共识营。他勉励民进党新科立委，要多念书、倾听民意，少应酬。（赖清德脸书） 台湾候任总统赖清德勉励民进党新科立委，要多念书、倾听民意，少应酬。他透露在立法院12年从不应酬，连唱卡拉OK都没去。 赖清德以民进党主席身份出席闭门的共识营，据台媒引述不具名的党政人士形容，当选总统到立法会出席共识营属``史上首次''……}

\entryitemWithDescription{北京传考虑设2万亿元人民币平准基金救市 港资深投资人：未必发挥作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463936}{北京可能出招救市的消息传出后，中国A股星期二（1月23日）扭转近来持续下滑的趋势，上证综合指数上升14点。香港股市更一度大涨逾550点，收市报15353点，上升392点，升幅2.6\%。图为香港交易所。（路透社） 中国大陆和香港股市开年后跌不停，市场信心低迷。有消息指中国政府正考虑设立2万亿元（人民币，下同，3815亿新元）的平准基金稳定股市……}

\entryitemWithDescription{传图瓦卢大选后断交 台湾外交部：图政府澄清并坚定与台邦谊}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463919}{太平洋岛国图瓦卢驻台湾大使帕埃纽称，图瓦卢可能与台湾断交。图为拍摄于2004年2月19日的图瓦卢首都和主要岛屿纳富提岛。（法新社档案照） （台北/巴黎/华盛顿综合讯）太平洋岛国图瓦卢驻台湾大使帕埃纽称，图瓦卢可能与台湾断交，台湾外交部星期二（1月23日）称，图瓦卢政府第一时间向台湾澄清，此言属帕埃纽个人评论，非政府立场……}

\entryitemWithDescription{中国发布反恐白皮书 称反恐工作依法保障人权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463910}{（北京综合电）中国国务院新闻办公室发布的反恐白皮书强调，中国在反恐怖主义工作中依法保障人权。 据新华社报道，星期二（1月23日）发布的《中国的反恐怖主义法律制度体系与实践》白皮书称，中国长期面临着恐怖主义的现实威胁，对此逐步探索出``符合本国实际的反恐怖主义法治道路''，有力维护了国家安全、公共安全和人民生命财产安全……}

\entryitemWithDescription{中国将扩大转基因大豆玉米种植}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463894}{（北京综合讯）中国已经完成转基因玉米和大豆的产业化应用试点工作，下一步将规范有序扩大其应用范围。 综合中国网和澎湃新闻报道，中国农业农村部种植业管理司司长潘文博星期二（1月23日）在国新办记者会上说，该部门审定通过了部分转基因玉米大豆品种，并向26家企业发放了转基因玉米大豆种子生产经营许可证。 同时，潘文博明确说明，这些品种实际种植区域还要符合中国国家生物育种产业化有关安排……}