\entryitemWithDescription{中国海军成立75周年 对外展示装备和战力进步}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3481807}{中国官方上周六（4月20日）邀请多国媒体访问海防重镇青岛，并开放贵阳舰等海军舰艇供外媒参观。图为开放日活动中，一名孩童坐在贵阳舰的甲板上。（路透社） 中国海军成立75周年之际，官方邀请多国媒体访问海防重镇青岛，并向境外媒体开放多艘现役主力战舰，让外界有难得的机会实地感受中国海军在区域防空能力上的升级。 本周二（4月23日）是中国海军成立75周年……}

\entryitemWithDescription{赖清德5月20日宣誓就职前 学者：北京对台施展两手策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3481526}{民进党籍的台湾候任总统赖清德将在5月20日宣誓就职。（赖清德脸书） 台湾5月20日新总统与执政团队就职倒数四周，北京加大对台军事与经济施压力道。受访学者分析，北京通过经营中美对话来管控台海风险，无论对待中美或两岸关系，都更关注长远发展而非短期争霸。 民进党籍的候任总统赖清德与副总统萧美琴，以及候任行政院长卓荣泰组建的新内阁，将在5月20日宣誓就职……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使批美国对华搞霸凌 分析：中国政治圈子对美失望不满升高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3482329}{中国驻美国大使谢锋4月20日在哈佛肯尼迪中国论坛开幕式上发表演讲。（新华社） 美国国务卿布林肯本周即将访华，中国驻美大使谢锋批评美国对华搞霸凌，并警告若任由竞争主导中美关系，就如同在危险的悬崖边上高速飙车，自以为车技高超，但稍有不慎就会跌落悬崖，即使设再多护栏也无济于事……}

\entryitemWithDescription{中国南方强降雨天气持续 造成广东四死10失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3482468}{中国南方地区近期遭遇极端降雨，多个地方累计降水量破4月历史纪录。图为星期一（4月22日）无人机拍摄到广东省清远地区的一处公路被洪水淹没。（路透社） （北京/广州综合讯）中国南方地区近期遭遇极端降雨，多个地方累计降水量破4月历史纪录。连日来的持续强降雨，造成广东多地受灾严重，目前已造成全省四人死亡、十人失联。 据中国天气网消息，进入4月以来，中国南方地区降雨频繁……}

\entryitemWithDescription{岸田文雄向靖国神社奉祭品 中国敦促日本与军国主义划清界限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3481390}{一块印有日本首相岸田文雄名字的木牌，贴靠在名为``真榊''的祭品上。（法新社） （北京/东京综合讯）日本首相岸田文雄以官方身份向靖国神社供奉祭品之后，中国外交部和中国驻日本大使馆分别向日方提出严正交涉，敦促日本正视与反省历史，彻底与军国主义划清界限……}

\entryitemWithDescription{李家超据报7月再访亚细安 任内第二次出访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3480941}{香港媒体报道，香港特首李家超将在7月率团出访越南、老挝及柬埔寨。图为李家超4月16日出席行政会议前见记者。（香港中通社） （香港综合讯）香港特首李家超据报将在7月率团出访越南、老挝及柬埔寨，这将是他任内第二次访问亚细安。 《星岛日报》星期一（4月22日）引述消息人士称，李家超此访除了强化与亚细安国家的关系外，另一个重要目的是为香港争取加入《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）……}

\entryitemWithDescription{连续强降雨影响 广东出现百年一遇洪灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477814}{连日强降雨导致中国广东省中北部多地出现内涝、山洪、山体滑坡等灾害。图为应急救援队星期天（4月21日）在广东清远市英德市英红镇红桥社区转移受困居民。（中新社） （广州综合讯）受连续强降雨影响，中国广东省主要河流出现超警洪水，多地出现山洪、山体滑坡等灾害。气象部门预计，暴雨仍在持续，珠江流域第二大水系北江将出现特大洪水，洪峰流量可达百年一遇……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华 将要求中国减少对俄罗斯国防支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3476836}{美国国务卿布林肯3月18日在韩国首尔举行的第三届民主峰会上发表讲话。（法新社） （华盛顿综合讯）美国国务卿布林肯即将于4月24日至26日访华，会见中国高级官员并商讨一系列双边议题，包括对中国支援俄罗斯国防工业基础的关切……}

\entryitemWithDescription{上海严禁酒店要求旅客入住前强制刷脸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477686}{中国上海多家酒店证实接到公安部门通知，取消旅客强制刷脸才能入住的措施。图为摄于2月13日游人如织的上海外滩。（法新社） （上海综合讯）中国上海多家酒店证实接到公安部门通知，取消旅客强制刷脸才能入住的措施，或成为全国首个取消相关措施的地方。 据《中国经营报》报道，一名旅客星期四（4月18日）称，他入住的上海一家外籍人士较多的酒店，在办理入住时已不再强制人脸识别（俗称刷脸）……}

\entryitemWithDescription{清华大学学生朱令家属致信中国最高检 要求重启调查毒杀案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477443}{（北京综合讯）清华大学女学生朱令30年前被投毒，其父亲吴承之证实，最近已向最高人民检察院要求重启调查。 朱令是清华大学92级学生，1994年底开始突发怪病，之后被确诊为剧毒物铊中毒，导致她脑神经受损，全身瘫痪。各方确信朱令是被人投毒，警方曾立案调查，但至今无果，并强调案件调查没有受到任何干扰。朱令去年12月死亡，再次引发社会对此案的关注……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯新海军总司令赴华出席西太平洋海军论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477036}{随着中国海军节即将到来，位于山东省青岛市市南区莱阳路8号的中国人民解放军海军博物馆迎来游客接待高峰。图为4月20日许多游客在海军博物馆室外展区已退役的济南舰上参观。（新华社） （莫斯科综合讯）在西方对中俄关系的批评日益增多之际，俄罗斯新一任海军总司令莫伊谢耶夫（Alexander Moiseev）赴中国参加西太平洋海军论坛……}

\entryitemWithDescription{特稿：合肥模式打造新能源产业集群 但复制非易事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3458188}{中国国务院新闻办公室今年3月下旬邀请25家中外媒体到合肥采访，了解当地企业如何发展新质生产力。图为大众汽车（安徽）的焊接车间。（林煇智摄） 为中国产业升级指路 在合肥国际机场大厅正中央，展示的不是代表性的城市元素和装饰，而是蔚来新能源汽车。 工作人员告诉《联合早报》记者，蔚来汽车（简称蔚来）是合肥的``土产''，把车子展示在机场大厅C位，能吸引游客对它进行静态体验，提高对蔚来的认识……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：抄底还是战略再平衡？ 中东资金涌入中国 探商机寻伙伴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3148471}{（插图／梁锦泉） 去年以来，欧美基金对中国市场投资意愿下降，中东主权基金却多次出手布局中国资产。这燃起了许多中国创业者和创投机构的希望，他们把目光转向中东寻找新``金主''。不过，中东资金入华的目的，却比单纯的财富增值要复杂得多。 今年40岁的李乔（化名）是深圳一家游戏社交公司的创始人。去年初公司现金流陷入紧张，他开始向中国的美元基金投资机构融资，但花了半年时间，跑了十几家都没有下文……}

\entryitemWithDescription{西太海军论坛与美菲军演接连开幕 中国海军成立75周年不搞阅兵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3474740}{美国、菲律宾展开``肩并肩''军演前夕，中国将举办有多国代表团出席的西太平洋海军论坛年会，军方更推出一系列活动纪念中国海军建军75周年，但将不会举行海上阅兵。 受访学者认为，中国正在尽力释放善意，为国际社会在海洋安全议题上达成共识创造舆论氛围……}

\entryitemWithDescription{加媒：中国驻加拿大大使丛培武离任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3474674}{加拿大寻求解冻加中关系之际，加拿大媒体报道，任职近五年的中国驻加拿大大使丛培武离任回国。（互联网） （渥太华综合讯）加拿大寻求解冻加中关系之际，加拿大媒体报道，任职近五年的中国驻加拿大大使丛培武离任回国。 加拿大《环球邮报》星期五（4月19日）引述不具名的消息人士说，丛培武在写给加拿大全球事务部和其他外交使团的信中表示，4月9日是他在任的最后一天。 报道说，这个消息令各国外交使团的一些人感到意外……}

\entryitemWithDescription{重庆通报燃气费异常飙涨 燃气集团党委书记被免职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3473817}{重庆燃气在当地一社区的客户服务管理站。（互联网） （重庆综合讯）重庆居民燃气费飙升话题发酵数日后， 官方确认了存在多计多收费等问题，责成燃气企业全额退款，重庆燃气集团党委书记、总经理则被免职……}

\entryitemWithDescription{湘潭大学一学生疑似被投毒致死 室友被刑拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3474286}{（湘潭综合讯）针对网传湘潭大学有学生因外卖常被偷而在外卖里投毒``钓鱼执法''却导致室友死亡，当地警方确认该校一名研究生疑似被投毒，其室友嫌疑重大已被刑拘，但多方人士否认了``偷外卖被投毒''之说。 湖南省湘潭市公安局雨湖分局星期六（4月20日）凌晨发布警情通报称，该局4月12日下午3时41分接群众电话报警：25岁的湘潭大学在读研究生张某某疑似被人投毒。 经查，张某某4月7日因身体不适到医院就医……}

\entryitemWithDescription{临近赖清德就职 罗森伯格指台湾问题将成布林肯访华重点话题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3473662}{据报下周将访华的布林肯4月19日在意大利卡普里岛出席七国集团外长会议。 （路透社） 美国国务卿布林肯据报将在下周访华，美国在台协会（AIT）主席罗森伯格透露，台湾问题自然是布林肯此行讨论重点。受访学者分析，美国试图通过向北京担保台湾候任总统赖清德就职演说不出现意外，来确保美国选前的中美关系稳定……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：政坛``蜜獾''徐巧芯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240420-3471815}{新闻人间：政坛``蜜獾''徐巧芯（联合早报制图） 台湾在野国民党立委徐巧芯，因先生刘彦澧的姐姐刘向婕和姐夫杜秉澄涉入诈骗洗钱被羁押，饱受质疑；加上亲执政的民进党名嘴与侧翼对她发起总攻，尤其原生家庭的责难与不谅解，让上星期天（4月14日）在花莲为地震赈灾的她，说出``我若利用职权协助诈骗，我便辞职；若我的先生涉入，我会与先生离婚''的重话，旋即哭倒在国民党党团总召傅昆萁怀里……}