\entryitemWithDescription{四川出台新``催生政策'' 开放生育并取消登记须``已婚''规定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358443}{人口大省四川近日发布新规，不仅取消生育登记必须已婚的限制，同时也不再限制生育孩子的数量，被舆论形容为``催生政策''。图为今年春节期间，四川眉山东坡区万胜镇万新村举行新年``拜年会''，会上围成一桌的孩子。（中新社） 在中国人口出现60年来首次负增长之际，人口大省四川近日发布新规，不仅取消生育登记必须已婚的限制，同时也不再限制生育孩子的数量，被舆论形容为``催生政策''……}

\entryitemWithDescription{港府将送出50万张机票 吸引旅客提振旅游业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358444}{旅游业界人士相信，香港在三年疫情后仍是亚洲区内热门旅游城市。图为1月27日游客坐在港岛山顶一家咖啡馆，眺望远近景色。（法新社） 香港防疫措施大部分已经放宽，但入境旅客人数仍远少于冠病疫情前。据悉，特区政府最快将于周四（2月2日）公布送出50万张机票兼派发购物券的安排详情，以吸引旅客访问香港。 有受访旅游业界人士相信，香港在三年疫情后仍然是亚洲区内热门旅游城市，有关措施可以吸引到更多外国游客访港……}

\entryitemWithDescription{传美国已下令停发向华为供货许可证 学者：中美有意沟通但科技战仍持续}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358445}{美国政府据传已下令停止对美国企业核发向中国电信设备公司华为出口的供货许可证。图为北京一家华为门店。 （彭博社） 综合路透社、彭博社报道，美国官员正在制定不对华为供货的正式政策，其中包括5G级别以下的产品，例如4G设备、Wifi6和Wifi7、人工智慧，以及高性能运算和云端项目。 美国政府据传已下令停止对美国企业核发向中国电信设备公司华为出口的供货许可证，意味着美国可能完全切断华为的美国供应源……}

\entryitemWithDescription{与荷外长通电话 秦刚：中国愿同荷维护国际产业链供应链稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358446}{传美国上周与荷兰和日本就限制对中国出口先进芯片制造机器达成协议后，中国外交部长秦刚与荷兰外长通电话，表明中国愿意同荷兰共同维护国际产业链供应链稳定。 据中国外交部官网新闻稿，秦刚星期一（1月30日）同荷兰副首相兼外交部长胡克斯特拉通电话时强调，``开放务实''是中荷关系的最大特色。他说，中方愿同荷方加强多边领域合作，共同维护国际产业链供应链稳定，维护开放而非分裂、有序而非混乱的国际贸易环境……}

\entryitemWithDescription{港天星小轮起价}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358448}{香港特区行政长官会同行政会议星期二（1月31日）批准天星小轮公司提高尖沙咀至中环及湾仔两条航线的票价，即成人平日最高票价定为5.0港元（0.84新元），周末或公共假期最高票价定为6.5港元，新票价从4月3日起生效……}

\entryitemWithDescription{美智库：中国海警船去年几乎每天 在南中国海具争议海域巡逻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358449}{一份追踪数据显示，中国海警船2022年几乎每天都在南中国海具争议的关键海域巡逻。 华盛顿智库战略暨国际研究中心（CSIS）设立的``亚洲海事透明倡议''（The Asia Maritime Transparency Initiative）网站，星期一（1月30日）发布的最新数据显示，隶属于中国人民武装警察部队的海警总队2022年在南中国海具争议海域附近巡逻的天数，与2020年相比全面增加……}

\entryitemWithDescription{韩国考虑本月底前取消 对中国公民短期签证限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358450}{韩国政府暂停签发中国公民赴韩短期签证的措施实施一个多月后，韩国官方考虑在2月底前取消相关限制。 据韩联社报道，韩国总理韩德洙星期二（1月31日）在首尔说，如果中国冠病疫情可控，韩国将考虑在2月底前撤销对中国公民赴韩短期签证的限制。 这是韩国官方在一周内第二次对中国公民赴韩限制措施表态。韩国中央灾难安全对策本部上星期五（1月27日）宣布，将中国公民赴韩短期签证暂停签发期限延长至2月28日……}

\entryitemWithDescription{众院议长麦卡锡拟访台 中方促美恪守一中原则}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358451}{针对新上任的美国众议院议长麦卡锡计划访问台湾，中国外交部敦促``美国有关议员''恪守一个中国原则，停止做任何违反国际关系基本准则的事。 根据中国外交部网站，针对美国五角大楼已为麦卡锡春季访问台湾计划做准备的提问，中国外交部发言人毛宁星期一（1月30日）在例行记者会上未正面回应，仅表示``中方一贯反对建交国同中国台湾地区开展任何形式的官方往来……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358452}{台湾将从2月7日起，取消从中国大陆入境旅客的冠病采样检测措施。 据台湾《中国时报》报道，台湾流行疫情指挥中心指挥官王必胜星期二（1月31日）下午临时召开记者会宣布，自2月7日起取消自中国大陆入境旅客的采检措施，其中也包含金马``小三通''春节项目采检。 台湾也将同步取消自中国大陆启程、经香港和澳门转机入境台湾的旅客，须持有启程地搭机前48小时内核酸检验报告或24小时内抗原快筛检验报告的要求……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358453}{我相信有一个独立调查委员会，会给出一个更客观、更针对我们医疗系统问题的报告，效果可能会更好。 ------针对香港特区政府是否应该成立委员会检讨应对冠病疫情的表现，港府专家顾问、香港大学医学院内科学系传染病科主任及临床教授孔繁毅星期二表示赞成。他重申，专家倡设独立调查委员会不针对任何一个人或机构，主要是检讨整件事……}

\entryitemWithDescription{三里屯酒吧街的告别}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358454}{有着近28年历史的三里屯酒吧街要关停了，在会议上汇报这则新闻，曾在北京常驻的同事很惊讶，感慨``青春的回忆又少了一个''。 北京三里屯有很多标签，时尚、潮流、夜生活，很多人说到三里屯也会想到酒吧街。它与北京的时尚地标太古里仅一街之隔，承载很多北京人、北漂，以及在北京生活的外国人的记忆……}

\entryitemWithDescription{遗体发现后 江西失踪中学生命案细节疑点逐渐出现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358455}{胡鑫宇失联事件发生后，他生前就读的学校增设多个监控摄像头，围墙也加装了铁丝网。（互联网） 铅山县一名官员星期二（1月31日）向媒体确认，胡鑫宇遗体在中国储备粮管理集团金鸡山粮库院墙内仓库外的露天小树林被发现。此前，胡鑫宇家属在接受采访时曾说，胡鑫宇遗体是在粮库仓库内被发现。另有多名知情人在不同媒体报道中对遗体发现地点，给出了``紧挨院墙外侧的小树林''\,``院墙内竹林里''等不同说法……}

\entryitemWithDescription{陈建仁就任行政院长 承诺为台发展打下坚实基础}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358456}{台湾前副总统陈建仁星期二正式就任行政院长时表示，对于人生最后一个政务人员公职将会全力以赴、没有悬念。未来的475天，每一天的作为都是为台湾长远未来发展打下坚实基础，照顾好人民每天的生活。 但陈建仁对于自己从中央研究院借调为阁揆是否违法，以及挂名期刊论文被指抄袭等问题，他仅回复期刊论文是 ``抄录疏失''，借调问题则推称行政院发言人陈宗彦已经做过说明……}

\entryitemWithDescription{美前印太司令戴维森低调访台 预计会见蔡英文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230201-1358457}{美国前印太司令部司令戴维森低调访问台湾，预计将与台湾总统蔡英文会面。 他近日重申，因北京不承诺放弃武统台湾，他仍坚持认为中国可能在2027年前攻台。 综合台湾《自由时报》、《中国时报》报道，美国海军退役上将戴维森（Philip Davidson）在访问日本后，星期一（1月30日）接续访台，了解印太情势，行程相当低调。台湾总统府说，``基于双方互信与默契，将适时说明''……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】美国新任议长麦卡锡也要访台，两岸再掀波澜？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358385}{美国众议院新任议长麦卡锡在2020年以众议院少数党领袖的身份出席中国工作组报告发布记者会。由众议院共和党人组成的中国工作组称中国共产党是美国最大的长期威胁。（路透社） 继美国众议院前议长佩洛西去年8月访问台湾后，美国新任议长麦卡锡也可能在今年4月访台。麦卡锡曾经公开表示，如果当选议长，将以议长身份访问台湾。如今，他的台湾行看来势在必行。麦卡锡是资深的美国政治人物，对中国大陆立场强硬……}

\entryitemWithDescription{中纪委首次披露案情 ``粮老虎''徐宝义涉贪案或即将开审}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358125}{中纪委通报称，去年1月落马的徐宝义，曾向中储粮负责招标代理的工作人员打招呼，帮助某招标公司进入中储粮招标代理机构名录。他也被指利用职务便利，在粮食物流仓储经营、收储库点确定等方面为他人谋取利益，收受贿赂1300余万元人民币……}

\entryitemWithDescription{江西失踪中学生命案 村民寻获遗体警方效率受质疑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358126}{江西15岁中学生胡鑫宇在校离奇失踪106天后，遗体在一墙之隔的校旁树林中被发现，震惊中国社会。（互联网） 中国江西上饶铅山县致远中学学生胡鑫宇失踪超过百日后，遗体在学校旁树林内被发现。家属星期一（1月30日）透露，遗体被发现时是用鞋带吊着，且衣物疑似前后反穿。案件引发舆论哗然，不少网民质疑当地警方为何迟迟找不到当事人，却是由村民在学校附近寻获……}

\entryitemWithDescription{港八所资助大学教师离职率 上学年增三成为25年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358127}{香港教师离职潮蔓延至大专学界，八所资助大学上学年教学人员离职率为7.4％，是25年来新高。 综合网媒``香港01''和《明报》报道，香港大学教育资助委员会发布的数据显示，八所资助大学在2021至2022学年共有361名教学人员离职，较2020至2021学年的277人增加三成。上学年的离职率，也是自1997至1998学年后的新高……}

\entryitemWithDescription{中国卫健委：春节防控平稳有序 疫情进入低流行水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358128}{外界担忧中国冠病病例会因春节假期进一步激增之际，中国官方通报春节期间防控工作平稳有序，目前整体疫情已进入低流行水平，各地疫情保持稳步下降态势。 据中国央视报道，中国国务院联防联控机制星期一（1月30日）举行新闻发布会，中国国家卫生健康委员会新闻发言人米锋在会上作出上述表示……}

\entryitemWithDescription{麦卡锡可能访台或引大陆反制 台防长：已有准备不评论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358129}{美国众议院议长麦卡锡前不久传出将在春季访问台湾后，外界担忧中国大陆会强硬反制。台湾国防部长邱国正回应说，台军平常就对可能的事情有所因应与着手，但不会妄加评断。 综合《联合报》《自由时报》等台媒报道，台湾行政院长苏贞昌星期一（1月30日）主持临时行政院会，会中通过内阁总辞案，但邱国正获留任……}

\entryitemWithDescription{港建简约公屋 缓解住房问题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358131}{（香港中通社） 香港有超过10万户居民居住在恶劣环境的劏房，特区政府提出五年内兴建3万个简约公屋单位解困，以组装合成建筑法加快建屋速度，提供轮候传统公屋三年以上的申请者，以家庭申请者优先。在面积约300多平方尺（28平方公尺）的简约公屋单位，设有独立浴室和厨房，还有通风的窗户，适合四五人家庭入住，月租仅2650港元（约444新元），为同区新建传统公屋的九折……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230131-1358132}{中方不回避也不惧怕竞争，但反对以竞争定义整个中美关系，反对以竞争之名行遏制打压之实。中方愿在相互尊重、平等互惠的基础上，同美方在双多边领域开展沟通合作。但必须指出，美方不能一边要沟通、谈合作，一边干涉中国内政、损害中国利益。 ------中国外交部发言人毛宁1月30日在例行记者会上，针对美国政府称国务卿布林肯访华将同中国探讨如何管控竞争、在应对跨国挑战方面加强合作，这样回应……}