\entryitemWithDescription{郭台铭透露更多台湾总统蔡英文不准他采购BNT疫苗辛秘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392745}{鸿海集团创办人郭台铭透露更多有关前年时任台湾总统府秘书长李大维代总统蔡英文传话，阻挡他采购BNT疫苗的辛秘。现任海基会董事长李大维矢口否认，反指郭台铭是为了台湾总统选举而这么说。 郭台铭目前正积极争取在野国民党的总统提名。据国民党立委陈玉珍等人星期一（5月8日）晚上与郭台铭餐叙后转述，郭当时想买BNT疫苗（也称辉瑞疫苗）给台湾民众施打……}

\entryitemWithDescription{中加相互驱逐外交人员 学者：两国关系近冰点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392741}{中国宣布把加拿大驻上海总领馆领事甄逸慧（Jennifer Lynn Lalonde）列为``不受欢迎的人''，并要求她5月13日前离开中国。（取自甄逸慧推特） 加拿大政府宣布驱逐一名中国外交人员后，中国隔天采取反制措施，把加拿大驻上海总领馆领事甄逸慧（Jennifer Lynn Lalonde）列为``不受欢迎的人''，并要求她星期六（5月13日）前离开中国……}

\entryitemWithDescription{中国首例单身女性冻卵案二审 法院未当庭宣判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392737}{徐枣枣（化名）星期二（9日）进入北京市第三中级人民法院出席冻卵案二审。（路透社） 中国首例``单身女性冻卵案''星期二（5月9日）在北京市开庭二审，不过和一审一样，法院并没有当庭宣判。 根据界面新闻、澎湃新闻报道，现年35岁当事人徐枣枣（化名）在北京市第三中级人民法院出席庭讯后，告诉媒体：``此次庭审主要辩论点还是（医院拒绝冻卵）是否构成人格权侵害'等问题……}

\entryitemWithDescription{美国务院：驻华大使向中国传达一中政策保持不变信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392724}{美国国务院宣称驻中国大使伯恩斯已向北京说明美国对华政策，特别是一个中国政策保持不变的信息，并表示国务卿布林肯希望能访问中国。 路透社报道，美国国务院发言人帕特尔（Vedant Patel）星期一（5月8日）在记者会上说，伯恩斯（Nicholas Burns）私下传达：美国对华政策没有改变，华盛顿在外交上正式承认北京，而不是台北……}

\entryitemWithDescription{港警降入职要求 投考人数增逾三倍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392721}{香港警察部队宣布降低三项入职要求后，一周内吸引385人投考警队，每天平均投考人数是调降要求前的三倍多。 警务处人事部招募组警司陈杰峰星期一（5月8日）在一个香港电视节目中透露，自上周五（5日）调整入职要求后，平均每天有58人投考警队。``其中有40多岁的运输司机，本身因身高161公分而不达标，如今可以实践儿时抱负……}

\entryitemWithDescription{广东超高清视频产业规模占全国约五分之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392720}{中国电子信息产业发展研究院星期二（5月9日）发布的产业发展白皮书显示，截至2022年，中国超高清视频产业规模超过3万亿元（人民币，下同，5747亿新元），其中广东省产业营收逾6000亿元，规模约占全国五分之一……}

\entryitemWithDescription{英国高官再访港 中英关系似有改善}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392715}{中英关系近来似有改善迹象。英国商业及贸易部国务部长约翰逊（Dominic Johnson，港译庄敦文）从周一（5月8日）起一连两天访问香港，是自2018年后英国再次有同等级别官员访港。但有学者认为，英国的外交政策一向跟随美国，目前美国全面抑制中国，中英和港英关系恐难以有改善……}

\entryitemWithDescription{欧盟驻中国大使对在华咨询公司被查表担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392702}{欧盟驻中国大使对近期在华经营的咨询公司受到调查和新修订的《反间谍法》表示担忧，但同时也肯定了中国在促进欧洲和平上的努力。 据路透社星期二（5月9日）报道，欧盟驻华大使庹尧诲（Jorge Toledo Albinana）在北京召开的记者会上说，修订后的中国《反间谍法》可能不利于实现中国经济吸引更多外来投资目标。 他也对一家咨询公司受到调查表达关切。他说：``打击咨询公司的最新信息不是好消息……}

\entryitemWithDescription{加拿大多所顶尖大学宣布终止与华为的研究合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392686}{多所加拿大顶尖大学一周内相继宣布，跟中国通讯设备制造商华为终止研究合作关系，或不再签订新的研究协议……}

\entryitemWithDescription{中国早点：香港泛民还会参加区选吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230509-1392482}{港府继两年前修改立法会选举游戏规则后，上星期又公布以``爱国者治港''原则为基础的区议会改组方案，锐意翻天地覆改变区议会的组成和选举方式。民主派阵营今年年底还会不会参加新一届区议会选举，连日来备受政界关注。 区议会在香港只是一个地区性咨询组织，但由于成员是经市民一人一票选举产生，具有相当大的民意基础，在九七年回归后，成为立法会以外另一个表达政治诉求的平台……}

\entryitemWithDescription{中国咨询企业龙头 被指``沦为境外情报机构的帮凶''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392337}{中国国家安全机关对中国大陆境内的咨询行业龙头企业进行公开执法，指其``沦为境外情报机构的帮凶''。 据央视新闻客户端星期一（5月8日）晚上播出的《焦点访谈》节目，这家公司是凯盛融英信息科技有限公司。上海市国家安全局一名干警接受《焦点访谈》节目访问时说，凯盛融英``拥有1000多家客户，遍布境内境外。业务分为三大块，其中专家访谈占了凯盛融英业务总量的80\%，专家访谈就是以专家电话访谈形式为主……}

\entryitemWithDescription{数月来中美最高层级接触 秦刚会见美驻华大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392332}{中国国务委员兼外长秦刚（右二）星期一（5月8日）在北京会见美国驻华大使伯恩斯（左二）。（中国外交部官网） 中国国务委员兼外长秦刚星期一（5月8日）在北京会见美国驻华大使伯恩斯，强调当务之急是稳定中美关系、避免螺旋式下滑。学者分析认为，这显示北京已准备好修补与拜登政府的关系，并可能愿为重新安排美国国务卿布林肯访华铺路。 刚结束外访的秦刚星期一会见伯恩斯，是他去年底出任中国外长后首次会见美驻华大使……}

\entryitemWithDescription{柯文哲登记民众党2024年总统初选 直言``蓝白合''难度高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392325}{台湾在野民众党主席柯文哲星期一（5月8日）到民众党中央党部登记参加2024年总统初选。（自由时报） 台湾在野民众党主席柯文哲星期一（5月8日）到民众党中央党部登记参选2024年总统，他对于和最大在野国民党合作一事表示，彼此DNA不同，很难结合。他三度强调，两党合作最重要的是理念价值相同，否则就会流于密室政治的权力分配，老百姓也不会支持……}

\entryitemWithDescription{台湾借贷平台imB爆发诈骗风暴 冲击民进党政府``打诈''形象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392322}{台湾借贷平台im.B爆发25亿元（新台币，约1亿零800万新元）诈骗风暴，受害者超过5000人。嫌犯落网后，坊间出现他与不少民进党高层的合照，冲击政府``打诈''形象。 受访专家指出，诈骗猖獗是民众切身之痛，官员与嫌犯同框确实给人负面观感。但如果在野党无法挖出官商勾结的具体证据，很快就会被淡忘，政治效应未必扩大……}

\entryitemWithDescription{韩国抗议《环时》观点 中国外交部指非官方立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392303}{中国《环球时报》上月批评韩国总统尹锡悦访问美国前后涉及台湾的言论，引发韩国驻华大使馆抗议。中国外交部星期一（5月8日）表示，《环时》观点不代表中国政府的立场，但反映了中国国内民意。 尹锡悦4月19日接受路透社访问时说，台海出现紧张局势是因试图用武力改变现状，台湾问题不仅是中国（大陆）和台湾之间的问题，和朝鲜问题一样是全球问题……}

\entryitemWithDescription{中国军事专家：中国航舰已具备近海防御与远海护卫能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392299}{第21届中国国际模型博览会4月21日在北京展览馆开幕。图为观众参观中国海军山东舰航母战斗群模型。（香港中通社） 中国山东舰航母编队已完成远海战备训练返回母港。军事专家认为，航舰编队能够从第一岛链进行远海训练，显示中国国产航舰已具备在远海执行军事任务的能力。 据中国央视军事上星期六（5月6日）在官微发布消息称，山东舰航母编队赴台湾岛以东海空域开展远海战备训练，演练历时近月，近日返回母港……}

\entryitemWithDescription{深圳自媒体用AI虚构新闻 被采取刑事强制措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392287}{深圳一家自媒体负责人，涉嫌利用ChatGPT人工智能软件，修改及编辑搜集到的新闻要素后上传互联网，涉嫌寻衅滋事罪，被甘肃警方采取刑事强制措施。 这是中国1月10日颁布实施《互联网信息服务深度合成管理规定》后，甘肃省侦办的第一起利用人工智能（AI）技术炮制虚假不实信息的案件……}

\entryitemWithDescription{美国智库报告促中国收紧海外机构访问数据库}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392277}{美国媒体引述知情人士透露，中国最近加大力度限制海外机构访问中国数据库，一定程度是因部分美国智库报告提及中国敏感领域，引起官方警惕。 据《华尔街日报》报道，中国政府上月通过的新版《反间谍法》，扩大了法律适用范围和执行权力。官方近来也加紧对专门收集信息的外国企业施压，并收紧外国智库、研究公司等机构对中国数据库的访问……}

\entryitemWithDescription{深圳艺术展开幕四天突闭馆 疑涉上海封城作品}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392274}{中国深圳一场艺术展览疑似因展出上海封城相关作品，开展四天后突然宣布闭馆。 这场名为``2023湾区当代艺术联展''的展览，上星期二（5月2日）开展。展览主题为``时间的分岔''，探讨后疫情时代里文化和艺术语境中的生态变化以及心理转向。展览邀请了23位艺术家参与，共计展出70余件作品……}

\entryitemWithDescription{港经济学家刘遵义：中国现行退休年龄过低 强迫退休是浪费资源}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392272}{老人们4月20日在中国河北省平乡县寻召村``幸福小院''内下象棋。（新华社） 香港著名经济学家刘遵义认为，中国大陆目前法定的男女退休年龄过低，强迫退休是``浪费资源''，如能延迟退休，可以鼓励更多人进入劳动市场……}

\entryitemWithDescription{中国早点：冠病疫情终于画上了句号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230508-1392061}{世界卫生组织总干事谭德塞5月5日宣布，冠病疫情全球卫生紧急状态结束，不再构成``国际关注的突发公共卫生事件（PHEIC）''。有中国媒体形象地将此称为世卫组织已对冠病疫情``取关（取消关注）'' 2020年1月30日，冠病疫情在武汉等地失控之后，世卫组织宣布冠病疫情构成``国际关注的突发公共卫生事件''。世卫组织数据显示，过去三年全球累计报告确诊病例逾7亿6000万，死亡病例超过690万……}

\entryitemWithDescription{中阿巴外长举行对话 同意加强反恐合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230507-1391912}{中国国务委员兼外长秦刚（左一）在巴基斯坦伊斯兰堡出席第五次中阿巴三方外长对话。巴基斯坦外长比拉瓦尔（中）主持，阿富汗临时政府代理外长穆塔基（右一）出席。（新华社） 中国、阿富汗、巴基斯坦三国外长同意加强反恐合作，重启外长对话机制。三方也同意，推进共建一带一路合作，支持中巴经济走廊向阿富汗延伸……}