\entryitemWithDescription{于泽远：中国距离``三不腐''还很遥远}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231002-1438588}{中国两名国务委员秦刚和李尚福在不到两个月内先后陷入腐败传闻，让腐败问题再度成为舆论的热点。 官方目前尚未公布秦刚和李尚福到底出了什么问题。但7月25日，中国全国人大常委会会议免去了秦刚兼任的外交部长职务，间接证实他确实``出了事''。 李尚福是否``出事''虽然尚未证实，但他没有出席中国官方9月28日举行的国庆招待会，表明他``出事''的概率很大……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟当值期满 胡厚崑接棒华为轮值董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438658}{华为9月30日通过官网公布，胡厚崑从星期天（10月1日）起担任轮值董事长。（华为官网） （深圳综合讯）华为公司副董事长胡厚崑接替孟晚舟，担任轮值董事长。 华为星期六（9月30日）通过官网公布，胡厚崑从星期天（10月1日）起担任轮值董事长，任期至2024年3月31日。 根据华为公司轮值董事长制度，轮值董事长在当值期间是公司最高领袖，主持公司董事会及董事会常务委员会。轮值董事长的轮值期为六个月……}

\entryitemWithDescription{香港特首揭新《施政报告》方向：拼经济、做实事}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438651}{（香港综合讯）香港特首李家超说，新一份《施政报告》将强调惠民生、拼经济、做实事。 李家超将在10月25日公布任内第二份《施政报告》。 综合香港特区政府新闻公报、香港01、星岛网报道，李家超星期天（10月1日）出席国庆酒会致辞时表示，政府团队举行过超过40场咨询会，会仔细考虑各方意见制定政策，在施政报告中公布，``为民生、拼经济、做实事''。 此前，香港多个政党要求政府将楼市``辣招''减辣……}

\entryitemWithDescription{9月财新PMI数据放缓 经济恢复势头不稳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438646}{（北京综合讯）最新财新PMI数据显示，中国制造业和服务业景气继续保持扩张态势，但速度放缓，经济恢复势头还不稳固。 财新网星期天（10月1日）公布，9月财新中国制造业采购经理指数（PMI）为50.6，较8月下滑0.4个百分点，是近五个月来第四次处于荣枯线上方，制造业景气度继续维持缓慢恢复态势……}

\entryitemWithDescription{中国``双节''国内旅游出游预计达8.96亿人次 收入同比增长超过130\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438641}{中国上海虹桥火车站星期日（10月1日）候车大厅里人头攒动。（新华社） （北京综合讯）今年中国``黄金周''国内旅游市场火热，多类型需求得到集中释放。 中国新闻网引述中国文化和旅游部星期六（9月30日）消息，今年中秋国庆节假期中国国内旅游出游预计达8.96亿人次，同比增长86\%；实现国内旅游收入7825亿元人民币，同比增长138\%……}

\entryitemWithDescription{学者：中美科技巨头竞争 将从硬件转向应用生态环境的开发}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438636}{苹果应用商店已要求应用商必须有中国官方备案号，才能在大陆版本的应用商店上架。图为上海一家苹果专卖店。（彭博社） 中国加大对手机应用的监管后，苹果应用商店也要求应用商必须有中国官方备案号，才能在中国大陆上架。这意味着包括脸书、X（前称推特）在内的国外应用程式，明年可能从大陆的苹果应用商店下架。 受访学者分析， 华为在硬件上逐步追赶苹果的同时，中美科技巨头的竞争也将从硬件转向应用生态环境的开发……}

\entryitemWithDescription{推出刺激政策首月 新房转涨二手房跌幅扩大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438627}{中指研究院10月1日发布的数据显示，今年9月中国100个城市新建住宅平均价格为每平方米1万6184元人民币（3031新元），环比由跌转涨，涨幅为0.05\%。图为9月1日福建省福州市一处正在建设中的房地产楼盘。（中新社） （北京综合讯）中国官方推出多项房地产刺激政策的首月，数据显示9月全国百城新房价格环比由跌转涨，但二手房价跌幅进一步扩大……}

\entryitemWithDescription{泰国对华免签预计可创造近1403亿泰铢旅游收入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438625}{（泰国综合讯）泰国对中国游客开放免签后，预计将吸引290万名游客，并为泰国创造近1403亿泰铢（52亿新元）的旅游收入。 彭博社报道，泰国对中国游客实施免签以来反响热烈。泰国首相府发言人柴伊（Chai Wacharonke）星期天（10月1日）在泰国政府官方脸书贴文中称，开放头两天就有超过2万2000名中国游客进入泰国。 柴伊说，预计这项免签计划将为泰国带来近1403亿泰铢的旅游收入……}

\entryitemWithDescription{港媒：疑因中印边界纷争 印度停发香港护照旅游签证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438621}{（香港综合讯）香港媒体报道，疑似因中国及印度边境纷争，印度今年初已暂停向香港特区护照持有人发出旅游签证。 香港《明报》星期六（9月30日）报道，香港旅行社东主协会会长、金怡假期董事长叶庆宁称，印度年初已暂停对中国及香港特区护照持有人发旅游签证，商务签证则不受影响，而英国国民（海外）护照（BNO）则可继续申请两款签证……}

\entryitemWithDescription{沙利文：台海发生冲突是全球经济的灾难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438614}{美国国家安全顾问沙利文于9月15日在白宫举行的新闻发布会上发表讲话。（路透社） （华盛顿讯）美国国家安全顾问沙利文称，台湾海峡两岸发生冲突是全球经济的灾难，而且数以千万计的人将面临直接军事威胁。因此，美国对台湾问题的目标及作法，是维护台海和平稳定，确保不发生台海战争，这也是为何美国逐步建立必要的威慑和外交接触……}

\entryitemWithDescription{疫后台海两岸民间三项交流锐减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438611}{（台北讯）尽管台海两岸在疫后都解除边境管制措施，两岸之间的专业交流、商务交流和研修生交流的数量较疫情前锐减。中国大陆是否开绿灯及两岸紧张氛围加剧，都是影响大陆民众赴台交流的因素。 台湾《中国时报》检视台湾陆委会、海基会与内政部户政司所提供资料，得出上述结论。 报道说，专业交流方面，不把陆籍研修生算在内的话，疫情之前的2019年上半年实际入境3万5540人次，而今年同期仅658人次，减少98.1％……}

\entryitemWithDescription{香港特稿：港版``居委会''试行半年成效惹议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231001-1438398}{荃湾区关爱队今年5月举行成立誓师典礼。（中通社） 香港选举制度经过改革后，区议会的地区服务角色已大幅削弱，港府改以建制派义工组织关爱队取代。关爱队的性质类似中国大陆的居民自治组织``居委会''，也被港人称为港版``居委会''，试行半年来，它的工作成效如何？有什么不足之处？ 在台风``海葵''残留低压槽的影响下，香港9月7日遭遇百年一遇的大暴雨，全港各区出现严重淹水、山泥倾泻，交通近乎瘫痪……}

\entryitemWithDescription{中国外交部回应美报告：将舆论场武器化是美国首创}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438388}{（北京讯）针对美国国务院报告指中国斥巨资用于境外信息操纵一事，中国外交部回应称，该报告罔顾事实、颠倒黑白，本身就是虚假信息，将舆论场武器化正是美国的首创。 据中国外交部官网消息，外交部发言人星期六（9月30日）晚上回应美国国务院全球接触中心报告称，炮制报告的有关机构以``全球接触''为名，行``宣传渗透''之实，``是虚假信息的策源地和`认知作战'的指挥所''……}

\entryitemWithDescription{美咨询公司高管据报被中国禁止离境}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438374}{（纽约综合讯）继野村控股一高管上周被禁止离开中国后，美媒引述消息称，美国风险咨询公司德安华（Kroll）一名高管也被中国禁止出境。 《华尔街日报》星期五（9月29日）引述知情人士报道，专门从事企业重组的德安华驻香港董事总经理麦克·陈（Michael Chan）今年7月前往中国，随后通知雇主他无法离开中国。 知情者称，陈正在协助调查一起几年前的案件，他持有香港护照，可在中国大陆自由行动和工作……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：消失的425万颗进口鸡蛋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438096}{台湾从巴西进口鸡蛋争议连月来闹得沸沸扬扬，政府信誓旦旦称鸡蛋安全无虞，却被农业粉专``Lin bay好油''版主林裕纮踢爆有过期蛋。（法新社） 台湾从巴西进口鸡蛋争议连月来闹得沸沸扬扬，政府信誓旦旦称鸡蛋安全无虞，却被农业粉专``Lin bay好油''版主林裕纮踢爆有过期蛋……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：赖佩霞是选战最佳配角或临时演员？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230930-1438126}{在热播台剧《人选之人------造浪者》中饰演总统``林月真''的知名艺人赖佩霞，接受独立参选台湾总统的鸿海集团创办人郭台铭邀请，当他的副总统搭档。 郭台铭在8月28日宣布参选总统，拖到开放登记连署日隔天的9月14日才宣布副手人选。郭台铭竞选办公室多次强调，两人参选是以整合在野党为目标，赖佩霞是一枚活棋，为促进整合``随时可退选''。 戏如人生，人生如戏……}

\entryitemWithDescription{【早知】恒大危机加剧，下来何去何从？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438154}{中国房地产巨头恒大过去两年深陷债务泥沼，危机近一个月来何以加剧？ 已停牌两年多的恒大集团8月28日满足条件复牌，但开盘不久股价即下跌超过80\%……}

\entryitemWithDescription{中国恒大多名高管被查 许家印或涉嫌挪用资金}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438141}{分析人士认为，中国恒大集团创办人许家印被警方控制，涉嫌挪用资金的可能性较大。（路透社） 中国恒大集团创办人许家印证实被警方采取强制措施后，多名恒大集团高管，包括曾主导恒大财富工作的许家印二儿子许滕鹤，也因涉案被查。 据第一财经报道，恒大集团被查的集团核心成员，也包括许滕鹤、恒大前首席财务官潘大荣和恒大物业前董事长甑立涛。此前恒大财富法定代表人、总经理杜亮也被深圳警方带走……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号计划2024年前后发射 挑战月球背面采样返回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438120}{（北京综合讯）中秋节之际，中国官方公布探月工程进展：嫦娥六号任务计划于2024年前后实施发射。 中国国家航天局官网星期五（9月29日）发布消息，探月工程嫦娥六号任务正按计划开展研制工作，将执行月球背面采样返回。 嫦娥六号任务预选着陆区位于月球背面南极-艾特肯盆地，目的是发现并采集不同地域、不同年龄的月球样品，增进人类对月球的了解……}

\entryitemWithDescription{特稿：解放军大动作对台备战 台军准备进入城镇战并加强不对称战力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438102}{中国大陆目前有两艘航母辽宁舰和山东舰。图为山东舰，摄于2020年1月。（互联网） 中国大陆军方9月大动作加强对台备战、演练突破``假想敌''围堵；台湾最新国防报告书也揭示，解放军正扩建沿海军用机场，并部署航空母舰战斗群以突破美国及盟友围堵。面对大陆极限施压，台军准备进入城镇战，并加强精准弹药的不对称战力……}

\entryitemWithDescription{沈颖：天津生态城可成为尖端低碳科技方案首选试点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230929-1438098}{新加坡外交部兼国家发展部高级政务部长沈颖（左六）9月27日访问中新天津生态城，并乘坐新加坡务必达公司的自动驾驶电动巴士。（生态城合资公司提供） 新加坡外交部兼国家发展部高级政务部长沈颖说，中新天津生态城可成为尖端低碳科技方案的首选试点，并进一步将其复制和推广到其他城市。 沈颖星期三（9月27日）到访中国天津，并在中新天津生态城可持续发展论坛上作出上述发言。 沈颖说，新中打造生态城的理念是超前的……}