\entryitemWithDescription{陈婧：新能源车过``春劫''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469576}{这个中国出行人数创下历史新高的农历新年，对许多行业来说都是好消息------除了新能源车。 中国春节假期结束之际，大批新能源车主弃车逃离海南岛的消息上了热搜。据媒体报道，由于今年海南岛游客暴增，离岛轮渡船票紧张，新能源车船票更是一票难求。从2月中旬到3月2日的新能源车船票已经全部售罄，抢不到票的车主只得把车留在岛上，待节后再联系拖车……}

\entryitemWithDescription{大陆渔民称快艇遭台海巡艇撞翻 台湾海巡署承认多次碰撞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240222-1469590}{生还渔民返回中国大陆后含泪控诉，快艇是遭台湾海巡撞翻。（央视``玉渊谭天''微博视频截图） 金厦海域翻船案的两名生还渔民回到中国大陆后，其中一人含泪控诉快艇是被台湾海巡艇撞翻。面对渔民控诉和家属疑虑，台湾海巡署没拿出录影来反驳，反改口称在驱离和翻船过程中没有录影，但承认两船多次碰撞。 一艘大陆快艇上星期三（2月14日）下午越界闯入金门海域，该处离金门东南方的北碇岛只有0.86海里（约1.6公里）……}

\entryitemWithDescription{王毅会马克龙 吁法国为中欧关系发挥建设性作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469585}{巴黎当地时间2月20日，法国总统马克龙（右）会见到访的中国外交部长王毅。 （新华社） 中国外长王毅在巴黎时间星期二（2月20日）会见法国总统马克龙，呼吁法国继续为中欧关系的健康稳定发展发挥建设性作用，增进相互信任，促进利益融合……}

\entryitemWithDescription{中国大片地区发布恶劣天气预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469573}{北京城区星期二（2月20日）迎来甲辰龙年首场降雪。图为一名小女孩星期三（21日）在北京永定门广场玩雪。（中新社） （北京综合讯）中国中东部地区在行星期三（2月21日）持续大范围雨雪冰冻天气，各地方政府发布恶劣天气预警，并采取多种措施应对，以降低恶劣天气带来的不利影响。 综合新华社和央视网报道，中国中央气象台发布了大雾预警、冰冻预警、寒潮预警、大风预警、强对流天气预警、暴雪预警等六种预警……}

\entryitemWithDescription{英媒：中企相继设人民武装部}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469542}{（北京综合讯）英国媒体报道，中国国企开始在内部建立人民武装部，这显示中国政府在经济放缓的当下，日益担忧社会和政治不稳定。 《金融时报》根据2023年期间中国企业公告及官媒报道的分析显示，近几个月以来，已有数十家中国国企建立人民武装部（简称人武部）。人武部是毛泽东时代，人民解放军在县级和乡级征兵工作的附属组织。如今，人武部通常展开民防活动，并为军队进行招募、晋升和训练等工作……}

\entryitemWithDescription{罗奇：若北京想香港有更好未来 须修复中国大陆经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469540}{摩根士丹利前亚洲区主席罗奇2月21日接受彭博电视台采访时说，如果北京希望香港有更好的未来，就必须修复中国经济并让香港自我管理。（罗奇领英） （香港综合讯）美国投资银行摩根士丹利前亚洲区主席罗奇（Stephen Roach）说，如果北京希望香港未来会更加美好，就必须修复中国大陆经济，并让香港自我管理。 现任耶鲁大学高级讲师的罗奇，之前曾撰文指``香港玩完了''，引发轩然大波……}

\entryitemWithDescription{香港人口增至逾750万 新增人口主要来自中国大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240221-1469526}{根据香港官方数据，截至去年底香港人口临时数字为750万3100人，按年增加三万多人，新增人口主要来自中国大陆。图为群众大年初二（2月11日）聚集观看香港维多利亚港上空绽放的农历新年烟花汇演。（路透社） （香港综合讯）根据香港官方数据，截至去年底香港人口临时数字为750万3100人，按年增加三万多人，升幅为0.4\%。新增人口主要来自中国大陆……}

\entryitemWithDescription{金厦海域翻船案中国大陆家属认尸 生还者遣返}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469373}{2月20日上午，泉州晋江市红十字会人员陪同遇难船员家属抵达金门，中午抵达金门县殡葬管理所停柩室认领遗体。 （中新社） 金厦海域翻船事件冲击两岸关系，台湾行政院长陈建仁呼吁两岸理性、对等与合作，维护金厦海域安全；台湾国防部长邱国正则担忧两岸擦枪走火，并称为避免战争，台湾军方不会主动介入……}

\entryitemWithDescription{欧盟调查TikTok是否有效阻止非法内容传播 若违法或面临重罚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469350}{欧盟委员会正式启动对中国科技巨头字节跳动旗下TikTok的调查程序，审查其是否有效阻止了非法内容传播等。（路透社） （布鲁塞尔综合讯）欧盟委员会宣布正式启动对中国科技巨头字节跳动旗下TikTok的调查程序，审查其是否有效阻止了非法内容传播，并符合《数字服务法》（DSA）规定。若最终判定违法，TikTok或面临重罚……}

\entryitemWithDescription{中国大幅下调五年期以上LPR稳楼市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469327}{中国人民银行授权全国银行间同业拆借中心公布，五年期以上LPR较上月下调25个基点。图为位于北京的中国人民银行，摄于2月20日。（中新社） 中国大动作寻求稳定房地产市场，官方宣布五年期以上贷款市场报价利率（LPR）下调25个基点，是八个月来首次下调，也达到LPR机制改革以来最大降幅。 受访学者指出，此举显示中国政府正进一步加码支持经济发展和维护市场情绪……}

\entryitemWithDescription{美非政府报告：中国去年第四季度录得952起异议事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469318}{（北京彭博电）报告显示，中国去年底的抗议活动不断增加，在北京尝试推动经济回升之际，这一现象加剧了当地官员的担忧。 据彭博社星期二（2月20日）报道，根据美国非营利组织自由之家的中国异议监测项目，中国在去年第四季度记录了952起``异议事件''，是2023年内发生同类事件最多的季度。 从2022年中开始收集数据的中国异议监测称，约61\%的事件与劳工问题有关，17\%与住房方面有关……}

\entryitemWithDescription{梅西回应在港未登场与政治因素无关 冀不久再与中国球迷见面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469315}{阿根廷球星梅西星期一（2月19日）发布预录视频，称在香港未登场与政治因素无关。（互联网） （北京／香港综合讯）阿根廷球星梅西发布视频，再次回应2月初香港表演赛未登场一事，他重申是身体原因，否认其中涉及政治因素，并希望再与中国球迷见面。 迈阿密国际2月4日对阵中国香港联队友谊赛中，梅西全场未登场，但三天后却在日本上场踢球，引发部分香港和中国大陆网络舆论质疑，梅西在香港不上场，背后含政治动机……}

\entryitemWithDescription{台学者：金门翻船案凸显两岸主权问题浮上台面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469312}{针对中国大陆渔船在金门海域翻覆案，台湾资深两岸学者赵春山星期二（2月20日）研判，从大陆后来登船巡检种种做法来看，两岸主权问题已经浮上台面。 （缪宗翰摄） 中国大陆渔船在金门海域遭追缉翻覆后，大陆海警船开始在金厦海域实施巡查和登船检查，台湾资深两岸学者赵春山星期二（2月20日）分析，此事已非单纯法律问题 ，背后凸显两岸主权问题已浮上台面，未来对抗将会加剧……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】香港玩完了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469305}{王江雨认为无须对``梅西事件''做过度的政治解读，借助这个事情来羞辱香港并不是最有效的方式。（法新社） 今年2月4日，世界球王梅西所属的迈阿密国际足球俱乐部到香港参加表演赛，门票一早被抢购一空，还有中国内地球迷专程飞到香港看梅西。结果梅西完全没下场。比赛结束时，不满的观众大声喝倒彩，要求退票。这件事在香港引起轩然大波。梅西被质疑故意让香港难堪……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港廉政公署成立50周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240220-1469145}{``你好，我们是ICAC调查人员，想请你回去协助一起案件调查。''这句港产片经典台词，对许多港人来说可谓耳熟能详，充分说明了香港廉政公署形象的深入人心。 上世纪五六十年代，香港社会贪污猖獗。港英政府于是在1974年2月15日成立廉政公署，以执法、预防及教育三管齐下的方式打击贪污。香港能够在短短数十年间由贪污之城成功``变身''为国际知名的廉洁城市，廉政公署可说是功不可没……}

\entryitemWithDescription{中国大陆海警在金厦海域巡查和登检 学者：北京可能复制钓鱼台模式}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469164}{金门和厦门之间海域近日发生中国大陆渔船侵入金门的禁止水域争端。图为由台湾军队把守、隶属于金门县的狮屿，背景中对岸厦门市区清晰可见。（路透社） 金厦海域争端升温，中国大陆海警星期一（2月19日）出动六艘执法船紧贴金门的禁止水域巡查，并登上一艘观光船临检。受访学者认为，北京可能复制钓鱼台模式，定期进入台湾的禁止、限制水域宣示执法权，渐进否认台湾政府的治权……}

\entryitemWithDescription{中国股市龙年首交易日温和上扬 分析：消费及股市复苏势头仍脆弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469154}{2月19日15时，龙年首个交易日，上证指数收盘上涨44.64点，涨幅为1.56\%，报收2910.54点，成交额4421.48亿元人民币。 （中新社） 受中国国内春节假期出行消费数据强劲、人工智能产业进展等利好消息提振，A股在龙年首个交易日温和上扬，沪深300指数星期一（2月19日）增长1.2％，实现``四连涨''；沪指涨超1％，收复2900点大关……}

\entryitemWithDescription{香港首引联合国反恐条例 控十人串谋杀警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469129}{香港史上第一宗引用《反恐条例》的案件2月19日在香港高院开审。图为一辆警车停在香港高院外。（法新社） （香港综合讯）香港史上第一宗引用《反恐条例》的案件星期一（2月19日）在香港高院开审，10人被控在2019年反修例事件期间串谋引爆炸弹及谋杀警务人员，四名被告承认反恐措施条例罪名，六人不认罪……}

\entryitemWithDescription{大陆客春节假期赴港人次超2018年同期水平}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469121}{港府数据显示，今年春节假期中国大陆旅客访港人次，超出2018年同期水平。图为香港尖沙咀柏丽购物大道。（彭博社） （香港综合讯）港府数据显示，今年春节假期访港的中国大陆旅客人次超过2018年同期水平……}

\entryitemWithDescription{学者：北京利用欧洲国家对美国大选不安 修补与欧加乌等关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240219-1469113}{中国外交部长王毅于当地时间2月17日在慕尼黑安全会议``中国专场''发表主旨讲话时强调，中国愿做推动大国合作、应对热点问题、加强全球治理、促进全球增长的稳定力量。（彭博社） 中国外交部长王毅在德国慕尼黑安全会议期间，致力修复与欧洲、加拿大以及乌克兰等国关系……}