\entryitemWithDescription{韩咏红：中国该不该出台大规模刺激经济政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230630-1409170}{美国媒体爆料中国正计划重大措施刺激经济、多名中国财经分析人士疾呼政府加大力度``救市''已经一个多星期了，传说中的``重大刺激措施''仍未见影子，话题也淡了下来。 要说中国政府对经济不着急、按兵不动也不对。6月中旬以来，当局采取了一连串降息，又延长新能源车购置税减免政策到2027年，都是振兴经济的措施……}

\entryitemWithDescription{避谈九二共识 侯友宜：对话交流降低台海冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409146}{国民党总统参选人侯友宜（右）6月28日召开记者会，宣布邀请台湾前国安会秘书长金溥聪（左）担任竞选办公室执行长。（中时新闻网） 台湾在野国民党总统参选人、新北市长侯友宜三顾茅庐，请国安会前秘书长金溥聪为大选操盘，侯友宜星期四（6月29日）受访说，已与金溥聪就两岸政策充分沟通，一定要用对话、务实交流的方式，让台海降低冲突……}

\entryitemWithDescription{中国多所高校因手续费停用微信支付 微信致歉并承诺保持零费率}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409135}{广州的腾讯办公室食堂内展示的微信支付二维码。（路透社） 中国多所高校因微信支付将收取手续费宣布暂停使用，微信星期四（6月29日）对此致歉，宣称在校园非盈利场景将持续保持零费率优惠政策。 据界面新闻报道，包括西北大学、南京理工大学、江苏师范大学在内的中国多所高校近期公告，自7月1日起暂停使用微信支付，原因是微信支付将收取0.6\%的手续费……}

\entryitemWithDescription{台外长：台菲面对共同威胁 可在安全领域合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409128}{台湾外交部长吴钊燮称，鉴于菲律宾和台湾面临相同的威胁，双方应可在安全领域合作。 《菲律宾星报》（The Philippine Star）星期四（6月29日）报道，吴钊燮并没有说明安全合作的细节，但称这是台湾与菲律宾``应该考虑的一个领域''。 吴钊燮6月27日接受专访时说，台湾政府欢迎美国加强菲律宾的防御能力，例如根据《加强防务合作协议》（EDCA）建立更多的美国军事设施……}

\entryitemWithDescription{涉港理大冲突八人被判刑32至45个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409108}{香港理工大学2019年的大规模警民冲突中，共213人被捕，当中再有八人被裁定暴动罪成，星期四（6月29日）在香港区域法院被判入狱32至45个月。 综合《明报》与香港电台报道，八名被告年龄在22至30岁之间，分别为学生、文员、编辑及电工等，他们被控在2019年11月18日，在油麻地窝打老道至咸美顿街之间的弥敦道一带参与暴动……}

\entryitemWithDescription{美官员称美中同意考虑增加往返商业航班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409106}{美国国务院负责东亚与太平洋事务的助理国务卿克里滕布林克说，美国和中国达成共识，同意考虑增加两国之间的商业航班，以改善两国民间的交流。 据路透社报道，克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）星期三（6月28日）在华盛顿举行的战略与国际研究中心智库活动上说，这项共识是在美国国务卿布林肯本月早些时候访华期间达成，两国同意考虑分阶段增加往返中美之间的商业航班数量……}

\entryitemWithDescription{在官方鼓励下 中国亿万富豪纷投入下一场科技争霸战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409095}{在6月7日举行的中国国际社会公共安全产品博览会上，参访者站在一个印有人工智能（AI）字样的看板前。（路透社） 人工智能领域的全球竞赛已拉开帷幕，中国科技行业正准备在这场科技领域争霸战中与美国科技巨头一较高低。 字节跳动、京东和谷歌等大厂出身的中国科学家、程序员和金融企业家预计今年将在人工智能（AI）技术上投入约150亿美元（约203亿新元）……}

\entryitemWithDescription{定格百年联合早报摄影中国展 7月开启五城巡展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1409089}{1993年5月，新加坡建国总理李光耀和夫人柯玉芝到苏州访问。1994年，新中政府间首个旗舰合作项目------苏州工业园区启动开工建设。2024年，苏州工业园区将庆祝30周年。这是``定格百年早报摄影展''在中国五城市巡展中，展出的其中一张照片……}

\entryitemWithDescription{王纬温：希普金斯访华释放的信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230629-1408856}{今年1月接替阿德恩出任新西兰总理的希普金斯，上星期天（6月25日）开始正式访问中国六天。在西方国家近期不断高举对中国``去风险化''的旗帜之际，这个南太平洋主要国家首脑率团访华，再度释放西方世界并非铁板一块的信号，也表明在美国主导的联盟体系中，仍有一些国家更看重经济利益，希望加强与北京的经贸连结对冲经济阴霾……}

\entryitemWithDescription{7月中下旬起 境外可绑定国际卡在华以微信支付}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408873}{腾讯从7月中下旬起陆续向VISA等国际卡组织开放微信支付商户网络。（路透社） 中国科技企业腾讯将从7月中下旬起，陆续向VISA等国际卡组织开放微信支付商户网络。这意味着境外用户将能绑定国际信用卡和借记卡，在中国通过微信支付向商家付款。 腾讯金融科技副总裁陈起儒星期三（6月28日）在天津举行的夏季达沃斯一场圆桌讨论中，透露上述消息……}

\entryitemWithDescription{金刻羽：中国没有足够资源出台大规模刺激措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408867}{伦敦政治经济学院经济学副教授金刻羽星期三（6月28日）在天津举行的夏季达沃斯论坛场边受访时指出，中国需要进行更多结构性改革。图为金刻羽前一天出席一场主题为``中国的未来趋势''对话会。（新华社） 中国经济学者金刻羽研判，中国仍有刺激经济的空间，但政府没有足够资源出台上万亿元人民币的大规模刺激措施。她也呼吁官方不要单靠基建投资拉动经济，而是要设法降低中小企业融资成本、扩大内需，解决信心不足问题……}

\entryitemWithDescription{NCC通过镜电视上架案 台湾在野党拒审预算}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408860}{台湾国家通讯传播委员会（NCC）决议许可《镜电视》上架有线电视86台。图为NCC主任秘书黄文哲（右）在NCC记者会上。（自由时报） 台湾的国家通讯传播委员会（NCC）星期三（6月28日）无畏外界争议，强行管制电梯等通路，闭门通过镜电视在中嘉等32个有线电视系统的第86频道上架。 在野的国民党立委赖士葆等人和时代力量立委陈椒华到场抗议，不得其门而入……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：5G正在跨越从量变到质变的拐点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408857}{中国科技巨头华为轮值董事长孟晚舟星期三（6月28日）在上海世界移动通信大会（MWC上海）上作主题演讲。（法新社） 中国科技巨头华为轮值董事长孟晚舟指出，5G通信技术正在跨越从量变到质变的拐点，``万物互联''正成为现实。 孟晚舟星期三（6月28日）在上海世界移动通信大会（MWC上海）的主题演讲中指出，2022年中国5G用户超过5.6亿，终端市场也已经完成准备，5G正走在商业成功的道路上……}

\entryitemWithDescription{美众议院军委会主席罗杰斯与台湾总统蔡英文会面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408855}{台湾总统蔡英文星期三（6月28日）接见以美国众议院军事委员会主席罗杰斯（Mike Rogers）为首的访问团，承诺台湾将继续与美国合作，维护印太区域的和平稳定。 罗杰斯率领跨党派访问团，从6月27日至29日访台三天，要与台湾领袖讨论美台关系、区域安全、贸易与投资，以及双方利益相关议题……}

\entryitemWithDescription{台湾前国安会秘书长金溥聪 将领导侯友宜竞选团队}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408830}{国民党总统参选人侯友宜（左）宣布，邀请台湾前国安会秘书长金溥聪（右）担任竞办执行长。（自由时报） 国民党总统参选人侯友宜7月1日将成立竞选办公室。他星期三宣布邀请台湾前国安会秘书长金溥聪担任竞办执行长。 综合《联合报》、《自由时报》报道，侯友宜星期三（6月28日）召开记者会宣布首轮竞选办公室的人事布局，确认在前总统马英九执政时期担任过总统府国家安全会议秘书长、台湾驻美代表的金溥聪，出任执行长……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯护卫舰航经台湾东部海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408797}{台湾国防部星期二侦察到两艘俄罗斯籍护卫舰航经台湾东部海域。 台湾国防部在官网发布的新闻稿说，截至星期二（6月27日）晚上11时许，侦获两艘俄罗斯籍护卫舰，由南向北航经台湾东部海域，并自宜兰苏澳外海向东南方向脱离台湾应变区，台军全程掌握并严密监控应处。苏澳设有一个海军基地。 台湾国防部强调，台军运用联合情监侦手段，全程掌握俄舰动态，并检派任务机、舰及岸置导弹系统，严密监控应处……}

\entryitemWithDescription{月内第二颗 重庆一医院食堂盒饭吃出老鼠头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408793}{网民发布视频称，在重庆秀山县中医医院的盒饭中发现了长着胡须、疑似老鼠头的异物。图为视频截取。（互联网） 继月初江西``鼠头鸭脖事件''后，重庆市一家医院餐厅盒饭中再出现疑似老鼠头的异物，当地官方一天内介入调查并通报确认为鼠头。一个月内连续两起类似的严重食品安全事件，引发民众担忧……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：瓦格纳兵变给中国提了什么醒？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230628-1408527}{戏剧性的瓦格纳集团兵变，在刚过去的周末是中国舆论场最热门的话题。 消息传出后，挺乌克兰的中国网民难掩兴奋，等着看俄罗斯``内讧''，还把瓦格纳集团首脑普里戈任比作俄版``安禄山''；挺俄派则忧心忡忡，担心俄罗斯陷入内战，引发俄乌战局大转折，让美国得以腾出手来对付中国。 不过，与舆论场上热火朝天的讨论相比，中国官方采取的态度要冷很多，并没有在兵变发生后的第一时间做出任何评论……}

\entryitemWithDescription{陈诗龙：中国疫后在政策上增加了韧力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408515}{我国人力部长兼贸工部第二部长陈诗龙医生（左二）星期二（6月27日）到访位于成都高新区的新川兰花文化博览园，赠予园方一盆珍贵罕见的胡姬品种``Aranda Noorah Alsagoff''。左一是四川副省长杨兴平……}

\entryitemWithDescription{台在野党批教育部为延兵役牺牲教育}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408511}{为配合2024年义务役恢复为一年，台湾国防部与教育部近日推出``3＋1''修课新方案，让男大学生能三年完成学业、一年当兵。首批适用对象为2005年以后出生的役男，今年9月进入大学即适用。 在野的国民党和民众党立委星期二（6月27日）各自举行记者会，齐轰民进党政府执政七年造成两岸兵凶战危，如今再把年轻人推到最前线，让学制大乱，要求教育部长潘文忠下台。 ``3＋1''方案在民间引起不小反弹……}

\entryitemWithDescription{全台首个AI科技主播 引发主播饭碗被抢热议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230627-1408496}{台湾民视6月26日推出全台首个AI电视主播，虚拟气质美女今后每逢星期一至五在黄金时段播报气象新闻。（民视提供） 台湾推出全台首个人工智能（AI）电视主播，从星期一（6月26日）起在黄金时段由虚拟美女播报气象新闻，揭示台湾正迈向人机相融的新闻新时代，也引发主播饭碗是否被抢的讨论……}