\entryitemWithDescription{杨丹旭：新质生产力的是是非非}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240321-3189138}{``新质生产力''最近在中国火起来后，朋友传来一则消息，白酒商五粮液的老总说，白酒产业是发展新质生产力的重要载体。 上网一搜，原来贵州茅台早在今年1月已先一步表态，称茅台通过科技创新不断培育新质生产力。朋友开玩笑说：``连白酒都要成为科技产品吗？'' 追溯起来，官方首次提出``新质生产力''的概念是在去年9月……}

\entryitemWithDescription{台外长称南中国海局势战云密布 蔡英文登太平岛``时间点不合适''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188741}{面对在野国民党强烈要求总统蔡英文应在卸任前登上太平岛彰显主权，台湾外交部长吴钊燮强调，太平岛主权属于台湾，但目前南中国海局势战云密布，美国学者甚至认为南中国海比台海更容易发生战争，蔡英文此时登太平岛``时间点不合适''……}

\entryitemWithDescription{苹果CEO库克到访上海 强调中国供应链重要性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188467}{苹果公司首席执行官库克（左）和中国男演员郑恺星期三在上海北外滩的外白渡桥上以东方明珠塔为背景合影留念。（微博） （上海综合讯）亚洲规模最大的苹果零售店即将在上海开业之际，苹果公司首席执行官库克现身当地并称，对苹果供应链来说，没有比中国更重要的地方。 库克星期三（3月20日）在中国社交媒体平台微博的账户上发布一则视频，视频中他与中国演员郑凯在上海外滩散步、自拍、吃汤包……}

\entryitemWithDescription{复飞仅四个多月 新航重庆和成都航线本月底或再中断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188598}{新加坡航空公司本月底预计将暂停往返重庆、成都的航班，据《联合早报》了解，原因是新航未获得中国民航局批准，在来临的夏秋航季续飞这两座中国西南重镇。图为新航飞机2016年3月3日停在新加坡樟宜机场的停机坪上。（路透社档案照） 新加坡航空公司本月底预计将暂停往返重庆、成都的航班，据《联合早报》了解，原因是新航未获得中国民航局批准，在来临的夏秋航季续飞这两座中国西南重镇……}

\entryitemWithDescription{中国鹊桥二号中继卫星成功发射 探月工程进入新阶段}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188447}{中国探月工程四期鹊桥二号中继卫星3月20日早上在文昌航天发射场成功发射升空。（新华社） （北京综合讯）中国星期三发射了一颗卫星，该卫星将作为地球与月球背面之间的通信桥梁，标志着中国的月球探测计划进入新阶段。 新华社星期三（3月20日）报道，鹊桥二号中继卫星由长征八号遥三运载火箭在海南文昌航天发射场成功发射升空。鹊桥二号作为探月工程四期后续任务的关键一环，将为探月任务提供地月间中继通信……}

\entryitemWithDescription{美学者：了解中国高层是有意识或无意识地做出决策非常重要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188156}{中国政府为何没有采取更多行动挽回市场信心？美国国际战略研究中心高级顾问甘思德（Scott Kennedy）推论，领导层可能对当前严峻的形势不知情、不知道怎么办、不在乎，或是对外界的分析不同意。 甘思德强调，外界目前无法确认具体原因，但厘清中国高层是有意识或无意识地做出决策非常重要，这将决定外界该以什么方式应对中国目前低迷的经济情况……}

\entryitemWithDescription{中国2月份青年失业率升至15.3\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188511}{中国高校毕业生3月20日在西安建筑科技大学校园内举行的招聘活动上求职。（新华社） （北京综合讯）中国2月份不包含在校生的16至24岁青年失业率为15.3\%，较1月份上升0.7个百分点。 财新网报道，中国国家统计局星期三（3月20日）公布的数据显示，不含在校生的16至24岁青年失业率，大幅高于同期全国城镇调查失业率……}

\entryitemWithDescription{23条立法被指进一步限缩香港自由 中国外交部：诋毁抹黑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3188592}{香港立法会通过《基本法》23条立法草案后，英美和欧盟纷纷表示忧心，认为这将进一步限缩香港自由，中国外交部则对相关``诋毁抹黑''表示强烈不满和坚决反对。图为香港立法会星期二（3月19日）三读通过《基本法》23条立法草案后，香港立法会主席梁君彥（前排中）在新闻发布会上讲话……}

\entryitemWithDescription{中澳外长确定李强访澳 分析：北京在美国选前巩固外交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240320-3187715}{中国外长王毅（左）3月20日在堪培拉与澳大利亚外长黄英贤举行第七轮中澳外交与战略对话。（路透社） 中国外长王毅星期三（3月20日）与澳大利亚外长黄英贤举行第七轮中澳外交与战略对话，双方商定为中国总理李强年内访澳展开准备。受访学者分析，北京将在美国大选前巩固外交布局；而美国盟友考量到大选可能的不确定因素，也愿意与北京修复关系。 王毅自3月17日起对新西兰、澳洲进行正式访问……}

\entryitemWithDescription{港立法会全票通过《基本法》23条立法草案}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3181880}{香港立法会星期二（3月19日）三读通过俗称《基本法》23条立法草案的《维护国家安全条例草案》后，香港特首李家超（前排中）与全体立法会议员一起站立鼓掌。（彭博社） （香港综合讯）香港立法会全票三读通过俗称《基本法》23条立法草案的《维护国家安全条例草案》。香港特首李家超说，该法案将在星期六（3月23日）生效，并形容这是港府和立法会共同完成光荣使命的历史时刻……}

\entryitemWithDescription{张志贤：不探望叻叻 四川行不完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3181717}{两个月前从新加坡返回中国的大熊猫叻叻见到远道而来的``老朋友''了。 正在中国访问的国务资政兼国家安全统筹部长张志贤一行，星期二（3月19日）前往距离成都市区约一个多小时车程的中国大熊猫保护研究中心都江堰基地探望叻叻。 张志贤在结束四川行前在脸书上载叻叻的视频，并写道：``不看望叻叻，四川行就不能算完整。很高兴看到两岁七个月大的叻叻快乐健康，有88公斤了……}

\entryitemWithDescription{台立院总质询风波 朝野协商无共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3181916}{台湾行政院长陈建仁上个星期五（3月15日）到立法院总质询，执政的民进党立委未及时出席，却怪罪立法院长韩国瑜``没收''质询权。立法院议事处三天后说明事发经过，民进党立法院党团总召柯建铭等人自知理亏，转趋低调。 韩国瑜最近铁腕整顿立法院人事，将立法院总务处长周杰调任参事，改派台中市新闻局前副局长廖炯志接任……}

\entryitemWithDescription{民调：台过半民众期待蓝绿白联合组阁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3179460}{台湾民意基金会最新民调显示，过半民众期待朝野三大政党共组超大联合政府，最不能接受民进党单独组阁。不过，受访学者认为，台湾政党和解与合作的前景不容乐观。 在1月13日总统与立委选举后，民进党（绿）在总统得票率和立法院席次``双不过半''，面对在野的国民党（蓝）和民众党（白）制衡。立法院已在2月1日开议，候任总统赖清德与新内阁则将在5月20日就职……}

\entryitemWithDescription{金马水域纷争 分析：模糊化应处或能缓事态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3180737}{台湾国防安全研究院国防战略与资源研究所副研究员黄恩浩认为，面对体量庞大的大陆海警船持续施压，台湾海巡势必需要扩编因应。 （缪宗翰摄） 针对大陆海警船持续在金马水域对台施压，台湾防务学者认为，两岸过去默认的金门、马祖禁限制水域，与国际法的领海概念存在差异；如今原有的默契被打破又难以谈判解决，台湾现阶段只能模糊化应处以缓事态，同时扩编海巡编制因应……}

\entryitemWithDescription{出生人口不断下滑 中国多家医院停止产科服务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3180644}{随着中国人口出生率下滑，中国多地的医院停止了产科服务。图为2011年10月31日安徽省合肥市一家医院内，一名新生婴儿正在称体重。（路透社档案照） （北京综合讯）随着中国出生人口不断下滑，当地多家医院停止了产科服务。 根据路透社看到的通知，包括浙江东部和江西南部在内多个省份的医院，在过去两个月内陆续宣布停止产科服务……}

\entryitemWithDescription{陈婧：透支结婚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240319-3176407}{看到``结婚人数近10年来首次回升''话题高挂微博热搜榜上，二十几岁的中国朋友不以为然：``因为今年不吉利，大家才赶着在去年结婚。等着瞧，今年还会跌回来。'' 根据中国民政部上周公布的最新统计数据，2023年中国共办理结婚登记768万对，比2022年增加12.4\%。这是中国结婚人数自2013年以来首次止跌回升，不仅比前一年多出84万5000对，也超过2021年的763万6000对……}

\entryitemWithDescription{台湾一岁童遭认证保姆虐死 卫福部长道歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240318-3171617}{台北市一岁10个月大男童刘皓剀（昵称剀剀）遭官方认证的保姆虐待致死，台湾卫生福利部长薛瑞元表示政府人员处理态度有偏差，承认卫福部督导不周，为此向社会道歉。 虐童案引起社会与朝野政党高度关注，薛瑞元星期一（3月18日）到立法院进行专案报告时说，他愿意私下向受害男童家属道歉、安慰并提供后续必要协助……}

\entryitemWithDescription{太阳花学运十周年 学运领袖林飞帆致歉：让大家失望了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240318-3176126}{当年担任太阳花总指挥的民进党前副秘书长林飞帆，在太阳花学运十周年晚会上，以个人身份向学运参与者致歉。他强调，十年下来，在不同的位置上，都有让参与者失望的地方。（自由时报） 台湾在2014年发生太阳花学运，两岸自此中断服务贸易、货物贸易谈判，当年参与学运的民间团体星期一（3月18日）举办学运十周年晚会，重申诉求。当年的学生领袖林飞帆则在会中致歉，称十年下来，在不同的位置上，都有让大家失望的地方……}

\entryitemWithDescription{金门钓客出海失联 中国大陆海警救起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240318-3175687}{（金门综合讯）两名金门钓客出海钓鱼后失联，后来被中国大陆海警救起并转交金门。 台湾《联合报》报道，两名钓客星期天（3月17日）上午11时半左右乘波特船出海，后来海雾袭来。波特船（Porta-bote）是一种可折叠的小型载具。 钓客家属称两人在下午3时多失联，后于傍晚6时半通报金门海巡队。由于海雾笼罩，金门海巡队在晚间无法立刻出海寻找，只能在附近岸际持续用强光与雾笛警示……}