\entryitemWithDescription{新闻人间：昔日政治金童 赵少康重披战袍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452206}{距离台湾总统选举倒数50天，蓝白合确定破局，``战斗蓝''精神领袖赵少康星期五（11月24日）临危受命，成为国民党总统候选人侯友宜副手。昔日``政治金童''转战媒体多年后，如今挟着高声量与深蓝民众支持重披战袍，在蓝绿白``三脚督''局势中，将有助巩固蓝营基本盘。 侯友宜星期四（11月23日）与鸿海创办人郭台铭、民众党总统侯选人柯文哲会面讨论整合未果，不欢而散……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：蓝白破局台海难乐观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452225}{台湾2024年总统选举星期五（11月24日）截止登记，肥皂剧式的在野``蓝百合''最终以破局收尾。 此前一天，国民党（蓝）、民众党（白）和台湾首富郭台铭三方人马在台北君悦酒店上演大闹剧。面对媒体现场直播，三方公开展示分歧，尽管表面上用语客气，但现场火药味十足，毫无妥协气氛，场面让看的人都觉得尴尬……}

\entryitemWithDescription{中国乌拉圭同意推进贸易 加快南方共同市场自贸协议建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452219}{中国国务院总理李强（右）11月23日在北京人民大会堂，会见到访中国进行国事访问的乌拉圭总统拉卡列。（新华社） （北京综合讯）中国和乌拉圭升级为全面战略伙伴关系后，两国星期四（11月23日）同意推动双边贸易增量提质，并加快乌拉圭和南方共同市场同中国的自贸伙伴关系建设……}

\entryitemWithDescription{台湾大选三足鼎立 学者分析赖清德或以相对多数获胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452216}{台湾在野民众党总统候选人柯文哲（右）和副总统候选人、民众党立委吴欣盈（左），星期五在中央选举委员会登记参选2024年正副总统后，向媒体挥手致意。（法新社） 台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）整合破局后，国民党总统候选人侯友宜和民众党总统候选人柯文哲，星期五（11月24日）各自带副总统候选人前往中央选举委员会正式登记参选。而通过连署的鸿海集团创办人郭台铭，则发表``人退，志不退''声明……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：增进对中国了解是全球最重要任务之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452210}{新加坡学者马凯硕认为，促进对中国的更深入理解是当今全球最重要的任务之一，也是西方国家``前所未有的紧迫需求''。 身为新加坡国立大学亚洲研究所杰出研究员的马凯硕，在星期五（11月24日）召开的``世界中国学大会·上海论坛''上，与另外两名外国学者共同获颁中国学贡献奖。他透过视频发表获奖感言时强调，增进对中国了解，有助于消除美国等西方国家对中国威胁的深刻恐惧，促进大国携手解决全球挑战……}

\entryitemWithDescription{澳军舰驶经台海 北京促勿挑衅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452201}{（北京 / 台北综合讯）涉及澳中军舰声纳伤人争议的澳大利亚军舰星期四（11月23日）驶经台湾海峡，中国外交部敦促有关方面``不要采取挑衅行动''。 台湾国防部星期五（11月24日）发布新闻稿，指一艘澳大利亚军舰星期四由北向南过航台湾海峡，期间台军全程掌握周边海、空域动态，状况正常。 台湾国防部没有点名这艘军舰，也没有提供更多细节……}

\entryitemWithDescription{世卫：中国通报未发现异常或新型病原体}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452175}{中国近期呼吸道病例激增。图为星期五一名家长抱着孩子在北京儿童医院门口。（路透社） （北京/日内瓦综合讯）中国近期呼吸道病例激增，世界卫生组织（WHO）星期四（11月23日）说，中国卫生部门通报未发现任何异常或新型病原体，并提供了呼吸道疾病增加和出现儿童聚集性肺炎的数据报告。 根据联合国官网发布的消息，中国肺炎支原体感染等呼吸道疾病高发，世卫组织星期三（22日）要求中国提供相关详细信息……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国就业市场疲弱远超官方数据}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452172}{（北京彭博电）非官方数据显示中国劳动力市场疲软，与官方就业数据描绘的稳定就业情况形成鲜明对比，或打击外界对全球第二大经济体的信心。 据彭博社报道，尽管中国官方城镇调查失业率在10月保持在5\%，与前一个月持平，非官方数据却揭示了不同的画面：中国就业市场今年第三季度恶化，一些数据甚至显示，这种疲软态势延续至10月和11月。与此同时，消费者信心持续低迷，企业给新员工的薪水也下降了……}

\entryitemWithDescription{欧美忌惮上合组织？分析：不干涉主权安全模式与西方有差距}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1451888}{台湾大学政治学系教授石之瑜11月22日在演讲时提出，诸如上合组织、亚细安等全球南方国家构成的区域组织，建立安全社群目的是确保``主权不会被干预''。 （缪宗翰摄） 上海合作组织今年再度扩员，接纳伊朗为新成员国，也引起西方阵营忌惮。台湾知名国际政治学者石之瑜认为，上合组织反映出全球南方区域组织确保``主权不会被干预''的安全社群模式，与欧美``限制主权为恶''的模式有差距……}

\entryitemWithDescription{传英伟达将延迟推出面向中国新款芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452153}{（新加坡／北京路透电）美国芯片巨头英伟达据报已通知中国客户，将延迟推出一款面向中国市场的新型人工智能（AI）芯片。 芯片行业期刊SemiAnalysis本月报道，这家总部位于加州的AI芯片巨头预计最早在11月16日推出新产品。但两名知情人士称，英伟达已经告知中国客户，这款产品的上市时间预计推迟到明年第一季。这可能会导致英伟达与华为等中国企业的中国市场份额争夺战，变得更加复杂……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：2024台海形势可能更凶险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452001}{（左起）柯文哲、郭台铭、马英九、侯友宜、朱立伦，11月23日下午在台北君悦酒店公开会面并召开记者会。（路透社） 台湾政坛蓝白合这场歹戏，星期四（23日）突然传出国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲，以及台湾首富郭台铭将在君悦酒店谈在野大整合。 岂料，这出戏码竟然演成三方驳火、不欢而散。在一众台媒的直播镜头下，只见郭柯一方要求在进房间三人密谈，国民党坚持就在媒体见证下公开协商……}

\entryitemWithDescription{蓝白谈判不欢而散 民众党宣布自行参选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1452002}{民众党总统参选人柯文哲（左二起）、国民党总统参选人侯友宜、鸿海集团创办人郭台铭与国民党主席朱立伦，在蓝白公开谈判前握手。台湾前总统马英九（左一）在场见证不多言。（路透社） 台湾在野``蓝白''最后谈判不欢而散，国民党（蓝）不承认蓝白合破局，称坚守到最后一刻。民众党（白）会后宣布，将自行登记正副总统候选人……}

\entryitemWithDescription{学者：即使香港经贸办被闭馆 对港影响也不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451969}{美国众议院外交委员会下个星期三（11月29日）将审议一项和香港相关的法案，明定若香港驻美国经济贸易办事处（简称香港经贸办）被认定不值得享有目前的特权、例外与豁免，须于180天内关馆。受访香港学者认为，即使香港经贸办被闭馆，对香港的影响也不大……}

\entryitemWithDescription{郑州育儿补贴被批纸上画饼 官称实施细则尚未出台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451967}{（郑州综合讯）中国河南省郑州市推出优化生育政策两月后，尚未兑现向生育三孩家庭提供现金补贴的承诺，或影响中国提升出生率的努力。 顶端新闻星期二（11月21日）报道，郑州官方曾承诺从9月起对生育一孩、二孩和三孩及以上的家庭，分别发放2000元（人民币，下同，375新元）、5000元和15000元的一次性育儿补贴。 然而近两个月来，许多市民反映尽管满足条件，但补贴申请却是``找谁谁不管''……}

\entryitemWithDescription{中国儿童呼吸道感染病例激增 世卫要求中国提供具体信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451965}{众多家长和儿童星期四在北京一所儿童医院的门诊区等候看病。（法新社） 中国儿童呼吸道疾病感染人数急剧增加，多个地方的医院近期儿科就诊量激增。图为北京一所儿童医院看诊人满为患，一些家长被迫带患病孩子坐在楼梯间自行打点滴。（法新社） （伦敦/北京综合讯）中国近期肺炎支原体感染等呼吸道疾病高发，各大儿科医院人满为患……}

\entryitemWithDescription{工行美国子公司遭网络攻击后 至今仍难获客户信任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451940}{（华盛顿彭博电）中国工商银行美国子公司工银金融服务（ICBCFS）本月初遭受勒索软件攻击之后，其部分客户直到现在仍对通过工行进行交易存有疑虑。 知情人士称，包括银行、券商和其他类型证券公司在内的金融机构，近期一直向美国财政部和美国证券交易委员会寻求指导，以确定何时可以安全地通过工银金融服务重新开始处理美国国债交易……}

\entryitemWithDescription{``战猫''外交官萧美琴：与大陆交战不是台湾的选项}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451938}{台湾执政的民进党副总统候选人萧美琴，星期四（11月23日）在台大医院国际会议中心与国际媒体进行茶叙。（法新社） 自称``战猫''外交官的台湾民进党副总统候选人萧美琴，星期四（11月23日）与国际媒体交流时说，与中国大陆交战不是台湾的选项，称台湾真心诚意维持台海和平稳定现状。 52岁的萧美琴担任台湾驻美代表三年四个月，曾形容自己处理外交如``战猫''，时而轻柔但坚定，在复杂战略环境中维持平衡……}

\entryitemWithDescription{台湾在野整合最后努力 ``蓝白郭''赶在周五登记截止前谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451754}{获得独立参选总统资格的郭台铭，星期三（11月22日）下午安排副手赖佩霞（左）到台湾中选会领取候选人登记的表格，并向媒体简短发言。（路透社） 通过连署取得总统参选资格的台湾鸿海集团创办人郭台铭，星期三（11月22日）在脸书详列``蓝白郭''联络图表，透露他正促进在野蓝白整合，并安排三人尽快会面。在野三名总统参选人能否合力拼选战，或就此分道扬镳，星期五下午5时前即将揭晓……}

\entryitemWithDescription{登记参选倒计时 是否重新检视民调``蓝白''继续不合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231122-1451753}{台湾在野``蓝白合''在登记参选倒数时刻再露一丝微弱曙光。不过，国民党总统参选人侯友宜主张，在专家公开审视民调后，他再和民众党总统参选人柯文哲、鸿海集团创办人郭台铭公开会面，团结所有人的力量，一起政党轮替。 稍早前，柯文哲竞选总部总干事黄珊珊称，科学就是科学，同样数据重新检视不会有不同结果；但她强调会抱持诚意，团结一切可团结力量……}