\entryitemWithDescription{中国特稿：各方行为准则磋商进展缓慢 南中国海夜长暗流多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240204-1465978}{去年12月11日，菲律宾海岸警卫队人员和菲律宾供给船人员把货物搬运至主权受争议的南中国海拉瓦克岛（中国称马欢岛）附近，由菲律宾控制的浮桥船上。（法新社） 南中国海局势过去一年急速升温，中国与菲律宾在仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）一带的交锋直至今年初仍未见缓解迹象。南中国海局势今年面对哪些风浪？今年底的美国总统选举可能在该区域泛起什么涟漪？迟迟未见进展的《南中国海行为准则》磋商会否出现变数……}

\entryitemWithDescription{中国发射吉利星座02组卫星}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466223}{西昌卫星发射中心星期六使用长征二号丙运载火箭成功发射吉利星座02组卫星。（新华社） （北京综合讯）中国大型汽车制造商吉利汽车的11颗通讯卫星星期六（2月3日）成功发射至预定轨道，距离其在地球约600公里上空部署一个卫星网络的目标又迈进了一步。 据新华社报道，11颗卫星是由长征二号丙运载火箭在西昌卫星发射中心发射升空，也是吉利旗下科技创新企业时空道宇自2022年首次发射九颗通信卫星后的第二次发射……}

\entryitemWithDescription{上海浦东机场禁网约车引争议 业者：经济下行市场竞争加剧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466220}{上海在春节前夕发布新规，禁止网约车在浦东国际机场揽客运营。图为抵达浦东机场的乘客在出租车队列排队等候。 上海官方禁止网约车在浦东国际机场揽客运营，引发各界反弹。舆论批评新规有碍公平竞争，也冲击上海营商环境。业者则披露，新规出台的背景是经济下行，召车市场僧多粥少的形势加剧……}

\entryitemWithDescription{中国军工反腐持续 中核集团高级顾问被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466219}{（北京综合讯）中国军工国防系统的反腐行动仍在持续。中央纪委国家监委网站公告，中核集团高级顾问李广长涉嫌严重违纪违法，正接受调查。 中央纪委国家监委星期六（2月3日）公告，中核集团科学技术委员会常委、高级顾问李广长涉嫌严重违纪违法，目前正接受中核集团纪检监察组和河南省南阳市监委纪律审查和监察调查……}

\entryitemWithDescription{IMF预测中国经济将持续下滑 中国代表反驳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466216}{考虑到房地产危机、生育率下降和人口老龄化加速，IMF预测中国2028年经济增长率会下滑至3.5\%。图为北京一处恒大综合楼在部分运营中。（法新社） （华盛顿综合讯）国际货币基金组织（IMF）发布的最新报告预测，考虑到房地产危机、生育率下降和人口老龄化加速，中国经济增长速度将持续下滑，2028年经济增长率会下滑至3.5\%。 IMF星期五（2月2日）发布关于中国经济的年度磋商报告……}

\entryitemWithDescription{江西五人盗古墓获刑 赔古墓主人后代2万元人民币获谅解}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466201}{（九江综合讯）中国江西五人组团盗掘古墓获刑七至八个月不等。五人事后向古墓主人的后代支付2万元（人民币，下同，3774新元）赔款，并取得其谅解。 江西省高级人民法院星期五（2月2日）在微信公众号发文披露这起案件。姜某、雷某、郑某、陈某、施某五人于2023年5月开始策划盗掘位于武宁县某地的古墓。同年6月，五人携带探测仪器、撬棍和锄头等工具撬挖古墓，将其中的石制棺椁挖开，盗取里头的两个器物碗和碟……}

\entryitemWithDescription{中国海警：跟监管控向非法坐滩军舰补给的菲律宾民船}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466198}{中国海警通报，一艘菲律宾小型民船星期五为坐滩仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）的菲军舰运送生活物资。图为菲律宾坐滩军舰马德雷山脉号俯瞰图。（路透社） （北京/马尼拉综合讯）中国海警通报，一艘菲律宾小型民船星期五（2月2日）为坐滩仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）的菲军舰运送生活物资，中方全程跟监管控……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``战马''失蹄？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1465684}{新闻人间：``战马''失蹄？``战马行动''是一名网络博主的ID，他长期碰瓷商家，煽动中国网民的民族主义情绪，达到吸引流量目的。 ``战狼''之后，又有``战马''。不过，在中国新的经济形势下，爱国的生意，可能不再像之前那样好做了……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：立法院风云再起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240203-1466082}{台湾1月大选后，立法院生态丕变，星期四（2月1日）甫落幕的立法院龙头改选大戏高潮迭起，迄今犹争议不休，也预告过去八年因执政的民进党一党独大、立法院沦为行政院``立法局''的时代已然终结，正式进入``三国演义''时代……}

\entryitemWithDescription{中俄关系升温 分析：与基辅将中企列黑名单无关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466075}{乌克兰据报将14家中企列入黑名单，指它们的经营活动间接为俄罗斯发动的战争提供支持。摄于2月1日的哈尔科夫地区民宅建筑被轰炸的航拍图。（法新社） 俄乌战争即将迈入两周年，据传中国驻乌克兰大使范先荣上月警告，基辅将14家中国企业列入黑名单，可能有损双边关系。 中俄外交军事高层近期则频密互动，中国防长董军1月31日同俄罗斯防长绍伊古视频通话，是他去年底履新后的首个公开活动……}

\entryitemWithDescription{绿白``电话门''隔空交火 民众党坚持提告民进党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466067}{（台北综合讯）国民党星期四摘得立法院正副院长后，民进党和民众党隔天就哪一方先主动促成``绿白配''隔空交火。民众党星期五（2月2日）下午召开记者会，坚持是绿营接触在先，党主席柯文哲是抱着善意回电，并称下周将继续提告民进党。 综合台湾《联合报》、《中国时报》等报道，民进党发言人吴峥在立法院正副院长尘埃落定当天（2月1日）爆料，柯文哲曾致电绿营医界大佬，盼民进党支持黄珊珊当院长……}

\entryitemWithDescription{美国务院：关切中国大陆取消M503航线偏置 反对改变现状}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466016}{（台北综合讯）美国国务院对中国大陆取消M503北向南航线的飞行偏置表达关切，并说台湾海峡的民用航空和安全事宜应通过双方对话加以解决。 据台湾《联合报》报道，美国国务院发言人星期四（2月1日）回应该报的询问时说，美国关切北京在未与台湾方面协商的情况下修改航线，并认为有关台海的民航与安全问题，应由双方对话解决……}

\entryitemWithDescription{中国批准32款进口网游 腾讯股价上扬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1466015}{（北京/香港综合讯）继发放115款国内网络游戏版号后，中国再批准32款进口网络游戏。中国互联网巨头腾讯运营的两款游戏在列，拉动腾讯股价上扬。 中国国家新闻出版署官网星期五（2月2日）公布2024年进口网络游戏版号名单，共有32款游戏获批，主要为移动游戏，也包括数款主机端游戏……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜和江启臣当选台立法院正副院长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240202-1465838}{台湾最大在野党国民党立委韩国瑜（左）2月1日当选立法院长后，从主持院会的执政党民进党立法院党团总召柯建铭（右）手中接过当选证书。（法新社） 台湾最大在野党国民党立委韩国瑜和江启臣星期四（2月1日）分别经过两轮投票，均以54票击败民进党参选人游锡堃、蔡其昌的51票，当选立法院正副院长。 连任立法院长失利的游锡堃随即在脸书发出自2月2日起辞去立委的声明……}

\entryitemWithDescription{学者：美国在中东问题有求中国 短期内对香港议题的反应不会太激烈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465817}{美国驻港澳领事馆2月1日说，由于各国对香港有大量直接投资，也有大批海外人士居港，美国与不少国家均密切关注23条立法。图为人们在欣赏香港维多利亚港的天际线。（法新社） 港府星期二（1月30日）展开《基本法》第23条立法公众咨询，引起国际社会关注。但一向就香港事务积极发声的美国政府到了星期四（2月1日）才表态说，将小心留意最终立法方案如何影响美国国民、投资以及在港营运的美国企业……}

\entryitemWithDescription{沙利文：与王毅深度讨论``布满地雷''的两岸议题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465806}{美国总统国家安全事务助理沙利文（左）1月30日在演讲中说，他上周在曼谷与中国外长王毅（右）的会谈，深入探讨了``布满地雷''的两岸议题。（法新社） （华盛顿综合讯）美国总统国家安全事务助理沙利文透露，他上周在曼谷与中国外长王毅的会谈深入探讨了两岸议题，并交换了双方立场，不过该议题``布满地雷''，他不能公开内容……}

\entryitemWithDescription{台陆委会吁沟通M503航线飞安 不乐见对陆反制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465796}{中国大陆2月起取消紧邻台海中线的M503航线自北向南运行的飞行偏置措施，台湾政府的大陆委员会星期四（2月1日）再次向对岸喊话，希望沟通飞安问题，同时也表示不乐见走到需要提出反制措施的那一步。 中国民航局星期二（1月30日）傍晚公告，自2月1日起取消M503航线自北向南运行的飞行偏置措施，不再西移……}

\entryitemWithDescription{华为车用零件传短缺 数家中国车企旗舰车型交付延期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465790}{中国通讯巨头华为的智能驾驶计算平台零组件据报出现生产问题。图为去年7月在上海世界人工智能大会上展出的华为标识。（法新社） （深圳综合讯）中国通讯巨头华为的智能驾驶计算平台零组件据报出现生产问题，导致部分中国汽车制造商被迫推迟其旗舰车型的交付……}

\entryitemWithDescription{解放军战略支援部队司令员巨乾生亮相 打破受查传言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465738}{贵州媒体公布的电视画面显示，身穿上将制服的巨乾生（右）参加了在贵州举行的一场座谈会。（视频截图） 中国人民解放军战略支援部队司令员巨乾生上将1月29日（星期一）以全国人大代表身份在媒体亮相，打破了外界有关他因遭调查而已失去自由的传言……}

\entryitemWithDescription{王纬温：特朗普当选对中国是好消息还是坏消息？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240201-1465597}{特朗普如若当选美国总统，对中国是喜是忧，目前尚不好下结论。图为摄于1月27日在美国内华达州拉斯维加斯共和党党团会议前的竞选集会上发表演讲的特朗普。（路透社） 美国民主、共和两党开年迎来总统大选初选季，路透社／易普索1月25日公布的最新民调显示，前总统特朗普目前正以40％支持度、领先现任总统拜登六个百分点……}

\entryitemWithDescription{民众党团推举黄珊珊参选 国民党韩国瑜夺立院龙头机会增高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240131-1465598}{台湾在野民众党立法院党团星期三（1月31日）决定推举立委黄珊珊（右）参选立法院长。（互联网） 台湾立法院星期四（2月1日）改选正副院长，作为关键少数、在野的民众党立法院党团决定推举同党立委黄珊珊参选立法院长。若朝野三党都坚守立场，投给自己政党的候选人，最大在野党、国民党不分区首席立委韩国瑜笃定当选立法院长……}