\entryitemWithDescription{柯文哲被羁押禁见 民众党怒斥司法沦为政治工具}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240906-4641065}{民众党主席柯文哲星期四（9月5日）被台北地方法院裁定图利京华城案后，被上铐带上警车送往土城看守所。（中央社／法新社） 台湾民众党主席柯文哲涉嫌图利京华城案大逆转，台湾高等法院认为柯文哲``积极介入京华城案''，撤销原来的无保请回裁定发回更裁，台北地方法院星期四（9月5日）裁定柯文哲羁押禁见……}

\entryitemWithDescription{中国学者陈东晓：特朗普若再当选 将给中美关系乃至全球秩序带来更具破坏性冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4641101}{上海国际问题研究院院长陈东晓星期四（9月5日）在南洋理工大学拉惹勒南国际研究院杰出学者公开讲座上，以``中国能否应对特朗普2.0？''为题发表演讲。（蔡家增摄） 美国共和党总统候选人特朗普若在来临选举中胜选，他的第二任期可能会带来更大的不确定性、不稳定性和不可预测性，或对中美关系乃至全球秩序造成更具破坏性的冲击……}

\entryitemWithDescription{普京见韩正示好一句话 却引起中国网民关注中俄领土争议历史}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4640891}{俄罗斯总统普京（左）和中国国家副主席韩正星期四（9月5日）在符拉迪沃斯托克出席东方经济论坛的一场会议。（法新社） 俄罗斯总统普京会见中国国家副主席韩正时称中俄关系正处于历史的最好时机，但因为两人是在有着帝国主义入侵近代中国象征意义的符拉迪沃斯托克见面，这番话引起了中国网民的不满与嘲讽。 受访学者认为，部分网民的情绪可以理解，但中俄两国已就领土划界问题做出``理智战胜情感''的决定……}

\entryitemWithDescription{超强台风摩羯逼近 或为近10年影响海南最强台风}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4639997}{向中国南部沿海移动的超强台风摩羯星期四（9月5日）强度三连跳，香港维港上空乌云密布。（法新社） 海南省海口市秀英港星期四（9月5日）停航，候船大厅入口处堆叠防水沙包。（新华社） （北京／广州／香港综合讯）超强台风``摩羯''预计以巅峰强度于星期五（9月6日）在中国海南万宁到广东电白一带沿海登陆，可能成为近10年影响海南的最强台风。海南、广东等地严阵以待，多地采取停课、停航、停工等紧急措施……}

\entryitemWithDescription{新西兰称中国为情报隐患 中使馆：无中生有}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4638983}{（惠灵顿综合讯）新西兰在一份报告中称中国为``复杂的情报隐患''后，中国驻新西兰大使馆回应说，相关指责完全是捕风捉影、无中生有，并呼吁新西兰警惕其他势力的干扰破坏，不要选边站队。 新西兰安全情报局星期二（9月3日）发布年度报告称，``中国依然是一个复杂的情报隐患''，并指中国正在进行的外国干涉活动``复杂而具有欺骗性''……}

\entryitemWithDescription{港府积极向外``说好香港故事'' 本周三次发信指责媒体报道有误}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4640263}{港府近年积极向外``说好香港故事''，不时反驳媒体的负面报道。单在本周，保安局和警方已经三次向当地及海外媒体发信，指责他们的文章有误。 但有评论认为，西方媒体对香港有失实报道，港府及时回应无可厚非，但策略上仍有改进空间。 美国《华尔街日报》编辑部星期一（9月2日）就香港``立场新闻''案发表评论文章，形容在香港从事新闻工作可能构成罪行，并呼吁华盛顿制裁香港官员……}

\entryitemWithDescription{美在台协会处长：台湾并非北京改变现状的唯一目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4637376}{美国在台协会（AIT）处长谷立言星期三（9月4日）在上任后的首场记者会上说，台湾不是北京以恐吓和胁迫改变现状的唯一目标。（法新社） （台北综合讯）美国在台协会处长谷立言说，台湾不是北京寻求改变现状的唯一目标，美国正在印太地区架构一张同盟网，以提升吓阻能力。 综合台湾《联合报》《自由时报》和路透社等报道，谷立言星期三（9月4日）举行上任后的首场记者会……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：美籍华裔女科学家的离世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240905-4626672}{中美科学界不少人最近都留意到一则消息，在美国知名高校任教的华裔女科学家吴瑛，7月令人遗憾地结束了自己的生命。 噩耗传开后，吴瑛生前的同事、朋友，包括中国高校与她并不相识的学者都颇为震惊。除了吴瑛在科学界有不错的口碑，这件事在学界引发高度关注，也因为她生前的一些遭遇，再次点燃了很多人的愤怒……}

\entryitemWithDescription{美国拟派更高级别官员率团参加北京香山论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4626400}{美国据报拟派遣国防部更高级别的官员率团参加下周的北京香山论坛。（路透社档案照片） 美国据报拟派遣国防部更高级别的官员率团参加下周的北京香山论坛。这是美国在冠病疫情后第二次参加论坛。 受访学者认为，五角大楼此次参会显示其希望保持两军交往的意愿，但此访难以为两军关系发展提供实质助力。 中国央视旗下新媒体``玉渊潭天''星期三（9月4日）透露，美国国防部将率团参加香山论坛……}

\entryitemWithDescription{京华城案再现转折 柯文哲无保请回遭撤销}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4626226}{台湾民众党主席柯文哲星期三（9月4日）晚上7时许离开台玻大楼办公室，并接受媒体访问。（自由时报） （台北综合讯）台湾在野民众党主席柯文哲卷入的京华城案再出现转折，台北地检署抗告成功，台湾高等法院撤销柯文哲可在不交保金的情况下自行离去的原裁定……}

\entryitemWithDescription{中国首次公布2590名美籍抗日航空英烈名录}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4624827}{（北京综合讯）中美关系出现缓和的新迹象，中国官方首次公布2590名美国籍抗日航空英烈名录。官媒称中美两国人民在抗击日本法西斯的斗争中同仇敌忾，结下深厚友谊。 综合中新社和央视网报道，星期二（9月3日）是中国抗日战争暨世界反法西斯战争胜利79周年纪念日。当天，南京抗日航空烈士纪念馆首次公布2590名美国籍抗日航空英烈名录，《铭记英雄，飞虎队主题历史图片展巡展（南京）》也开展……}

\entryitemWithDescription{``cos委托''火热 中国年轻人雇真人扮二次元梦中情人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4625745}{冯欣雨（左三）委托女性角色扮演者徐云婷（左四）扮演电子游戏《光与夜之恋》中的男性角色夏鸣星，两人8月14日在上海街头牵手约会。（法新社） （北京综合讯）随着以女性为主角的恋爱电子游戏兴起，``cos委托''服务盛行，让越来越多中国年轻女性可以和喜欢的二次元角色在现实中逛街约会……}

\entryitemWithDescription{香港推行预报乘客资料系统 阻截不受欢迎人士搭机赴港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4625192}{（香港综合讯）香港入境处推行预先通报乘客资料系统，以阻截``不受欢迎人士''搭机赴港，包括那些潜在要求免被遣返的非法入境者。 综合香港特区政府新闻网、星岛网和香港《东方日报》等港媒报道，香港入境处星期二（9月3日）正式推行上述预报系统。当旅客办理赴港航班的登机手续时，航空公司会从旅客的旅行证件读取所需资料，透过预报系统向香港入境处传送乘客和航班的资料……}

\entryitemWithDescription{台湾明年最低工资月薪增4.08\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4625389}{（台北综合讯）台湾2025年最低工资月薪将增长4.08\%，至2万8590元（新台币，下同，1161新元），连续九年实现上涨。 综合《经济日报》与公视新闻网报道，台湾劳动部星期三（9月4日）举行最低工资审议会，最终决定明年的最低工资增加1120元，时薪则增长3.8\%至190元，预计自2025年1月1日实施……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：如果苹果下架微信}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240904-4612635}{如果苹果下架微信，你选择微信还是苹果？ 虽然说的是``如果''，但中国社媒平台上讨论之炽热，已让这个话题迅速登上微博热搜。 一张题为``微信可能不支持iPhone16''的截图，近日在网上疯传。内容称，腾讯有可能不再支持iOS 18.2系统，意味着iPhone设备一旦升级iOS 18.2系统将无法使用微信，``因此目前iPhone用户一定不要更新''……}

\entryitemWithDescription{福建舰进行第四次海试 学者：将开始进行舰载机起降测试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4612670}{距上次海试一个多月后，中国海军第三艘航空母舰``福建号''星期二（9月3日）驶出长江口，开始第四次海试。受访学者认为，此次海试将开始进行舰载机起降测试。 上海海事局星期一（2日）发布``沪航警695/24''航行警告称，长江口星期二一大型船舶深水航道出口实施交通管制，其内容与福建舰前三次海试所发警告基本一致……}

\entryitemWithDescription{山东东平一公交车冲撞家长学生 致11人身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4612476}{中国社媒9月3日发布的视频显示，肇事巴士停在人行道上，多名学生和家长倒在地上和车身下，满身血迹，场景惨不忍睹。（路透社/视频截图） （北京/武汉/西安综合讯）山东一所中学门口星期二（9月3日）发生严重交通事故，一辆公交车冲进路边正在排队入校的学生人群，造成11名学生、家长死亡……}

\entryitemWithDescription{中美本周在北京举行气候会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4611748}{（北京综合讯）美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔将在星期三（9月4日）访华，与中方在北京举行为期三天的气候会谈。 中国生态环境部微信公号星期二（9月3日）发布，经中美双方商定，波德斯塔将于9月4日至6日访华，与中国气候变化事务特使刘振民共同主持召开``21世纪20年代强化气候行动工作组''第二次会议。 公告称，双方将就中美工作组下务实合作、各自国内气候政策行动、气候变化多边进程等深入交换意见……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】惊险逃过一劫，柯文哲能大反攻吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4610804}{台北市地方法院裁定前台北市长、民众党主席柯文哲无保请回。民众党是否就此逃过一劫？（路透社） 8月31日，台湾政坛第三势力领袖、民众党主席柯文哲被戴上手铐，并被指涉嫌收贿图利罪，震惊四方。经过两天的讯问后，柯文哲被台北市地方法院裁定无须支付保证金就能直接回家。柯文哲形容自己 ``在这两天当中，可以说是极尽压迫和凌虐''……}

\entryitemWithDescription{天舟八号货运飞船今年内运送月壤砖上太空试验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4610664}{（北京综合讯）中国的天舟八号货运飞船今年内将运送在地球烧制的月壤砖上太空，以试验其经受月球极端环境的能力。 据央视新闻客户端星期天（9月1日）报道，中国工程院院士、华中科技大学教授丁烈云在当晚播出的大型公益节目2024年《开学第一课》中透露，他正带领团队用模拟月壤烧制月壤砖。 丁烈云在节目中介绍，月壤砖是未来可能用于在月球盖房子的建筑材料……}