


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{OpenAI's Windsurf deal is off, and Windsurf's CEO is going to Google}{https://news.ycombinator.com/item?id=44536988}{https://www.theverge.com/openai/705999/google-windsurf-ceo-openai}

\entryitemTwoLinks{I'm more proud of these 128 kilobytes than anything I've built since}{https://news.ycombinator.com/item?id=44536248}{https://medium.com/@mikehall314/im-more-proud-of-these-128-kilobytes-than-anything-i-ve-built-since-53706cfbdc18}

\entryitemTwoLinks{ETH Zurich and EPFL to release a LLM developed on public infrastructure}{https://news.ycombinator.com/item?id=44535637}{https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2025/07/a-language-model-built-for-the-public-good.html}

\entryitemTwoLinks{jank is C++}{https://news.ycombinator.com/item?id=44534787}{https://jank-lang.org/blog/2025-07-11-jank-is-cpp/}

\entryitemTwoLinks{Pa. House passes 'click-to-cancel' subscription bills}{https://news.ycombinator.com/item?id=44533982}{https://www.pennlive.com/news/2025/07/pa-house-passes-click-to-cancel-subscription-bills-as-court-throws-out-federal-rule.html}

\entryitemTwoLinks{In a First, Solar Was Europe's Biggest Source of Power Last Month}{https://news.ycombinator.com/item?id=44533843}{https://e360.yale.edu/digest/solar-biggest-power-source-europe-june-2025}

\entryitemTwoLinks{Kimi K2}{https://news.ycombinator.com/item?id=44533403}{https://twitter.com/Kimi\_Moonshot/status/1943687594560332025}

\entryitemTwoLinks{Lead pigment in turmeric is the culprit in a global poisoning mystery (2024)}{https://news.ycombinator.com/item?id=44533337}{https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/09/23/nx-s1-5011028/detectives-mystery-lead-poisoning-new-york-bangladesh}

\entryitemTwoLinks{Top DNS domains seen on the Quad9 recursive resolver array each day}{https://news.ycombinator.com/item?id=44533055}{https://github.com/Quad9DNS/quad9-domains-top500}

\entryitemTwoLinks{Show HN: Vibe Kanban – Kanban board to manage your AI coding agents}{https://news.ycombinator.com/item?id=44533004}{https://github.com/BloopAI/vibe-kanban}

\entryitemTwoLinks{I'm done with social media – Or: why I have a blog now}{https://news.ycombinator.com/item?id=44532913}{https://www.carolinecrampton.com/im-done-with-social-media/}

\entryitemTwoLinks{Upgrading an M4 Pro Mac mini's storage for half the price}{https://news.ycombinator.com/item?id=44532306}{https://www.jeffgeerling.com/blog/2025/upgrading-m4-pro-mac-minis-storage-half-price}

\entryitemTwoLinks{Overtourism in Japan, and how it hurts small businesses}{https://news.ycombinator.com/item?id=44531707}{https://craigmod.com/ridgeline/210/}

\entryitemTwoLinks{AI agent benchmarks are broken}{https://news.ycombinator.com/item?id=44531697}{https://ddkang.substack.com/p/ai-agent-benchmarks-are-broken}

\entryitemTwoLinks{Things I learned from 5 years at Vercel}{https://news.ycombinator.com/item?id=44531635}{https://leerob.com/vercel}

\entryitemTwoLinks{Repaste Your MacBook}{https://news.ycombinator.com/item?id=44531569}{https://christianselig.com/2025/07/repaste-macbook/}

\entryitemTwoLinks{'Click-to-cancel' rule is blocked}{https://news.ycombinator.com/item?id=44531561}{https://apnews.com/article/ftc-click-to-cancel-30db2be07fdcb8aefd0d4835abdb116a}

\entryitemTwoLinks{At Least 13 People Died by Suicide Amid U.K. Post Office Scandal, Report Says}{https://news.ycombinator.com/item?id=44531120}{https://www.nytimes.com/2025/07/10/world/europe/uk-post-office-scandal-report.html}

\entryitemTwoLinks{Recovering from AI addiction}{https://news.ycombinator.com/item?id=44530922}{https://internetaddictsanonymous.org/internet-and-technology-addiction/signs-of-an-addiction-to-ai/}

\entryitemTwoLinks{Bill Atkinson's psychedelic user interface}{https://news.ycombinator.com/item?id=44530767}{https://patternproject.substack.com/p/from-the-mac-to-the-mystical-bill}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}海洋中的纳米塑料多达数千万吨}{https://www.solidot.org/story?sid=81770}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GlobalFoundries 收购 MIPS}{https://www.solidot.org/story?sid=81769}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}《星露谷物语》成为 Steam 平台最受好评的游戏}{https://www.solidot.org/story?sid=81768}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}只有 1\% 的龟罹患癌症}{https://www.solidot.org/story?sid=81767}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Amarok 3.3 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=81766}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}基因组研究确认人类圈养动物后动物病毒开始传播给人类}{https://www.solidot.org/story?sid=81765}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}西欧经历有记录以来最热的六月}{https://www.solidot.org/story?sid=81764}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}两性权力关系泾渭并不分明}{https://www.solidot.org/story?sid=81763}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 将发布 AI Web 浏览器挑战 Chrome  }{https://www.solidot.org/story?sid=81762}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}麦当劳的 AI 招聘平台管理员密码是 123456}{https://www.solidot.org/story?sid=81761}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英伟达市值突破 4 万亿美元}{https://www.solidot.org/story?sid=81760}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国科技巨头对财政部的制裁名单响应并不迅速}{https://www.solidot.org/story?sid=81759}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}一群抹香鲸被拍摄到以站立姿态睡觉}{https://www.solidot.org/story?sid=81758}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}230 万 Chrome 和 Edge 用户安装了会劫持浏览器会话的扩展}{https://www.solidot.org/story?sid=81757}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}研究估计未来的胃癌病例大部分与幽门螺杆菌感染相关}{https://www.solidot.org/story?sid=81756}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}海马体在成年后仍然能生成新神经元}{https://www.solidot.org/story?sid=81755}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}海法洞穴发现的古代骨骼可能是人类和尼安德特人混血}{https://www.solidot.org/story?sid=81754}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}科学家首次直接观测到反Klein隧穿现象}{https://www.solidot.org/story?sid=81753}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] Wispr Flow 推荐使用，多语种语音输入，很丝滑}{https://www.v2ex.com/t/1144686}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 北京购买送白牌公牌的电动自行车能直接上路吗？}{https://www.v2ex.com/t/1144684}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 前段时间领的免费 JetBrains 被取消了}{https://www.v2ex.com/t/1144683}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 用 ChatGPT, Claude 的兄弟们都在国外吗？这两大陆香港都用不了}{https://www.v2ex.com/t/1144682}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] SSL 证书申请工具 | 免费 HTTPS 证书网页在线申请 Let's Encrypt、ZeroSSL 等 HTTPS 证书 免登录}{https://www.v2ex.com/t/1144681}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Kiwi v1.1.0 发布了, 一款仿按键精灵的程序.}{https://www.v2ex.com/t/1144680}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] PoPo: AI 生成 MMD 纸片人姿势}{https://www.v2ex.com/t/1144679}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] [微信] 关闭其它人点赞/评论的提醒}{https://www.v2ex.com/t/1144678}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] [校招生] 刚入职迷茫求助各位大佬}{https://www.v2ex.com/t/1144677}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 求助，怎么应对亲戚家孩子的无理行为？}{https://www.v2ex.com/t/1144675}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude] claude code 还要排队？}{https://www.v2ex.com/t/1144674}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Kubernetes] 请问大家所在公司的 k8s 集群 cni 和 cri 选型是什么？}{https://www.v2ex.com/t/1144673}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 请教一下关于 Redhat 8.5 系统上 tls 握手失败的问题，非常感谢！}{https://www.v2ex.com/t/1144672}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] jb 真有格局！}{https://www.v2ex.com/t/1144669}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 将一堆（七八块）闲置旧机械硬盘改造成家庭 NAS，有什么成熟方案？}{https://www.v2ex.com/t/1144667}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[SSL] 关于 Let's Encrypt 签发的证书 Ending OCSP Support in 2025 的后续问题}{https://www.v2ex.com/t/1144666}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 不懂前端，我花了 1 小时做了一个网页版游戏}{https://www.v2ex.com/t/1144665}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 你现在的 ai 是？}{https://www.v2ex.com/t/1144664}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 目前最强大的，支持克隆音色的语音合成模型是什么？}{https://www.v2ex.com/t/1144663}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Chrome] chrome 上的 ublock 今天彻底寄了，有没有什么 chrome 的替代品，除了 edge}{https://www.v2ex.com/t/1144661}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 离谱，陌生人突然找到我，才发现是 3 个月前用 Cursor 做的自用番茄钟有流量了。。}{https://www.v2ex.com/t/1144660}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[前端开发] 请教一下前端问题}{https://www.v2ex.com/t/1144659}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 4 个月开发的 IOS 网球 AI 应用：小球圈}{https://www.v2ex.com/t/1144658}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 关于 Live Photo，想请教各位前辈一个问题}{https://www.v2ex.com/t/1144657}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[JetBrains] 拍大腿系列:JetBrains 一年兑换码确认不回收}{https://www.v2ex.com/t/1144655}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[远程工作] 远程岗位： AI 模版开发招聘， ComfyUI ⼯作流开发⼯程师（Workflow Engineer）}{https://www.v2ex.com/t/1144653}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] foya 传媒招聘到岗 PHP 30-50K}{https://www.v2ex.com/t/1144652}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 女娲：智能体平台}{https://www.v2ex.com/t/1144651}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 做一个算命系统多少合适}{https://www.v2ex.com/t/1144650}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 周五晚上写了一个 mcp-echarts，来试试看！}{https://www.v2ex.com/t/1144649}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 感觉现在注册新 apple 新账号风控比较严啊}{https://www.v2ex.com/t/1144648}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] AI 产品经理（ComfyUI ⼯作流⽅向）}{https://www.v2ex.com/t/1144647}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 历经一周总算完成了 Logo Hunter 的新版迭代}{https://www.v2ex.com/t/1144645}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 求推荐一个月 20 元以内且流量超过 300G 的方案}{https://www.v2ex.com/t/1144644}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 想搞台笔记本装 Linux 系统 求推荐!}{https://www.v2ex.com/t/1144643}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] [创业]看到有好几个小伙伴在分享创业的事, 我也分享下几个自己的小经验教训}{https://www.v2ex.com/t/1144642}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 有没有平时没事跑顺风车/滴滴的朋友？}{https://www.v2ex.com/t/1144641}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大家为什么对 manus 恶意这么大}{https://www.v2ex.com/t/1144640}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] FOYA 传媒，招募火热进行中！欢迎各位技术大咖加入！}{https://www.v2ex.com/t/1144639}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Claude] 没有买 Cursor 的用户还是用 Claude Code 吧}{https://www.v2ex.com/t/1144638}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 有家普通民企的 offer 但月工资里 50\% 是绩效，国内常态吗？大厂也是？}{https://www.v2ex.com/t/1144637}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[远程工作] 有网络工程师？可远程，可兼职}{https://www.v2ex.com/t/1144636}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Vim] 求问 VS Code 中使用 Vim 插件， Normal 模式下 Tab 被接管了（Insert 模式下可以），没办法接受 AI 的代码提示，有无解决方法?}{https://www.v2ex.com/t/1144635}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Chrome] Chrome 似乎已经彻底不支持旧版插件了}{https://www.v2ex.com/t/1144634}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iOS] 急需 iOS 开发，有解决 4.3 上架 App Store 产品者优先}{https://www.v2ex.com/t/1144633}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 弟妹干脆决绝的离婚}{https://www.v2ex.com/t/1144632}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 我的第一个 Directory 网站「极客盒子」终于上线了^\_^}{https://www.v2ex.com/t/1144631}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 运动手表高驰 pace pro 有什么可玩性吗}{https://www.v2ex.com/t/1144630}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 成都润芯微这家公司有人去过吗？怎么样？}{https://www.v2ex.com/t/1144628}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[奇思妙想] 一个必爆赚的非常有难度的科研项目}{https://www.v2ex.com/t/1144626}


\ipart{Generic News}
