\entryitemWithDescription{TikTok传遇中国高管``空降'' 母公司影响力触动美国员工神经}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437829}{（北京/洛杉矶综合讯）TikTok在美近期传出高层人事变动，员工质疑公司是否独立于中国母公司字节跳动之外。 《华尔街日报》星期三（9月27日）独家报道，指今年初以来有多名高层管理人员从字节跳动调到了TikTok，其中一些高管和团队来自北京总部。 报道说，调派来的高管主要负责TikTok的广告、营销等创收业务。 这些动作引起了一些TikTok在美员工的关切……}

\entryitemWithDescription{黎智英还押超千日 英国牵头``香港媒体自由''活动引发港府反弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437810}{（香港／日内瓦综合讯）香港壹传媒创办人黎智英被关押超过1000天之际，由英国牵头的``香港媒体自由''活动星期三（9月27日）在瑞士日内瓦举行，这项活动引发港府强烈反弹。 综合路透社、《华尔街日报》等报道，``香港媒体自由''活动吸引日本、法国、瑞士和澳大利亚等25个国家参加，并邀请黎智英的儿子黎崇恩出席……}

\entryitemWithDescription{恒大创办人许家印涉嫌违法犯罪 已被采取强制措施}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437808}{中国恒大集团星期四（9月28日）证实，集团创办人许家印因涉嫌违法犯罪，已被有关部门采取强制措施。图片摄于2016年。（路透社） （香港综合讯）中国恒大集团创办人许家印因涉嫌违法犯罪，已被中国官方采取强制措施。 中国恒大集团星期四（9月28日）晚间在香港交易所发布公告称，接到有关部门消息，公司执行董事及董事会主席许家印因涉嫌违法犯罪，已被依法采取强制措施……}

\entryitemWithDescription{台首艘自造潜舰下水 蔡英文：海军发展不对称战力重要装备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437804}{台湾总统蔡英文（中）在``海鲲军舰''下水典礼上，与台湾国际造船股份有限公司董事长郑文隆（右）和海军司令唐华（左）手持潜舰比例模型合影。（路透社） （高雄/北京综合讯）台湾首艘自造潜舰``海鲲军舰''星期四（9月28日）在高雄正式下水。主持下水典礼的台湾总统蔡英文说，这是海军发展不对称战力的重要装备，也为国防自主立下新的里程碑……}

\entryitemWithDescription{中国最快的跨海高铁在台海西岸开通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437794}{福厦跨海高铁在海上穿行长度19.9公里，跨越三座跨海大桥。图为复兴号智能动车组列车9月19日在福厦高铁湄洲湾跨海大桥试跑。（新华社） （北京综合讯）中国最快的跨海高铁星期四（9月28日）上午在台湾海峡西岸开通，这也意味着中国``八纵八横''高速铁路网已建到距台湾海峡最近的地方……}

\entryitemWithDescription{北京香山论坛时隔三年恢复线下举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437764}{（北京综合讯）时隔三年，北京香山论坛将在10月恢复线下举行。 据中国国防部官网的消息，中国国防部新闻发言人吴谦星期四（9月28日）在例行记者会上宣布，第十届北京香山论坛将于10月29日至31日在北京举行。 北京香山论坛，原称香山论坛，是由中国军事科学学会主办的``国际安全合作与亚太地区安全''论坛……}

\entryitemWithDescription{台军据传8月赴帕劳试射爱国者导弹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437749}{（台北综合讯）台湾据传8月派军人到太平洋岛国帕劳，在美军技术协助下，试射爱国者三型防空导弹。 综合民视、上报、自由时报等台媒报道，台湾在8月以C-130运输机将军方人员载送到友邦帕劳，导弹发射的装置则由美国运送，试射结果命中率百分百。爱三导弹使用的靶弹，以及测试所需的仪器设备费用由台湾买单。 台湾也派复仇者导弹部队到帕劳接受实弹测考。这是台美在联合防空演训上，首度在美国以外的第三地进行……}

\entryitemWithDescription{李玟爆《好声音》黑幕 揭秘选秀节目潜规则 | 世界大解说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437762}{``我说不公道！我说这个赛制必须要改！'' 歌手李玟生前录音曝光，揭露音乐类选秀节目《中国好声音》有黑幕。节目前学员和艺人随后控诉节目组暗箱操作、赛制不透明。 视频内容： 01:04 节目效果最重要 选秀也少不了``剧本'' 04:00 李玟录音曝光 坐实《好声音》暗箱操作 06:49 天下乌鸦一般``黑''……}

\entryitemWithDescription{陈婧：热锅上的预制菜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437373}{三年前刚到上海时，我时常惊讶于外卖抵达的速度：有时放下手机才20分钟，骑手就来敲门送餐。要知道，在面积仅为上海十分之一的新加坡，苦等一小时外卖并不是什么新鲜事。 后来发现，这不仅是因为上海有庞大的外卖骑手队伍，也是因为不少餐馆能在收到订单后立即出餐。使用加热即食的预制菜，则是这些餐馆快速出餐的秘密……}

\entryitemWithDescription{美再以强迫劳动为由制裁中企 中国斥美炮制世纪谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437461}{（华盛顿/北京综合讯）美国再以涉及强迫劳动为由，将三家中国公司列入贸易黑名单，中国外交部指事件是污蔑抹黑。 综合美国国土安全部、路透社等消息，美国国土安全部星期二（9月26日）在一份声明中宣布，将新疆中泰集团有限公司、新疆天山羊毛纺织有限公司和新疆天棉基业纺织有限公司，纳入《防止强迫维吾尔人劳动法》(UFLPA)实体清单，这项公司的产品自星期三（9月27日）起被禁止进入美国……}

\entryitemWithDescription{赖清德：未来副总统人选优先考虑女性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437455}{台湾副总统、民进党总统参选人赖清德星期三在``刚柔并济大未来''论坛上承诺，若他当选总统，未来副总统人选会优先考虑女性。（自由时报） （台北综合讯）台湾副总统、民进党总统参选人赖清德星期三承诺，若他当选总统，未来副总统人选会优先考虑女性，女性占内阁三分之一以上将是他的努力目标……}

\entryitemWithDescription{欧盟调查中国电动车补贴 官员证实对象涵盖特斯拉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437421}{欧盟贸易事务执行委员东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）9月26日受访时证实，对中国电动汽车补贴调查的对象，将涵盖从中国出口车辆销往欧盟的欧美车厂，包括特斯拉。（彭博社） 欧盟官员星期二（9月26日）证实，对中国电动汽车补贴调查的对象，将涵盖从中国出口车辆销往欧盟的欧美车厂，包括特斯拉。但受访学者分析，相信欧盟对美国企业不会下手太重，调查主要仍是剑指中国……}

\entryitemWithDescription{香港JPEX涉诈骗案已拘15人 涉案金额近15亿港元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437419}{（香港综合讯）香港加密货币交易平台JPEX涉诈骗案，至今已拘捕15人，冻结超过7700万（港元，下同，约1350万新元）资产。 ``香港01''报道，邓炳强星期三（27日）与扑灭罪行委员会开会后见媒体时说，JPEX案件最新累计收到2392起举报，已联络超过300名报案人……}

\entryitemWithDescription{军演增加两岸冲突风险？国台办：为打击台独势力谋独行径}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437393}{（北京讯）中国国务院台湾事务办公室星期三指出，近期解放军在台海联合军演，是为了打击台独分裂势力的气焰和谋独行径。坚持``九二共识''是两岸关系和平发展的政治基础，是台海和平稳定的关键……}

\entryitemWithDescription{云南腾冲设临时边境严管区 打击涉缅北电诈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437379}{（云南腾冲讯）中国云南省腾冲市将设立长达三个月的临时边境严管区，以预防和打击涉缅北的电信网络诈骗。 ``腾冲发布''微信公众号星期二（26日）发布《关于临时设立边境严管区的通告》说，腾冲市将从10月1日至12月31日设立临时边境严管区，对进入严管区的人员车辆实施分类管理，减少人员偷渡进出边境和组织、参与涉缅北电信网络诈骗的机率……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：华为遥遥领先还是令人失望？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437140}{一阵阵``遥遥领先''的呼声中，备受瞩目的华为秋季全场景新品发布会本周一（9月25日）在深圳落幕。此前，外界对这场发布会寄予了极高的期望，把它视为华为逆袭的正式官宣。 大约一个月前，华为在未召开发布会的情况下，直接开售具备5G功能的Mate 60 Pro新手机。随后，华为又陆续放出多款其他新机型，展示强势回归的姿态。一系列``突袭式''的做法，吊足了外界对华为秋季发布会的胃口……}

\entryitemWithDescription{台湾计划用潜舰发挥不对称战力 希望将解放军限制在第一岛链内}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437139}{台湾总统蔡英文曾于 2020 年 11 月 24 日在高雄出席新潜舰开工仪式（路透社） 台湾总统蔡英文星期四（9月28日）将在高雄主持首艘自造潜舰``海鲲号''下水仪式。潜舰专案小组召集人黄曙光表示，10月将出海测试，期待能于2024年底将首艘自造潜舰交付海军，并于2025年和2027年各完成三艘和四艘作战潜舰。 不过，外界好奇相关预算尚未编列，上述计划能否如期完成……}

\entryitemWithDescription{学者：王毅表态暗示美国让步 为中美元首会晤扫除障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437133}{中国外长王毅星期二说，APEC不应是挑起对抗的角斗场，他呼吁本届峰会东道主美国展现应有的开放、公平、包容和担当。（法新社） 亚太经济合作组织（APEC）峰会11月将在美国旧金山举行，中国外长王毅星期二（9月26日）表示，APEC不应是挑起对抗的角斗场，呼吁本届峰会东道主美国展现应有的开放、公平、包容和担当，为会议顺利举行创造更好条件……}

\entryitemWithDescription{韩正告诉美前财长：中美应加强合作共同推动世界经济复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437117}{中国国家副主席韩正（右）在北京会见美国前财长保尔森。（新华社） （北京讯）中国国家副主席韩正星期二在北京会见美国前财政部长保尔森（Henry Paulson）时表示，中美两国应加强各领域互利合作，共同推动世界经济复苏，应对全球性挑战……}