\entryitemWithDescription{韩咏红：重庆市长胡衡华被倒查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230526-1398255}{湖南长沙市望城区一栋居民自建房去年4月轰然倒塌，造成54死9伤悲剧。中国中央政府的调查报告时隔一年后于本星期公布，多达62名公职人员被追责问责，另有四名高干被中央问责。 根据国务院事故调查组的报告，房塌是因房主违法违规建设、加层扩建，而且当地党委政府及其有关部门整治违法建筑、风险隐患排查治理不认真不负责，有的甚至推卸责任、放任不管……}

\entryitemWithDescription{国泰行政总裁：空服员事件损害香港形象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398239}{香港国泰航空公司行政总裁林绍波致函员工说，旗下三名空服员针对乘客作出不当评论的事件，使公司的复原受挫，严重损害了香港和国泰的形象。（法新社档案图） 香港国泰航空公司行政总裁林绍波致函员工说，旗下三名空服员针对乘客作出不当评论的事件，使公司的复原受挫，并严重损害了香港和国泰的形象。 综合彭博社与明报网报道，林绍波星期四（5月25日）在一封发送给员工的内部信件中发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{``AI小作文''引发中国两家公司互掐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398234}{中国人工智能公司科大讯飞将公司股价下跌归因为``某生成式AI散布不实消息导致''，百度开发的AI产品``文心一言''负责人回应说，对于无端的恶意抹黑污蔑，将采取法律措施。（互联网） 网传``人工智能（AI）小作文''引发两家中国公司互掐……}

\entryitemWithDescription{德企巨头坚守中国市场 无视政府呼吁降低对华依赖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398222}{尽管德国总理朔尔茨多次呼吁降低对中国的依赖之际，不少德国企业巨头仍选择坚守中国市场。图为德国大众汽车在2023上海车展的展位。（路透社） 德国总理朔尔茨多次呼吁降低对中国的依赖之际，不少德国企业巨头仍选择坚守中国市场，寻求将商业利益与政治分开……}

\entryitemWithDescription{中国各地招商大战被``黄牌警告'' 官媒：为长远发展埋下隐患}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398218}{中国各地年初以来的招商大战，被官媒发出``黄牌警告''。新华社下属的《瞭望》新闻周刊5月中旬发表文章，指当前招商引资存在形式主义、急功近利等问题，有的地方政府盲目``拼优惠''，为长远发展埋下隐患……}

\entryitemWithDescription{台防长邱国正：应尽量避免战争 一旦开打真的很惨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398205}{台湾国防部长邱国正说，台海应尽量避免战争，一旦开打真的很惨。图为邱国正4月6日在立法院备询前接受台媒采访。（路透社） 台湾国防部长邱国正星期四（5月25日）称，台海战场已经没有前方、后方之分，应尽量避免战争，``一旦开打真的很惨''。 据联合新闻网，邱国正在立法院外交及国防委员会备询前受访时如上表述……}

\entryitemWithDescription{四香港学生谋划法院放炸弹 一人被重判五年八个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1398193}{香港四名学生涉策划以炸弹袭击法院大楼及港铁等公共设施，被控串谋恐怖活动罪，星期四（5月25日）被香港法院判刑，其中年龄最大的21岁被告被判五年八个月刑期，另三人进入教导所感化。 综合香港《明报》与东网报道，四名被告年龄从17到21岁不等，均为主张武力革命的港独学生组织``光城者''成员……}

\entryitemWithDescription{陈婧：中美芯片战谁是赢家？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1397902}{历时一个多月，中国官方对美国芯片制造商美光（Micron）的网络安全审查，终于靴子落地。中国国家互联网信息办公室上星期天（5月21日）以``影响国家安全''为由，要求国内关键信息基础设施运营商停止采购美光公司的产品。 早在网信办宣布对美光进行网络安全审查之时，外界就预料到这个结果……}

\entryitemWithDescription{中国黑客被指对肯尼亚进行攻击 以获得债务信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230525-1397912}{在肯尼亚首都内罗毕，一条由中国路桥工程公司与肯尼亚政府合作开发的快速路，连接了市中心和当地的国际机场。图片拍摄于今年5月7日。（路透社） 中国黑客被指对东非国家肯尼亚的政府部门和机构进行了持续多年的、广泛的网络入侵，以获取肯尼亚欠下中国债务的信息。 路透社星期三（5月24日）引用匿名人士报道称，中国黑客从2019年末开始对肯尼亚展开为期三年的网络入侵行动……}

\entryitemWithDescription{涉嫌歧视非英语旅客 国泰航空解雇三名空服员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397876}{香港国泰航空行政总裁林绍波（中），星期三在广州就旗下空服员涉歧视乘客事件，以普通话再次致歉并承诺全面检讨。图为林绍波接受媒体采访。 （ 中新社） 香港国泰航空空中服务员涉嫌歧视非英语旅客，在中国大陆引起激烈回响。国泰航空周二（5月23日）急速解雇涉事的三名空中服务员，意图为事件降温。但有受访学者认为，事件反映香港社会的仇中情绪炽热，要解决这个根本问题并不容易……}

\entryitemWithDescription{中国特别代表李辉：中法在乌克兰问题上存在不少共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397854}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右）5月23日在巴黎与法国外交部政治和安全事务总司长蒙多洛尼举行会谈，双方就政治解决乌克兰危机和中法关系等问题交换意见。（中国外交部官网） 在法国访问的中国政府欧亚事务特别代表李辉说，中法在乌克兰问题上有不少共识，中方愿与各国加强对话，扩大政治解决危机的公约数……}

\entryitemWithDescription{中国新任驻美大使坦言 中美关系面临严峻挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397850}{新任中国驻美国大使谢锋（右）与夫人在美东时间星期二（5月23日）抵达纽约肯尼迪机场，并在机场与媒体和各界人士交流。（路透社） 中国新任驻美国大使谢锋抵美履新，填补了这一空缺多时的职位。谢峰坦言，当前中美存在深刻分歧，两国关系遭遇严重困难，面临严峻挑战。 据中国驻美国大使馆网站消息，谢锋于美东时间星期二（5月23日）抵达纽约，晚间抵达华盛顿……}

\entryitemWithDescription{中荷外长会谈 荷方：保护经济与网络空间安全是优先要务}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397848}{中国国务委员兼外长秦刚（右）5月23日在北京同荷兰副首相兼外长胡克斯特拉会谈后共同会见记者。（中新社） 中国国务委员兼外长秦刚星期二（5月23日）在北京与荷兰副首相兼外长胡克斯特拉会谈后称，中荷应共同努力，维护两国之间正常的贸易秩序，胡克斯特拉则强调，荷兰有责任保护自己的国家安全和核心利益……}

\entryitemWithDescription{美国空军：F-16战机生产遇开发挑战 延迟对台交付}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397822}{美国空军称，延迟交付售卖给台湾的F-16战机，是因为生产遇到了``复杂的开发挑战''。图为3月25日，一架美国产的F-16V战机在嘉义一处军事基地的跑道滑行。（法新社） 美国延迟交付售卖给台湾的F-16型战斗机，台湾早前指事因冠病疫情影响了供应链。美国空军在最新声明中表示，是因为F-16战机的生产遇到了``复杂的开发挑战''……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：拜登的``解冻''预言能否成真？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230524-1397596}{美国``政治''（Politico）新闻网站星期一（5月22日）爆料，新一任中国驻美大使谢锋将在当地时间星期二抵达华盛顿履新。这意味着悬空已有数月的驻美大使职位，总算要填上了。 要知道中美关系自1979年正常化以来，除了1995年台湾总统李登辉访美、北京召回时任驻美大使李道豫两个月，驻美大使的职位从来没有像今年这样，悬空如此之久……}

\entryitemWithDescription{中美近期互动频密 学者：``解冻''迹象明显}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397553}{中美关系近年来因科技战、贸易战等事件日益紧张。（路透社） 在美国总统拜登宣称中美关系``很快解冻''之后，本周内中国商务部长王文涛将访美、新任中国驻美大使谢锋赴美，而美国驻华大使伯恩斯也抵达成都访问，种种迹象显示两国都在解冻做准备。 美国是在2020年7月21日限时中国72小时关闭驻休斯敦总领馆，中国随后宣布撤销对美驻成都总领事馆的设立和运行许可。那次事件后，美国驻华大使就没有再公开踏足成都……}

\entryitemWithDescription{香港取消捐献器官申请急升 警方介入调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397542}{香港与中国大陆政府计划建立恒常的器官移植互助机制，引起部分港人担忧和抵制，近期申请取消捐献器官登记的数字急升，但其中逾半是从未登记却申请退出或重复取消的无效申请。特首李家超认为情况可疑，已要求警方调查。 李家超星期二（5月23日）出席行政会议前会见媒体时指出，器官捐献非常重要，可救人生命，是崇高之举，世界各地包括香港都鼓励及推动。港府也在推动与大陆合作，有个别香港患者从中受益……}

\entryitemWithDescription{俄罗斯总理访华 深化两国经济联系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397540}{俄罗斯总理米舒斯京（中）星期二在上海参观访问中国石油化工股份有限公司研究所。（法新社） 俄罗斯总理米舒斯京在中国展开为期两天的访问，以中俄两国在能源等领域的商贸合作为主，表明在受到西方制裁的背景下，俄罗斯在经济上向中国寻求更多支持。 米舒斯京于星期一（5月22日）晚间抵达上海，星期二早上参加了中俄商务论坛……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国加紧建设卫星互联网网络 欲与马斯克的Starlink竞争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397532}{美媒称，中国正抓紧建设自己的卫星互联网网络，以和美国太空探索技术公司（SpaceX）的星链（Starlink）竞争，后者在世界各地迅速扩展，并已在俄乌战争的军事应用中展露身手。 《华尔街日报》报道称，中国加紧建设卫星互联网网络的背后原因，缘于地缘政治的紧张局势升温，以及担忧关键轨道资源饱和的风险，这也是中国政府在关键科技方面推动自给自足的举措之一……}

\entryitemWithDescription{末代皇帝溥仪手表以4000万港元拍出}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397524}{中国清朝末代皇帝爱新觉罗溥仪曾经拥有的百达翡丽腕表，星期二（5月23日）在香港展出和拍卖，最终以4000万港元的价格拍出。（法新社） 中国清朝末代皇帝溥仪佩戴过的百达翡丽手表，在香港的一次现场拍卖中以4000万港元（687万8千新元）的价格拍出。 彭博社报道，这次拍卖于星期二（5月23日）在钟表拍卖行富艺斯位于香港的亚洲总部进行，总共进行了七分钟……}

\entryitemWithDescription{贸易制裁未解除 澳不公开支持中国加入CPTPP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230523-1397517}{消息人士和学者表示，澳大利亚不太可能公开支持中国加入跨太平洋伙伴全面进展协定（CPTPP），原因包括中国对澳大利亚的贸易制裁尚未解除，以及中国申请CPTPP存在的``地缘政治包袱''。 香港《南华早报》星期二（5月23日）报道，多位消息人士称，在澳大利亚贸易部长法雷尔5月初访华期间，中国希望澳大利亚明确支持中国加入CPTPP，并拒绝台湾加入，而且最好是``公开承诺''……}