\entryitemWithDescription{阿尔巴尼斯开启访华行程 吁中澳在可能的领域中合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447936}{澳大利亚总理阿尔巴尼斯星期六（11月4日）起展开访华行程，这是七年来首次有澳洲总理访华。图为档案照。（路透社） 澳大利亚总理阿尔巴尼斯星期六（11月4日）起展开访华行程，他启程前形容此次访问是``非常积极的一步''，并呼吁两国应在可能的领域中合作，但在必要时持不同观点。 这是七年来首次有澳洲总理访华，受访学者分析，中澳正寻求回调关系，中国有可能宣布解除对部分澳洲商品的进口限制和惩罚性关税……}

\entryitemWithDescription{中国进博会开幕前夕 舆论争议再起}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447921}{第六届中国国际进口博览会将于11月5日至10日在上海举办。 （新华社） 中国重开国门后首届中国国际进口博览会开幕前夕，相关舆论争议再起。中国欧盟商会批评进博会已变成``政治秀''，上海学者则指进博会作为综合性国际公共交流平台的属性，决定了它不可能完全去政治化。 第六届进博会11月5日至10日在上海召开。中国总理李强将出席星期天（11月5日）上午的开幕式并发表主旨演讲……}

\entryitemWithDescription{留日港生发表支持港独言论被判入狱两个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447914}{（香港综合讯）一名留学日本的香港大学生在社交平台发表支持港独的言论，被香港法院判处入狱两个月。 综合《明报》和``香港01''报道，在东京一所大学就读法学院政治及经济科二年级的袁静婷（23岁），被指从2018年9月起，在脸书和Instagram账号发布13个煽动帖文，包括主张港独的内容，以及含有``光复香港时代革命''口号的海报照片。其中11个帖文在日本发布……}

\entryitemWithDescription{中国将推动稀土产业高端化发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447913}{美国地质调查局数据显示，去年中国稀土矿产量占全球产量70\%，其次是美国和澳大利亚。图为美国加州一处稀土矿场。（路透社档案照） （北京综合讯）中国将加大高端稀土新材料攻关和产业化进程，推动稀土产业高端化、高质量发展。 据新华社报道，中国总理李强星期五（11月3日）主持召开国务院常务会议，提出上述目标……}

\entryitemWithDescription{中国工信部长：工业经济企稳 新能源车成亮点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447902}{中国工信部长金壮龙说，电动汽车等新能源产业表现亮眼。图为中国电动车品牌比亚迪在11月1日的东京车展上。（路透社） （北京综合讯）中国工业和信息化部部长金壮龙说，今年前三季度中国工业经济企稳回升，电动汽车等新能源产业表现亮眼。 金壮龙接受中国官媒央视访问时说，中国工业``1到9月经过了企稳回升，回升向好态势保持住了，成绩单来之不易……}

\entryitemWithDescription{中国小学生课间无休息 教育部要求确保学生课间正常活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447901}{中国教育部要求各地政府及学校坚决纠正剥夺学生课间休息的不当做法。图为2021年9月1日上海一所学校正举行降旗仪式。（路透社） （北京综合讯）针对中国中小学生课间休息10分钟时间被剥夺，只允许喝水和上厕所的现象，中国教育部回应称，要求各地政府及学校坚决纠正剥夺学生课间休息的不当做法……}

\entryitemWithDescription{爱丁堡大学归还四具台湾原住民遗骨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447900}{英国爱丁堡大学将四具死于南台湾战场的台湾原住民遗骨归还台湾。图为星期五在爱丁堡大学举行遗骨返还仪式。（台湾原住民族委员会网站） （台北综合讯）英国爱丁堡大学正式将四具近150年前死于南台湾战场的台湾原住民遗骨归还台湾。 综合法新社、台湾中央社和《自由时报》报道，爱丁堡大学星期五（11月3日）举行了遗骨返还仪式。返还仪式开始前，还举行了一场与祖灵沟通的传统仪式，台、英双方仅部分人员参与其中……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：中国手机巨头从``遥遥领先''到``越级对标''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447753}{在上海的苹果手机专卖店里，一名女子手中握着一台新款iPhone 15 Pro和华为的Mate 60 Pro。（路透社） 华为8月底低调发布新款手机Mate 60 Pro后，中国网络上出现不少以``华为吃饱、苹果跌倒''为题的文章，称华为凭一机之力，夺走了苹果在中国的市场份额。 在中国不少舆论看来，苹果在美国时间星期四（11月2日）发布的第四季度财报，似乎印证了这些文章的判断……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：赖清德的``抗中牌''生锈？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447780}{台湾执政的民进党总统参选人赖清德自4月被该党提名参选以来，一直被视为``躺着选''。在野国民党和民众党``蓝白合''陷入僵局，赖清德民调支持度仍居第一，但近日部份民调显示赖跌破三成，领先幅度缩小，赖有些焦躁。 赖清德上星期天（10月29日）在新竹借用白雪公主童话中的``魔镜''桥段说，现在只要问魔镜，``全世界最希望下架民进党的是谁……}

\entryitemWithDescription{柯文哲改口再坚持比民调 蓝白合再卡关}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231104-1447787}{柯文哲星期五举行临时记者会，拒绝接受国民党提出的政党协商新方案，再次坚持比民调决定正副总统人选。（民众党提供） 台湾在野``蓝白合''再卡关。民众党总统参选人柯文哲星期五（11月3日）拒绝政党协商新方案，改口再坚持比民调，称只要在误差范围内，无论胜负他都会礼让当副手。国民党主席朱立伦则强调，蓝白合谈判还没到最后期限……}

\entryitemWithDescription{商务部长会见美光总裁 分析：中国不准备把安全问题无原则扩大化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447758}{中国商务部部长王文涛（右）会见美光科技的总裁兼首席执行官梅赫罗特拉，被认为是中国对外企释放开放、合作的态度。（中国商务部网站） 中国商务部长王文涛会见了此前被指产品有安全隐患的美光科技总裁，称欢迎美光继续扎根并深耕中国市场。 受访学者认为，此次会见表明，中国释放开放和合作信号，不准备将安全问题无原则地扩大化，为下个月的中美元首会晤营造良好氛围……}

\entryitemWithDescription{香港泰国跨境支付拟12月4日起推行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447751}{（香港讯）香港和泰国预定自12月4日起互通使用对方的支付系统，提供旅游方便，此举料将刺激两地消费。 综合《星岛日报》与香港无线新闻报道，香港金融管理局星期四（11月2日）宣布，香港的``转数快''和泰国的快速支付系统PromptPay将会互联互通，香港居民在泰国可使用``转数快''进行零售支付，泰国旅客来到香港也可使用其快速支付系统PromptPay……}

\entryitemWithDescription{韩正下周将访新加坡 出席第六届创新经济论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447745}{（北京综合讯）中国国家副主席韩正下星期将访问新加坡与出席论坛，过后也将访问马来西亚。 据新华社报道，中国外交部发言人汪文斌星期五（11月3日）宣布，11月7日至11日，韩正将应邀赴新加坡出席第六届创新经济论坛并对新加坡、马来西亚进行访问。 2023年彭博创新经济论坛将于11月8日至10日在新加坡举行，届时来自世界各地的政商领袖代表将出席论坛……}

\entryitemWithDescription{同乐运动会在港举行 主办方被指涉触国安法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447740}{2023年香港同乐运动会参赛者、来自法国的海伦·热尔曼11月3日在香港城门河赛场旁手执龙舟桨留影。（法新社） 被视为全球同志界盛事的``同乐运动会''（Gay Games），星期五（11月3日）起一连九日在香港举行，但遭建制派不同团体发声反对，有立法会议员更直指主办方涉嫌抵触《香港国安法》……}

\entryitemWithDescription{中国暖秋遇一夜北风 多地气温骤降至寒冬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447732}{河北石家庄星期五（11月3日）迎降温天气，市民出行加厚着装御寒。 （中新社） （北京综合讯）中国在秋天经历夏季般温暖的天气后，大部分地区即将开启``换季式''降温。 综合中国天气网、路透社等报道，中国国家气象局指出，星期六（11月4日）开始，自西北方向的冷空气将影响中国，并与之前已经到来的冷空气结合，导致气温急剧下降，最大降幅可达20℃。 气象局预测，内蒙古和东北某些地区可能出现大到暴雪……}

\entryitemWithDescription{中美气候变化会谈周六起举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231103-1447698}{（北京／华盛顿综合讯）作为全球最大的两个温室气体排放国，中国和美国星期四（11月2日）宣布，将在本周末开始为期三天的气候会谈，这为11月底在迪拜举行的第28届联合国气候变化大会（COP28）取得进展带来希望……}

\entryitemWithDescription{港立法会通过爱国主义教育议案 学者：师资不足恐弄巧反拙}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447511}{继中国全国人大常委会早前通过《爱国主义教育法》后，香港立法会2日也通过一项无约束力的议员议案，要求港府完善推动爱国主义教育的政策。（法新社） 继中国全国人大常委会早前通过《爱国主义教育法》后，香港立法会星期四（11月2日）也通过一项无约束力的议员议案，要求港府完善推动爱国主义教育的政策。有受访学者认为，目前香港熟悉国情的教师不多，若太匆促推行爱国主义教育，恐怕会弄巧反拙……}

\entryitemWithDescription{中国担任联合国安理会轮值主席 将聚焦推动以哈停火}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447505}{中国从11月1日起担任联合国安理会本月轮值主席，中国常驻联合国代表张军在记者会上强调，应对以哈冲突仍是安理会本月头等要务。（香港中通社） （纽约/北京综合讯）中国在11月担任联合国安全理事会轮值主席，中国常驻联合国代表张军强调，应对以哈冲突仍是安理会本月头等要务，并指安理会必须采取``有意义的行动''……}

\entryitemWithDescription{柯侯郭同台活动``乔位置''八次 侯柯并坐变柯郭紧挨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447492}{经过八次座位安排调整，最终柯文哲（右一）与郭台铭（右二）比肩而坐，与侯友宜（左一）中间隔着葫芦寺董事长郭江源（左二）。（法新社） （台北综合讯）台湾民众党总统参选人柯文哲、国民党总统参选人侯友宜、独立参选台湾总统的鸿海集团创始人郭台铭同台出席一场宗教活动。三人抵达前，现场上演``乔位置大战''，座位安排被来回调整八次，更有蓝营人员亲手挪动位置……}

\entryitemWithDescription{中国生育为何难提升？分析：一胎化加剧性别不平等是主因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231102-1447480}{台湾中央研究院政治学研究所博士后研究员蔡仪侬（图）认为，中国大陆目前面临的人口问题，是1980年代实施的一胎化政策所造成。（缪宗翰摄） 中国大陆近年放宽生育政策，试图改善出生率下滑问题。但台湾学者认为，大陆1980年代为了实施一胎化政策，在农村广泛推行胎儿性别鉴定，以致男女失衡。这种政策长期实施，加剧了性别不平等、婚配不易等困境，是出生率难以提升的主因之一……}