\entryitemWithDescription{陈婧：热锅上的预制菜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230928-1437373}{三年前刚到上海时，我时常惊讶于外卖抵达的速度：有时放下手机才20分钟，骑手就来敲门送餐。要知道，在面积仅为上海十分之一的新加坡，苦等一小时外卖并不是什么新鲜事。 后来发现，这不仅是因为上海有庞大的外卖骑手队伍，也是因为不少餐馆能在收到订单后立即出餐。使用加热即食的预制菜，则是这些餐馆快速出餐的秘密……}

\entryitemWithDescription{美再以强迫劳动为由制裁中企 中国斥美炮制世纪谎言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437461}{（华盛顿/北京综合讯）美国再以涉及强迫劳动为由，将三家中国公司列入贸易黑名单，中国外交部指事件是污蔑抹黑。 综合美国国土安全部、路透社等消息，美国国土安全部星期二（9月26日）在一份声明中宣布，将新疆中泰集团有限公司、新疆天山羊毛纺织有限公司和新疆天棉基业纺织有限公司，纳入《防止强迫维吾尔人劳动法》(UFLPA)实体清单，这项公司的产品自星期三（9月27日）起被禁止进入美国……}

\entryitemWithDescription{赖清德：未来副总统人选优先考虑女性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437455}{台湾副总统、民进党总统参选人赖清德星期三在``刚柔并济大未来''论坛上承诺，若他当选总统，未来副总统人选会优先考虑女性。（自由时报） （台北综合讯）台湾副总统、民进党总统参选人赖清德星期三承诺，若他当选总统，未来副总统人选会优先考虑女性，女性占内阁三分之一以上将是他的努力目标……}

\entryitemWithDescription{欧盟调查中国电动车补贴 官员证实对象涵盖特斯拉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437421}{欧盟贸易事务执行委员东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）9月26日受访时证实，对中国电动汽车补贴调查的对象，将涵盖从中国出口车辆销往欧盟的欧美车厂，包括特斯拉。（彭博社） 欧盟官员星期二（9月26日）证实，对中国电动汽车补贴调查的对象，将涵盖从中国出口车辆销往欧盟的欧美车厂，包括特斯拉。但受访学者分析，相信欧盟对美国企业不会下手太重，调查主要仍是剑指中国……}

\entryitemWithDescription{香港JPEX涉诈骗案已拘15人 涉案金额近15亿港元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437419}{（香港综合讯）香港加密货币交易平台JPEX涉诈骗案，至今已拘捕15人，冻结超过7700万（港元，下同，约1350万新元）资产。 ``香港01''报道，邓炳强星期三（27日）与扑灭罪行委员会开会后见媒体时说，JPEX案件最新累计收到2392起举报，已联络超过300名报案人……}

\entryitemWithDescription{军演增加两岸冲突风险？国台办：为打击台独势力谋独行径}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437393}{（北京讯）中国国务院台湾事务办公室星期三指出，近期解放军在台海联合军演，是为了打击台独分裂势力的气焰和谋独行径。坚持``九二共识''是两岸关系和平发展的政治基础，是台海和平稳定的关键……}

\entryitemWithDescription{云南腾冲设临时边境严管区 打击涉缅北电诈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437379}{（云南腾冲讯）中国云南省腾冲市将设立长达三个月的临时边境严管区，以预防和打击涉缅北的电信网络诈骗。 ``腾冲发布''微信公众号星期二（26日）发布《关于临时设立边境严管区的通告》说，腾冲市将从10月1日至12月31日设立临时边境严管区，对进入严管区的人员车辆实施分类管理，减少人员偷渡进出边境和组织、参与涉缅北电信网络诈骗的机率……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：华为遥遥领先还是令人失望？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230927-1437140}{一阵阵``遥遥领先''的呼声中，备受瞩目的华为秋季全场景新品发布会本周一（9月25日）在深圳落幕。此前，外界对这场发布会寄予了极高的期望，把它视为华为逆袭的正式官宣。 大约一个月前，华为在未召开发布会的情况下，直接开售具备5G功能的Mate 60 Pro新手机。随后，华为又陆续放出多款其他新机型，展示强势回归的姿态。一系列``突袭式''的做法，吊足了外界对华为秋季发布会的胃口……}

\entryitemWithDescription{台湾计划用潜舰发挥不对称战力 希望将解放军限制在第一岛链内}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437139}{台湾总统蔡英文曾于 2020 年 11 月 24 日在高雄出席新潜舰开工仪式（路透社） 台湾总统蔡英文星期四（9月28日）将在高雄主持首艘自造潜舰``海鲲号''下水仪式。潜舰专案小组召集人黄曙光表示，10月将出海测试，期待能于2024年底将首艘自造潜舰交付海军，并于2025年和2027年各完成三艘和四艘作战潜舰。 不过，外界好奇相关预算尚未编列，上述计划能否如期完成……}

\entryitemWithDescription{学者：王毅表态暗示美国让步 为中美元首会晤扫除障碍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437133}{中国外长王毅星期二说，APEC不应是挑起对抗的角斗场，他呼吁本届峰会东道主美国展现应有的开放、公平、包容和担当。（法新社） 亚太经济合作组织（APEC）峰会11月将在美国旧金山举行，中国外长王毅星期二（9月26日）表示，APEC不应是挑起对抗的角斗场，呼吁本届峰会东道主美国展现应有的开放、公平、包容和担当，为会议顺利举行创造更好条件……}

\entryitemWithDescription{韩正告诉美前财长：中美应加强合作共同推动世界经济复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437117}{中国国家副主席韩正（右）在北京会见美国前财长保尔森。（新华社） （北京讯）中国国家副主席韩正星期二在北京会见美国前财政部长保尔森（Henry Paulson）时表示，中美两国应加强各领域互利合作，共同推动世界经济复苏，应对全球性挑战……}

\entryitemWithDescription{因翻墙远程工作 网传中国程序员被没收逾百万元人民币所得}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437108}{（北京综合讯）网传河北承德一名程序员因``翻墙''为境外公司工作，被当地公安罚款并没收逾100万元（人民币，下同，约18万7100新元）所得。 根据微博上流传的截图，一名自称程序员的微博用户星期天（9月24日）公开了承德双桥公安分局针对其翻墙行为发出的行政处罚决定书、答辩状和查询财产通知书等文件图片……}

\entryitemWithDescription{国际报告：《国安法》令香港学术自由排名急跌至全球第152位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437098}{一个国际研究机构最新发布的2022年全球学术自由报告显示，北京2020年实施《香港国安法》后，香港的学术自由排名急跌，在179个国家及地区中位列152名。 该份报告由总部设在瑞典的民主议题研究机构V-Dem Institute撰写。根据该研究所的定义，学术自由指数是根据五个指标厘订，包括研究及教学自由、学术交流及传播自由、校方自主性、校园诚信以及学术和文化表达自由……}

\entryitemWithDescription{欧盟高官严厉批评中国在俄乌战争的立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437046}{（北京综合讯）欧盟委员会常务副主席结束访华行程之际，严厉批评中国的外交政策，称中国在俄乌战争的立场损害其全球形象。 据彭博社报道，欧盟委员会常务副主席兼欧盟贸易专员东布罗夫斯基斯（Valdis Dombroskis），星期二（9月26日）在北京举行的记者会上表示，中国未能谴责俄罗斯入侵乌克兰，正在损害中国的投资机会……}

\entryitemWithDescription{调查：今年拟出境游的中国中产阶级减少8个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1437033}{一项新调查显示，越来越多中国中产阶级推迟出国旅行计划。图为中国游客首选目的地之一的泰国曼谷素万那普机场。（彭博社） （北京彭博电）一项新调查显示，在经济前景不确定的情况下，越来越多中国中产阶级推迟出国旅行的计划。 顾问公司奥纬咨询9月进行的调查发现，在中国因疫情关闭边境之前经常出国旅行的受访者当中，有54\%计划在2023年出行，低于6月调查时的62\%……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：大陆生打救香港中小学？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1436803}{踏入9月份，数以十万计的香港学生又投入新学年的学习生活。没人会想到，多所中小学和幼稚园竟然在短短一个月内先后宣布要停办。 首先是位于港岛湾仔的玫瑰岗学校，办学团体在9月中旬突然宣布，将在2025/26学年结束后停办中学部，并在明年开始停收中一学生。 玫瑰岗学校属于``一条龙''私立学校，涵盖幼稚园、小学至中学，有64年办学历史……}

\entryitemWithDescription{屏东厂房大火 公司延误通报罚逾10万元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436819}{台湾屏东科技园区明扬国际公司在9月22日爆炸起火，消防员23日上午仍持续灌救，火势在23日晚扑灭。（中通社） 台湾屏东知名高尔夫球代工厂明扬国际公司上星期五（9月22日）爆炸，造成九人死亡、一人失联，111人受伤……}

\entryitemWithDescription{中欧将设金融监管工作组 学者：欧盟谨慎确保中欧对话不中断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436816}{欧洲委员会常务副主席东布罗夫斯基斯（左）与中国国务院副总理何立峰（右）9月25日共同主持中欧经贸高层对话，并出席记者会。（法新社） 欧洲委员会常务副主席东布罗夫斯基斯与中国国务院副总理何立峰，星期一共同主持中欧经贸高层对话，并宣布双方将设立金融监管工作组。 受访学者分析，中欧双方在摩擦议题上没有太大的退让空间，能继续沟通已是双方对话能取得的最好成果……}

\entryitemWithDescription{香港八大学府大陆教员首超当地 不谙港情成隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436799}{（香港讯）港媒调查发现，香港八所资助大学具有大陆背景的教学人员，数量是有资料以来首次超越当地教员，有学者忧虑长远比例失衡将削弱当地学术研究。 香港《明报》星期一（9月25日）报道，该报记者向香港大学教育资助委员会查询八大学府教员最新国籍资料，发现2022/23学年香港八所大学大陆教员共1815人，较2021/22学年的1592人增加14\%；同期香港当地教员由1722人减至1670人……}

\entryitemWithDescription{中国存量首套房贷利率下调 上亿人消费力看涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436788}{中国存量住房贷款利率调降星期一正式实施，减缓数千万户、上亿居民财务负担。图为重庆一处居民楼。（法新社） （北京综合讯）中国存量住房贷款利率调降正式实施，减缓数千万户、上亿居民财务负担，有望提振民众消费意愿和能力。 综合《上海证券报》、第一财经报道，据中国人民银行、国家金融监督管理总局印发的通知，银行从星期一（9月25日）起，开始下调存量首套住房商业性个人住房贷款利率水平……}

\entryitemWithDescription{恒大境外债重组遭变数 港股``恒大系''集体暴跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436783}{恒大境外重组计划遇阻，造成港股``恒大系''股票星期一（9月25日）集体大幅下挫。图为2022年7月，香港恒大中心。（法新社） （香港/上海综合讯）中国恒大集团星期天（9月24日）晚上在港交所发布公告，显示恒大境外重组计划遇阻，受负面消息影响，港股``恒大系''股票隔天集体大幅下挫。 中国恒大星期天发布公告称，鉴于附属公司恒大地产集团正被立案调查，集团目前的情况无法满足新票据的发行资格……}

\entryitemWithDescription{中国国务院挂牌督办贵州煤矿火灾事故}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436778}{贵州省盘州市山脚树煤矿9月24日发生火灾，造成16人遇难。中国国务院安委会对事故查处进行挂牌督办，要求彻查事故原因，严肃追责问责。（新华社） （北京/重庆综合讯）贵州省盘州市山脚树煤矿星期天（9月24日）发生火灾，造成16人遇难。中国国务院安委会对事故查处进行挂牌督办，要求彻查事故原因，严肃追责问责。 综合新华社与上游新闻报道，事故发生在上午8时10分许，初步判断为运输胶带着火，造成16人被困……}

\entryitemWithDescription{台湾首艘自制潜舰28日下水 预计明年4月出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436771}{图为2019年公开的台湾自制潜舰的原型舰模型。（自由时报） （台北综合讯）台湾首艘自制潜舰原型舰，星期四（9月28日）将在台船公司高雄厂举行命名暨下水典礼，预计命名``海鲲''。原型舰下水后，预定在明年4月出海测试。 综合《自由时报》与《联合报》报道，台湾总统蔡英文上任后，推动军舰、军机、军车等自制计划，``潜舰国造''则是重中之重……}