\entryitemWithDescription{于泽远：莫斯科遭恐袭搅动中国舆论}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240325-3209396}{俄罗斯首都莫斯科近郊的一家音乐厅当地时间3月22日晚遭受恐怖袭击，造成200多人死伤。这一事件搅动中国舆论，一些自媒体认为美国等西方国家和乌克兰与恐袭推脱不了干系，还有人强调中国也要严防恐袭事件在中国上演。 这次恐袭是2002年莫斯科剧院人质事件和2004年别斯兰人质事件后，俄罗斯遭受的最严重恐袭事件……}

\entryitemWithDescription{面对上百名全球商业领袖 李强承诺以更高水平开放链接世界}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3210241}{中国总理李强星期天（3月24日）在中国发展高层论坛年会开幕式发表主旨演讲。（法新社） 中国吸引外资需求愈发迫切之际，中国总理李强向上百名全球商业领袖信心喊话，强调中国宏观政策仍有充足发力空间，并承诺将稳步推进制度型开放，不断以更高水平的开放链接世界……}

\entryitemWithDescription{美媒：美国财长耶伦下月将再度访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3209897}{美国财长耶伦3月21日在华盛顿国会山庄举行的参议院财务委员会关于 2025年预算的听证会上作证。（路透社） （华盛顿综合讯）美国财长耶伦据报下月将再度访华，反映美国政府负责任地管理对华关系的努力。 美国新闻网站Politico星期六（3月23日）引述匿名的知情美国官员报道，耶伦4月访华期间，将与中国高层领导会面。这些美国官员没有透露耶伦访华日程等细节……}

\entryitemWithDescription{美前官员：台朝向独立动机受限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3201494}{美国国务院情报研究局中国部前主任萨特（Robert Sutter）3月21日在台湾政治大学出席研讨会时提出，若特朗普重新执政，会削弱美国与盟友、伙伴在应对中国大陆方面建立的决心和团结，使台湾陷入危险局面。 （缪宗翰摄） 曾任美国国家情报委员会情报官、国务院情报研究局中国部主任的学者萨特（Robert Sutter）星期四（3月21日）在台北演讲时指出，在可预见的未来，台湾朝向独立的动机是受限的……}

\entryitemWithDescription{中国驻新加坡大使曹忠明抵新履职}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3209784}{新任中国驻新加坡大使曹忠明3月24日抵新履职。（中国驻新加坡大使馆提供） 新任中国驻新加坡大使曹忠明抵新履职。他是中国第13任驻新加坡大使。 据中国驻新加坡大使馆网站发布的消息，曹忠明星期天（3月24日）携夫人杨青抵达新加坡。他在机场发表书面讲话时说，他很高兴来到美丽的花园之国新加坡，出任中国驻新加坡大使……}

\entryitemWithDescription{中国据报禁止政府电脑使用英特尔和超威芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3209230}{英国《金融时报》3月24日报道，中国正在逐步淘汰政府电脑中的美国芯片和操作系统，其中包括英特尔（intel）的微处理器。（路透社） （北京综合讯）继两年前传出政府部门更换5000万台国产电脑后，中国据报正在逐步淘汰政府电脑中的美国芯片和操作系统……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国游戏出海 告别``躺赢''时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3090626}{中国游戏公司米哈游2020年9月发行的角色扮演类手游《原神》一经推出便广受欢迎。图为当年10月新加坡实龙岗地铁站张贴的《原神》巨幅广告。（《每日新闻》档案照） 26岁的电脑工程师李铭轩每天上班路上，都会打开中国游戏公司米哈游开发的手机游戏《崩坏：星穹铁道》，完成每日任务清单。 但李铭轩最近发现，中国游戏的热度似乎不如从前；《崩坏：星穹铁道》推出十个月来，游戏圈的讨论度在降低……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：一支足球队 激活粤东一座小城}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240324-3192189}{扎根五华的梅州客家队是中超历史上首支主场设在县一级的球队。五华县也因此是中超这一中国足球最高级别职业联赛的承办地之一。图为梅州客家队一场赛事。（广东木黄文旅体育运营管理公司提供） 中国多地近年积极开发体育特色小镇，通过发展体育产业助力乡村振兴，推动当地经济发展。广东省梅州市五华县有``足球之乡``之称，当地近年大力推动足球产业，将振兴足球与城市发展结合……}

\entryitemWithDescription{23条立法、双普选都是宪制责任？ 林定国：有优先次序}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206891}{居台港人星期六（3月23日）在台北发起反对23条立法的集会。（法新社） （香港综合讯）就香港《基本法》23条立法的《维护国家安全条例》星期六（3月23日）刊宪生效，特首李家超称这标志着香港终于完成《基本法》规定的宪制责任，但在被问到香港现在是否更有空间处理``双普选''这另一宪制责任时，香港律政司长林定国称凡事有优先次序。 据《明报》报道，林定国是在接受媒体访问时作出上述答复……}

\entryitemWithDescription{仁爱礁再引发船只冲突 学者:不排除中菲纠纷升级或引美国介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206998}{菲律宾武装部队星期六（3月23日）在X平台上载的视频画面显示，中国海警船在仁爱礁附近向菲律宾军方包租、执行补给任务的民船发射高压水炮。（法新社／菲律宾武装部队） 中国与菲律宾南中国海争端再次升温，中国海警指控菲律宾船只闯入有主权争议的仁爱礁，对其采取管制措施。菲律宾则称，其运补船遭中国海警船反向拦截、发射高压水炮，双方险些相撞，菲方船只严重受损、人员受伤……}

\entryitemWithDescription{中国公司获授权建设秘鲁港口 预计投资4亿美元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3207266}{金兆将成为继中远海运后，第二家在秘鲁建设和运营港口的中国公司。图为中远海运正在建设的``巨型港口''钱凯港工地现场。（路透社） （利马综合讯）中国公司金兆集团的子公司获得秘鲁政府授权建设该国南部港口，预计需投资4.05亿美元（5.27亿新元）。 秘鲁国家投资机构Proinversion负责人萨拉迪说，作为协议的一部分，中国金兆的子公司金兆秘鲁将获得运营该港口30年的特许权……}

\entryitemWithDescription{中国放宽跨境数据流动规定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206438}{中国星期五发文放宽了管理跨境数据流动的规定，试图化解在华外企此前相关抱怨。图为位于北京中央商务区的建筑工地和摩天大楼。（路透社） （北京综合讯）全球跨国企业高管齐聚的中国发展高层论坛在北京开幕前夕，中国放宽了管理跨境数据流动的规定，试图化解在华外企有关原规定扰乱他们业务运营的抱怨……}

\entryitemWithDescription{李泽钜：香港人过去几年很辛苦 经受一轮轮压力测试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206887}{香港首富李嘉诚长子、长实集团主席李泽钜2015年9月8日在香港举行的一场新闻发布会上讲话。（路透社档案照） （香港综合讯）香港首富李嘉诚长子、长实集团主席李泽钜说，香港人这几年过得很辛苦，经历了一轮又一轮的压力测试，并强调香港一定要保持国际金融中心的地位。 综合香港电台和网媒``香港01''报道，长江实业集团星期四（3月21日）公布2023年业绩，显示收入及净利润双双下跌……}

\entryitemWithDescription{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被控受贿逾9亿元人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3206688}{中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被控受贿逾9亿元人民币。（央视视频截取） （大连综合讯）中国国家烟草专卖局原副局长何泽华被控受贿逾9亿元（人民币，下同，1.7亿新元），为烟草行业腐败创下新纪录。 据央视新闻报道，辽宁省大连市中级人民法院星期五（3月22日）一审公开开庭审理了何泽华受贿、利用影响力受贿案……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中国富商``天上人间''老板在美国认罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3193392}{1990年代在中国名噪一时的``天上人间''夜总会老板覃辉隐身海外沉寂多年后，本周意外地重返公众视野。 美国司法部官网星期一（3月18日）公告，旅美的中国富商覃辉在纽约被控进行非法政治捐献，指其曾在2021年至2022年纽约市长选举期间，以他人名义向纽约州和罗德岛的国会议员候选人提供总数达1万1600美元（1万6000新元）的政治捐款……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：韩风草偃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240323-3203850}{台北市中华路一家张记韭菜水煎包，因立法院长韩国瑜上星期五（3月15日）在院会的``震撼教育''爆红，人潮络绎不绝，连搭乘游览车到立法院参观的民众，也慕名到该店排队，店家这几天都提早售罄打烊……}

\entryitemWithDescription{23条立法通过后 港官员据报做好被制裁准备}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3203719}{香港立法会通过俗称《基本法》23条立法草案的《维护国家安全条例草案》后，外界关注这会否引起欧美国家新一轮对香港的制裁。据悉，建制派政治人物已做好被制裁的准备，包括安排好资产，以及短期内避免踏足美国。 香港立法会星期二（3月19日）三读通过《基本法》23条立法，有关条例23日生效，引起国际社会广泛关注……}

\entryitemWithDescription{25家外来企业与香港特区政府引进办签约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3203319}{（香港综合讯）香港《维护国家安全条例》通过后首日，25家外来企业正式签约落户香港。中国媒体称，其中六家企业来自美国，其余的均来自中国大陆。 香港立法会星期二（3月19日）全票通过《维护国家安全条例》（即《基本法》23条立法草案），引发英、美、欧盟官方及舆论批评如潮，包括指新法让一般人在香港生活、工作以及经商变得困难，也无法向国际组织提供确定性等……}

\entryitemWithDescription{中国智库：中美南中国海反侦察对抗扩展至全天候}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3203592}{中国智库``南海战略态势感知计划''主任胡波星期五（3月22日）在《2023年美军南海活动不完全报告》发布会上分析美国过去一年在南中国海的军事行动。（``南海战略态势感知计划''提供） 美国可能在总统大选年加大在南中国海的军事存在，当前美国无人机已全面替代了此前在该海域使用的电子侦察机，并且在晚间行动。这意味着中美在南中国海的反侦察对抗已扩展至全天候，双方危机管理的复杂性和难度将大幅提高……}

\entryitemWithDescription{涉恒大巨额欺诈案 普华永道在中国被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3202722}{普华永道会计师事务所在比利时布鲁塞尔办公楼顶部展示的公司标志。（路透社） （香港综合讯）中国正在调查普华永道在中国房地产巨头恒大集团的会计操作中所扮演的角色。恒大被指夸大超过5600亿元（人民币，下同，1045亿新元）的业务收入。 据彭博社星期五（3月22日）报道，在中国房地产业陷入困境之前，普华永道审计了多家开发商……}

\entryitemWithDescription{36架次大陆军机在台海周边活动 单日数量今年新高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240322-3201834}{台湾军方星期五（3月22日）通报，36架次中国大陆军机在台海周边活动，改写今年单日数量新高。 据台湾国防部通报，截至星期五清晨6时之前的24小时内，36架次大陆军机在台海周边活动，其中13架次军机逾越台海中线，配合六艘次大陆舰艇执行联合战备警巡。 在台海中线两侧、北部和西南空域持续活动的军机，包括歼击机和无人机。台军称已运用任务机、舰及岸置导弹系统，进行严密监控……}