\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国股市保卫战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240124-1463953}{``白天炒A股，晚上看国足，酸爽。''中国股市星期一（1月23日）跌破2800点，社交媒体上一片哀嚎，一些股民在朋友圈这样自嘲。 中国股市的悲观情绪去年底以来持续发酵，短短一个多月A股先后失守3000点和2900点关口，上周四（1月18日）盘中一度跌破2800点，在多只挂牌基金托底下，当天闭市前总算惊险守住2800点。 不过，该来的还是逃不过……}

\entryitemWithDescription{赖清德亲赴立法院 勉励新科绿委多念书少应酬}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463947}{台湾候任总统赖清德星期二（1月23日）以民进党主席身份，出席闭门的共识营。他勉励民进党新科立委，要多念书、倾听民意，少应酬。（赖清德脸书） 台湾候任总统赖清德勉励民进党新科立委，要多念书、倾听民意，少应酬。他透露在立法院12年从不应酬，连唱卡拉OK都没去。 赖清德以民进党主席身份出席闭门的共识营，据台媒引述不具名的党政人士形容，当选总统到立法会出席共识营属``史上首次''……}

\entryitemWithDescription{北京传考虑设2万亿元人民币平准基金救市 港资深投资人：未必发挥作用}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463936}{北京可能出招救市的消息传出后，中国A股星期二（1月23日）扭转近来持续下滑的趋势，上证综合指数上升14点。香港股市更一度大涨逾550点，收市报15353点，上升392点，升幅2.6\%。图为香港交易所。（路透社） 中国大陆和香港股市开年后跌不停，市场信心低迷。有消息指中国政府正考虑设立2万亿元（人民币，下同，3815亿新元）的平准基金稳定股市……}

\entryitemWithDescription{传图瓦卢大选后断交 台湾外交部：图政府澄清并坚定与台邦谊}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463919}{太平洋岛国图瓦卢驻台湾大使帕埃纽称，图瓦卢可能与台湾断交。图为拍摄于2004年2月19日的图瓦卢首都和主要岛屿纳富提岛。（法新社档案照） （台北/巴黎/华盛顿综合讯）太平洋岛国图瓦卢驻台湾大使帕埃纽称，图瓦卢可能与台湾断交，台湾外交部星期二（1月23日）称，图瓦卢政府第一时间向台湾澄清，此言属帕埃纽个人评论，非政府立场……}

\entryitemWithDescription{中国发布反恐白皮书 称反恐工作依法保障人权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463910}{（北京综合电）中国国务院新闻办公室发布的反恐白皮书强调，中国在反恐怖主义工作中依法保障人权。 据新华社报道，星期二（1月23日）发布的《中国的反恐怖主义法律制度体系与实践》白皮书称，中国长期面临着恐怖主义的现实威胁，对此逐步探索出``符合本国实际的反恐怖主义法治道路''，有力维护了国家安全、公共安全和人民生命财产安全……}

\entryitemWithDescription{中国将扩大转基因大豆玉米种植}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463894}{（北京综合讯）中国已经完成转基因玉米和大豆的产业化应用试点工作，下一步将规范有序扩大其应用范围。 综合中国网和澎湃新闻报道，中国农业农村部种植业管理司司长潘文博星期二（1月23日）在国新办记者会上说，该部门审定通过了部分转基因玉米大豆品种，并向26家企业发放了转基因玉米大豆种子生产经营许可证。 同时，潘文博明确说明，这些品种实际种植区域还要符合中国国家生物育种产业化有关安排……}

\entryitemWithDescription{中国经济步日本后尘？分析：举国体制能避免}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463887}{过去一年，中国面临通货紧缩、房地产泡沫化、失业率攀升，经济复苏不如预期。图为北京民众1月15日在建筑工地的起重机附近穿过十字路口。（路透社） 中国经济去年（2023年）遭遇通货紧缩与房产泡沫化等风险，是否重演日本失落的30年也成为话题。分析认为，中国高度集权的举国体制，能有效调动资源因应风险，接下来会持续推动产业重心转移到新能源等高科技领域，不至于步上日本老路……}

\entryitemWithDescription{中国留学生涉嫌威胁倡议民主人士在美受审 若定罪可判处五年监禁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463884}{在美国波士顿伯克利音乐学院留学的吴啸雷，2022年12月14日在马萨诸塞州切尔西的联邦调查局办公室接受讯问。（路透社） （华盛顿综合讯）一名中国留学生当地时间星期一（1月22日）在美国受审，他被指控恐吓一名倡议民主的旅美中国活动人士，并威胁要向中国执法部门举报她。 综合路透社与美国之音报道，在波士顿伯克利音乐学院留学的吴啸雷，星期一在波士顿面审……}

\entryitemWithDescription{联合国人权专家吁港府撤销对黎智英的所有指控}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463868}{壹传媒集团创办人黎智英（右）在2020年涉嫌违反《香港国安法》被捕。图为黎智英2021年2月1日被警方押进香港终审法院外的一辆惩教车。（法新社） （香港综合电）联合国人权专家呼吁香港特区政府撤销对壹传媒集团创办人黎智英的所有指控，并立即释放他。黎智英目前正在香港接受串谋勾结外国或境外势力等三项罪名的审讯……}

\entryitemWithDescription{境外``猎艳''反被围猎 中国国安部公布一起被策反案件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463865}{（北京讯）中国国家安全部披露，一名国营企业关键岗位人员出国时，在情色场所被境外间谍情报机关拍下照片以此要挟，被迫加入间谍组织。 中国国家安全部微信公号星期二（1月23日）以《猎艳？猎物！》为题发文，公布上述案件。化名``李四''的某国企关键岗位人员在出国考察过程中，被导游邀请至当地色情娱乐场所消费……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：港股何时见曙光？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240123-1463691}{恒生指数在2024年的跌势似乎尚未停止，在1月22日进一步下跌2.3\%，是2022年10月以来首次低于15000点收市。图为摄于去年11月30日的香港夜景。（路透社） 冠病疫情结束后，香港人北上消费逐渐成为潮流。我过去一星期在香港出席数场饭局，发现大部分餐厅的生意都很冷清，最夸张的一次竟然有三分之二座位没有客人，餐馆的员工比食客还要多……}

\entryitemWithDescription{蓝营化解内斗 ``花莲王''态度逆转挺``韩江配''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463706}{花莲县立委傅崐萁（右一）星期一（1月22日）在国民党新科立委座谈会中，表态支持``韩江配''，并与国民党主席朱立伦（左二）、不分区立委韩国瑜（右二）和江启臣（左一）牵手，营造团结气势。（自由时报） 台湾在野的国民党星期一（1月22日）戏剧性化解内斗危机。一天前宣布选立法院领袖的``花莲王''傅崐萁，态度逆转力挺``韩江配''（韩国瑜与江启臣）选立法院正副院长……}

\entryitemWithDescription{``AI教父''访华展示对中国市场重视}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463704}{黄仁勋近日在上海参加英伟达中国区年会时，罕见脱下他最标志的黑色皮衣，改穿传统的东北大花袄，手持二人转手帕，同员工齐跳秧歌舞。（互联网） 美国政府去年10月收紧对中国出售尖端半导体产品的限制后，晶片巨头英伟达（Nvidia）联合创办人兼总裁黄仁勋时隔四年再次访华，上周视察北京、上海、深圳的办公室，并与员工欢庆春节……}

\entryitemWithDescription{云南镇雄山体滑坡埋18户 八人遇难47人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463687}{中国云南省镇雄县凉水村1月22日发生山体滑坡。截至发稿，救援人员救出四名被困人员，找到八具遇难者遗体。（新华社） （北京／武汉综合讯）中国云南省昭通市镇雄县星期一（1月22日）发生山体滑坡，灾难造成18户房屋被掩埋，共47人失联，目前已致八人遇难。 综合中国央视新闻与《新京报》消息，镇雄县塘房镇凉水村星期一清晨六时许发生山体滑坡。当时不少村民还在睡梦中，瞬间被从天而降的泥石掩埋……}

\entryitemWithDescription{港警推出``护港漂''计划 防止在港大陆人士被骗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463681}{为防止在港升学或工作的中国大陆居民被骗，香港警察推出``护港漂''计划，将防骗信息推广至线上港漂群体。（彭博社） （香港综合讯）香港警察为了防止在港升学或工作的中国大陆居民被骗，推出了``护港漂''计划，包括与网红合作，把防骗信息推广至线上港漂群体。 综合无线新闻、《星岛日报》、网媒``香港01''等港媒报道，过去一年不少从大陆赴港升学或工作的港漂，纷纷坠入电话或网上诈骗案……}

\entryitemWithDescription{台湾长荣航空机师不满薪资 酝酿春节期间罢工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463676}{一名工作人员在台北松山机场的长荣航空公司办公室外摆放农历新年的装饰品。（路透社） （台北综合讯）因不满公司调薪幅度，台湾长荣航空机师正酝酿罢工，最快可能在春节期间举行。 综合《联合报》与壹苹新闻网报道，桃园市机师职业工会去年12月下旬发动对长荣航空的罢工投票，星期一（1月22日）开票获压倒性通过，取得合法罢工权……}

\entryitemWithDescription{台湾中选会向TikTok举报 逾百部影片涉选举假讯息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463672}{台中选会通报，已向Tiktok举报105部涉及选举错假讯息的影片，目前已下架54则。图为摄于去年在12月22日台北街道上看手机的路人。（法新社） （台北综合讯）台湾中央选举委员会通报，已向短视频平台Tiktok举报逾100部涉及选举错假讯息的影片，目前半数已被Tiktok下架……}

\entryitemWithDescription{台积电一奈米厂传落户台湾中南部嘉义}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463670}{台积电据报将在台湾中南部嘉义设立一奈米先进制程的晶圆厂。（彭博社） （台北综合讯）台湾半导体巨头台积电，据报将在台湾中南部嘉义设立一奈米先进制程的晶圆厂。 《联合报》星期一（1月22日）引述消息人士透露，台积电已向主管嘉义科学园区的南科管理局提出100公顷的用地需求，其中40公顷设先进封装厂，而60公顷将作为一奈米晶圆厂的建厂用地……}

\entryitemWithDescription{新一轮寒潮来袭 中国南方地区迎来大范围降雪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463665}{受寒潮天气影响，中国多地迎来降温降雪，重庆市酉阳土家族苗族自治县桃花源景区星期一（1月22日）银装素裹。（新华社） （北京／上海综合讯）新一轮寒潮侵袭中国中东部地区，多地星期一（1月22日）遭遇断崖式降温，云南、江西、湖南等中国南方省份迎来大范围降雪……}

\entryitemWithDescription{大陆官媒：34种台湾农鱼产品或被取消ECFA关税优惠}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240122-1463636}{（北京/台北综合讯）台湾民进党蝉联执政后，北京再次释放加大对台经贸施压的信号。中国大陆全国政协机关报刊文称，包括槟榔、带鱼等在内大陆给予台湾的34种零关税农鱼产品，都可能被取消关税优惠。 中国大陆商务部在台湾选举之前于1月9日发新闻稿说，正研究进一步采取中止ECFA早期收获农渔、机械、汽车零配件、纺织等产品关税减让等措施……}

\entryitemWithDescription{特稿：中美诠释《联大2758号决议》攻防 分析：若有台湾邦交国断交或再引用决议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463492}{台湾总统大选结束后，美国跨党派代表团成员、前国安顾问哈德利（左二）和前副国务卿斯坦柏格（左一），在美国在台协会（AIT）主席罗森伯格（右一）陪同下，星期一（1月15日）在台北的民进党中央党部与正副总统当选人赖清德（左三）和萧美琴（左四）会面。右二为AIT台北办事处处长孙晓雅……}

\entryitemWithDescription{刚果总统：正与中国商谈70亿美元融资}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463488}{刚果总统齐塞克迪（Felix Tshisekedi）1月20日在刚果金沙萨体育场举行的就职典礼上检阅护卫队，以及宣誓就任总统。（路透社） （金沙萨彭博电）刚果总统齐塞克迪（Felix Tshisekedi）说，中国和刚果正在讨论70亿美元（约93.86亿新元）的融资。这是重新谈判的矿产换基础设施协议的一部分。 刚果总统齐塞克迪星期六（1月20日）在第二任总统就职演说中发表上述谈话……}

\entryitemWithDescription{【视频】深圳东门``直播街'' 网红云集各显神通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463481}{25岁猫子（艺名）结束三个小时直播后，脱下假发和假睫毛，疲惫地坐在长凳上感叹：``如果不是为了生活，我也不想在这里抛头露面跳舞赚钱。'' 来自重庆市永川区的猫子是一名兼职网红主播。她在去年12月几乎每天下班后，都到深圳东门老街商业步行街（简称东门）进行户外直播，通过劲歌热舞在抖音上赚外快。 近一个多月来，中国各地网红蜂拥到东门驻扎，把这条不到200米的步行街变成``网红直播街''……}

\entryitemWithDescription{中国多地紧急部署校园消防安全工作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240121-1463475}{河南独树镇砚山铺村英才学校的宿舍1月19日深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤。图为1月20日拍摄的独树镇砚山铺村英才学校。（中新社） （河南综合讯）河南南阳市一所学校宿舍星期五（1月19日）发生重大火灾事故后，中国多地紧急部署校园消防安全工作，排查与清除安全隐患。 新华社报道，河南独树镇砚山铺村英才学校的宿舍星期五深夜发生火灾，导致13人遇难，一人受伤，遇难者均为小学三年级学生……}