\entryitemWithDescription{杨丹旭：布林肯访华能谈出些什么？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240424-3487734}{美国国务卿布林肯星期三（4月24日）将开启任内第二次访华行程。眼下中美关系表面上看似趋稳，实际上却暗流涌动，双边关系在科技、经贸等多方面都在经受考验。 美国在科技战上继续对中国步步紧逼，最新的动作是众议院在上周六（20日）通过一项强制字节跳动出售TikTok的``不卖就禁''法案。参议院将在本周表决，这项法案大概率将通过，并由美国总统拜登签署成为法律……}

\entryitemWithDescription{广东强降雨持续 深圳进入暴雨防御状态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3487557}{深圳市气象台星期二（4月23日）发布暴雨红色预警信号，全市进入暴雨紧急防御状态。深圳部分低洼路段积水，出行市民以及城市交通受到一定影响。（中新社） （广州／北京／巴黎综合讯）中国广东省连日遭遇暴雨袭击，多个地区灾情险情严峻，深圳星期二（4月23日）也进入暴雨紧急防御状态，全市多区发布了最高级别的暴雨红色预警信号……}

\entryitemWithDescription{民进党内阁布局完成 在野党无入阁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486043}{台湾候任总统赖清德的新内阁人事完成布局，星期二（4月23日）由候任行政院长卓荣泰宣布第五波内阁名单，星期四（25日）由赖清德压轴主持最后第六波名单，宣布国防、外交、国安和政务委员等首长人事安排。 民进党籍的赖清德与副总统萧美琴，以及卓荣泰组建的新内阁团队，将在5月20日宣誓就职。赖清德先在4月10日宣布卓荣泰将出任行政院长，卓荣泰在随后的两周内分五批宣布内阁新人事……}

\entryitemWithDescription{《维护国家安全条例》已禁传播虚假陈述 港府不会就假新闻立法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3487434}{香港律政司司长林定国说，香港基本法23条立法已禁止传播虚假陈述，因此港府无需就假新闻立法。图为林定国在今年4月15日全民国家安全教育日前接受港媒访问。（香港中通社） 香港2019年发生反修例风波后，``假新闻''议题一度成为特区政府关注的重点。但港府周二（4月23日）首次明确表明，新订立的《维护国家安全条例》（即俗称的基本法23条立法）已涵盖煽动罪行，目前没计划再制定``假新闻法''……}

\entryitemWithDescription{海船碰擦广东九江大桥后沉没 四人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486986}{桥墩被撞的广东佛山九江大桥。（新华社） （佛山综合讯）广东遭遇暴雨洪灾之际，佛山发生一起海船碰擦大桥事故，造成四人失联，初步判定是洪水导致船员操作失当造成事故……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华前夕 传美国拟制裁中国金融机构图阻对俄支援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486657}{美国国务卿布林肯将于星期三（4月24日）开启访华行程。（路透社档案照） 就在美国国务卿布林肯访华前，美国媒体传出华盛顿正研拟制裁一些中国金融机构，以阻止它们对俄罗斯的商业支援。中国外交部星期二（4月23日）回应称，中国将坚定捍卫自身合法权益。受访学者分析，两国立场泾渭分明，布林肯此行恐难有实质进展……}

\entryitemWithDescription{台湾花莲余震不断 不到一天逾200次}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3485654}{富凯大饭店早在4月3日强震后，已列入存在风险的受损建筑物红单；星期二（4月23日）余震之后更进一步倾斜。（法新社） （台北综合讯）台湾花莲海域4月3日发生里氏规模7.2的强震后，余震不断。星期一（4月22日）晚至隔天上午余震次数更是猛增，不到一天时间发生了200多次地震，所幸损失轻微，没有人伤亡……}

\entryitemWithDescription{老挝将250名电诈犯罪嫌疑人移交给中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486698}{（北京综合讯）中国与老挝警方继续开展国际警务执法合作，最新捣毁三个位于老挝金三角经济特区的犯罪窝点，抓获250名跨境裸聊敲诈和电诈犯罪嫌疑人，并已全部移交中国警方。 据中国公安部网站星期二（4月23日）的消息，中国公安机关近日通过国际警务执法合作，将相关线索通报老挝警方。老挝警方迅速组织执法力量，对金三角经济特区内的犯罪窝点开展统一清查行动，抓获目标犯罪嫌疑人160名，网上在逃人员90名……}

\entryitemWithDescription{日本成中国``五一''出境游第一目的地}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3486922}{樱花盛开景象，与白雪皑皑的富士山遥相呼应。（路透社） （北京／东京综合讯）在线旅游平台信息显示，即将来临的``五一''假期里，日本是中国游客出境游的第一目的地，其次为泰国和韩国。 据财新网报道，多个平台数据显示，中国赴日旅游热度暴增。在携程网上，五一假期出境游目的地中，日本的热度居首，民宿平台Airbnb数据也显示，日本是今年春季热门搜索目的地的榜首……}

\entryitemWithDescription{中国海军成立75周年 对外展示装备和战力进步}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240423-3481807}{中国官方上周六（4月20日）邀请多国媒体访问海防重镇青岛，并开放贵阳舰等海军舰艇供外媒参观。图为开放日活动中，一名孩童坐在贵阳舰的甲板上。（路透社） 中国海军成立75周年之际，官方邀请多国媒体访问海防重镇青岛，并向境外媒体开放多艘现役主力战舰，让外界有难得的机会实地感受中国海军在区域防空能力上的升级。 本周二（4月23日）是中国海军成立75周年……}

\entryitemWithDescription{赖清德5月20日宣誓就职前 学者：北京对台施展两手策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3481526}{民进党籍的台湾候任总统赖清德将在5月20日宣誓就职。（赖清德脸书） 台湾5月20日新总统与执政团队就职倒数四周，北京加大对台军事与经济施压力道。受访学者分析，北京通过经营中美对话来管控台海风险，无论对待中美或两岸关系，都更关注长远发展而非短期争霸。 民进党籍的候任总统赖清德与副总统萧美琴，以及候任行政院长卓荣泰组建的新内阁，将在5月20日宣誓就职……}

\entryitemWithDescription{中国驻美大使批美国对华搞霸凌 分析：中国政治圈子对美失望不满升高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3482329}{中国驻美国大使谢锋4月20日在哈佛肯尼迪中国论坛开幕式上发表演讲。（新华社） 美国国务卿布林肯本周即将访华，中国驻美大使谢锋批评美国对华搞霸凌，并警告若任由竞争主导中美关系，就如同在危险的悬崖边上高速飙车，自以为车技高超，但稍有不慎就会跌落悬崖，即使设再多护栏也无济于事……}

\entryitemWithDescription{中国南方强降雨天气持续 造成广东四死10失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3482468}{中国南方地区近期遭遇极端降雨，多个地方累计降水量破4月历史纪录。图为星期一（4月22日）无人机拍摄到广东省清远地区的一处公路被洪水淹没。（路透社） （北京/广州综合讯）中国南方地区近期遭遇极端降雨，多个地方累计降水量破4月历史纪录。连日来的持续强降雨，造成广东多地受灾严重，目前已造成全省四人死亡、十人失联。 据中国天气网消息，进入4月以来，中国南方地区降雨频繁……}

\entryitemWithDescription{岸田文雄向靖国神社奉祭品 中国敦促日本与军国主义划清界限}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3481390}{一块印有日本首相岸田文雄名字的木牌，贴靠在名为``真榊''的祭品上。（法新社） （北京/东京综合讯）日本首相岸田文雄以官方身份向靖国神社供奉祭品之后，中国外交部和中国驻日本大使馆分别向日方提出严正交涉，敦促日本正视与反省历史，彻底与军国主义划清界限……}

\entryitemWithDescription{李家超据报7月再访亚细安 任内第二次出访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240422-3480941}{香港媒体报道，香港特首李家超将在7月率团出访越南、老挝及柬埔寨。图为李家超4月16日出席行政会议前见记者。（香港中通社） （香港综合讯）香港特首李家超据报将在7月率团出访越南、老挝及柬埔寨，这将是他任内第二次访问亚细安。 《星岛日报》星期一（4月22日）引述消息人士称，李家超此访除了强化与亚细安国家的关系外，另一个重要目的是为香港争取加入《区域全面经济伙伴关系协定》（RCEP）……}

\entryitemWithDescription{连续强降雨影响 广东出现百年一遇洪灾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477814}{连日强降雨导致中国广东省中北部多地出现内涝、山洪、山体滑坡等灾害。图为应急救援队星期天（4月21日）在广东清远市英德市英红镇红桥社区转移受困居民。（中新社） （广州综合讯）受连续强降雨影响，中国广东省主要河流出现超警洪水，多地出现山洪、山体滑坡等灾害。气象部门预计，暴雨仍在持续，珠江流域第二大水系北江将出现特大洪水，洪峰流量可达百年一遇……}

\entryitemWithDescription{布林肯访华 将要求中国减少对俄罗斯国防支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3476836}{美国国务卿布林肯3月18日在韩国首尔举行的第三届民主峰会上发表讲话。（法新社） （华盛顿综合讯）美国国务卿布林肯即将于4月24日至26日访华，会见中国高级官员并商讨一系列双边议题，包括对中国支援俄罗斯国防工业基础的关切……}

\entryitemWithDescription{上海严禁酒店要求旅客入住前强制刷脸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240421-3477686}{中国上海多家酒店证实接到公安部门通知，取消旅客强制刷脸才能入住的措施。图为摄于2月13日游人如织的上海外滩。（法新社） （上海综合讯）中国上海多家酒店证实接到公安部门通知，取消旅客强制刷脸才能入住的措施，或成为全国首个取消相关措施的地方。 据《中国经营报》报道，一名旅客星期四（4月18日）称，他入住的上海一家外籍人士较多的酒店，在办理入住时已不再强制人脸识别（俗称刷脸）……}