


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{A change of address led to our Wise accounts being shut down}{https://news.ycombinator.com/item?id=45766253}{https://shaun.nz/why-were-never-using-wise-again-a-cautionary-tale-from-a-business-burned/}

\entryitemTwoLinks{Denmark reportedly withdraws Chat Control proposal following controversy}{https://news.ycombinator.com/item?id=45765664}{https://therecord.media/demark-reportedly-withdraws-chat-control-proposal}

\entryitemTwoLinks{Taking money off the table}{https://news.ycombinator.com/item?id=45763769}{https://zachholman.com/posts/money-off-the-table}

\entryitemTwoLinks{I have released a 69.0MB version of Windows 7 x86}{https://news.ycombinator.com/item?id=45763076}{https://twitter.com/XenoPanther/status/1983477707968291075}

\entryitemTwoLinks{Some people can't see mental images}{https://news.ycombinator.com/item?id=45762837}{https://www.newyorker.com/magazine/2025/11/03/some-people-cant-see-mental-images-the-consequences-are-profound}

\entryitemTwoLinks{The ear does not do a Fourier transform}{https://news.ycombinator.com/item?id=45762259}{https://www.dissonances.blog/p/the-ear-does-not-do-a-fourier-transform}

\entryitemTwoLinks{Falling panel prices lead to global solar boom, except for the US}{https://news.ycombinator.com/item?id=45761902}{https://arstechnica.com/science/2025/10/theres-a-global-boom-in-solar-except-in-the-united-states/}

\entryitemTwoLinks{Qt Creator 18 Released}{https://news.ycombinator.com/item?id=45761789}{https://www.qt.io/blog/qt-creator-18-released}

\entryitemTwoLinks{Affinity Studio now free}{https://news.ycombinator.com/item?id=45761445}{https://www.affinity.studio/get-affinity}

\entryitemTwoLinks{PlanetScale Offering \$5 Databases}{https://news.ycombinator.com/item?id=45761027}{https://planetscale.com/blog/5-dollar-planetscale}

\entryitemTwoLinks{Free software scares normal people}{https://news.ycombinator.com/item?id=45760878}{https://danieldelaney.net/normal/}

\entryitemTwoLinks{Ventoy: Create bootable USB drive for ISO/WIM/IMG/VHD(x)/EFI Files}{https://news.ycombinator.com/item?id=45760340}{https://github.com/ventoy/Ventoy}

\entryitemTwoLinks{US declines to join more than 70 countries in signing UN cybercrime treaty}{https://news.ycombinator.com/item?id=45760328}{https://therecord.media/us-declines-signing-cybercrime-treaty?}

\entryitemTwoLinks{Show HN: I made a heatmap diff viewer for code reviews}{https://news.ycombinator.com/item?id=45760321}{https://0github.com}

\entryitemTwoLinks{The International Criminal Court wants to become independent of USA technology}{https://news.ycombinator.com/item?id=45759891}{https://www.heise.de/en/news/International-Criminal-Court-Kicks-Out-Microsoft-10964189.html}

\entryitemTwoLinks{Jujutsu at Google [video]}{https://news.ycombinator.com/item?id=45759572}{https://www.youtube.com/watch?v=v9Ob5yPpC0A}

\entryitemTwoLinks{Alphabet tops \$100B quarterly revenue for first time, cloud grows 34\%}{https://news.ycombinator.com/item?id=45758874}{https://www.cnbc.com/2025/10/29/alphabet-google-q3-earnings.html}

\entryitemTwoLinks{Show HN: In a single HTML file, an app to encourage my children to invest}{https://news.ycombinator.com/item?id=45758421}{https://roberdam.com/en/dinversiones.html}

\entryitemTwoLinks{Language models are injective and hence invertible}{https://news.ycombinator.com/item?id=45758093}{https://arxiv.org/abs/2510.15511}

\entryitemTwoLinks{Carlo Rovelli's radical perspective on reality}{https://news.ycombinator.com/item?id=45756445}{https://www.quantamagazine.org/carlo-rovellis-radical-perspective-on-reality-20251029/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Rust 1.91 Promotes Windows On 64-bit ARM To Tier-1 Status}{https://www.phoronix.com/news/Rust-1.91-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD ROCm 7.1 Released: Many Instinct MI350 Series Improvements, Better Performance}{https://www.phoronix.com/news/AMD-ROCm-7.1-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD Strix Point Performance Continues Evolving Nicely With Ubuntu 25.10}{https://www.phoronix.com/review/amd-strix-point-ubuntu-2510}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}LVFS + Fwupd Serve Up More Than 135 Million Firmware Downloads For Linux Users}{https://www.phoronix.com/news/LVFS-Fwupd-135-Million-Download}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}New Linux Patch Expands The Range Of AMD Zen 6 CPU Models}{https://www.phoronix.com/news/Linux-Patch-More-Zen-6-Models}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Qt Creator 18 Released With Experimental Support For Development Containers}{https://www.phoronix.com/news/Qt-Creator-18-Released}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Ubuntu Announces Architecture Variants: Ubuntu 25.10 Gets x86\_64-v3 Packages}{https://www.phoronix.com/news/Ubuntu-Architecture-Variants}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD ROCm 7.1 Release Appears Imminent}{https://www.phoronix.com/news/AMD-ROCm-7.1-Imminent}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMDGPU With Linux 6.19 Will Support Analog Video Connectors For Old GCN 1.0 GPUs}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.19-AMDGPU-Analog}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}微软 XBox 掌机存在大量 Windows 系统问题}{https://www.solidot.org/story?sid=82676}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Pop!\_OS 24.04 LTS 将于 12 月推出}{https://www.solidot.org/story?sid=82675}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Grammarly 改名为 Superhuman}{https://www.solidot.org/story?sid=82674}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Tor Browser 15.0 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82673}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Fedora Linux 43 释出}{https://www.solidot.org/story?sid=82672}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英伟达成为第一家市值突破 5 万亿美元的公司}{https://www.solidot.org/story?sid=82671}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}小鼠研究显示头发在 20 天内完全再生}{https://www.solidot.org/story?sid=82670}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}矮星系发现巨大黑洞}{https://www.solidot.org/story?sid=82669}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}澳大利亚警方开发大模型解码 Z 世代俚语和表情符号}{https://www.solidot.org/story?sid=82668}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}外卖正在毁灭美国餐饮业}{https://www.solidot.org/story?sid=82667}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}侧载究竟意味着什么？}{https://www.solidot.org/story?sid=82666}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}接近九成 Windows 游戏能在 Linux 上运行}{https://www.solidot.org/story?sid=82665}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}哈佛本科生六成成绩是 A}{https://www.solidot.org/story?sid=82664}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Python 基金会坚持 DEI 放弃美国政府的 150 万美元拨款}{https://www.solidot.org/story?sid=82663}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}OpenAI 完成公司重组，微软持 27\% 股份和访问技术至 2032 年}{https://www.solidot.org/story?sid=82662}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}社交圈扩大可能与社会极化相关}{https://www.solidot.org/story?sid=82661}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}人类迁移的生物量超过所有陆地动物总和 40 倍}{https://www.solidot.org/story?sid=82660}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}勒索软件的赎金支付比例创新低}{https://www.solidot.org/story?sid=82659}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}GLP-1 减肥药降低了美国的肥胖率}{https://www.solidot.org/story?sid=82658}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}阿尔巴尼亚的 AI 部长怀孕了}{https://www.solidot.org/story?sid=82657}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[小米] 陈年旧事之小米是我成年之后第一个教训}{https://www.v2ex.com/t/1169572}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 铁威马 F4-425Plus 和绿联 DXP4800 日常使用推荐那个啊}{https://www.v2ex.com/t/1169569}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[反馈] 急！我开启了 2FA，但是腾讯的身份验证器丢失了，也没有云端备份，如何重新绑定 2FA 呢？}{https://www.v2ex.com/t/1169567}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 2080ti 22g 有什么效果还可以的 i2v 项目推荐}{https://www.v2ex.com/t/1169566}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] mac 有现成的"独立"剪切板工具吗? 与系统剪切板分开,互不打扰}{https://www.v2ex.com/t/1169565}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[宽带症候群] 实在没办法了，求助部分网站/软件无法访问的问题}{https://www.v2ex.com/t/1169564}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 广佛求职：是否只能拥抱外包？}{https://www.v2ex.com/t/1169563}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如果你有一次机会做一件对爱人不忠的事但可以完美免责，你会去做吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169562}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[装修] 分享一下今年装修的经验}{https://www.v2ex.com/t/1169561}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 告别最后一个 Lightning 接口设备}{https://www.v2ex.com/t/1169560}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] AI 相关问题讨论：低代码平台、智能体搭建工具和 Token 免费活动有哪些？}{https://www.v2ex.com/t/1169558}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 前同事分享的``背刺''前同事故事，离职后发现税前 6K 的工资被扣 600 块，发邮件给财务总监举报采购总监``渎职''，不是举报贪污}{https://www.v2ex.com/t/1169556}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] Pomelli: Google 推出的免费生成网站营销海报的工具，效果惊艳}{https://www.v2ex.com/t/1169555}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 天塌了， 在 Google Play 更新 GBoard 后，滑动输入时响应很慢}{https://www.v2ex.com/t/1169554}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 煮八宝粥挑出来的冰糖积攒了一小袋了，要不要丢掉}{https://www.v2ex.com/t/1169553}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] 记录自己对市场的理解与感悟}{https://www.v2ex.com/t/1169551}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 为什么现在的开发者都不愿意写文档了？是真的没时间还是懒？}{https://www.v2ex.com/t/1169550}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 下班时间参考美图使用 Codex 搞了个拼图网站无需登录浏览器完成，目前 200+模板，可自定义、异形拼图、贴纸}{https://www.v2ex.com/t/1169549}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 求推荐 AI 工具站开发模板}{https://www.v2ex.com/t/1169548}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 问大家一个问题：如果你全力以赴的一件事，中途却发现结局与预想天差地别，你当时的心情是怎样？还会选择继续吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169546}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 从一个人的日常动作、面相、三言两语等能否大致判断此人的为人、性格特点等？}{https://www.v2ex.com/t/1169545}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 今晚的生产环境事故是 B 站}{https://www.v2ex.com/t/1169544}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 看到有人求赐名我也来求一个，不知道性别，姓张，预产期 12 月中旬 蛇宝}{https://www.v2ex.com/t/1169543}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] nextjs 16 正式版果然还只是个类似 beta 啊 要用的建议等到 16.1 或者 16.2 再碰}{https://www.v2ex.com/t/1169542}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[电影] 各位大神在电视上用什么播放器看本地电影}{https://www.v2ex.com/t/1169541}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 碰到表单很多，表字段一多的需求开发就效率直线下降}{https://www.v2ex.com/t/1169539}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Solana] HTTP 402 Payment Required 状态被启用，未来可能直接在浏览器端做支付了}{https://www.v2ex.com/t/1169537}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] Claude pro 订阅代充值，欢迎 V 友咨询}{https://www.v2ex.com/t/1169536}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 聚餐时旁边的发小突然给我初恋打视频，我都懵了！}{https://www.v2ex.com/t/1169535}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[互联网] QQ 邮箱 已经出现了广告 + 会员免广告功能...}{https://www.v2ex.com/t/1169534}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 正在造类语雀的社区博客轮子，有什么可玩的技术应用}{https://www.v2ex.com/t/1169529}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Node.js] 有没有推荐的 Nodejs 的 sass 多租户系统}{https://www.v2ex.com/t/1169528}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[投资] [交易软件]除了同花顺还有其他看盘软件吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169527}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Android] 想买一个平板 有什么推荐}{https://www.v2ex.com/t/1169525}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 目前在医学领域表现好的大模型是哪些？}{https://www.v2ex.com/t/1169523}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Mac mini] 我的这个 Mac Mini 修还是不修呢？吐槽下苹果这设计}{https://www.v2ex.com/t/1169522}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 足球球衣印号有没有推荐淘宝店铺}{https://www.v2ex.com/t/1169521}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] B 站首页刷新了几十次永远是那几个视频。。。}{https://www.v2ex.com/t/1169519}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple TV] 好奇大家用 Apple TV 干什么？}{https://www.v2ex.com/t/1169518}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[全球工单系统] B 站又崩了？？}{https://www.v2ex.com/t/1169516}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 笔记本键盘部分失灵？}{https://www.v2ex.com/t/1169515}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 工作上遇上了 代持的事， V 友们帮我分析分析}{https://www.v2ex.com/t/1169514}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Java] 自学 Java 看不懂报错信息和代码，有什么推荐 ai 拿来自学的吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169512}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 卖自家甘肃庄浪苹果}{https://www.v2ex.com/t/1169511}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[北京] [转租] 北京澳林春天二期小区 · 南向主卧 独卫 · 随时入住}{https://www.v2ex.com/t/1169510}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[OpenAI] 大家有没有发现今天 GPT 5 Think 进阶思考模式思考时间比之前短了？}{https://www.v2ex.com/t/1169509}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 快 2026 年了,10-15 纯电车，大众 ID3/4 还能买么}{https://www.v2ex.com/t/1169508}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Debian] Debian 13 root on ZFS 解决方案，支持根分区加密、压缩和远程解锁}{https://www.v2ex.com/t/1169507}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 被诬告真的只能认了吗？}{https://www.v2ex.com/t/1169506}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 双十一了，求几个值得付费 Mac 软件}{https://www.v2ex.com/t/1169505}


\ipart{Generic News}
