\entryitemWithDescription{中国特稿：中国政策摇摆 外企等待定心丸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231119-1450482}{美国百事公司今年首次参加在上海举办的进博会，展台前排起等待进场的长队。（新华社） 多家在中国发展的外国企业接连撤出，外国直接投资总额转负，令中国政府对外开放的承诺遭受质疑。是哪些因素冲击了外资信心？哪类企业最受影响？中国市场对外资还有多大吸引力？ 时隔三年，中国国际进口博览会本月全面恢复线下举办。不过，这场宣示中国对外开放决心的展会，却被几条同期发生的新闻抢了热度……}

\entryitemWithDescription{香港紫荆党吁港府特赦反修例运动中被捕学生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450873}{（香港综合讯）由中国大陆``海归派''人士组成的香港紫荆党在港媒发文，呼吁港府特赦在2019年反修例风波中被捕的学生。 紫荆党星期六（11月18日）在网媒``香港01''论坛栏目发表题为《特赦被捕学生》的文章，作出上述呼吁。 文章引述媒体报道说，香港目前仍有约6000人在修例风波中被捕后未被起诉。港府公开资料显示，截至2020年3月初，在修例风波中被捕的7700多人中，学生占了40\%……}

\entryitemWithDescription{民调误差率谈不拢 蓝白合再卡关 台在野总统候选人悬而未决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450870}{民众党主席柯文哲星期六（11月18日）在新庄竞选总部的临时记者会上说，柯侯配的民调支持度都不输侯柯配。（路透社） 国民党总统参选人侯友宜（前排左二）与国民党主席朱立伦（右二）星期六（11月18日）参加``全国农渔会侯援会''时，呼吁民众党坐下化解争议拼胜选。（国民党提供） 因民调误差范围谈不拢，台湾``蓝白合''再卡关，在野党总统候选人悬而未决……}

\entryitemWithDescription{中国前驻日大使孔铉佑：中日也应找到正确相处之道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450852}{中国公共外交协会、当代中国与世界研究院的``思想亚洲''媒体智库论坛星期六（11月18日）在新加坡举行。（左起）北京对话发起人兼秘书长韩桦，中国前副外长、前驻日大使孔铉佑，中国外文局原副局长、当代中国与世界研究院高级研究员王刚毅，新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际问题研究院副教授李明江参加主题论坛……}

\entryitemWithDescription{韩国瑜出任国民党不分区立委提名人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450845}{（台北综合讯）台湾在野的国民党拟将高雄市前市长韩国瑜列为该党不分区立委第一名，并委任他担任不分区立委提名人。 综合台湾《联合报》《自由时报》和中时新闻网报道，国民党星期天（11月19日）将召开中常会通过不分区立委提名名单……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：董明珠身旁的``格力男孩''王自如}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450706}{自带热搜体质的中国家电巨头格力电器董事长董明珠，半年前因网红秘书孟羽童离职而被舆论聚焦，最近又因与另一员工、过气网红王自如捆绑而再次成为话题人物。 许多年轻网民并不清楚王自如是何许人也，只知道他是一个和老板董明珠闹绯闻需要董明珠亲自澄清、却又因当众拍老板马屁再度陷入舆论漩涡的高级打工人……}

\entryitemWithDescription{温伟中：习拜会背景下的蓝白合}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231118-1450741}{就是那么巧，万众瞩目的中美元首``习拜会''，和改变总统选战走势的台湾在野``蓝白合''，都在11月15日同一天的早晨上演了。 不过，两地时差16小时，习拜会在美国旧金山南郊的费罗丽庄园，蓝白合在台北内湖的马英九文教基金会。国民党（蓝）和民众党（白）的历史性合作会谈率先上演，中美元首的二度破冰随后举行……}

\entryitemWithDescription{美解除对中国公安部物证鉴定中心制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231117-1450705}{美国商务部星期四（11月16日）公告，已将中国国家毒品实验室所在的中国公安部物证鉴定中心，从出口管制实体清单中移除。（路透社档案照） （旧金山/北京综合讯）中美元首在旧金山举行会晤之后，美国宣布解除对中国公安部物证鉴定中心的制裁，以推进两国联手打击芬太尼产销。中国则向全社会发通告，提醒相关企业和个人谨慎销售可制毒物品……}

\entryitemWithDescription{美要北京勿干预台选举 苏起：或暗指解放军拟对金马动手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231117-1450664}{台湾国安会前秘书长苏起（台上者）星期五（11月17日）指出，美方近期多次要求北京勿干涉台湾选举，很可能是暗示解放军计划视选举结果， 决定是否夺取目前由台湾控制的金门、马祖。（缪宗翰摄） 台湾马英九政府时期的国安会秘书长苏起说，美国总统拜登警告北京不要干预台湾选举，很可能是暗示解放军正计划重演2008年的私下军事动员，若民进党赢得大选，将对台湾控制的两个离岛金门、马祖动手……}

\entryitemWithDescription{王纬温：拜登对华采取缓兵之计？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231117-1450511}{作者说习拜会在看似友善的氛围中举行，但中美根深蒂固的分歧依然存在，印太地缘政治博弈、台湾、科技战等持续对双边关系注入不确定性。（法新社） 中美元首时隔一年后，于星期三（11月15日）在美国旧金山面对面会晤，两国官方都以``坦诚和具建设性''形容这场长达四小时多、在有百余年历史的费罗丽庄园举行的会晤。北京还以``积极、全面、深入''肯定旧金山会晤，认为旧金山应成为稳定中美关系的新起点……}

\entryitemWithDescription{``蓝白合''成局 赖清德批公然分赃权力 强调有信心胜选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450515}{执政的民进党总统参选人赖清德16日指责蓝白硬凑、公然分赃权力，并称有信心赢得选举。（路透社） 台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）就2024年大选达成``蓝白合''六点共识后，两党分别为民调作最后冲刺。执政的民进党总统参选人赖清德星期四（11月16日）则指责蓝白硬凑、公然分赃权力，并称有信心赢得选举……}

\entryitemWithDescription{受限美国芯片出口 阿里巴巴云智能集团分拆计划搁浅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450506}{由于美国对人工智能（AI）应用芯片出口的限制引发不确定性，阿里巴巴决定取消对其云智能集团的分拆计划。（路透社档案图） （杭州综合讯）中国科技巨头阿里巴巴集团说，由于美国对人工智能（AI）应用芯片出口的限制引发不确定性，决定取消对其云智能集团的分拆计划……}

\entryitemWithDescription{首家中国律师事务所计划在朝鲜开设分支机构}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450487}{（香港/北京综合讯）总部位于北京的京师律师事务所，计划明年在朝鲜开设办公室，将成为首家在朝鲜设立分支机构的中国法律事务所。 综合《南华早报》和路透社报道，京师律师事务所计划将其法律服务扩展到朝鲜、韩国和日本，该律所将为在朝鲜的中国投资者提供法律服务，包括就外国直接投资法律法规提供咨询。 中国律师事务所谋划在朝鲜拓展业务，是在朝鲜寻求振兴经济之际进行……}

\entryitemWithDescription{习拜会在积极氛围中落幕 中美军事沟通机制全面恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231116-1450483}{在双边关系震荡了近一年后，中美元首峰会在积极氛围中落幕。双方并未在贸易、台海或两国竞争关系等战略议题上取得突破，但仍宣布成立合作工作组打击芬太尼、建立人工智能对话等，拜登政府最为看重的中美军事沟通机制，也将全面恢复。 习拜会是在当地时间星期三（11月15日）上午于旧金山南部郊区的费罗丽庄园举行……}