\entryitemWithDescription{陈杰豪：重庆和中国西部仍有结构性增长动力 能与新加坡互补}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230907-1431030}{国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪，星期一（9月4日）下午出席在重庆举行的中国国际智能产业博览会开幕式，会前接受《联合早报》采访。（王纬温摄） 我国国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪认为，重庆和中国西部地区仍有一些结构性的经济增长动力，包括有年轻及愿意提升技能的人口，以及比沿海城市更巨大的增长潜力等……}

\entryitemWithDescription{担心美国打压？ 中国官媒低调报道华为新机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1431011}{专业人员从华为Mate 60 Pro手机中取出的芯片，为中芯国际在中国制造的七纳米制程芯片。（彭博社） 中国通讯巨头华为的新手机Mate 60 Pro销售火爆之际，中国官媒转而低调承认新机的``中国芯''与最先进技术还有差距。分析指出，随着更多专业拆机报告发表，官媒将引导民间情绪逐渐回归理性，避免引发美国加码打压。 华为上周二（8月29日）在毫无宣传的情况下推出Mate 60 Pro……}

\entryitemWithDescription{台积电美国厂量产时间延后 董事长坦承第一次海外盖厂必经学习过程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1431009}{台积电董事长刘德音星期三在``SEMICON Taiwan 2023国际半导体展''的大师论坛演讲。（庄慧良摄） 台湾积体电路制造公司（台积电）三年前在美国亚利桑那州设厂，但量产时间从2024年初延后至2025年。台积电董事长刘德音星期三坦承，台积电第一次在海外盖大规模的工厂，开始会有一个学习的过程……}

\entryitemWithDescription{李强：中国今年有望实现5\%左右经济增长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430994}{（雅加达综合讯）外界质疑中国经济复苏乏力之际，中国国务院总理李强在国际多边会议上重申，中国今年有望实现5\%左右的经济增长目标。 综合新华社和路透社报道，李强星期三（9月6日）在印度尼西亚雅加达出席亚细安与中日韩（亚细安加三）领导人会议时，在开幕词中做出上述表述。 李强说，今年中国经济有望实现年初设定的5\%左右的增长目标，经济发展前景可期，将为地区和世界各国不断提供新的更大机遇……}

\entryitemWithDescription{中国拟修法禁止``伤害民族感情''言论和服饰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430982}{（北京综合讯）中国拟修订《治安管理处罚法》，把``有损中华民族精神、伤害中华民族感情''的言行列入处罚范围，但因缺乏细化阐释，在互联网上引起争议。 中国人大网显示，《治安管理处罚法（修订草案）》（简称《草案》）经过全国人大常委会会议审议后，从9月1日起向公众征求意见，为期30天……}

\entryitemWithDescription{李强试乘印尼雅万高铁 延宕四年下月通车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430980}{由中国与印度尼西亚合建的雅加达---万隆高速铁路（雅万高铁），经历多次延误后，预计今年10月正式运营。（路透社档案照片） 中国国务院总理李强星期三（9月6日）在印度尼西亚试乘了两国合建的雅加达---万隆高速铁路（雅万高铁）。这项标志性的``一带一路''合作项目几经延宕，引发外界对一带一路是否后继无力的担忧。但学者分析，即便中国经济面临严峻挑战，仍会投注资源支撑……}

\entryitemWithDescription{中国外交部：将钓鱼岛标为中国领土理所当然}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430978}{（北京/东京综合讯）针对日本官员批评中国发布的新地图将钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）列为中国领土，中国外交部表示钓鱼岛及其附属岛屿是中国固有领土，在地图上将其标为中国领土理所当然。 据共同社报道，日本内阁秘书长松野博一星期二（9月5日）在记者会上说，``对于在历史上和国际法上都无疑是我国固有领土的尖阁诸岛，确认到了中方基于自身主张的标注''……}

\entryitemWithDescription{早知：中国为何不推出大规模经济刺激？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430976}{中国经济承压，多家国际金融机构近期下调中国全年增长预测。图为江苏海安一家工厂中，工人拉着一车电梯零部件。（法新社） 多家国际金融机构近期下调中国经济增长预测，甚至认为可能无法实现官方设定的5\%左右的全年增长目标。截至目前，北京推出的经济刺激政策，都只针对特定领域、特定问题，更有媒体形容这些措施``小打小闹''。中国目前面对哪些经济困难？为何迟迟没有出台大规模刺激计划？ 经济有哪些困难……}

\entryitemWithDescription{叶刘淑仪指终审法院对同性婚姻裁决 回避了中国人大释法的可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430969}{（香港讯）香港行政会议召集人叶刘淑仪星期三（9月6日）表示，香港终审法院就同性婚姻平权上诉的裁定，回避解释《香港基本法》第37条保障的婚姻自由是否包括同性婚姻，即回避了中国全国人民代表大会就条例释法的可能性。 综合《星岛日报》、《香港商报》、《文汇报》报道，香港终审法院星期二（9月5日）审理前民阵召集人岑子杰就港府拒绝承认海外同性婚姻注册提出的上诉案，是终院首次直接审理同性婚姻案件……}

\entryitemWithDescription{中国禁官员工作中使用苹果手机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430936}{中国政府为减少对外国技术的依赖和加强网络安全，禁止中央政府机构的官员在工作中使用苹果手机。（法新社） （北京讯）知情人士透露，中国已要求中央政府机构的官员不得在工作中使用苹果手机（iPhone）和其它外国品牌的设备，也不得带入办公室。 《华尔街日报》星期三（9月6日）引述知情人士称，政府人员近几周在工作聊天群或会议上接到上级的上述指示。一些中央政府监管机构的员工也收到类似信息……}

\entryitemWithDescription{居民老龄化 北京胡同面貌与功能逐渐蜕变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230906-1430612}{65岁的姚建华大爷是少数仍住在胡同里的老北京人，他位于北京二环的住所面积虽小，但别有洞天。（李山一摄） ``我们这个胡同外迁的人不少，走了约五分之三的人。现在的居民大多超过60岁了，年轻人很少。'' 65岁的北京胡同居民姚建华向记者介绍胡同的情况，在自豪地分享胡同独特景观的同时，言语间夹杂着一丝感慨……}

\entryitemWithDescription{中科院禁院士发表与专业领域无关的学术意见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230905-1430636}{（北京综合讯）中国科学院时隔九年再次更新院士行为规范，禁止中科院院士公开发表与自身专业领域无关的学术意见。 新版《中国科学院院士行为规范（试行）》8月2日在中科院网站上公布，新增的``禁止行为''章节一共五条，包括``禁止以院士名义，参加中国科学院和中国工程院、学部和学术团体、学术期刊以外活动。禁止参加各类应景性、应酬性活动……}

\entryitemWithDescription{香港终院：政府须使同性伴侣社会基本需求合法化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230905-1430631}{（香港综合讯）香港终审法院裁决，支持包括民事结合在内的同性伴侣关系，并要求香港政府制定框架使同性伴侣基本社会需求合法化，但未承认同性婚姻及海外同性婚姻合法。 综合法新社、星岛日报、明报及香港01新闻报道，香港终审法院星期二（9月5日）审理前民阵召集人岑子杰就港府拒绝承认海外同性婚姻注册提出的上诉案，这也是香港终院首次直接审理同性婚姻案件……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港人为何相信假消息？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230905-1430314}{被喻为近年最强风暴的超强台风``苏拉''，上星期四（8月31日）开始逼近香港，政府及社会各界严阵以待。同一天，香港警方也在太子地铁站一带如临大敌，四处都有制服警员高度戒备，连反恐特勤队也出动站岗和巡逻。 当天晚上天气逐渐恶劣，但不时有港人手持白花到太子地铁站的出口鞠躬。在场警员一看到这情况，就会立即上前把人带到一旁搜查；查看无事后才放行，气氛颇为紧张……}

\entryitemWithDescription{学者：中国将在政治等方面提供支持 以便将意大利挽留在``一带一路''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430339}{中国外交部长王毅（右）星期一在北京钓鱼台国宾馆，会见到访的意大利外交部长塔亚尼。（塔亚尼社交媒体X个人账号） 外界聚焦意大利是否退出``一带一路''倡议之际，中国外交部长王毅星期一（9月4日）会见访华的意大利副总理兼外交部长塔亚尼，坦言中意关系不免受地缘冲突加剧等因素影响，并呼吁两国``互尊互信，开放合作，平等对话''……}

\entryitemWithDescription{陈杰豪：新渝共享信息通信领域发展机遇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430332}{我国国家发展部兼通讯及新闻部高级政务部长陈杰豪（左二）星期一参观中国国际智能产业博览会（智博会）新加坡展馆，并与参展的新加坡企业代表交流。左三起为重庆市商务委主任、重庆市中新示范项目管理局局长章勇武；重庆市政府办公厅副秘书长、重庆市大数据应用发展管理局局长代小红，以及新加坡驻华大使陈海泉……}

\entryitemWithDescription{专业机构拆机报告：华为新手机使用中芯7纳米制程芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430324}{TechInsights上星期天（9月3日）从华为最新的Mate60 Pro手机中，取出的麒麟9000s芯片，为中芯国际在中国制造的七纳米制程芯片。（彭博社） （北京综合讯）彭博社引述专业机构拆解报告报道，华为最新旗舰手机Mate 60 Pro使用了由中芯国际制造的国产七纳米芯片，佐证了此前中国媒体的评测，显示中国芯片在美国技术封锁下取得初步突破……}

\entryitemWithDescription{茅台瑞幸推出联名``酱香拿铁''刷爆社交网络}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430319}{中国白酒品牌茅台和咖啡连锁品牌瑞幸合作，推出含酒精的咖啡``酱香拿铁''，瞄准年轻消费群体。图为北京一家瑞幸门店店员在准备``酱香拿铁''饮品。（法新社） 中国白酒品牌茅台和咖啡连锁品牌瑞幸合作，推出含酒精的咖啡``酱香拿铁''，瞄准年轻消费群体……}

\entryitemWithDescription{中国实施新规 APP未报备禁止在应用商店发布}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230904-1430318}{由腾讯、小米等中国互联网巨头运营的移动应用商店，据报已开始实施新规，规定新应用程序（APP）必须披露所有信息，否则将禁止在应用商店发布。 路透社报道，该社记者看到一份文件显示上述最新规定。这是根据中国工信部上月发布的管理新规，大范围开展的应用程序管理工作。 中国工信部要求，中国国内所有移动APP提供商，必须向政府提交业务详细信息，应用商店在8月底前须建立自己的备案系统，以监管新应用……}