\entryitemWithDescription{解放军若进领空领海 台军将行使自卫权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839722}{美军阿利·伯克级导弹驱逐舰``哈尔西''号（USS Halsey）2024年5月8日驶过台湾海峡。照片由美国海军提供。（法新社） 台防长：台湾没有第一击 台湾新任国防部长顾立雄强调，台湾没有发第一击的问题，若中国大陆解放军侵入台湾12海里（22.22公里）内对台海空域构成威胁时，台湾会行使自卫权。 顾立雄星期四（6月6日）首度赴立法院外交及国防委员会进行业务报告并备询……}

\entryitemWithDescription{香港拟推10项控烟措施 包括禁止排队时吸烟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839847}{香港政府星期四（6月6日）宣布计划推出10项控烟措施，包括全面禁止电子烟、加热烟，以及禁止公众排队时吸烟，希望在明年将吸烟率降至7.8\%，长远实现``无烟香港''。 其他控烟措施包括：禁止向未成年人提供烟草产品；将吸烟禁区扩大至幼儿中心、学校、安老院、公营医疗设施的出入口指定范围等；将违例吸烟的定额罚款增至3000港元（517新元）……}

\entryitemWithDescription{马晓伟易会满增补为政协委员 张晓明辞任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839442}{（北京综合讯）中国全国政协常委会本周召开会议，决定增补国家卫生健康委员会原主任马晓伟、证监会前主席易会满为全国政协委员。 司法部前部长唐一军，以及不久前官宣被查的国家体育总局原局长苟仲文被撤销委员资格。今年3月被免去政协副秘书长职务的国务院港澳办前主任张晓明，则辞去委员职务。官媒报道仍以``同志''称呼张晓明……}

\entryitemWithDescription{莫迪期待与台湾建立更密切联系 北京向印度提出交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839443}{印度总理莫迪表示，期待与台湾建立更密切联系引起北京不满。图为印度大选结果星期二（6月4日）揭晓，莫迪在位于首都新德里的印度人民党总部发言。（彭博社） （北京综合讯）印度总理莫迪表示，期待与台湾建立更密切联系引起北京不满。中国大陆外交部称，印度对一个中国原则有严肃的政治承诺，应``抵制台湾当局的政治图谋''，并称北京已向印度提出交涉……}

\entryitemWithDescription{嫦娥六号完成月球轨道交会对接}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3839353}{嫦娥六号上升器星期四（6月6日）成功与轨道器和返回器组合体完成月球轨道交会对接，并将月球样品容器安全转移至返回器中。图为在北京航天飞行控制中心大屏幕上拍摄的嫦娥六号月球轨道交会对接与在轨样品转移动画模拟画面。（新华社） （北京综合讯）中国探月飞行器嫦娥六号的上升器完成月球轨道交会对接，并成功将月球样品容器转移至返回器中……}

\entryitemWithDescription{美国前情报官员：情报分析目的为让中国坐下来谈判}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3838823}{美国国家情报委员会前主席冯稼时（台上者）星期四（6月6日）受邀，在台湾政治大学举行专题演讲。 ~（缪宗翰摄） 美国前国家情报委员会主席冯稼时（Thomas Fingar）星期四（6月6日）受邀在台北发表专题演讲，期间讲述了情报分析如何协助决策者制定更贴近现实的政策。他以核稳定性课题为例，指中国正不断扩大核武规模，美国为了促成北京坐下谈判，就需仰赖情报分析工作……}

\entryitemWithDescription{陈婧：张雪峰又火了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240606-3821668}{两年前的夏天，我接到一位中国朋友的电话，说同事的女儿高考成绩不错，想要报考某知名大学的新闻传媒专业。 ``她妈妈想问你，能不能以过来人的身份跟小姑娘聊一下\ldots\ldots 劝她不要报这个专业。'' 我哭笑不得地听电话那头的朋友解释，家长觉得女儿能进更热门的专业，不该跟着个人兴趣走，更要考虑到就业前景和薪酬待遇……}

\entryitemWithDescription{欧企在华信心减弱 华南拓展业务欧商数量下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821138}{中国欧盟商会副主席、华南董事会主席高志豪星期三（6月5日）在深圳发布欧洲企业在华南商业信心的调查结果。（林煇智摄） 欧洲企业在中国的商业信心持续减弱之际，有意在华南地区拓展业务的欧企数量下降；超过三成的华南欧企去年收入下滑，是在华欧企业务受影响最大的地区。 中国欧盟商会华南分会星期三（6月5日）在深圳发布欧洲企业在华南商业信心的调查报告……}

\entryitemWithDescription{中美竞争没有最后一招 杨荣文：避免因猜忌和误解走向共同毁灭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821349}{新加坡前外交部长杨荣文呼吁中美正视共同的困境，避免因相互猜忌和误解走向共同毁灭。（联合早报） 美国认为必须在竞争中击败中国，中国则认为美国的恶意无底线，因此不会心存侥幸，并在为全面战争做准备。这样的现实下，新加坡前外交部长杨荣文呼吁各方正视共同的困境，避免因相互猜忌和误解走向共同毁灭……}

\entryitemWithDescription{拜登再提不排除武力保护台湾可能性}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821276}{图为美国海军曾在2023年6月4日公布视频，显示中国海军的导弹驱逐舰``苏州''号6月3日在台湾海峡，从美国驱逐舰``钟云''号左舷距离150码（约137米）处越过船首，中美军舰险些相撞。（路透社） 但称这和派出部队作战有差别 美国总统拜登近日表示，美国不寻求台湾独立，如果中国大陆试图片面改变现状，华盛顿不排除动用武力保护台湾……}

\entryitemWithDescription{王毅：俄乌暂不具备和谈条件 但26国支持中巴``六点共识''解决冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3821235}{中国外交部长王毅称，乌克兰危机现在仍不具备和谈的条件，不过中国和巴西近期达成解决俄乌冲突的``六点共识''，已获得26国支持。（路透社） 中国外交部长王毅星期二称，乌克兰危机现在仍不具备和谈的条件，不过中国和巴西近期达成解决俄乌冲突的``六点共识''，已获得26国支持。当支持六点共识的国家越多，召开真正和平峰会的日子就越近……}

\entryitemWithDescription{香港警方六四当日依据新国安条例拘捕示威者}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820153}{香港警方于星期二（6月4日）天安门事件35周年之际，在铜锣湾拘留了一名男子。（路透社） （香港综合讯）香港警方在六四纪念日当天，依据《香港基本法》第23条拘捕在市中心喊口号的示威者。 综合彭博社和香港《明报》报道，星期二（6月4日）是天安门事件35周年，香港警方加强巡逻，并拘捕两男两女，年龄在23至69岁间……}

\entryitemWithDescription{中国在中印边境部署歼-20隐身战机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820464}{根据最新卫星图像，中国在有争议的中印边境附近，部署了先进的歼-20型隐身战机。图为中国先进隐形战机歼-20。（互联网） （纽约综合讯）最新卫星图像显示，中国在有争议的中印边境附近，部署了先进的歼-20型隐身战机……}

\entryitemWithDescription{中国AI芯片公司据报降规设计 以确保台积电能接单}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3820796}{（新加坡路透电）中国一些人工智能（AI）芯片公司据报正在设计功能较弱的处理器，以确保即便面临美国制裁，仍可继续交由台积电接单生产。 路透社星期三（6月5日）引述四名知情人士报道称，中国大陆AI芯片公司沐曦（MetaX）和燧原科技（Enflame）在2023年底向台积电提交了降规的芯片设计，以符合美国的限制规定……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国冲击论再现}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3800958}{两位美国经济学家最近先后在不同场合，谈到拜登政府对华关税政策，两人的意见相左。 美国耶鲁大学讲师、摩根士丹利亚洲区前主席罗奇上周在北京参加一个活动时直言，中国在生产非碳替代能源产品上有比较优势，而受气候变化影响的世界迫切需要这些产品，对中国采取保护主义立场，``可能是历史性错误''。他担心，``拜登正在进一步深陷一场对华贸易的新`永久战争'\,''……}

\entryitemWithDescription{汪文斌候任中国驻柬埔寨大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240605-3800986}{53岁的中国外交部新闻司副司长、发言人汪文斌，已等候出任中国驻柬埔寨大使。（互联网） （北京综合讯）中国外交部新闻司副司长、发言人汪文斌，已等候出任中国驻柬埔寨大使。 据澎湃新闻星期二引述中国国家国际发展合作署微信公众号消息，国合署署长罗照辉星期二（6月4日）会见候任中国驻柬埔寨大使汪文斌。上述消息显示，汪文斌已候任中国驻柬埔寨大使……}

\entryitemWithDescription{科技巨头黄仁勋苏姿丰现身台北国际电脑展 分析：固桩供应链}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3799612}{英伟达执行长黄仁勋星期二（6月4日）下午在台北国际电脑展展场举行全球媒体记者会，进一步证实英伟达将在台湾设立第二个类似在高雄Taipei-1的AI超级电脑中心。（彭博社） 超微半导体（AMD）首席执行长苏姿丰（前右一）6月4日下午到台北国际电脑展参观，所到之处都被厂商与媒体团团包围，现场人潮水泄不通……}

\entryitemWithDescription{达赖喇嘛本月赴美接受膝盖治疗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3799647}{西藏精神领袖达赖喇嘛将在本月内前往美国治疗膝盖。图为达赖喇嘛今年2月24日在达兰萨拉寺庙举行的公众集会上发表讲话。（法新社） （新德里综合讯）西藏精神领袖达赖喇嘛本月将前往美国治疗膝盖，并将从6月20日起暂停例行公开活动。 路透社星期一（6月3日）报道，达赖喇嘛办公室在一份声明中宣布，他将前往美国接受膝盖治疗的计划，并称他将在返回后恢复正常活动……}

\entryitemWithDescription{赖清德：纪念``六四''因全球有共同信念}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3800302}{（台北讯）台湾总统赖清德星期二在社交平台发文纪念``六四''事件，指出纪念``六四''因为全球有共同信念，即唯有民主自由，才能真正保护人民。 星期二（6月4日）是1989年天安门事件35周年，赖清德在脸书写道：``35年前的今天，民主化浪潮席卷全球，亚洲各地的青年学子站出来，追求民主自由、呼吁国家改变。'' 他指出，一个真正令人尊敬的国家，是可以让人民大声说话……}

\entryitemWithDescription{香港启动``好客之道'' 倡导礼貌接待旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3800115}{香港文化体育及旅游局局长杨润雄星期一（6月3日）宣布开启``好客之道''运动。图为三名游客4月29日在香港尖沙咀的海滨大道合照。（路透社） （香港综合讯）香港特区政府星期一在全港启动``好客之道''运动，倡导社会各阶层礼貌对待访港旅客。 综合香港政府新闻公报和政府新闻网等消息，香港文化体育及旅游局局长杨润雄星期一（6月3日）宣布开启``好客之道''运动，覆盖全港18区的学校、大小商户和各行业等……}

\entryitemWithDescription{香港连续五年没举办``六四''纪念活动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240604-3800118}{香港警察星期二（6月4日）在港岛铜锣湾靠近维多利亚公园的大街上，带走一名高呼口号的女子。（法新社） 多年来一直举办全球最大规模``六四''纪念晚会的香港，星期二（6月4日）在天安门事件35周年纪念日这一天，连续第五年没有举办相关活动。 当天，港岛铜锣湾维多利亚公园附近的警力明显增加，许多制服及便衣警员分散驻守，也有多辆警车停泊，反恐特勤队高调巡逻……}