\entryitemWithDescription{沙尘暴二度来袭中国15省市受影响 韩日也受波及}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230412-1381982}{沙尘暴天气波及中国15个省市，空气严重污染、超过4.09亿人受影响。图为东北地区辽宁省沈阳市的街道情景。（法新社） 中国沙尘暴天气二度来袭，影响中国15个省市，并将波及韩国和日本。 沙尘暴从星期一（4月10日）晚间开始侵袭中国北方地区，并在日间向南推进。包括北京在内的多个地区PM10峰值浓度超过每立方米2000微克，能见度不足一公里，超过世界卫生组织的空气质量标准44倍……}

\entryitemWithDescription{蔡英文批大陆军演导致区域不稳 王沪宁：台独与台海和平水火不容}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230412-1381983}{台湾的幻象2000战机4月11日在新竹空军基地起落频繁，依令执行空中战备巡弋任务，加强戒备。（路透社） 相对去年大陆对台进行围岛军演的震慑，此次大陆因蔡英文过境美国与现任美国众议院议长麦卡锡见面展开环台军演布署，被专家视为对台作战实际演练。 中国大陆对台湾进行为期三天的环台军演星期一（4月10日）结束……}

\entryitemWithDescription{国民党总统候选人难产？侯友宜与郭台铭等征召}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230412-1381984}{新北市长侯友宜是本土派国民党人，若参选总统有望吸纳超越蓝绿的选票。（侯友宜脸书） 鸿海集团创办人郭台铭希望冲高民调支持度，获国民党提名。但表态若侯友宜被征召，将全力支持。（路透社） 民进党星期三（4月12日）举行记者会，正式提名副总统兼党主席赖清德问鼎大位。（赖清德脸书） 台湾总统大选倒数九个月，最大在野党国民党的候选人仍未出炉……}

\entryitemWithDescription{特斯拉拟在沪建储能工厂 美议员对依赖中国感担忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230412-1381988}{针对美国电动车巨头特斯拉将在上海新建储能超级工厂，美国国会众议院的美中战略竞争特别委员会主席加拉格尔表示，对特斯拉依赖中国的情况感到担忧。 据路透社报道，加拉格尔星期二（4月11日）说，特斯拉似乎完全依赖美国联邦政府税收减免施予的优惠，同时也依赖中国市场的准入。 这名共和党籍众议员表示，他想知道特斯拉首席执行官马斯克如何在美国政府对特斯拉的支持及其在中国的业务之间取得平衡……}

\entryitemWithDescription{网信办出台监管草案 中国人工智能生成内容 禁含颠覆国家政权信息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230412-1381990}{受访学者认为，当局加强监管在意料之中，但草案内容与中国对其他互联网服务现有的条例相似，不至于遏制该领域的整体发展。 中国互联网巨头阿里巴巴推出类似ChatGPT聊天机器人``通义千问''的同一天，中国国家互联网信息办公室发布针对生成式人工智能技术的监管草案，要求业者在提供服务前向当局申报安全评估，确保生成内容体现社会主义核心价值观，不含有颠覆国家政权的信息……}

\entryitemWithDescription{深圳西涌 首得暗夜社区``认证''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230412-1381991}{深圳市大鹏新区的西涌社区4月10日成为中国首个国际暗夜社区。国际暗夜社区是国际暗夜协会针对暗夜环境保护设定的一个暗夜区域称号，在保证安全、生活和生产前提下，对有关区域的照明进行科学改造升级，尽可能减少过剩照明，在城市发展过程中融入星空自然理念，保护夜晚不受光污染影响。图为夜晚的西涌社区新屋村一隅……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】``九二共识''从ICU 活过来了？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381911}{台湾前总统马英九结束12天中国大陆行程之后，返抵桃园机场致词时说，此次大陆行最重要是``九二共识又活过来了''。（路透社） 台湾总统蔡英文（左）和美国众议院议长麦卡锡于加州西米谷的里根图书馆进行闭门会谈后一同发表讲话。（法新社） ``九二共识''从ICU 活过来了？ 台湾现任总统蔡英文和前任总统马英九最近几乎同时出访。 马英九到大陆祭祖交流返台后称大陆行让``九二共识又活过来了''……}

\entryitemWithDescription{中国指责美驱逐舰非法闯入美济礁邻近海域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381617}{美军星期一（4月10日）发布米利厄斯号导弹驱逐舰在南中国海执行任务的照片，但没有披露驱逐舰的具体地点。（路透社） （北京／马尼拉综合电）美国一艘军舰星期一驶近南中国海一个由中国控制的人工岛，进行美方所谓的捍卫航行自由行动，中国指责美国军舰非法闯入管控海域……}

\entryitemWithDescription{解放军完成三天环台军演 学者：不及去年震撼但后果同样严重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381618}{日本国防部4月10日公布的照片显示，一架中国舰载战机从正在日本琉球以南海域活动的中国航空母舰``山东号''甲板上起飞。（路透社） 中国大陆完成三天环台军演，航空母舰山东舰首次参加战备警巡和``联合利剑''演习，台湾国防部宣布星期一（4月10日）白天发现91架次军机绕台、54架次越过海峡中线，双双改写新高。解放军发言人称``战区部队全时待战、随时能战''，坚决粉碎台独和外来干涉图谋……}

\entryitemWithDescription{对马英九发言大陆给予最高度尊重 萧旭岑：我们跟大陆都有妥善和密切沟通}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381619}{马英九最近这趟大陆行不仅受到一些大陆民众欢迎，台湾内部也有人期待他参选2024年总统。对此，萧旭岑直言，国民党要走什么路线，比什么人来选更重要，``他（马英九）不会考虑这个''……}

\entryitemWithDescription{大陆学者：台湾军舰性能远逊解放军战舰}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381620}{4月9日停泊在基隆港口的台湾海军舰艇。（路透社） 在解放军环台湾岛军演中，中国大陆军舰与台湾军舰出现对峙。大陆军事学者认为，台湾军舰舰龄老旧，综合性能也远逊大陆军舰，反映出台湾军事装备的尴尬现状。 大陆官媒央视画面显示，这次解放军环台岛战备警巡和联合演习出动了多型先进主战舰艇，包括052D型导弹驱逐舰、054A型导弹护卫舰和导弹快艇等……}

\entryitemWithDescription{台外交部：大陆拉拢总统候选人 巴拉圭选后恐与台断交}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381621}{外传南美洲唯一的台湾邦交国巴拉圭，将在该国总统选举结束后与台断交。台湾外交部常务次长俞大㵢回应表示会密切注意情势，并坦言中国大陆明显在拉拢巴拉圭各方总统候选人……}

\entryitemWithDescription{中国副外长马朝旭 本周应邀访澳洲和斐济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381622}{中澳关系回暖，中国外交部负责常务工作的副部长马朝旭本周应邀访问澳大利亚和太平洋岛国斐济。 据中国外交部网站消息，外交部发言人汪文斌星期一（4月10日）在例行记者会上宣布，马朝旭本周访问澳洲和斐济，并举行新一轮中澳外交部政治磋商。 中澳紧张关系在2020年升级，中国对澳洲出口商品包括葡萄酒、大麦、煤炭、木材和龙虾，实施惩罚性关税或其他限制……}

\entryitemWithDescription{中国两维权人士 颠覆罪成监逾10年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381623}{参与和发起中国``新公民运动''的两名维权律师丁家喜和许志永被指触犯``颠覆国家政权罪''，分别判监12年和14年。 据路透社、法新社报道，维权组织和丁家喜的家属透露，丁、许两人被羁押三年多，案件星期一（4月10日）在山东省临沭县法院进行闭门审讯后下判，均罪名成立。 丁家喜的妻子罗胜春目前在美国居住；她向媒体说：''他们的律师被禁止公开法院的判决文件……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：内地交流能提升港生认同感？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381624}{中国政府不应避讳敏感问题，而应针对这些问题真诚地与外来的参访者正面交流，这样更容易说服对方……}

\entryitemWithDescription{可年产1万台储能电池 特斯拉上海兴建储能超级工厂}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381625}{特斯拉计划在上海兴建一个可年产1万台储能电池的储能超级工厂。图为特斯拉目前位于上海的电动车超级工厂。（路透社） 特斯拉说，新工厂初期计划每年生产1万台储能规模近40吉瓦时（GWh）的Megapack商用储能电池。新工厂预计今年第三季动工，2024年第二季度投入生产……}

\entryitemWithDescription{商汤科技推出聊天机器人与ChatGPT竞赛 官媒要求加强监管 相关企业股票暴跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381626}{中国人工智能巨头商汤科技推出一款由人工智能驱动的聊天机器人，正式加入与美国ChatGPT的全球竞赛。有中国官媒发表评论要求加强人工智能监管，使相关企业的股票暴跌。 据路透社报道，商汤科技首席执行官兼联合创始人徐立星期一（4月10日）在一场技术交流活动上，展示名为 ``SenseChat``的聊天机器人。机器人在他的问题提示下自行编写邮件、儿童故事，以及编写计算机代码……}

\entryitemWithDescription{新疆可可托海4月弄雪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381627}{位于新疆阿勒泰地区富蕴县的可可托海国际滑雪度假区，被评为中国国家5A级旅游景区。当地雪场具有``雪期长、雪质优、落差大、雪道多、风力小、体感佳''六大特点，即使在春季，也能见到各地雪友在此滑雪、赏雪。图为4月9日一场春雪过后，连绵的阿尔泰山脉银装素裹，吸引各地游客前来游玩……}

\entryitemWithDescription{港成立第三代互联网协会 推动发展虚拟资产市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230411-1381628}{香港将成立第三代互联网（Web3.0）协会，推动发展虚拟资产市场。 综合《星岛日报》和中通社报道，Web3.0协会于周二（4月11日）成立，香港特首李家超和中联办领导人将参加成立典礼，以示支持。 香港金管局前总裁陈德霖将担任协会会长，成员包括多个行业领导人和立法会议员，如中国移动香港董事长李锋、抖音集团副总裁田晓安、香港科技创新界立法会议员邱达根等……}