\entryitemWithDescription{王纬温：秦刚去职后中国外交再调整？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230727-1417824}{中国外交部去年底由驻美大使秦刚回国挂帅，新外交团队不仅调整过去几年的强硬对外风格，也更重视外交官整体素养专业，还对美国释放更多善意，并加大力度改善与澳大利亚的关系，令外界有耳目一新的感觉。 但秦刚掌舵中国外交部仅半年，就在6月25日公开露面后神隐整整一个月，引发外界议论纷纷。最终，这位最年轻的副国级高官星期二（7月25日）被正式免去外长职务，由级别更高的前任外长王毅回锅掌舵……}

\entryitemWithDescription{台湾总统选战最新民调 侯友宜拉近与柯文哲落差}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417823}{台湾最新民调显示，国民党总统参选人侯友宜正拉近与民众党参选人柯文哲的落差，支持度落后幅度从双位数缩短至4.1个百分点。在野领军之争牵动选战形势，备受关注。 台湾将在五个半月后的2024年1月13日举行总统与立委选举，多份民调显示民心思变，约六成民众希望政党轮替。台湾从2000年以来都由蓝绿轮流执政八年，反映民众倾向支持监督制衡，避免一党长期执政垄断资源……}

\entryitemWithDescription{武汉地震监测中心遭网攻 官媒称初步证据显示来自美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417815}{中美近期围绕网络攻击议题展开新一轮较量。湖北省武汉市应急管理局地震监测中心报称部分设备遭境外网络攻击，官媒更将矛头指向美国。中国外交部作出谴责之余，也称将采取必要措施维护中国的网络安全。 据武汉市公安局江汉分局官方微博星期三（7月26日）发布，武汉市应急管理局地震监测中心报警称，该中心发现部分地震速报数据前端台站采集点网络设备被植入后门程序，对国家安全构成威胁……}

\entryitemWithDescription{港议员容海恩否认若丈夫涉危害国安将离婚}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417805}{今年46岁的容海恩是香港建制派政治人物，频频在中国大陆或亲大陆媒体中亮相。（容海恩脸书） 香港立法会议员容海恩否认在社媒上发声明，称若丈夫袁弥昌涉及危害国家安全行为将离婚。 综合香港《明报》、香港01、星岛网等报道，星期二（25日）网上流传图片，称容海恩发声明表示``不排除与袁弥昌结束婚姻关系，并会循法律途径争取两名女儿抚养权''……}

\entryitemWithDescription{模仿泰国``猛男''表演 西双版纳一餐厅被立案调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417794}{据称让消费者不出国门就能体验``泰式风情舞''的``泰鼓泰鼓''餐厅，已被令暂停营业。（互联网） 云南西双版纳一家餐厅雇佣多名``猛男''在餐厅内演出，向消费者表演挑逗性动作，并在互动时为女顾客嘴对嘴喂食，现被当地官方立案查处……}

\entryitemWithDescription{中国外交部网站删除秦刚信息 分析：显示可能犯严重错误}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417792}{中国外交部网站7月26日已清除有关秦刚的信息，主页的外交部长活动栏目也留白。（白艳琳摄） 中国官方免去秦刚的外长职务后，中国外交部网站全面清除有关秦刚的信息。中国官方继续对秦刚免职原因三缄其口，但强调``中国外交活动都在稳步向前推进''。 受访学者分析，外交部网站罕见地删除秦刚的信息，显示他可能犯下严重错误；但同时也有矛盾的信号，包括秦刚仍继续担任国务委员……}

\entryitemWithDescription{金正恩参谒中国军人烈士陵园 向毛岸英之墓献花}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417779}{据朝中社7月26日发出的照片，显示朝鲜最高领导人金正恩到位于桧仓的中国人民志愿军烈士陵园，在烈士塔前敬献花圈。（路透社） 朝鲜最高领导人金正恩星期三参谒了中国人民志愿军烈士陵园，并向在朝鲜战争中阵亡的已故中国领导人毛泽东儿子毛岸英之墓献花。中国外交部称，这体现了中朝传统友好在新的历史时期的传承和发展……}

\entryitemWithDescription{桃园机场台北火车站首次军演 台湾演练防北京袭击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417762}{汉光演习7月26日在桃园国际机场进行``反空机降操演''，黑鹰直升机准备降落机场。（路透社） 台湾首次在桃园国际机场和台北车站展开演习，模拟如何保卫民用机场和车站免受北京和恐怖分子的袭击。 综合法新社、《自由时报》等报道，从星期一（24日）到27日，台湾多个城市开始进行防空演习，模拟如何抵御中国大陆解放军的攻击……}

\entryitemWithDescription{俄总统助理称普京拟10月访华 出席``一带一路''高峰论坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417741}{俄罗斯官员透露，俄罗斯总统普京收到中国邀请，计划今年10月访华，届时将出席第三届``一带一路''国际合作高峰论坛。 据塔斯社当地时间7月25日报道，俄罗斯总统助理乌沙科夫（Yury Ushakov）向媒体透露上述信息。他说普京还计划访问土耳其，履行对土耳其总统埃尔多安的承诺，但具体访问日期待定……}

\entryitemWithDescription{香港财库局局长许正宇：亚洲家办市场容得下港新发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417400}{香港财经事务及库务局局长许正宇在新加坡受访时说，香港希望跟新加坡共同推展亚洲的经济活动和财富积累，让两地家办都受益。（梁麒麟） 香港财经事务及库务局局长许正宇认为，亚洲家族办公室业务市场够大，需求也趋多元化，容得下香港和新加坡两地发展。 对于《香港国安法》是否影响香港吸引家办及巩固国际金融中心的地位，许正宇说香港``一切如常''……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：出圈的``村超''和腐败的足坛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230726-1417452}{周末在家刷手机，突然弹出一条``村超''淘汰赛直播的推送消息，好奇点开一看，``村超''的现场直播竟然登上了中国央媒的APP。 入夏以来，中国的乡村足球联赛突然火爆出圈，热度``吊打''中国职业足球联赛。上个月，阿根廷队到北京参加友谊赛，有媒体形容，这火热的夏日，能同球王梅西拼热度的，还得是贵州榕江县的村超。 村超的全称是``榕江（三宝侗寨）和美乡村足球超级联赛''……}

\entryitemWithDescription{齐齐哈尔体育馆坍塌 罹难学生家长斥当局缺沟通 民众质疑``豆腐渣''工程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417435}{齐齐哈尔第三十四中学体育馆发生坍塌事故。有罹难学生家长批评校方、医院以及当局没有就营救事宜同家长沟通。（香港中通社） 齐齐哈尔第三十四中学体育馆坍塌事故，在中国微博上引发热议和愤怒，要求政府问责。罹难学生家长批评校方、医院以及当局没有就营救事宜同家长沟通。 黑龙江省政府则已成立联合调查组，彻查导致11死4伤的体育馆坍塌事故……}

\entryitemWithDescription{应对台风转强和登陆 台湾取消汉光演习海空军演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417417}{台湾海军陆战队99旅的军人，星期二（7月25日）赶到高雄的永安中油液化天然气厂，演练反特攻作战。（自由时报） 为应对台风``杜苏芮''转强和登陆，台湾取消年度汉光演习的海空军演，但保留陆地部分的``滩岸歼敌''和``国土防卫''操演，并调整兵力准备防灾。 台湾从星期一（7月24日）启动连续五天的防卫作战军演``汉光演习''，模拟中国大陆对台动武情境，测试三军守土能力……}

\entryitemWithDescription{甘肃山丹大佛寺大佛殿受火灾损毁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417384}{视频截图显示，甘肃省张掖市山丹县大佛寺的大佛殿木结构在火灾中严重损毁。（路透社） 有1500多年历史的中国甘肃省张掖市山丹县大佛寺星期一（7月24日）发生火灾，造成寺内大佛殿损毁。 据当地通报，火灾发生于正在维修施工的大佛殿，经过六小时的扑救，明火已于当天上午10时扑灭，未造成人员伤亡……}

\entryitemWithDescription{民调：台湾民众对三大政党均持负面观感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417382}{台湾民意基金会星期二（7月25日）发布的2024总统大选最新民调显示，台湾民众对三个政党的感受均为负面，向台湾民主政治发出警讯。 综合台湾风传媒、《自由时报》、太报报道，该民调以0度到100度来表示对政党的好感与反感，0度表示最强烈的反感，100度表示最强烈的好感。 结果显示，民进党的平均温度是49.5度，民众党49.06度，国民党46.59度，三个政党均未达到超过50度的正面态度……}

\entryitemWithDescription{台湾总统蔡英文确诊冠病 症状轻微 取消公开行程}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417377}{台湾总统蔡英文（右二）星期二中午确诊冠病。图为她当天上午在医院探视受伤官兵。（台湾总统府网站） 台湾总统蔡英文星期二（25日）中午确诊冠病，取消了当天下午的公开行程。 综合《联合报》、《自由时报》等报道， 台湾总统府发言人林聿禅指出，蔡英文结束星期二上午行程后，午间略感身体不适，经Covid-19快筛后呈现阳性。 蔡英文下午在脸书上贴文说：``我的症状轻微，没有大碍……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】中国外长秦刚失踪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417372}{中国国务委员兼外交部长秦刚的突然失踪，对中国的外交与政治会产生什么影响？（法新社） 中国国务委员兼外交部长秦刚从公开场合失踪已经足足一个月。 较早前中国外交部曾宣布秦刚因``健康原因''将缺席在印度尼西亚举行的亚细安外长会议。 在上星期一（7月17日）的记者会上，当被问及秦刚的下落时，中国外交部发言人毛宁只表示不了解情况，没有其他更多的信息。不再提``健康原因''是否透露出事情不妙……}

\entryitemWithDescription{港保安局长：打击软对抗不会扼杀香港软实力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417364}{香港保安局局长邓炳强认为《香港国安法》并不会影响香港居民正当行使言论自由、批评政府施政或政策和决定。（路透社） 香港特区政府过去两几个月频频提到``软对抗''，有言论称软对抗会打击香港软实力。对此，香港保安局局长邓炳强回应称，打击软对抗不会扼杀香港软实力。 邓炳强星期一（7月24日）回应香港《星岛日报》询问时，作出上述回应。 他说，继续全力打击软对抗，是港府必然要做、绝对不能妥协的事……}

\entryitemWithDescription{丰田裁减中国合资工厂约千名合同制员工}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417360}{全球最畅销的车商日本丰田裁减约1000名中国合资工厂的合同制员工。图为丰田在今年4月的上海车展展位。（路透社） 随着中国汽车市场迅速转向电动车，全球最畅销的车商日本丰田调整生产，裁减约1000名中国合资工厂的合同制员工。 丰田发言人说，鉴于目前的生产情况，丰田与广州汽车集团的合资企业广汽丰田的员工在合同到期前被裁撤，公司将依法发放补偿……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港书展的变与不变}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230725-1417092}{一年一度的香港书展上周三（7月19日）在湾仔会展中心开幕后，每天都吸引了大批书迷入场买书。但对我这种文字工作者来说，为期七天的香港书展更像是密集的见面会，在场内总会不期然遇上一些许久未见的同行和朋友，大家趁机相聚一番。 记得2019年下半年反修例运动爆发的时候，示威者在7月份天天上街闹事，香港书展的气氛也紧张起来……}