\entryitemWithDescription{东莞海外订单骤减 中国``世界工厂''为何失速？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231126-1452155}{东莞一排空置的店铺，街上人车稀少。（林煇智摄） 被誉为``世界工厂''的中国广东城市东莞在今年疫情管控放开后，企业订单出现断崖式下滑，经济增速在广东省垫底。这座GDP万亿级城市曾在中国改革开放后快速崛起，现在为何会全面``失速''？东莞将何去何从？ 在广东省东莞市的街镇漫步，随处可见厂房外墙上招租的告示，以及空置的店铺……}

\entryitemWithDescription{解放军中缅边境展开军演 学者：向民地武和军政府发出稳定局势信号}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452373}{一支从中国进入缅甸的货车车队星期五（11月24日）在缅北掸邦西北部木姐镇（Muse）遇袭，120辆载有家用品、衣物和建筑材料等的货车被烧毁。（路透社） 随着缅甸北部战乱升级，中国人民解放军在中缅边境启动实战化军事演习，并呼吁当地侨胞撤离。 受访学者认为，军演是中国分别向缅甸军政府和少数民族地方武装组织（简称``民地武''）发出的信号，即打击诈骗的力度不可缓，双方冲突不可升级，危及中缅关系……}

\entryitemWithDescription{以色列驻华大使：中国社会反犹言论逐渐平息}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452367}{以色列驻中国大使潘绮瑞说，以中关系不会因为以哈战争改变，当地反犹言论也逐渐平息。图为以哈即将停火前，以色列星期五上午继续进行空袭，乌黑浓烟遮盖大片天空。（路透社） （北京综合讯）以色列驻中国大使潘绮瑞说，尽管过去一段时间中国社群平台出现大量反犹言论，但这不代表中国反犹，以中关系不会因为以哈战争改变，当地反犹言论也逐渐平息……}

\entryitemWithDescription{香港民众北上``挤爆''各大深圳超市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452361}{最近过境到深圳游玩的香港民众持续增加，出现港人``挤爆''深圳超市的现象。图为今年2月深港恢复通关初期。（彭博社） （香港综合讯）深港自今年1月恢复通关后，过境到深圳游玩的香港民众持续增加，近日更是出现港人``挤爆''深圳超市的现象。 香港入境事务处数据显示，今年10月，港人北上的累计人次达535万，创单月新高；周末均录得逾20万人次……}

\entryitemWithDescription{中基协要求从业人员不得随意离职 奢靡炫富}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452353}{（北京综合讯）中国证券投资基金业协会修订新规，要求基金管理从业者自律约束，不得随意离职、奢靡炫富。 据澎湃新闻报道，中基协星期五（11月24日）修订发布《基金从业人员管理规则》及配套规则和《证券期货经营机构投资管理人员注册登记规则》。 《管理规则》订明，基金从业人员不得有``败坏社会风气、违背公序良俗，奢靡炫富、拜金主义、享乐主义和极端个人主义的行为''……}

\entryitemWithDescription{中国高校食堂饭菜出现针头}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452341}{有网民爆出，在上海交通大学食堂饭菜里吃出针头，引发舆论关注。（互联网） （上海综合讯）中国高校食堂餐中发现鼠头、蛆虫后，又爆出在食堂吃出疫苗针头的事件。 有网民爆出，在上海交通大学食堂饭菜里吃出针头，引发舆论关注。据陕西网旗下视频媒体白鹿视频的报道，大学后勤保障部星期五（11月24日）回应称，已咨询过相关部门，在饭菜中发现的针头，不是用于人体或做实验用的针头，是给猪打疫苗的针头……}

\entryitemWithDescription{赌场大亨纪晓波定性为恶势力团伙首脑 姨妈获刑八年半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452327}{赌场大亨纪晓波被定性为恶势力团伙首脑。（互联网） （北京/香港综合讯）继澳门``赌厅之王''周焯华和陈荣炼被捕宣判后，北京法院通报，警方捣毁了赌场大亨纪晓波主导的恶势力犯罪集团，其姨妈、团伙主要成员崔丽梅获刑八年半……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：昔日政治金童 赵少康重披战袍}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452206}{距离台湾总统选举倒数50天，蓝白合确定破局，``战斗蓝''精神领袖赵少康星期五（11月24日）临危受命，成为国民党总统候选人侯友宜副手。昔日``政治金童''转战媒体多年后，如今挟着高声量与深蓝民众支持重披战袍，在蓝绿白``三脚督''局势中，将有助巩固蓝营基本盘。 侯友宜星期四（11月23日）与鸿海创办人郭台铭、民众党总统候选人柯文哲会面讨论整合未果，不欢而散……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：蓝白破局台海难乐观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231125-1452225}{台湾舆论形容，蓝白双方即便还要继续合，也只是貌合神离，最终换来的还是无穷尽的麻烦。图为23日，（左起）柯文哲、郭台铭、马英九、侯友宜、朱立伦在台北君悦酒店公开会面。（路透社） 台湾2024年总统选举星期五（11月24日）截止登记，肥皂剧式的在野``蓝百合''最终以破局收尾。 此前一天，国民党（蓝）、民众党（白）和台湾首富郭台铭三方人马在台北君悦酒店上演大闹剧……}

\entryitemWithDescription{中国乌拉圭同意推进贸易 加快南方共同市场自贸协议建设}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452219}{中国国务院总理李强（右）11月23日在北京人民大会堂，会见到访中国进行国事访问的乌拉圭总统拉卡列。（新华社） （北京综合讯）中国和乌拉圭升级为全面战略伙伴关系后，两国星期四（11月23日）同意推动双边贸易增量提质，并加快乌拉圭和南方共同市场同中国的自贸伙伴关系建设……}

\entryitemWithDescription{台湾大选三足鼎立 学者分析赖清德或以相对多数获胜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452216}{台湾在野民众党总统候选人柯文哲（右）和副总统候选人、民众党立委吴欣盈（左），星期五在中央选举委员会登记参选2024年正副总统后，向媒体挥手致意。（法新社） 台湾在野国民党（蓝）和民众党（白）整合破局后，国民党总统候选人侯友宜和民众党总统候选人柯文哲，星期五（11月24日）各自带副总统候选人前往中央选举委员会正式登记参选。而通过连署的鸿海集团创办人郭台铭，则发表``人退，志不退''声明……}

\entryitemWithDescription{马凯硕：增进对中国了解是全球最重要任务之一}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452210}{新加坡学者马凯硕认为，促进对中国的更深入理解是当今全球最重要的任务之一，也是西方国家``前所未有的紧迫需求''。 身为新加坡国立大学亚洲研究所杰出研究员的马凯硕，在星期五（11月24日）召开的``世界中国学大会·上海论坛''上，与另外两名外国学者共同获颁中国学贡献奖。他透过视频发表获奖感言时强调，增进对中国了解，有助于消除美国等西方国家对中国威胁的深刻恐惧，促进大国携手解决全球挑战……}

\entryitemWithDescription{澳军舰驶经台海 北京促勿挑衅}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452201}{（北京 / 台北综合讯）涉及澳中军舰声纳伤人争议的澳大利亚军舰星期四（11月23日）驶经台湾海峡，中国外交部敦促有关方面``不要采取挑衅行动''。 台湾国防部星期五（11月24日）发布新闻稿，指一艘澳大利亚军舰星期四由北向南过航台湾海峡，期间台军全程掌握周边海、空域动态，状况正常。 台湾国防部没有点名这艘军舰，也没有提供更多细节……}

\entryitemWithDescription{世卫：中国通报未发现异常或新型病原体}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452175}{中国近期呼吸道病例激增。图为星期五一名家长抱着孩子在北京儿童医院门口。（路透社） （北京/日内瓦综合讯）中国近期呼吸道病例激增，世界卫生组织（WHO）星期四（11月23日）说，中国卫生部门通报未发现任何异常或新型病原体，并提供了呼吸道疾病增加和出现儿童聚集性肺炎的数据报告。 根据联合国官网发布的消息，中国肺炎支原体感染等呼吸道疾病高发，世卫组织星期三（22日）要求中国提供相关详细信息……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国就业市场疲弱远超官方数据}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452172}{（北京彭博电）非官方数据显示中国劳动力市场疲软，与官方就业数据描绘的稳定就业情况形成鲜明对比，或打击外界对全球第二大经济体的信心。 据彭博社报道，尽管中国官方城镇调查失业率在10月保持在5\%，与前一个月持平，非官方数据却揭示了不同的画面：中国就业市场今年第三季度恶化，一些数据甚至显示，这种疲软态势延续至10月和11月。与此同时，消费者信心持续低迷，企业给新员工的薪水也下降了……}

\entryitemWithDescription{欧美忌惮上合组织？分析：不干涉主权安全模式与西方有差距}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1451888}{台湾大学政治学系教授石之瑜11月22日在演讲时提出，诸如上合组织、亚细安等全球南方国家构成的区域组织，建立安全社群目的是确保``主权不会被干预''。 （缪宗翰摄） 上海合作组织今年再度扩员，接纳伊朗为新成员国，也引起西方阵营忌惮。台湾知名国际政治学者石之瑜认为，上合组织反映出全球南方区域组织确保``主权不会被干预''的安全社群模式，与欧美``限制主权为恶''的模式有差距……}

\entryitemWithDescription{传英伟达将延迟推出面向中国新款芯片}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452153}{（新加坡／北京路透电）美国芯片巨头英伟达据报已通知中国客户，将延迟推出一款面向中国市场的新型人工智能（AI）芯片。 芯片行业期刊SemiAnalysis本月报道，这家总部位于加州的AI芯片巨头预计最早在11月16日推出新产品。但两名知情人士称，英伟达已经告知中国客户，这款产品的上市时间预计推迟到明年第一季。这可能会导致英伟达与华为等中国企业的中国市场份额争夺战，变得更加复杂……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：2024台海形势可能更凶险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231124-1452001}{（左起）柯文哲、郭台铭、马英九、侯友宜、朱立伦，11月23日下午在台北君悦酒店公开会面并召开记者会。（路透社） 台湾政坛蓝白合这场歹戏，星期四（23日）突然传出国民党总统参选人侯友宜、民众党总统参选人柯文哲，以及台湾首富郭台铭将在君悦酒店谈在野大整合。 岂料，这出戏码竟然演成三方驳火、不欢而散。在一众台媒的直播镜头下，只见郭柯一方要求在进房间三人密谈，国民党坚持就在媒体见证下公开协商……}

\entryitemWithDescription{蓝白谈判不欢而散 民众党宣布自行参选}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1452002}{民众党总统参选人柯文哲（左二起）、国民党总统参选人侯友宜、鸿海集团创办人郭台铭与国民党主席朱立伦，在蓝白公开谈判前握手。台湾前总统马英九（左一）在场见证不多言。（路透社） 台湾在野``蓝白''最后谈判不欢而散，国民党（蓝）不承认蓝白合破局，称坚守到最后一刻。民众党（白）会后宣布，将自行登记正副总统候选人……}

\entryitemWithDescription{学者：即使香港经贸办被闭馆 对港影响也不大}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451969}{美国众议院外交委员会下个星期三（11月29日）将审议一项和香港相关的法案，明定若香港驻美国经济贸易办事处（简称香港经贸办）被认定不值得享有目前的特权、例外与豁免，须于180天内关馆。受访香港学者认为，即使香港经贸办被闭馆，对香港的影响也不大……}

\entryitemWithDescription{郑州育儿补贴被批纸上画饼 官称实施细则尚未出台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231123-1451967}{（郑州综合讯）中国河南省郑州市推出优化生育政策两月后，尚未兑现向生育三孩家庭提供现金补贴的承诺，或影响中国提升出生率的努力。 顶端新闻星期二（11月21日）报道，郑州官方曾承诺从9月起对生育一孩、二孩和三孩及以上的家庭，分别发放2000元（人民币，下同，375新元）、5000元和15000元的一次性育儿补贴。 然而近两个月来，许多市民反映尽管满足条件，但补贴申请却是``找谁谁不管''……}