\entryitemWithDescription{民调：国民党政党好感度急速降温 落后民进党8.3个百分点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365158}{台湾最新民调显示，国民党从``九合一''地方选举大胜后，政党好感度急速降温，从领先民进党5.2个百分点的高峰，到如今落后民进党8.3个百分点，来回跌了近14个百分点。 在各种三角战的总统候选人组合中，民进党主席赖清德都领先，只在两强对决中落后国民党的新北市长侯友宜。受访评论员指出，民进党正从选战挫败中回神，陷入互斗的国民党如何促成``非绿大团结''是最大挑战……}

\entryitemWithDescription{中国海军首次招考女性舰载机飞行员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365159}{中国海军启动2023年度招考飞行员的选拔工作，选拔范围有所扩大。除普通高中生、军校毕业生外，也把普通高等学校理学、工学专业应届毕业生纳入招飞对象，同时将在海军部队的大学生士兵中试点选拔飞行人才。这也是中国海军首次组织选拔女舰载机飞行学员，首位女舰载机飞行员有望在选拔合格者中诞生。 据中国海军政治工作部干部局介绍，舰载机飞行员是航母战斗力核心，随着海军加快推进转型建设，对舰载机飞行人才的需求更迫切……}

\entryitemWithDescription{台开放港澳人士自由行 室内口罩令也放宽}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365161}{台湾星期一（2月20日）进一步松绑防疫措施，除了开放香港、澳门人士赴台自由行，当天也放宽室内口罩令，除医疗护理机构、公共交通等指定场所，其余场所都无须戴口罩。 台湾自星期一上午9时起，开放港澳人士陆台自由行，并取消跟团限制。港澳旅客可上网办理入台签证申请，入境时也不用出示冠病核酸检测或疫苗接种证明……}

\entryitemWithDescription{夏立言：大陆行有助强化交流对话 维系两岸和平稳定发展}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365162}{台北市长蒋万安（右）20日早上与上海市台办副主任李骁东（左）一行六人进行座谈。 （香港中通社） 台湾在野的国民党副主席夏立言星期一（2月20日）指出，2月初中国大陆之行有助强化海峡两岸交流对话沟通，维系两岸的和平稳定发展繁荣。他强调，国民党的党纲党章就是坚持``九二共识''、一中各表、反对台独，反驳民进党主席赖清德称``九二共识''没有``中华民国''生存空间之说完全不是事实……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365163}{对于两岸目前的兵凶战危，我得到了一个印象，对岸不喜欢打仗，对岸多次提到。我也跟对方多次强调，两岸的中国人，不应该把战争带到两岸人民居住的这块地方。 ------国民党智库、国家政策基金会资深顾问赵春山教授，近期陪同国民党副主席夏立言访问中国大陆。他在星期一（2月20日）召开记者会说明大陆之行的成果时，分享这一点……}

\entryitemWithDescription{如何掌握香港的真实民情？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365164}{在我二十多年的新闻采访工作中，2019年6月12日绝对是最难忘的日子之一。那一年上半年，香港民主派不断发起反对修改《逃犯条例》活动，包括在6月9日举行所谓103万人上街大游行，社会上紧张的政治氛围持续升温。但林郑政府坚持不让步，表明会如期在6月12日向立法会提交《逃犯条例修订草案》审议……}

\entryitemWithDescription{民政与青年事务局局长麦美娟： 香港青年对港府接受度已越来越高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365165}{香港民政及青年事务局局长麦美娟（左）上星期六受访时，详细介绍了港府去年12月推出的《青年发展蓝图》，两名香港青年大使陈卓盈（中）和方志烽展示中英版本的蓝图手册。（邬福梁摄） 虽然香港社会在反修例风波后已由乱转治，但社会仍严重分裂，青年普遍参政意愿低，不少青年还因参与抗争运动面临检控……}

\entryitemWithDescription{中国是全球最易受气候变化影响地区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365166}{一项数据显示，中国在全球20个最容易受气候变化影响的地区中占了16个，包括世界上最重要的制造业中心。 据路透社报道，这份由气候风险机构XDI在星期一（2月20日）公布的数据，涵盖全球超过2600个地区，使用气候模型和天气与环境数据，评估到2050年温度上升可能造成的经济损害……}

\entryitemWithDescription{杭州中小学因冠病疫情停课 遭网络舆论批制造社会恐慌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365167}{中国结束清零防疫政策近两个月，杭州中小学近日因发生冠病疫情而停课。不过中国网络舆论普遍认为，此举是过度防疫、制造社会恐慌。 一则``杭州两学校班级多人发热，下周停课''的消息，星期天（2月19日）在中国社交媒体流传。有网民担心这是新一轮疫情卷土重来，``该不会来了个超强的变种病毒吧……}

\entryitemWithDescription{海口市集经济复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230221-1365168}{海南省海口市今年以来着力打造``市集经济''，各类特色市集加速消费市场复苏，同时也为灵活就业群体的创业就业提供了平台。图为2月3日游客在海口骑楼老街的中西合璧市集，观看乐队演出……}

\entryitemWithDescription{学者：各界提诸多建议皆难治本 为促生育港府应改善居住等生活条件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364805}{根据港府统计处数据，香港2021年只有3万6953名婴儿出生，是过去30年最低。图为前年10月17日在港岛炮台山东岸公园主题区玩乐的香港家长与儿童。（法新社） 香港出生率持续下跌，前年总和生育率跌至0.77，远低于自然人口补充率2.1，位于全球最低端。学者认为应改善教育体制等创造更好的外围环境，才能鼓励生育。 香港出生人口持续下降，疫情期间更创下过去30年新低……}

\entryitemWithDescription{马云现身墨尔本会澳洲友人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364807}{网传马云和澳洲友人一家的合照。（互联网） （上海综合讯）中国媒体报道，阿里巴巴创办人马云最近现身澳大利亚，与40多年前在中国相遇的澳洲友人一家合照。 第一财经星期天（2月19日）凌晨报道，有网民近日在澳洲墨尔本的酒店见到马云，当时他穿着布鞋，正在玩手机、喝可乐。随后，网上流传马云和澳洲友人一家的合照。 报道引述消息人士，确认了马云在澳洲的消息，但未透露他的行程……}

\entryitemWithDescription{中俄与南非海军展开八天联合演习}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364808}{俄乌战争将满一周年之际，中国、俄罗斯、南非三国海军从星期一（2月20日）起，展开为期八天的联合演习。有批评指俄罗斯希望通过这次军演，摆脱被国际所孤立的形象。 据中国国防部网站星期天（19日）的消息，中俄南三方达成共识，三国海军从2月20日至27日，在南非德班至理查兹湾以东海空域举行海上联合演习……}

\entryitemWithDescription{中国首艘国产大游轮5月出坞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364809}{中国建造的首艘大型游轮将在百天后离开船坞，标志着中国的造船工业技术将到达新的里程碑。 据《中国新闻周刊》报道，游轮的建设工作正如火如荼进行着，3000多名工人正在抓紧时间施工，赶在5月底出坞，7月试航。 游轮总吨位达13.55万吨，长323.6米，型宽37.2米。如果将游轮垂直立于地面，比迪拜帆船酒店还要高出三米……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364810}{我们必须考虑到一个事实，即太空作为一个竞争领域已经发生根本性变化。我们在太空中的运作方式必须改变，主要因为中国和俄罗斯已经测试了武器，并在某些情况下将它们投入运作。 ------美国太空部队作战部长萨尔茨曼（Bradley Saltzman）星期六（2月19日）在慕尼黑安全会议间隙发表讲话，指中国是美国在太空领域``最具挑战的威胁''……}

\entryitemWithDescription{黄意会 台中画展 感悟生命}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364813}{黄意会与他以2008年汶川大地震为题材、高276公分的巨幅创作《山河岁月》，描述大自然带来巨大伤害，但也赞叹大自然自我恢复能力。此次适逢土耳其大地震，令人看来特别有所感悟。（香港中通社） 新加坡知名艺术家黄意会受台中市文化局之邀，2月18日起至3月19日在台中港区艺术中心举办``绘境---黄意会个展''，所展出的57幅作品，包含三年疫情期间对于世界变迁生命的感悟……}

\entryitemWithDescription{台湾麦当劳否认暂停卖蛋堡早餐 强调鸡蛋供货正常}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364814}{台湾近期面临缺乏鸡蛋的问题，网传连麦当劳也受影响，暂时无法供应早餐菜单中的蛋堡等产品。台湾麦当劳对此加以否认，并强调目前鸡蛋供货正常。 综合《联合报》、中时新闻网报道，网上传出台湾麦当劳星期天（2月19日）早餐菜单中的蛋堡等产品受到影响，暂时无法供应。对此，台湾麦当劳当天发表声明，澄清目前鸡蛋供货正常，并解释个别餐厅因周末早餐蛋系列产品销售超出预期，因此才暂时无法供应……}

\entryitemWithDescription{港国际机场客运量飙升 货运量未复苏仍处低点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230220-1364815}{随着中国大陆重开边境以及旅行限制的放宽，香港国际机场1月的客运量录得约210万人次，同比飙升约28倍。 根据香港机场管理局星期天（2月19日）在官网发布的新闻稿，所有类别旅客的人数与去年同月相比都大幅上升，当中往来东南亚及日本的旅客量录得最显著升幅。同时，由于大陆重新开放国际旅游，带动了香港与大陆的旅客量复苏……}