\entryitemWithDescription{黄小芳：脱口秀风波为何不断升级？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396404}{艺名为``House''的中国脱口秀演员李昊石，上周末一脚踩入了中国的言论雷区，两条野狗``作风优良，能打胜仗''的比喻引起中国舆论的讨伐，中国官方的严厉责罚也引起国内外舆论的关注。~ 这场风波最早由一则微博贴文点燃。有网民在5月13日发文称，当天在观看喜剧公司``笑果文化''的北京演出时，有个段子引起不适……}

\entryitemWithDescription{《李光耀看六四后的中国·香港》被港图书馆下架}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396409}{香港公共图书馆近期下架多项政治题材书籍与资料，包括集录了新加坡建国总理李光耀观点的《李光耀看六四后的中国·香港》。 《明报》星期一（5月15日）报道，在香港审计署4月建议图书馆加强检视馆藏，以维护国家安全后，香港公共图书馆下架多项资料，包括政治学者及具政党背景人士的作品，关于六四的书籍和电视纪录片等材料有40多项下架……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：被``岳飞''掉的郭台铭？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230520-1396412}{guotaiming（Lianhe Zaobao） 台湾鸿海集团创办人郭台铭2019年、2023年两度争取在野国民党总统提名，却摔了两次跟头。相对上次负气脱党，口出恶言，郭台铭这回委曲求全，到日本疗伤，反而赢得更多尊重。 国民党将征召新北市长侯友宜参选2024年总统的消息甚嚣尘上，但郭台铭始终自以为十拿九稳，在星期二（5月16日）确认此事，瞬间从云端摔至地面……}

\entryitemWithDescription{台湾假信息泛滥导致社会缺互信 逾六成民众希望政府立法打假}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396360}{台湾事实查核教育基金会星期五（5月19日）发布的假信息年度调查显示，网络假信息泛滥导致社会缺乏互信，逾六成民众希望政府立法打假、科技平台限制假信息流传。 这是台湾连续第二年针对假信息与事实查核的调查，采取电话访问和网络问卷的混合方式进行。发布会由事实查核基金会董事、卓越新闻奖基金会董事长苏正平主持。大会也举行高峰论坛请专家解读。 调查发现83％民众过去一年有收到假消息，高于去年的74.5％……}

\entryitemWithDescription{中国石化与哈萨克斯坦国家石油天然气公司签署聚乙烯项目关键条款协议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396350}{在中国---中亚峰会召开之际，中石化与哈萨克斯坦国家石油天然气公司在西安签署了合作开发聚乙烯项目的关键条款协议，该项目是哈萨克斯坦阿特劳地区最大的天然气化工项目 ，各方预计将在2024年做出最终的投资决策。 综合中新网与路透社报道，该协议的签署标志着中国石化将以合作伙伴的身份，共同参与并推进项目的开发实施……}

\entryitemWithDescription{美媒：中国国家安全部长挂帅打击美企行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396349}{中国国家安全部部长陈一新。（互联网） 美媒报道称，中国国家安全部部长陈一新正在负责对海外公司的打击行动，这表明中国领导人对安全的重视程度已高于经济增长。 据《华尔街日报》报道，知情人士透露了上述消息。 北京目前已采取的行动包括对美国尽职调查公司的中国办事处进行突击检查，以及对咨询公司贝恩公司（Bain）的员工进行问话，这场行动正在给全球企业带来冲击……}

\entryitemWithDescription{香港高院驳回黎智英涉聘英律师的申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396336}{香港高等法院星期五（5月19日）驳回壹传媒创办人黎智英两项涉及聘用英国御用大律师为其国安法案件辩护的司法覆核申请。 黎智英今年先后两次入禀高院，要求法庭宣告中国全国人大常委会去年底的释法，不影响法庭早前批准他聘用英国御用大律师欧文（Tim Owen）的决定；另要求撤回香港国安委和入境处拒绝欧文的赴港工作签证申请的相关决定。 香港高院星期五颁下裁决，驳回上述两项司法覆核申请……}

\entryitemWithDescription{中国商务部长王文涛下周访美 中美紧张关系出现缓和契机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396328}{中国商务部长王文涛（右）下周访美期间将分别与美国商务部长雷蒙多（左）、美国贸易代表戴琪会面。（法新社／路透社） 中国商务部长王文涛下周访问美国，与美国商务部长雷蒙多及美国贸易代表戴琪分别会谈。这将是气球事件加剧了中美对抗以来，两国官员最高级别的接触之一，被视为缓解中美紧张关系的一个契机。 据路透社报道，中国驻美国大使馆发言人刘鹏宇星期四（5月18日）在中国大使馆的在线新闻发布会上宣布了上述消息……}

\entryitemWithDescription{中国大陆宣布开放台湾旅游团赴陆 台湾：暂不解除旅游团赴陆``禁团令''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396320}{中国大陆国台办宣布即日起恢复旅行社经营台湾居民赴大陆团队游业务。台湾交通部回应称，两岸旅游恢复常态需要平等、双向、同步进行，目前不会解除台湾旅游组团赴大陆的``禁团令''。 据中新网报道，大陆国台办发言人马晓光星期五（5月19日）在记者会上确认了上述消息。他说，热忱欢迎台湾同胞来大陆旅游观光，游览大好河山，看看各地发展新貌，陆方将为台湾民众来大陆旅游，创造更好的条件，提供更好的产品服务……}

\entryitemWithDescription{台美贸易倡议首批谈判完成 双边关系拉近一步}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396308}{台湾与美国同步宣布完成《美台21世纪贸易倡议》首批协定谈判。台湾官方形容，这是台美1979年断交以来结构最为完整的双边贸易协定，但美国媒体评价，该协议只设定了宽泛标准，并未处理真正棘手的问题。　 台湾行政院经贸谈判办公室官网星期五（5月19日）公告，《美台21世纪贸易倡议》12项议题中的五项已完成谈判，双方的共识是在未来几周内签署……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：围绕G7广岛峰会的内外角力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230519-1396055}{本年度的七国集团（G7）峰会即将于本星期五（5月19日），在日本首相岸田文雄的故乡广岛拉开帷幕。 此前担任过多年日本外长的岸田愈来愈显露他对国际外交的抱负。过去两个月来，岸田密集访问了印度、埃及、加纳、肯尼亚、莫桑比克及新加坡、韩国，他的``聆听之旅''足迹包括亚洲发达经济体和非洲，反映岸田努力了解各国想法，认真拉拢全球南方国家，并为了在G7主场外交上取得更多成果而做足功课……}

\entryitemWithDescription{中国渔船在印度洋中部海域倾覆 中方吁澳加大帮助搜救力度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1396005}{中国海军舰船在搜救倾覆于印度洋的中国远洋渔船时，发现并打捞起两具遇难者遗体。 据新华社报道，共10艘船舶在事发现场开展搜寻工作，其中包括中国海军的三艘舰船、一艘外轮和四艘渔船。中国海军舰船星期四（5月18日）打捞起这两具遗体。 报道没有提及两名遇难者的国籍。这艘名为``鲁蓬远渔028''的中国渔船星期二（16日）凌晨在印度洋中部海域倾覆时，船上载有中国籍船员17人、印尼籍17人，菲律宾籍五人……}

\entryitemWithDescription{中国国台办发言人马晓光出任海协会副会长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395994}{马晓光从事多年对台研究、两岸对话与谈判工作。（中新社） 中国国务院台湾事务办公室（简称国台办）发言人、新闻局局长马晓光有新职，目前已出任海峡两岸关系协会（简称海协会）副会长。 海协会官网``组织机构''栏目的更新信息显示，马晓光已出任这一职位。此外，国台办交流局局长黄文涛也出任海协会副会长……}

\entryitemWithDescription{李辉访乌促各方创造止战和谈条件 分析：中国正在向欧洲立场转移}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395987}{中国政府欧亚事务特别代表李辉（右）访问基辅期间，与乌克兰外交部长库列巴会面。（中国外交部网站） 俄罗斯军队星期二（5月16日）对乌克兰发动异常猛烈的空袭后，中国政府欧亚事务特别代表李辉访问乌克兰时呼吁各方从自身做起，积累互信，创造止战和谈条件。 受访学者分析，中国在俄乌问题上出现新的平衡，正在向欧洲的立场转移……}

\entryitemWithDescription{2月参加国际赛事播错国歌 港协向冰协作书面申斥严厉警告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395984}{就香港男子冰球代表队今年2月参与的一场国际赛事发生播错国歌事件，中国香港体育协会（简称港协）暨奥林匹克委员会宣布向香港冰球协会（简称冰协）发出严厉``书面申斥''……}

\entryitemWithDescription{中科院院士高福：冠病感染次数越多后遗症风险越高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395977}{中国二次感染冠病者近期不断增多，中国疾控中心原主任、中国科学院院士高福指出，长冠病是一个基本事实，感染次数越多，后遗症风险越高。 据《每日经济新闻》报道，高福上星期六（5月13日）在中国国家感染性疾病临床医学研究中心2023年学术年会上说，后冠病时期既不能``恐冠''也不能``轻冠''，面对以冠病为代表的新发突发传染病，人类只能做两件事，一是做好监测，二是做好基础研究……}

\entryitemWithDescription{大连女子声援辱军脱口秀演员被拘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395973}{中国辽宁省大连警方拘捕一名``发布涉军人不当言论''的女子，该女子是因为在网上声援被指辱军的脱口秀演员李昊石（艺名House）而惹祸。 据大连市公安局甘井子分局官方微博星期三（5月17日）通报，被捕的史姓女子34岁，星期二（5月16日）在其微博账户``花花花未央HWY''发布涉军人不当言论，警方当晚将她传唤至公安机关并处以行政拘留处罚。 上述通报并强调：``军人尊严不容亵渎，每个人都必须敬畏……}

\entryitemWithDescription{中国国家金融监督管理总局揭牌 标志着金融监管体系``一行一局一会''新格局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395964}{国家金融监督管理总局星期四上午在北京正式揭牌后，工作人员和新牌子合影。 （中新社） 新成立的中国最高金融监管机构------中国国家金融监督管理总局星期四（5月18日）正式揭牌，标志着中国金融监管体系迈入``一行一局一会''新格局。 据中国网报道，国家金融监督管理总局（金监总局）设在北京金融大街甲15号，即原中国银行保险监督管理委员会（银保监会）办公地址……}

\entryitemWithDescription{时隔三年 中国恢复进口澳洲木材}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395950}{中澳关系的逐渐改善推动两国贸易升温，中国驻澳大利亚大使肖千星期四（5月18日）宣布，中国即日起恢复进口澳洲木材。 据路透社报道，肖千在堪培拉的一场演讲中说，中国海关星期三（5月17日）已正式通知澳洲农业部长，次日起将恢复进口该国木材……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395947}{香港特区行政长官李家超（中通社） 公共图书馆可借给市民阅读的书等同于政府推荐的书籍，既不能违法、不侵犯版权，亦不应有不良意识。政府有责任推动社会形成正确价值观及推荐正确的书籍，市民可透过其他方式阅读政府不推荐的作品。 ------香港公共图书馆近日下架多种书籍，立法会星期四（5月18日）举行特首互动交流答问会，特首李家超被议员狄志远问及在国安法下如何保障香港言论自由时这么回应……}

\entryitemWithDescription{陈婧：``卖崽青蛙''背后的中国经济}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395745}{随着``卖崽青蛙''脱下萌态可掬的玩偶服，人们看到逗趣外表下的残酷现实，也看到中国经济的困境和隐忧……}

\entryitemWithDescription{乌克兰外长​告诉李辉 不接受​以失去领土​换取​​停战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230518-1395712}{图为2022年3月，乌克兰危机爆发后一个月，位于中国北京的加拿大驻华使馆外墙展示出两幅海报，分别写着``我们支持乌克兰''（右），``我们和乌克兰在一起''。（路透社） （基辅/北京综合电）乌克兰外长库列巴星期三告诉中国政府欧亚事务特别代表李辉，基辅不会接受任何要乌克兰接受失去领土而与俄罗斯停火或结束战争的协议……}