\entryitemWithDescription{新闻人间：国安法首案犯人唐英杰狱中任升旗手}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457748}{《香港国安法》实施三年以来，港府国安处一共拘捕了260人，大部分人涉嫌在港进行危害国家安全的行为。日前，首起违反《香港国安法》案件的犯人唐英杰现身电视台剖白悔悟之心，引起了社会热议。 这个名为《有法安国》的节目，由香港警务处协助、无线电视台拍摄，共有12集，每集两分钟，旨在加强港人对国安法认识。服刑中的唐英杰在最后一集出现，成为节目压轴``主角''……}

\entryitemWithDescription{黄小芳：此瑞幸非彼瑞幸}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457778}{持续两年的``中泰瑞幸之争''本周又出现戏剧性反转，中国最大连锁咖啡店品牌瑞幸咖啡控告泰国同名咖啡店侵权并在本月初败诉后，星期二（12月19日）反被泰国瑞幸起诉索赔100亿泰铢（3.82亿新元）。 泰国瑞幸的反击引起中国网民热议，事件一度登上微博热搜。中国瑞幸也在微博用泰文无奈发文回应称``我看不懂，但我大受震撼''……}

\entryitemWithDescription{赵少康指赖清德为``台湾和平恐怖分子'' 萧美琴辩称``赖萧配''不会让台海爆发战争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231223-1457797}{台湾在野国民党副总统候选人赵少康星期五在政见发表会上，猛攻执政的民进党总统候选人赖清德老家违建争议，并称赖为``台湾和平的恐怖分子''。民进党副总统候选人萧美琴则强调，赖清德和她主张捍卫台海和平现状，不会让台海爆发战争。 中央选举委员会星期五（12月22日）晚上举办2024年总统大选副总统候选人政见发表会……}

\entryitemWithDescription{中国拟遏制网络游戏诱导消费引发圈内巨震}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457794}{中国星期五（12月22日）发布网络游戏管理新规草案，向社会公开征求意见，旨在遏制诱导消费等现象。（法新社） （北京／上海综合讯）中国星期五（12月22日）发布网络游戏管理新规草案，向社会公开征求意见，旨在遏制诱导消费等现象。此举引发市场担忧中国对网络游戏新一轮整改，以网易、腾讯为首的游戏公司股价星期五应声大幅下跌……}

\entryitemWithDescription{中国大陆恢复输入台湾石斑鱼 软硬两手策略推进两岸协商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457793}{中国大陆海关总署星期五（12月22日）宣布，即日起恢复输入台湾石斑鱼，各海关恢复受理台湾石斑鱼报关，并依法依规实施检验检疫。输大陆石斑鱼须来自获得注册登记的养殖场。（自由时报） 中国大陆继星期四中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）下12项石化产品关税减让后，星期五又宣布即日起恢复台湾石斑鱼输入大陆，重申只要坚持``九二共识''、反对``台独''就好商量……}

\entryitemWithDescription{法官裁定黎智英案未超检控时限 明年1月再开庭}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457760}{黎智英的妻子李韵琴（左）与女儿Claire（右）、幼子崇恩（后）星期五（12月22日）抵达香港西九龙裁判法院听审。（法新社） （香港综合讯）香港法官驳回了壹传媒创办人黎智英法律团队要求撤销其``串谋刊印及复制煽动刊物''控罪的申请，认定该项检控未超过时限。案件押后至2024年1月2日继续审理……}

\entryitemWithDescription{波音在华业务破冰 四年来首次向中国直接交付客机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457756}{吉祥航空的一架波音787型客机，星期五（12月22日）降落在上海浦东国际机场。（法新社） （北京 / 阿灵顿综合讯）美国波音公司星期四（12月21日）宣布，向吉祥航空交付一架787梦想客机。这是四年来波音首次直接向中国航空公司交付商用客机，也可能是重启波音737 MAX交付的前奏。 综合路透社、彭博社等报道，波音在一份声明中确认此事……}

\entryitemWithDescription{中国禁止出口多项稀土加工技术}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457714}{（北京/华盛顿综合讯）中国星期四（12月21日）宣布，禁止稀土的提炼、加工和利用技术的出口，以维护其在稀土技术上的市场主导地位。 据中国商务部官网消息，中国商务部和科技部星期四联合发布《中国禁止出口限制出口技术目录》，其中禁止出口的类别共24个，限制出口的类别共110个。此次发布是对2020年目录的修订，自发布日起生效……}

\entryitemWithDescription{大陆中止ECFA下12项产品关税减让 台指责政治目的大于经济目的}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457577}{基隆港位于北台湾，是台湾北部海运枢纽，以货柜为主、散货为辅，为台湾第二大集装箱码头港区。（法新社） 继中国商务部上星期认定台湾对大陆贸易限制措施构成贸易壁垒后，中国国务院关税税则委员会星期四（12月21日）再宣布中止《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）下石化业12项税目产品的关税减让……}

\entryitemWithDescription{赖清德老家违建争议冲击选情 ``赖皮寮''成游客拍照打卡热点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231222-1457569}{12月20日，蓝营揭弊天王、前立委邱毅在互联网公布赖清德老家空拍图，让精心修整的院子和多名特勤人员曝光，再次引起热议。（互联网截图） 民调领先的台湾副总统、民进党总统候选人赖清德，老家违建争议持续发酵，被网民戏称为``赖皮寮''，成了游客拍照打卡热点。 《联合早报》星期四（12月21日）在赖家门外两小时期间，约200名来自各方的民众络绎不绝寻访新景点……}

\entryitemWithDescription{因天气寒冷 积石山地震灾民安置成难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457560}{寒冷的天气给积石山地震的救灾和灾民安置工作带来严重影响，图为灾民在临时搭建的帐篷外烤火取暖。（路透社） （积石山综合讯）中国甘肃积石山地震已造成至少135人遇难，由于当地天气寒冷，无法快速开展灾后重建，灾民安置成为难题。 位于甘肃和青海两省交界处的临夏州积石山县，星期一（12月18日）深夜发生6.2级地震……}

\entryitemWithDescription{中菲紧张进一步升级 王毅：两国关系站在十字路口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457554}{一艘中国海警舰艇（左）12月10日在南中国海争议海域驶过一艘菲律宾运补船（右）。（法新社） 中菲紧张本周进一步升级，中国外长王毅星期三（12月20日）警告菲律宾若误判形势，一意孤行，甚至与不怀好意的外部势力相互勾联，继续生事生乱，中国必将维权并坚决回应。菲律宾总统小马可斯隔天则表示菲国不屈服于胁迫，并仍致力于加强武装部队及现有联盟……}

\entryitemWithDescription{中国各地遇寒潮 上海迎来40年最低气温}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457545}{上海星期四（12月21日）迎来40年来最寒冷天气，民众穿上厚厚的羽绒服在外滩拍照。（路透社） （上海综合讯）中国各地寒潮来袭，上海星期四（12月21日）迎来40年来同期最寒冷天气。 据上海市气象局官方微博消息，寒潮叠加辐射降温作用，上海市区星期四早晨的最低气温跌至不足零下3摄氏度，郊区的气温更降至零下4摄氏度到零下6摄氏度……}

\entryitemWithDescription{苹果据报正在中国全速生产头戴设备Vision Pro}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457540}{（华盛顿彭博电）苹果公司据报正加速Vision Pro混合现实头戴设备的生产，目标在明年2月推向市场，这款新产品最近数周正在中国工厂全速生产。 彭博社引述知情人士称，苹果的目标是在明年1月让其面向客户的业务部门做好准备，明年2月让这款定价3499美元（4652新元）的头戴式显示器首次在零售店亮相……}

\entryitemWithDescription{中国据报已对波音737 MAX机型交付开绿灯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457538}{一架波音737 MAX 10飞机于6月20日在法国布尔歇机场举行的巴黎航展上，进行飞行表演。（路透社） （华盛顿/伦敦综合讯）中美两国关系出现积极迹象之际，中国航空监管机构据报已对波音737 MAX机型的交付开绿灯，这意味着波音将重新打开中国这个最重要航空航天市场之一的大门……}

\entryitemWithDescription{欧盟对中国生物柴油展开反倾销调查 学者：会产生超越行业外的心理冲击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457529}{欧盟委员会是在接获欧洲生物柴油委员会有关中国倾销生物柴油的投诉后展开调查。（路透社） 欧盟启动对中国电动汽车的反补贴调查后，宣布将对从中国进口的生物柴油进行反倾销调查。 受访学者分析，中欧领导人本月会晤后，双方经贸摩擦持续升温，可能导致原本有所回稳和恢复机制化的中欧关系产生新的摩擦。 欧盟委员会当地时间星期三（12月20日）发文告说，已开始对中国向欧盟市场倾销生物柴油的指控展开调查……}

\entryitemWithDescription{中国明年起将爱国主义教育全面融入各学科}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457520}{民众10月1日在北京天安门广场参加升旗仪式，庆祝中国国庆。（法新社） （北京综合电）中国从明年起将爱国主义教育全面融入各类学科和教材中。 综合中新社和中国网报道，中国教育部政策法规司副司长王大泉星期四（12月21日）在全国人大常委会法工委、全国人大常委会办公厅举行的《爱国主义教育法》实施新闻发布会上透露，该法将于2024年1月1日施行……}

\entryitemWithDescription{泰国山寨瑞幸反告中国瑞幸咖啡 索赔近4亿元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457500}{泰国瑞幸标志（右）中的小鹿是往左看的，与中国瑞幸标志（左）中的相反。此外，泰国瑞幸调整了标志的颜色，还加了一行泰文。（互联网） （曼谷/北京综合讯）中国最大连锁咖啡店品牌瑞幸咖啡早前控告泰国同名咖啡店侵权败诉，现在反被有关泰国公司起诉索赔100亿泰铢（3.82亿新元），泰国法院对此已立案受理……}

\entryitemWithDescription{字节跳动据报今年营业额逾1100亿美元 超越腾讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457494}{中国短视频平台抖音的母公司字节跳动位于上海的办公室。（路透社） （华盛顿彭博电）中国短视频平台抖音的母公司字节跳动今年营业额据报有望超过1100亿美元（1463亿新元），可能超越中国社交媒体和游戏龙头腾讯公司。 彭博社引述消息人士说，字节跳动今年营业额增幅可望较去年增长30％，这一增速与去年基本持平，明显胜过其竞争对手腾讯、Facebook母公司Meta等其他社交平台……}