\entryitemWithDescription{庄慧良：莫让金门再成前线}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240308-3125996}{金门翻船事件发生三个多星期以来，真相未明，两岸相互指摘，情势剑拔弩张。 金门友人感慨道，过去类似事件不少，都由两岸红十字会人员协商处理，最后多半赔钱了事，不晓得台湾官方这次为何要介入协商，把事情越搞越大？ 友人表示，目前生活如常，但要经由小三通到厦门办事，对岸海关人员的态度``明显紧了一些''。 他不认为中国大陆会攻打金门，但担忧台湾往返金门的运补船只，可能因大陆海警船频繁在金厦海域巡防而受影响……}

\entryitemWithDescription{被王毅认出跳过``科目三'' 外国记者成追访对象}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3126099}{（中新社） 来自迪拜的中阿卫视记者方浩明（中）星期四（3月7日）在中国全国人大会议外交主题记者会上，向中国外长王毅提问，被王毅认出他是短视频里跳网红舞蹈``科目三''的小伙子。方浩明在记者会结束后被中国媒体团团包围，成为场边的焦点。方浩明所属的中阿卫视是一家中外合资的卫星电视台。说着一口流利华语的他过去几天在两会的不同场合，都会成为中国媒体争相采访的对象……}

\entryitemWithDescription{台湾防长邱国正：台军已改变``第一击''的界定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3123637}{金门海域2月14日发生大陆渔船翻覆酿成二死意外后，两岸局势逐渐升温。在金门的海滩，插满用铁轨制成的轨条砦（念寨），斜对着离岸不远处的厦门，摆出反登陆作战的阵势。照片摄于2月21日。 ~~（路透社） 台湾国防部长邱国正星期四说，台军已改变``第一击''的界定，过去是指开枪开炮，如今无论海空实体逾越界限，就等于发出第一击，台湾将作出反制……}

\entryitemWithDescription{今年首两月赴泰外国游客同比增五成 中国游客总数居首}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3124742}{（曼谷讯）泰国旅游与体育部星期三（3月6日）公布统计数据，显示今年前两个月外国游客同比增长五成，来自中国的游客居首，约占赴泰外国旅客近五分之一。 据中新社报道，统计数据显示，今年首两个月，入境泰国的外国游客达638万人次，较去年同期增长50\%。其中，中国游客数量达118万人次，其次分别为马来西亚、俄罗斯、韩国和印度……}

\entryitemWithDescription{中国对瑞士等欧洲六国试行免签政策}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3124425}{继去年底对六国实行单方面免签后，中国将从下星期四（3月14日）起再对欧洲六国试行免签政策。图为摄于去年12月的上海浦东国际机场。（法新社） （北京综合讯）继去年底对六国实行单方面免签后，中国再对六个欧洲国家试行免签政策。瑞士、爱尔兰、匈牙利、奥地利、比利时、卢森堡普通护照持有者，从下星期四（3月14日）起可免签入境中国。 据中国央视新闻报道，为进一步促进中外人员往来，中国决定扩大免签国家范围……}

\entryitemWithDescription{王纬温：美国大选年南中国海风险升高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120361}{菲律宾海岸警卫队人员星期二（3月5日）在有争议的南中国海拍摄一艘中国海警船只。（法新社） 美国``超级星期二''总统初选本周登场，现任总统拜登和前总统特朗普距离年底再次对决仅一步之遥之际，中国和菲律宾船只同日在万里之外的南中国海发生两起碰撞。两国今年1月底以来在该海域发生近10次摩擦，这是至今事态最严重的一次……}

\entryitemWithDescription{贵州省长：习惯过紧日子会成为常态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120371}{作为中国财政最吃紧的省份之一，贵州的官员公开称要``过紧日子''会成为常态，并要求坚决杜绝无效低效投资，各类节庆与展会``能不办的就不办，需要办的要节俭''。 贵州省长李炳军星期三（3月6日）在面向媒体开放的贵州人大代表团组审议环节中回应记者有关政府``过紧日子''的提问时说，贵州省级机关与事业单位要按照15\%的比率统一压减公用开支……}

\entryitemWithDescription{李强报告中提``统一''少``和平''两字 台陆委会主委称其意涵难遽下论断}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240307-3120323}{中国国务院总理李强星期二（3月5日）在政府工作报告涉台部分只提``统一''，较去年的``和平统一''少了``和平''两字。 台湾的大陆委员会主任委员邱太三，称无法对其意涵遽下论断，会搜集更多资讯及相关单位研判，再作定论。 台湾立法院星期三（3月6日）邀请邱太三及交通部次长林国显等人，对``赴陆旅游团停招：决策过程与后续影响评估''进行专题报告并备询。 邱太三被询及李强报告内容，初步作上述回应……}

\entryitemWithDescription{港府推23条立法 强调无意禁脸书YouTube等社媒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3119542}{香港特区政府星期三（3月6日）正式在立法会推动《基本法》第23条立法。图为在香港中环过马路的行人。（路透社） 香港特区政府星期三（3月6日）正式在立法会推动《基本法》第23条立法，并强调立法针对的是危害国家安全的言论，绝对没有任何意图禁制脸书、YouTube等社交媒体。 23条立法的公众咨询刚结束一个星期，港府星期三随即向立法会交代咨询结果……}

\entryitemWithDescription{欧盟恐对中国电动车征收追溯性关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3118759}{欧盟星期二（3月5日）公布对从中国进口的电动车进行海关登记的计划。图为一辆在北京马路上行驶的比亚迪电动车。（路透社） （布鲁塞尔综合讯）欧盟委员会计划对从中国进口的电动车进行海关登记，意味着如果欧盟的反补贴调查最终认定中国电动车接受了不公平补贴，这些被登记的汽车或将被追加关税。 据路透社报道，欧盟星期二（3月5日）在一份文件中公布上述计划……}

\entryitemWithDescription{上任不满月 中国证监会主席吴清自称菜鸟}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3120092}{中国证监会主席吴清星期三（3月6日）首次在媒体前亮相。（彭博社） 履新不到一个月的中国证监会主席吴清，星期三（3月6日）首次在媒体前亮相。他自称``菜鸟''，并强调将``瞪大眼睛''对重点领域的重大违法行为重点严打。 中国全国人大会议星期三（3月6日）举行经济主题记者会，这是吴清2月7日出任证监会主席后，首次在记者会上接受媒体采访……}

\entryitemWithDescription{美议员要求字节跳动六个月内剥离TikTok}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3119581}{美国议员提出新法案，要求字节跳动在六个月内剥离旗下短视频平台TikTok，否则它将在美国面临禁令。（路透社） （华盛顿综合讯）美国国会两党议员提出一项新法案，要求中国互联网巨头字节跳动在六个月内剥离旗下短视频平台TikTok，否则它将在美国面临禁令……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】李强的首份《政府工作报告》}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3118705}{全国人大宣布今年的两会不再举行总理记者会，打破了一个三十多年的惯例，引起各方震惊。（香港中通社） 中国总理李强3月5日在一年一度的两会上公布中国今年的经济增长预期目标是5\%左右。这个具有雄心的目标，显示中国有信心继续保持中高速的经济增长。中国也要发展新质生产力、培育新兴产业和未来产业，包括新能源汽车、新材料、生物制造、商业航天、量子技术、生命科学等……}

\entryitemWithDescription{中国火箭军原政委徐忠波 亮相军队人大代表团成立会}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240306-3118009}{此前被免职的火箭军原政委徐忠波（左三）星期一出席解放军和武警部队代表团成立会。（视频截取） （北京综合讯）去年7月被免职的中国人民解放军火箭军原政委徐忠波，星期一（3月4日）在解放军和武警部队人大代表团成立会上亮相。港媒分析，这说明他被免职只是为腐败案负领导责任。 据《解放军报》报道，今年中国全国人大的解放军和武警部队代表团星期一成立。中国军方发布的视频显示，徐忠波在上述成立会上现身……}