\entryitemWithDescription{大陆男子乘快艇抵台淡水河口 台海巡称误判共惩处10人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908969}{中国大陆籍阮姓男子6月9日驾快艇闯入台北淡水渡船头，被台湾海巡署人员逮捕。 （法新社） 中国大陆一名男子上星期天开快艇长驱直入台湾淡水河口，台湾政府星期二指出海巡人员处理过程出现误判，给予台湾海巡署北部分署署长等10人申诫或记过等处分。 阮姓大陆籍男子上星期天（6月9日）从福建宁德市驾驶快艇直接闯入台湾淡水河口，并与淡水交通船发生擦撞，台湾海巡署才派人逮捕。 宁德市到淡水河口直线约250公里……}

\entryitemWithDescription{四名美国大学教师在中国被刺伤 分析：事件可能给中美人文交流蒙上阴影}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908623}{美国艾奥瓦州康奈尔学院的四名教师星期一（6月10日）在中国吉林省吉林市的一个公园被刺伤。~（路透社） 中国东北吉林市的一个公园内星期一（6月10日）发生持刀伤人案，五人在事件中受伤，其中四人是在中国任教的美国大学教师，一名55岁的崔姓中国男子被警方逮捕。 吉林市警方通报，崔姓嫌疑人事发时与其中一名美国教师发生碰撞，随后持刀伤人；中国外交部强调，警方初步判定，这是一起孤立偶发事件……}

\entryitemWithDescription{学者：估计香港终审法院的外籍法官人数会不断下降}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908765}{香港终审法院海外非常任法官、英国法官岑耀信（Jonathan Sumption），2023年1月16日在香港出席法律年度开启典礼。（路透社） 香港终审法院过去一星期有三名海外非常任法官，先后宣布请辞或不再续任。其中一名辞任的法官岑耀信批评，香港正慢慢变成一个极权之地，任何受政府强烈关注的领域，法治都严重受损。 行政长官李家超周二（6月11日）回应，表示不同意岑耀信的看法……}

\entryitemWithDescription{G7据报将对中国小型银行发出警告 中国外交部：不接受任何非法单边制裁}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908588}{（北京综合讯）针对七国集团（G7）据报将针对中国小型银行与俄罗斯的资金往来发出警告，中国外交部重申，中俄之间的正常经贸合作不受任何第三方的破坏干扰，从不接受任何非法单边制裁。 据中国外交部官网消息，外交部发言人林剑星期二（6月11日）在例行记者会上强调，中国将采取一切必要措施，坚定维护中国企业的合法权益……}

\entryitemWithDescription{患儿千万救助款被卷走 中华儿慈会被停止活动三个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908222}{（北京／郑州综合讯）在卷入诈骗风波九个月后，中国公募基金会``中华少年儿童慈善救助基金会''被令停止活动三个月，官方也将其列入社会组织严重违法失信名单。 据澎湃新闻报道，中国民政部星期二（6月11日）通报对儿慈会事件的调查处理结果。通报称，曾作为患儿家长并接受过儿慈会救助的柯某孝，自2022年11月起参与儿慈会9958儿童大病紧急救助项目廊坊救助站的相关工作……}

\entryitemWithDescription{荷兰批中国危险逼近舰载机 中国反指侵权挑衅炫耀武力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3908213}{（北京／阿姆斯特丹综合讯）荷兰指中国军机在东中国海危险逼近该国军舰后，中国国防部回应称，军方的驱逐行为``合法合理''，并反批荷兰``侵权挑衅''……}

\entryitemWithDescription{李强本周将访澳洲 2017年以来访澳级别最高的中国领导人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3907790}{中国总理李强星期六（6月15日）起将访问澳大利亚四天。图为李强5月27日在韩国首尔举行的联合记者会上发表讲话。（路透社） （北京／堪培拉综合讯）中国总理李强星期六（6月15日）起将访问澳大利亚四天，成为2017年以来访澳级别最高的中国领导人。 中国外交部和澳大利亚政府星期二（6月11日）公布上述消息……}

\entryitemWithDescription{加强捷台联系 捷克在台开设台北捷克中心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3907095}{（台北综合讯）捷克将在台湾开设台北捷克中心，以加强捷台文化联系，该中心将在星期五（6月14日）揭幕，料将引发中国大陆的不满。 据台北捷克中心官网介绍，捷克中心是隶属捷克驻台北经济文化办公室的新机构，中心的成立将深化捷克与台湾之间的文化联系，推动双方在各领域的合作。 星期五揭幕当日，台北捷克中心将举办开幕酒会，并开办捷克摄影图文展，该展会将持续至6月23日……}

\entryitemWithDescription{美媒：美计划打造地狱景象 挫败大陆武力攻台行动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3905862}{美国军官透露，华盛顿计划部署数千艘无人潜艇和新型无人机，试图将台湾海峡打造成``地狱景象''。图为摄于5月20日的台湾台北市街头。（路透社） （华盛顿综合讯）美国军官透露，华盛顿计划部署数千艘无人潜艇和新型无人机，试图将台湾海峡打造成``地狱景象''（Hellscape），以挫败中国大陆攻打台湾的军事行动……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港反修例风波五周年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240611-3894608}{上星期天（6月9日）是香港反修例运动五周年纪念日。五年前的这一天，数以十万计港人上街反对修订《逃犯条例》，掀起修例风波的序幕。特区政府拒绝撤回方案后，引发逾半年的激烈警民冲突，改写了香港1997年回归后的历史。 按照中国人逢五和逢十隆重纪念的传统，不少人以为香港社会和舆论今年会深入反思这场政治风波。但我在网上查了一下，6月9日当天竟然只有《明报》有一则相关报道，其他主流媒体全部失声……}

\entryitemWithDescription{中国大陆籍男子乘快艇抵台被捕}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3894758}{（台北综合讯）一名中国大陆籍男子上星期天（6月9日）驾驶快艇抵达台湾本岛，男子上岸后被掌握其行踪的台湾海岸巡防署逮捕，并在审讯后将他移送士林地方检察署侦办，后交由台湾移民署专勤队收容。 据台湾海巡署官网星期一（10日）发布消息，海巡署雷达星期天早上9时许，于淡水外海6浬（11公里）处锁定一艘可疑船舶，并通知北部分署岸巡队加强监控……}

\entryitemWithDescription{李强本周访问新西兰 分析：旨在展现友好关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3894288}{新西兰总理拉克森星期一（6月10日）宣布，中国总理李强（右一）将于本周访问新西兰。图为李强5月27日出席在韩国首尔举行的中日韩领导人会议。（路透社） 中国与欧洲国家贸易摩擦升级之际，中国总理李强本周将访问新西兰，外界预计他将同时访问澳大利亚。分析指出，这次时隔七年的中国总理澳新行，旨在搁置双边分歧，展现中国能与西方国家维持友好关系……}

\entryitemWithDescription{曾俊华：香港生存之道是继续成为不一样的中国城市}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3893828}{香港前财政司司长曾俊华曾俊华星期天（6月9日）在脸书撰文称，香港经济前景不是很明朗，但还是能有作为。图为曾俊华上星期五出席一场在中环举行的探讨人工智能使用的研讨会。（取自曾俊华脸书） （香港综合讯）香港前财政司司长曾俊华认为，香港的生存之道是继续成为``不一样的中国城市''，可透过阐明法例红线，重建外界对香港信心……}

\entryitemWithDescription{中国指责美国在南中国海推进军事部署激化分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3891442}{中国外交部副部长孙卫东6月7日至8日率团赴老挝出席亚细安与中日韩（10+3）高官会、东亚峰会高官会和亚细安地区论坛高官会。图为孙卫东在会后接受媒体采访。（新华社） （万象综合讯）中国外交部副部长孙卫东上周六指责以美国为首的域外势力推进在南中国海军事部署，挑唆激化涉及南中国海分歧和矛盾……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中吉乌铁路终于落地了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240610-3877122}{中国与吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦6月6日签署了《关于中吉乌铁路项目三国政府间协定》，表明延宕了27年的中吉乌铁路终于落地了。 中吉乌铁路一旦建成，将成为联通中国同中亚国家的最短陆上通道，而且从中国到中东和南欧，铁路运输距离将较目前缩短约900公里，用时节省七至八天。 中国建设中吉乌铁路的构想由来已久。早在1997年，在中国推动下，中吉乌三国就修建一条联通三国的铁路项目签署了备忘录……}

\entryitemWithDescription{中国和巴基斯坦强烈谴责针对在巴中企恐袭事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877415}{巴基斯坦总理夏巴兹结束对中国的五天正式访问后，中巴两国星期天（6月9日）发表联合声明，强烈谴责今年3月底针对中国企业在巴国营建达苏水电站项目的自杀式袭击，鼓励阿富汗临时政府坚定打击境内任何恐怖主义势力……}

\entryitemWithDescription{沃尔沃据报将在中国电动车生产线移往比利时}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3875431}{考虑到欧盟将对从中国进口的电动汽车加征关税，首当其冲的瑞典车企沃尔沃（Volvo）为了避税，据报已将中国电动汽车生产线转移到比利时。（路透社） （哥德堡综合讯）考虑到欧盟将对从中国进口的电动汽车加征关税，首当其冲的瑞典车企沃尔沃（Volvo）为了避税，据报已将中国电动汽车生产线转移到比利时。 沃尔沃目前由中国科技企业吉利控股集团掌控……}

\entryitemWithDescription{重庆湖北接连发生龙舟赛翻船事故 造成四人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877362}{中国重庆市秀山县和湖北省黄冈市接连发生龙舟赛翻船事故，造成四人死亡。图为民间龙舟队星期天（6月9日）在福建福州光明港河道上划桨竞渡。（中新社） （重庆 / 武汉综合讯）中国重庆市秀山县和湖北省黄冈市接连发生龙舟赛翻船事故，造成四人死亡。 秀山县应急管理局星期天（6月9日）在微信公众号通报，上星期三（5日）下午5时许，当地一艘龙舟在训练过程中发生侧翻，造成一人抢救无效死亡，两人失联……}

\entryitemWithDescription{鼓浪屿宰客乱象曝光后 多家涉事单位停业整顿}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876969}{（厦门综合讯）中国央视新闻揭露厦门旅游景点鼓浪屿出现``宰客一条龙''的灰色产业链，德士司机、导游、旅社、商家联手欺客牟暴利。厦门市官方针对此事，责令多家涉事单位停业整顿。 鼓浪屿是中国国家5A级旅游景区、世界文化遗产地，也是许多游客到厦门必打卡的热门景区。 不过，中国央视星期六（6月8日）报道，近期不断有外地游客反映，到鼓浪屿旅游``套路多、花费高、体验差''……}

\entryitemWithDescription{犯罪集团诱港人北上 开银行户口洗黑钱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3876533}{（香港综合讯）诈骗及洗黑钱集团不断利诱香港市民出租或售卖银行户口，用作转移犯罪得益。近期有不法之徒在社交媒体发布北上``搵（找）快钱''贴文，不仅杜撰假新闻甚至盗用著名艺人刘德华的头像作招徕，以较高额报酬吸引港人前往深圳开设当地银行户口……}

\entryitemWithDescription{中欧人权对话重庆登场 欧盟官员将实地考察西藏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240609-3877204}{中欧官员本月将举行一年一度的人权对话，据报欧盟官员此次的访华行程，也包括到西藏实地考察。（路透社档案照） （香港综合讯）中欧官员本月将举行一年一度的人权对话，据报欧盟官员此次的访华行程，也包括到西藏实地考察。 据《南华早报》星期六（6月8日）报道，欧盟发言人证实，中欧人权对话将于下星期天（6月16日）在重庆举行……}