\entryitemWithDescription{柯文哲仍被拘留 支持者场外聚集声援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4589099}{民众党立法院党团总召集人黄国昌星期天（9月2日）晚上在台北地方检察署外面，向支持民众党主席柯文哲的``小草''们表示，他相信柯文哲的清白，也要求司法必须符合程序正当与合法性。（视频截图） 台湾在野民众党主席柯文哲和台北市前副市长彭振声，因涉京华城弊案被台北地方检察署以《贪污治罪条例》的图利、收贿声请羁押禁见，台北地方法院星期天（9月1日）晚上8时召开羁押庭……}

\entryitemWithDescription{中国医院骗取医保乱象：男性查宫颈癌 女性查前列腺}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4588159}{（北京综合讯）中国国家医疗保障局发文，披露多家公立医院为骗取医疗保险资金，给男患者做妇科诊疗、给女患者做男科诊疗的乱象。浙江和湖南的两家医院被曝一年内开展这类检查逾千次。 中国医保局星期六（8月31日）起连续两天在官方微信公众号发文称，``宫腔镜检查''\,``宫颈癌筛查''\,``宫颈扩张术''等妇科类诊疗项目，出现在一些男性患者的医保费用里……}

\entryitemWithDescription{港警国安处拘捕两人 涉发布大学教授虚假遗言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4587677}{（香港综合讯）香港警务处国家安全处拘捕了一男一女，他们因涉嫌就香港城市大学一名教授堕轨自杀事件，分别发布虚假遗言和在多处放置悼念灯箱，而违反《维护国家安全条例》（俗称23条）。 综合《明报》和《星岛日报》报道，香港警务处国家安全处上星期五（8月30日）拘捕一男一女，他们涉嫌违反《维护国家安全条例》第24条罪行------``出于煽动意图作出一项或多项具煽动意图的作为''……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国大陆加大对金门马祖促融 金门民众欢迎台北态度待观察}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4581948}{中国大陆近期加强释出对台湾离岛金门、马祖的促融政策，同时维持海警船的常态化巡视。图为金门海滩的防登陆路障。（路透社） 中国大陆近期加强释出对台湾管治的离岛金门、马祖的促融政策，同时也维持海警船的常态化巡视。受访学者分析，北京正借此观察民进党政府对恢复两岸交流的实际态度，而军事紧张的常态化，则可能导致两岸陷入战争边缘风险……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：直击河南胖东来火爆买气 超市用爱与自由书写消费奇迹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4555467}{中国消费普遍低迷，据壹览商业不完全统计，今年上半年至少有6882家门店宣布结束营业，当中498家为商超。河南许昌一家商贸集团却一枝独秀，旗下胖东来超市收获超高人气和流量，吸引大批外地民众和业内人士前去探究背后的秘诀。 在中国消费市场软趴趴的当下，你绝对想象不到有个四线城市的超市竟能火成这样： 商场还没开门，人潮已迫不及待涌到门外等候……}

\entryitemWithDescription{检方认定柯文哲收贿图利京华城声押禁见}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585800}{民众党主席柯文哲移送北检复讯时因拒绝夜间侦讯，星期六（8月31日）凌晨被检方当庭逮捕。（自由时报） 台湾在野民众党主席柯文哲因涉嫌图利京华城，星期六（8月31日）晚上被台北地方检察署认定涉犯《贪污治罪条例》违背职务收贿、图利，且犯嫌重大，有灭证、串证之虞，被声押禁见。 稍早前，柯文哲一度拒绝长时间疲劳审讯欲离去，被当庭逮捕，台北地方法院裁定驳回柯的提审声请……}

\entryitemWithDescription{太平洋岛国论坛公报删除涉台表述 学者：联盟存在内部分歧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585390}{第53届太平洋岛国论坛领导人会议在汤加首都努库阿洛法举行。8月30日出席会议的包括库克群岛总理布朗（左起）、所罗门群岛总理马内莱、汤加首相胡阿卡瓦梅利库，以及太平洋岛国论坛秘书长瓦卡。（法新社） 汤加舞者8月30日在第53届太平洋岛国论坛领导人会议的闭幕式上表演。（法新社） 太平洋岛国论坛重申台湾参会资格的联合声明引起中国大陆强烈抗议，促使大会重新发布公报，删除相关表述……}

\entryitemWithDescription{宗馥莉接任娃哈哈集团董事长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585480}{中国已故前首富、娃哈哈集团创始人宗庆后的女儿宗馥莉已接任集团董事长，并接手宗庆后所持娃哈哈集团公司股份。（互联网） （杭州综合讯）中国已故前首富、娃哈哈集团创始人宗庆后的女儿宗馥莉已接任集团董事长，并接手宗庆后所持娃哈哈集团公司股份……}

\entryitemWithDescription{中国菲律宾船只碰撞 两国互相指责}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585395}{菲律宾海岸警卫队星期六（8月31日）拍摄并发布的视频画面显示，一艘中国海警船（左）在南中国海争议水域的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁）附近与菲律宾海岸警卫队船只相撞。（法新社） 菲律宾海岸警卫队星期六（8月31日）拍摄并发布的视频画面显示，一艘中国海警船（左）在南中国海争议水域的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁）附近与菲律宾海岸警船只相撞……}

\entryitemWithDescription{两只旅日大熊猫因健康问题提前返华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4584891}{旅日的雌性大熊猫``真真''星期六（8月31日）在东京上野动物园的园区内休息。（法新社） （东京综合讯）因高血压等健康原因，日本东京上野动物园的两只旅日大熊猫将提前返回中国。 综合日本共同社和法新社报道，东京官方星期五（8月30日）宣布，原定在日本待到2026年2月的19岁雄性大熊猫``力力''和雌性大熊猫``真真''，将在9月29日返华……}

\entryitemWithDescription{中国``平替''商品蔚为风潮}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4585205}{淘宝上的知名``平替''品牌Chicjoc，许多商品名字都包含了``专柜''\,``意大利顶奢''字样。（Chicjoc淘宝店截图） （北京彭博电）中国消费者的衣柜里正出现与一些国际知名时尚单品一模一样的复制品：从Lululemon的瑜伽裤到爱马仕的手提袋，不一而足。它们没有品牌标识，价格也便宜许多。 这种商品被称为``平替''……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：脱口秀演员们又回来了}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4569676}{新闻人间：脱口秀演员们又回来了（联合早报图表） 在荧幕消失近两年后，中国脱口秀线上综艺节目又回来了。 中国两大流媒体平台腾讯和爱奇艺本月先后开播两档脱口秀节目，熟悉的嘉宾阵容、久违的演员面孔以及频密的包袱爆梗，让沉寂多时的脱口秀再次回到观众视野，占据社媒热搜。 中国脱口秀行业过去一年多面临了巨大的危机……}

\entryitemWithDescription{沈泽玮：中菲仙宾礁之争为那般？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240831-4582740}{继仁爱礁之后，中菲两国在南中国海的最新冲突点，发生在距离菲律宾更近的仙宾礁。 菲律宾海岸警卫队巡逻舰马格巴努亚号自今年4月就停靠在具争议性的仙宾礁（菲律宾称萨比纳礁），作为强化南中国海主权声索的动作之一。菲律宾称，此举是为监视中国在仙宾礁进行填海活动，因为菲方在仙宾礁发现碎珊瑚。 菲律宾最近尝试给仙宾礁驻扎人员提供物资运补时，被中国海警船拦阻……}

\entryitemWithDescription{被台湾检调约谈搜索住家和办公室 柯文哲要执政当局说明证据和理由}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240830-4582834}{台北地检偕同廉政署侦办京华城容积率弊案，星期五（8月30日）上午7时30分左右进入台北前市長、民众党主席柯文哲住处搜索。历经四个多小时搜索后，搜索行动于上午11时57分结束，柯文哲被带回廉政署接受侦讯前走出住家，向在场媒体发言……}

\entryitemWithDescription{柬今年上半年遣返1200余名涉赌诈中国人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240830-4582248}{（金边综合讯）今年上半年，中国和柬埔寨警方合作遣返超过1200名涉赌诈中国籍人员。 中国驻柬埔寨大使馆星期四（8月29日）在官方微信公众号上发文称，中柬两国警方通力合作，遣返涉赌诈中国籍人员，体现了两国共同打击网赌电诈犯罪活动的坚定意志……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国将迎来新的运河时代}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240830-4569097}{中国中南六省区要大建运河的消息近期颇受舆论关注。在连接南北的黄金水道京杭大运河运作千年之后，中国或将迎来新的运河时代。 随着中国经济振兴乏力，国内``铁公机''（铁路、公路和机场）等基础设施建设也有所放缓，但同属``基建大户''的运河建设却突然兴起，成为广西、江西、湖南、湖北、安徽及河南等省区的新宠，预计总投资将达8500亿元（人民币，下同，1558亿新元）。 广西目前正全力开挖平陆运河……}

\entryitemWithDescription{柯文哲为政治献金疑云鞠躬致歉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4571222}{台湾在野民众党主席柯文哲星期四（8月29日）率重要党公职人员，为大选政治献金争议等伤及个人和党的声誉，向社会大众鞠躬致歉。（庄慧良摄） 台湾在野民众党主席柯文哲星期四（8月29日）召开记者会，解释2024年大选政治献金疑云。他强调，当初是为了省人力，却变成没有监督，赔上自己和民众党的声誉和形象，并数鞠躬致歉。 他说，``我要负最大责任''，故他决定向党部请假三个月，交中评会调查……}

\entryitemWithDescription{香港法院裁定``立场新闻''两名高层串谋发布煽动刊物罪成}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240829-4570795}{香港已停办的``立场新闻''前总编辑锺沛权星期四（8月29日）被判串谋发布煽动刊物罪成后离开法院。（路透社） 目前已停办的香港民主派网媒``立场新闻''注册母公司、前总编辑锺沛权和前署理总编辑林绍桐，星期四（8月29日）被香港区域法院裁定串谋发布或复制煽动刊物罪成立，并将于9月26日获判刑。 此案是香港回归以来首起传媒被控煽动案……}