\entryitemWithDescription{王毅批华盛顿峰会无端指责中国 分析：中方反驳北约烈度不强}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4251450}{北大西洋公约组织本周指责中国是俄罗斯对乌克兰开战的``决定性赋能者''后，中国外长王毅星期四反驳北约无端指责中国。图为王毅5月8日旁观中国和塞尔维亚两国元首举行会谈。（路透社） 北大西洋公约组织本周指责中国是俄罗斯对乌克兰开战的``决定性赋能者''后，中国外长王毅星期四反驳北约无端指责中国，并敦促北约不要插手亚太事务、不要干涉中国内政、不要挑战中方正当权益……}

\entryitemWithDescription{中国上半年自然灾害致经济损失达931亿人民币}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4251716}{7月11日航拍照片显示，重庆市垫江市在暴雨过后面对洪水泛滥，当地居民正利用轮式装载机进行疏散。 （法新社） （北京／重庆综合讯）据中国官方通报，今年上半年全国因自然灾害造成的直接经济损失达931.6亿元（人民币，下同，173亿新元），造成3238.1万人次不同程度受灾。 路透社报道，根据官方数据，这是自2019年以来，上半年与灾害相关的最严重损失……}

\entryitemWithDescription{揭中国运油乱象记者微博显示注销 安危引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250995}{（北京综合讯）中国媒体《新京报》揭露罐车运输食用油的乱象后，参与这篇报道的记者韩福涛的个人微博账号显示已注销，原因不明，其个人安危引起中国网民关注。 《新京报》7月初报道，中国粮油企业使用的罐车卸完煤制油，不清洗就直接运输食用油，这种乱象引发轩然大波。中国国务院食安办星期二（7月9日）宣布成立调查组彻查……}

\entryitemWithDescription{传美在台协会处长提一中政策被删 台总统府要求媒体撤下报道}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4249869}{美国在台协会（AIT）台北办事处新任处长谷立言，在拜会台湾总统赖清德时提到一中政策，但这番言论据报被台湾总统府删除。图为谷立言7月10日在台湾总统府发表讲话。（法新社） （台北综合讯）美国在台协会（AIT）台北办事处新任处长谷立言，在拜会台湾总统赖清德时提到一中政策，但这番言论据报被台湾总统府删除。总统府否认删除的动机和可能性，并要求媒体撤下报道……}

\entryitemWithDescription{郑文灿辞海基会董事长谁接任？罗文嘉：待陆委会指示}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250739}{郑文灿因涉土地开发案收贿案，辞去海峡交流基金会董事长一职。海基会副董事长兼秘书长罗文嘉（图）7月12日表示，新任董事长人选有待台湾政府的大陆委员会指示。（缪宗翰摄） 台湾前行政院副院长郑文灿卷入土地开发案收贿案，且有串证疑虑，遭收押禁见。他此前辞去负责两岸民间交流的海峡交流基金会董事长职务，据悉暂由海基会副董事长兼秘书长罗文嘉代理……}

\entryitemWithDescription{中国各省份产假均延长至158天以上}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250756}{中国国家卫生健康委披露，各省份产假均延长至158天以上。图为两名护士5月10日在中国江苏省兴化市的一家医院里，照顾一名新生儿。（法新社） （北京讯）中国国家卫生健康委披露，各省份普遍设立了60天以上的延长产假，15天左右的配偶陪产假，5天至20天的父母育儿假，各省份产假均延长至158天以上。 星期四（7月11日）是世界人口日，据央视新闻客户端当天报道，中国半数省份对延长产假部分给予生育津贴……}

\entryitemWithDescription{中国海警驱离日渔船 日媒：刷新2012年以来现身钓鱼岛最长天数}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4250955}{中国海警船星期三（7月10日）在钓鱼岛争议水域驱离一艘日本渔船，据日本媒体统计，这是中国公务船连续第203天现身该水域，是2012年9月以来的最长天数。图为一艘中国海警船4月27日在争议水域附近驶近日本海警船。（路透社） （北京／东京综合讯）中国海警船星期三（7月10日）在钓鱼岛争议水域驱离一艘日本渔船，据日本媒体统计，这是中国公务船连续第203天现身该水域，是2012年9月以来的最长天数……}

\entryitemWithDescription{台湾采购美国红外线追踪系统 强化侦搜大陆匿踪战机能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4248506}{台湾将向美国采购一款能提升战机追踪系统的设备，以强化台军侦搜中国大陆歼20等匿踪战机的能力。图为一架F-16战斗机5月24日准备在台湾花莲的空军基地降落。（法新社） （台北综合讯）台湾将向美国采购一款能提升战机追踪系统的设备，以强化台军侦搜中国大陆歼20等匿踪战机的能力……}

\entryitemWithDescription{德国对中国电信巨头下禁令 5G网络分两阶段移除华为中兴组件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4249314}{德国政府以国家安全为由对中国电信巨头下禁令，未来五年分两阶段要把华为和中兴通讯的组件从德国5G网络中移除。（法新社档案照） （柏林／北京综合讯）德国政府以国家安全为由对中国电信巨头下禁令，未来五年分两阶段要把华为和中兴通讯的组件从德国5G网络中移除……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：中国硬杠北约}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240712-4242363}{以美国为首的北大西洋公约组织，本周在华盛顿举行了为期三天的75周年纪念峰会。除了痛批俄罗斯、并重申坚定不移支持乌克兰外，北约32个成员国在星期三（7月10日）发表的《华盛顿峰会宣言》，毫不含糊地指责中国是``俄罗斯对乌克兰战争的决定性赋能者''（decisive enabler），并措辞强烈地表明：中国将为此付出代价……}

\entryitemWithDescription{中国学者指现状不可持续 暗示北京可能采取措施恢复仁爱礁无人居住状态}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4242041}{图为6月10日中国海警赤瓜舰执法员~，将布设在仁爱礁坐滩菲律宾军舰附近的渔网收回。（新华社（中国海警供图）） 中菲近期在仁爱礁频繁对峙，长期研究南中国海问题的中国学者认为，中国允许菲律宾给坐滩军舰提供人道补给、但阻止运输建筑材料的管控模式不可持续，暗示北京可能采取措施，恢复仁爱礁无人居住状态……}

\entryitemWithDescription{又有中国民企的火箭在任务中发生故障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4241864}{（酒泉综合讯）中国又有一家民营企业研制的火箭在任务过程中发生故障。 据新华社报道，双曲线一号遥八民营商业运载火箭星期四（7月11日）上午在酒泉卫星发射中心点火升空，但火箭飞行异常，最终试验任务失利。 研制该火箭的星际荣耀在官方微信公号上发声明说，发射任务失利的具体原因，将于详细调查和审议后第一时间公布……}

\entryitemWithDescription{66架次大陆军机出现台海 次数今年最多}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4241412}{（台北综合讯）台湾国防部星期四公布侦获66架次中国大陆军机在台海周边活动，次数为今年新高。此前一天，台湾军方也侦测到大陆航母现身距离台湾本岛最南部不远的菲律宾北部海域。 台湾国防部星期四（7月11日）在官网通报，从星期三（10日）清晨6时至星期四清晨6时，共侦获66架次大陆军机和七艘次大陆军舰在台海周边活动，其中56架次军机飞越台海中线，进入台湾防空识别区北部、西南及东南空域……}

\entryitemWithDescription{郑文灿涉贪收押禁见 民进党开铡停权三年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4241358}{桃园地方法院星期四（7月11日）下午三度重开羁押庭，郑文灿（中）抵达法院时，全程面色凝重、不发一语。（互联网） 台湾前桃园市长、已请辞台湾海峡交流基金会董事长的郑文灿涉贪两度获交保，在星期四（7月11日）第三度召开的羁押庭，被裁定收押禁见；郑文灿委任律师表示将依法抗告。执政的民进党方面也证实，郑文灿自星期五（7月12日）起停权三年……}

\entryitemWithDescription{中国向美遣返一名涉性侵儿童美籍红通逃犯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4239775}{（北京／华盛顿综合讯）中国公安部通报，已向美国遣返一名涉嫌侵犯儿童的美籍红色通缉令逃犯。 新华社星期四（7月11日）引述中国公安部消息报道，应美国执法部门请求，中国警方星期三（7月10日）在上海浦东国际机场，将在美涉嫌性侵儿童的美籍红通逃犯斯科特，移交给美国国务院外交安全局押解回国。 这是继今年6月美国向中国遣返两名涉嫌严重刑事犯罪的逃犯后，中美执法部门又一次合作成果……}

\entryitemWithDescription{港警逐步采用大陆制手枪 取代现有外国制手枪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4239556}{（香港综合讯）香港警方宣布逐步采用中国大陆制半自动手枪，取代现有外国制左轮手枪。 综合香港电台网、无线新闻网和网媒``香港01''报道，香港警方星期四（7月11日）在记者会上公布更换手枪计划，称为配合警队的长远行动需要，已购置两款大陆制九毫米半自动手枪，型号分别是CF98-A和CS/LP5……}

\entryitemWithDescription{澳门政府保安系统多个网站及手机应用遭海外网攻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4236707}{（澳门综合讯）澳门政府保安系统多个机构官网及手机应用星期三（7月10日）晚上遭到海外网络攻击，导致服务一度受阻。 据澳门特区政府新闻局官网，澳门保安司司长办公室星期三深夜发消息说，因受到来自海外的分散式拒绝服务攻击，导致保安司司长办公室、治安警察局等网站服务从当晚8时起受阻。司法警察局已就此启动刑事调查工作，追查犯罪源头。 当局没有透露该攻击是来自海外哪个国家或单位……}

\entryitemWithDescription{陈婧：三中全会前夕的资本市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240711-4201091}{三周前在上海举办的陆家嘴论坛上，中国证监会主席吴清为他的主旨演讲做了一段有趣的开场白，这并未出现在多数媒体报道中。 吴清在演讲开篇自谦道，今年论坛的主题是``以金融高质量发展推动世界经济增长''，但以他的了解，如果谈世界经济和金融，会被世界听众批评；讲中国经济，会被国内听众批评；讲上海则会被上海和世界批评，因为上海是国际金融中心，上海的事全世界都关注，``所以我还是老老实实地讲资本市场''……}

\entryitemWithDescription{调查：美国在高收入国家的形象好过中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200834}{（华盛顿综合讯）美国皮尤研究中心对全球35个高收入和中等收入国家展开调查，结果显示美国的形象在多数国家好于中国。这表明北京要在全球范围内赢得人心的努力，仍还有很长的路要走。 据彭博社报道，皮尤研究中心星期二（7月9日）公布调查结果显示，在18个高收入国家中，对美国看法正面的人数是对中国看法正面人数的两倍多，其中波兰、日本、美国和韩国的差距最为明显。17个中等收入国家中，对中美两国的看法不相上下……}

\entryitemWithDescription{台防长：解放军``山东''号航母经过巴林塘海峡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200989}{日本防卫省7月10日公布的照片显示，中国海军``山东''号航空母舰7月9日在日本冲绳县宫古岛东南方的太平洋上，进行舰载机起降训练。（法新社） 台湾海峡与南中国海局势令人不安之际，台湾军方星期三声称侦测到中国大陆海军山东号航空母舰编队现身菲律宾北部附近海域，穿越巴林塘海峡前往西太平洋……}

\entryitemWithDescription{非中国籍港澳永久居民 7月10日起可申请``回乡证''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240710-4200294}{图为7月10日，有外籍人士到位于香港中旅证件服务港岛中心，申领``港澳居民来往内地通行证（非中国籍）''。（中新社） 香港和澳门两地所有非中国籍的永久居民，星期三（7月10日）起可以申请``港澳居民来往内地通行证（非中国籍）''。持有这通行证者，日后前往中国大陆将无须另行申请签证，往返两地更加便利。 负责办理证件的香港中国旅行社，专门在港岛上环的证件服务中心，设立了两个柜枱处理相关申请……}