\entryitemWithDescription{中国多地精子库列条件 贴钱鼓励大学生捐精 引发优胜劣汰及近亲结婚风险热议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361888}{受访分析人士认为，多地花费资源鼓励大学生捐精显得急功近利，不仅可能助长不良风气，在社会上加强大学生比其他教育程度人士基因更优的印象，还可能提供寻租空间引发腐败行为……}

\entryitemWithDescription{法定结婚年龄 之争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361889}{恒大前首席经济学家任泽平的每条鼓励生育建议，基本上都伴随着争议。这一次，他将``法定婚龄降到18岁''送上热搜。 任泽平2月5日在微博发文，指出中国结婚率从2000年的6.7\%上升到2013年的9.9\%，随后逐年下降，2020年结婚率下降到5.8\%。在结婚率高的2013年，结婚登记对数为1346.93万对，如今已连续八年下降……}

\entryitemWithDescription{成都狗儿助 治疗心理疾病}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361890}{中国四川成都市心理健康中心自2022年9月开始开展动物辅助团体治疗，是该省首次将治疗犬只应用于精神科心理治疗。动物辅助疗法是指通过动物与患者建立和谐关系，帮助患者治疗抑郁症、焦虑、孤独症等，促进患者心理治疗目标实现和康复。图为2月9日成都市心理健康中心迎来两只可爱的狗狗，受到了患者们的欢迎……}

\entryitemWithDescription{中国综艺节目土耳其嘉宾唐小强 地震中遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361891}{湖北卫视节目《非正式会谈》常驻嘉宾唐小强，在土耳其所住酒店倒塌，他被活埋85个小时，救援人员找到时已失去生命迹象。图为唐小强档案照片。（互联网） 湖北卫视节目《非正式会谈》土耳其籍常驻嘉宾唐小强（本名Idris Talha Kartav），已确认在土耳其地震灾害中遇难。 综合《北京日报》、红星新闻和土耳其媒体报道，回土耳其探亲的唐小强，住在土耳其东南部阿德亚曼的伊西亚斯酒店……}

\entryitemWithDescription{韩恢复发放中国公民短期签证 印度取消出发前检测呈阴要求}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361892}{随着中国冠病疫情趋稳，韩国宣布从星期六（2月11日）起恢复向中国公民发放赴韩短期签证，印度也将取消要求来自中国的旅客出发前冠病检测阴性结果。 综合韩联社、路透社报道，韩国中央灾难安全对策本部第二总括调整官金星镐，星期五（10日）在本部会议上作出上述宣布时还说，自中国入境者冠病落地检阳性率近日降至2％以下，确诊病例中未检出重点关注变异株……}

\entryitemWithDescription{申请赴台吊唁星云大师 大陆宗教事务局前局长遭拒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361893}{台湾陆委会已核发星云大师生前的中国大陆和香港亲友入出境许可证，但拒绝让中国大陆宗教事务局前局长叶小文申请入境。 陆委会周五（2月10日）公布的新闻稿，指出星云大师为广受世人尊崇之宗教领袖，为许多台湾人之心灵导师，台湾政府极为重视佛光山订于2月13日举办``星云大师圆寂赞颂典礼''。已核发完成赴台吊唁星云大师的陆港亲友、各界寺友、信众及宗教人士，共计120人的入出境许可证……}

\entryitemWithDescription{民调：过半台湾民众支持 美众议院议长麦卡锡访台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361894}{尽管中国大陆曾以军事演训和实弹射击回应美国前众议院议长佩洛西访台湾，台湾媒体的一项民调显示，超过一半台湾民众仍支持佩洛西继任者麦卡锡访台。 综合彭博社、台湾TVBS报道，TVBS星期五（2月10日）公布的一项民调结果显示，56％的民众表示欢迎美国现任众议院议长，23％表示不欢迎，20％则没有表达他们的意见。这项民调在星期一至四（2月6日至9日）对1171人展开了调查……}

\entryitemWithDescription{美国《国防授权法案》聚焦好莱坞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361895}{过去一周排山倒海的中美气球事件新闻，掩埋了一则关于美国2023年度《国防授权法案》的消息。 美国媒体本周披露，总统拜登去年12月签署的《国防授权法案》中有一项条款，限制美国政府把资金用于那些为进入中国市场而配合中国政府修改或删减内容的电影，也包括向中国政府寻求内容预批的影视项目……}

\entryitemWithDescription{中国``还贷潮''愈演愈烈 比借钱难提前还房贷须等三至五个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361896}{专家指出，``还贷潮''折射出中国整体经济的不明朗。购房者对房价快速上行的预期越来越弱，对经济快速复苏的预期也在减弱，整体投资行为就会采取如``提前还贷''这种较保守和谨慎的方式。 中国去年出现的``提前还贷潮''，自今年农历新年以来愈演愈烈。不少网民反映，目前想要提前还贷须等待三至五个月。``还钱比借钱难''等相关话题，也登上微博热搜……}

\entryitemWithDescription{中国1月PPI跌幅大于预期 消费与需求激增仍无法重振上游行业}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361897}{中国1月份全国居民消费价格指数（CPI）同比上涨2.1\%，涨幅比上月扩大0.3个百分点。图为2月10日，消费者在贵州省安顺市西秀区一家超市选购水果。（新华社） 中国1月份工业品出厂价格跌幅超过了经济学家的预期，意味着中国在结束清零政策后，整体消费与需求激增仍不足以重振上游行业……}

\entryitemWithDescription{中国出境长线旅游团 退休人员成为主力军}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361898}{中国各出境游``首发团''2月6日起相继出发，退休人员成为疫情后出境长线旅游团主力军。 据澎湃新闻报道，多个出境游首发团在上线后迅速满员。例如，广之旅旅行社2月3日上线``新西兰南北岛10天''首团，每人团费大约2万6000元（人民币，下同，5073新元），40个名额上架一分钟就迅速售罄……}

\entryitemWithDescription{美财长耶伦吁中国 加快支持贫国债务重组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361899}{美国财政部长耶伦呼吁中国加快向贫穷国家提供债务重组支持，尤其是为赞比亚提供债务减免。 她说，将于本月在印度举行的二十国集团（G20）财长会议上向中国提出要求。 综合路透社、彭博社报道，耶伦星期四（2月9日）在华盛顿战略与国际研究中心的一个活动上指出，中国之所以拖延对赞比亚的债务重组，是因为北京要求世界银行、国际货币基金组织和其他机构也参与为贫困国家减债……}

\entryitemWithDescription{传绑匪收赎金195万元仍拒放 广西梧州供销社书记被绑获警救}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230211-1361900}{广西梧州市供销社党组书记被绑架后获救，家属据悉向绑匪支付了1000万元（人民币，下同，195万新元）赎金。 据澎湃新闻报道，广西梧州市供销社党组书记、理事会主任黄东明1月9日在梧州市内被绑架。绑架者陈克政是广西藤县富荣村的村民。 黄东明被劫持后，被带到藤县新庆镇富荣村，拘禁在陈克政的弟弟家里，由另外两人看守……}

\entryitemWithDescription{报告：影响力依然最大 中美交恶打击东南亚对两国领导力信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361541}{《东南亚态势报告：2023》显示，中国和美国继续是在东南亚影响力最大的两个国家，但中美持续恶化的关系已打击东南亚对两国领导力的信心。（路透社档案照） 根据《东南亚态势报告：2023》，认为中国对东南亚经济影响力最大的受访者，从去年的76.7％锐减至今年的59.9％；政治和战略影响力方面则从54.4％降至41.5％。美国的影响力则小幅上升……}

\entryitemWithDescription{台湾本月20日起进一步放宽口罩令}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361543}{台湾维持至今801天的室内口罩令，将于2月20日解禁，但医疗机构及公共运输等指定场所仍强制戴口罩。图为当地一家医院门口。（中通社） （台北综合讯）台湾将从2月20日起进一步放宽佩戴口罩措施，除了医疗、公共运输等指定场所外，其余室内空间将不强制戴口罩。 校园室内口罩令则将在3月6日后开始松绑……}

\entryitemWithDescription{中国若出现新变种病毒 高福：世界应冷静看待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361544}{中国疾病预防控制中心前主任高福认为，世界应该冷静看待新的冠病变种病毒可能在中国传播的情况。 据路透社、《健康时报》报道，高福领导的研究团队近日在医学期刊《柳叶刀》发布的研究报告显示，中国结束清零政策后出现新一波疫情时，最初几周没有出现新变种。 研究人员在2022年11月14日至12月20日，北京病例数激增时期，随机对当地413名患者的样本进行测序……}

\entryitemWithDescription{日韩考虑放宽 中国入境旅客防疫限制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361545}{随着中国冠病疫情趋于稳定，韩国和日本考虑放宽对从中国入境旅客实施的防疫限制。 据韩联社星期四（2月9日）报道，多名防疫和卫生部门人士透露，韩国政府考虑在近期重启中国公民赴韩短期签证的签发，当局最早星期五或下周召开中央灾难安全对策本部会议讨论相关事宜。不过，对中国入境人员实施的行前检测和落地检要求将保留……}

\entryitemWithDescription{牛羊毛编制典雅地毯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361546}{此图摄于2月4日。（新华社） 位于青海省西宁市的一个藏毯厂商生产车间里，一名操作工在检查毯面、拔花刺。该厂使用高原优质的牛羊毛，经过工人编结、栽绒、纺织后，制作出一张张毛质优良、技艺独特、图案典雅的地毯……}

\entryitemWithDescription{驻法大使卢沙野：中国曾多次低调处理美气球进入中国领空事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361547}{美国击落飞入其领空的中国气球引来中国的强烈抨击，中国驻法国大使卢沙野说，美国气球曾多次飞入中国领空，但中国都低调处理，并未炒作。 根据中国驻法国大使馆官网发布的访谈实录，卢沙野星期一（2月6日）接受法国LCI电视台《观天下》栏目直播专访时，就中美气球纠纷一事，批评美国``说一套做一套''，起初表示不会击落气球，不久后却在气球即将飞离美国大陆时，将其击落……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361548}{中国消费者投资储蓄的选择有限，而房地产市场如今已不是一个可行的选项\ldots\ldots 我们预计中国会出现消费热潮。如果你看飞机航班预订、旅游和酒店入住率、电影院票房等情况，中国恢复的速度相当快。 ------消费品巨头联合利华首席执行官乔安路（Alan Jope）星期四（2月9日）在公司发布2022年业绩时预计，中国将出现消费热潮，认为这将促进其在中国和东南亚的销售……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：美国反华有些歇斯底里}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361549}{``看到美国民众对气球的反应，我感到忧虑。我觉得美国对中国的反应歇斯底里（hysteria）。这让理性思考和理性的政策制定非常困难。'' 新加坡东南亚研究所一年一度的东南亚态势报告，星期四（2月9日）发布并同步举行研讨会。这份以亚细安十国的学、政、商与媒体人等为调查对象的报告，每年分析亚细安十国对本地区主要政经议题与中美博弈的观感……}

\entryitemWithDescription{阿里巴巴证实研发聊天机器人 阿里版ChatGPT目前已处内测阶段}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230210-1361550}{中国互联网龙头阿里巴巴证实正在打造的阿里版ChatGPT，目前处于内部测试阶段。（法新社档案图） 中国官方接连对ChatGPT概念股追逐潮示警后，业内人士分析，这是监管机构对ChatGPT短期持续爆炒降温的信号。更有市场人士认为，若短期持续爆炒，从以往案例看，不排除停牌核查等更多监管措施的可能……}