\entryitemWithDescription{中国发布今年首个暴雨红色预警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240625-3972741}{中国安徽省黄山市歙县绍濂乡自6月19日起，因强降雨受灾严重，多个村庄一度断路、断电、断通信。图为中国武警部队在绍濂乡小溪村架设临时桥梁，协助村民跨越道路塌方点出行。 （新华社） （北京／合肥／长沙／杭州综合讯）长江中下游地区雨势猛烈，中国中央气象台星期一（6月24日）上午10时发布今年以来的首个暴雨红色预警……}

\entryitemWithDescription{赖清德强硬回应惩治台独：民主不是犯罪、专制才是罪恶}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3970946}{台湾总统赖清德星期一（6月24日）针对北京颁布惩治台独的司法解释文件，强调``中国（大陆）没有任何权利可以制裁台湾人民''。（台湾总统府提供） 针对北京``惩治台独''，台湾总统赖清德亲自回应``民主不是犯罪、专制才是罪恶''，强调中国大陆无权制裁台湾人民。他也宣布，将对在野党主导并三读通过的立法院改革修法提起宪法诉讼，声请释宪……}

\entryitemWithDescription{中国科研人员在月壤样本首次发现天然石墨烯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3972481}{（北京综合讯）中国科研人员通过对嫦娥五号钻采岩屑月壤的分析，首次发现天然形成的少层石墨烯。相关研究为月球的地质活动、演变历史及环境特点提供新见解。 据《科技日报》星期天（6月23日）报道，这组科研人员来自吉林大学、中国科学院金属研究所、国家深空探测实验室、探月与航天工程中心等。 据估计，星际碳总量中约1.9\%是以石墨烯的形式存在……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：乘客偷拍军民合用机场被行拘七天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3971765}{（北京讯）一名民航乘客因偷拍中国一座军民合用机场，而被当局行政拘留七日。 据中国国家安全部星期一（6月24日）在其官方微信号发布文章，乘客刘某于飞机在东南沿海地区某军民合用机场滑行起飞过程中，无视机舱内广播和乘务员的提醒要求，擅自将开启录像功能的手机，放置在机窗遮光板与窗口的夹层之间，并反复开启遮光板，对机场周边设施、建筑和军机等进行摄录……}

\entryitemWithDescription{中国新一代破冰科考船``极地''号交付}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3971854}{``极地''号船长89.95米、型宽17.8米、型深8.2米，设计时速15海里。该船总吨位4600吨，续航力为1万4000海里，一次补给可以保障全船60人在海上生活80天。（中新社） （广州中新电）中国新一代破冰科考船``极地''号正式命名交付，将于今年下半年开始承担科考任务。 ``极地''号由中国船舶集团广船国际为中国自然资源部北海局建造，星期一（6月24日）在广州南沙交付……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国大陆为何推出重典反``台独''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240624-3965648}{中国大陆司法和国安机关6月21日联合发布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》（以下简称《意见》），规定对情节恶劣的顽固``台独''份子可判处死刑。一时间，``台独''顽固分子可能被判死刑成为许多媒体的标题。 《意见》的主要内容是将``台独''行为纳入刑事惩治范围，对``台独''认定，诉讼程序，量刑指导等做了详细规定……}

\entryitemWithDescription{特稿：民共原规划在澳门恢复学者接触 恐因惩治台独意见破局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3949841}{根据《联合早报》独家掌握，大陆方与台湾绿营原已规划在澳门展开学者层级的面对面接触，但在陆方公布22条惩治台独分裂国家的意见后，相关安排恐将破局。图为澳门著名地标大三巴牌坊。（新华社） 中国大陆上星期五（6月21日）发布22条惩治台独分裂国家的法律意见后，台湾朝野一致认为这不利两岸交流……}

\entryitemWithDescription{香港机场电脑故障 港府要机管局调查事故原因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965886}{港铁香港站``市区预办登机''处电子屏幕星期天（6月23日）显示``在机场办理登机手续''信息。当天，香港机场管理局称，香港国际机场电脑系统发生故障，航班资讯更新受到影响。（中新社） （香港综合讯）香港机场电脑系统星期天发生故障，导致航班资讯无法即时更新，但香港机场管理局表示没有航班因此取消。特区政府官员要求机管局调查事故原因，并向当局提交报告……}

\entryitemWithDescription{大陆加大对台军事施压 ``汉光''演习贴近实况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965371}{台湾澎湖渔民上星期四（6月20日）在海峡中线附近，拍摄到中国大陆海军052C型导弹驱逐舰西安号。（互联网） （北京／台北综合讯）在中国大陆加大对台军事施压的背景下，台湾本年度汉光演习将取消预演环节，以贴近实战情况。 综合《自由时报》《澎湖时报》等台媒报道，短短两天内，台湾渔民两度目睹大陆军舰出现在澎湖水域……}

\entryitemWithDescription{湖南新晃和江西修水星期天清晨发生山体滑坡 10人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965629}{（长沙/南昌综合讯）中国湖南新晃和江西修水两地星期天清晨发生山体滑坡，共10人遇难。 综合央视新闻客户端和新华社报道，湖南省怀化市新晃侗族自治县鱼市镇一村庄在星期天（6月23日）凌晨4时30分许，发生山体滑坡，导致四栋房屋倒塌，八人失联。截至23日晚，官媒报道证实，失联八人全部遇难。 据当地技术单位勘测，滑坡体总方量约五万立方米。 湖南气象系统星期天连续发布多个暴雨预警，水文系统发布多个洪水预警……}

\entryitemWithDescription{安徽谢桥煤矿致命爆炸事故调查报告出炉 37人被处分}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965380}{（合肥综合讯）发生在今年3月、造成九人死亡的安徽谢桥煤矿瓦斯爆炸调查报告出炉，共37人被处分。 中国国家矿山安全监察局安徽局网站6月19日公布《安徽省淮河能源控股集团有限责任公司谢桥煤矿``3·11''较大瓦斯爆炸事故调查报告》。经调查，事故是由于采煤工作面过断层期间，瓦斯治理不到位，采取的措施未能有效消除火源，火区封闭施工、组织人员撤离不力，封闭区域内发生瓦斯爆炸导致人员伤亡的生产安全责任事故……}

\entryitemWithDescription{梵蒂冈任命杭州教区主教 努力加强与北京关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965410}{中国天主教主教团副主席杨永强今年54岁，6月22日被教宗方济各任命为杭州教区主教。（中国天主教官网） （梵蒂冈/北京综合讯）梵蒂冈上星期六（6月22日）宣布，天主教教宗方济各任命中国天主教主教团副主席杨永强为杭州教区主教，此举显示梵蒂冈正努力加强与北京之间的关系。 据中国天主教主教团和中国天主教爱国会主办``中国天主教''官网资料显示，杨永强今年54岁，在担任杭州教区主教前是山东周村教区主教……}

\entryitemWithDescription{美副助卿据报访台 与台讨论反击联大2758决议文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965461}{（台北/香港综合讯）两位美国国务院副助卿据报低调到台湾，与台湾讨论，针对北京持续利用联合国大会第2758号决议文排挤台湾的立场做出反击。 综合台湾《联合报》《自由时报》等台媒报道，台美``国际组织议题工作阶层会议''21日在台北举行，双方就协助台湾有意义参与联合国体系及其他国际组织进行讨论。 知情人士证实，有两位美国国务院副助卿也到台湾，并与台湾外交部长林佳龙交流……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：上海临港不够旺招贤纳士聚人气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3956236}{上海临港滴水湖地铁站旁新建的办公楼外广告牌，赫然可见这座新城的发展方向：年轻的城，年轻人的城。（陈婧摄） 距离上海市中心75公里的临港，是个反差强烈的新城。这里道路开阔、高楼林立，但行人寥寥无几。是什么阻碍人们到临港安家？这个迈入五周年的自贸区新片区，要如何汇聚人气，吸引更多人才和企业入驻？ 四年前，工程师刘斐（化名）做了一个令周围朋友不解的选择：在上海最东边的临港买房……}

\entryitemWithDescription{中欧将就电动汽车反补贴调查案启动磋商 德国副总理：欧盟对谈判持开放态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3963168}{德国副总理兼经济部长哈贝克星期五（6月21日）抵达北京后，到胡同参观并接受媒体采访。（路透社） 中欧将就欧盟对华电动汽车反补贴调查案启动磋商；正在中国访问的德国副总理兼经济部长哈贝克强调，欧盟对中国电动汽车加征的并非惩罚性关税，也对关税谈判持开放态度。 哈贝克星期六（6月22日）上午在北京会见中国官员后，续程前往上海……}

\entryitemWithDescription{德国副总理：中国支持俄罗斯导致中德经济关系恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3963109}{德国副总理兼经济部长哈贝克（左）告诉中国国家发改委主任郑栅洁（右），如果北京不支持俄罗斯发起的战争，欧洲和德国就不会减少对中国原材料和关键产品的依赖。（路透社） 正在中国访问的德国副总理兼经济部长哈贝克说，中国在俄乌战争中支持俄罗斯，是柏林和北京经济关系恶化的主要原因……}

\entryitemWithDescription{中国前五个月实际使用外资总额同比跌28.2\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962960}{中国今年前五个月实际使用外资同比跌28.2\%。图为上海陆家嘴金融区远景。（法新社） （北京综合讯）中国今年前五个月实际使用外资同比跌28.2\%，显示中国政府在吸引海外投资以提振经济方面仍面临挑战……}

\entryitemWithDescription{中国官媒称菲方向中国海警泼洒不明液体 构成恶意攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962879}{中菲星期一（6月17日）在南中国海阿云津礁（中国称仁爱礁）水域发生冲突。图为菲律宾武装部队星期三晚公布的现场视频。（法新社） （北京综合讯）菲律宾申诉该国军人在最近的南中国海中菲对峙中受伤后，中国官媒反指菲律宾人员向中国海警执法人员抛掷重物、泼洒不明液体，``构成恶意攻击''。 中菲星期一（6月17日）在南中国海阿云津礁（中国称仁爱礁）水域发生冲突……}

\entryitemWithDescription{中法天文卫星发射成功 将探测伽马射线暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962346}{搭载中法天文卫星（SVOM）的长征二号丙运载火箭，星期六（6月22日）下午3时在中国西昌卫星发射中心发射升空。（法新社） （西昌综合讯）中国和法国联合研制的空间科学卫星成功发射，该卫星将探测经过数十亿光年才到达地球的伽马射线暴，有助人们更好地了解宇宙。这也是中法两国具有里程碑意义的合作……}

\entryitemWithDescription{大陆官媒：对台独立法塑造``境外不是法外''态势 台学者：北京以法律战实现心理战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962178}{（北京综合讯）北京发布惩治台独法律文件后，中国大陆官媒称此举``正当其时、大快人心''，并指``缺席审判''塑造出``境外不是法外''的高压态势。 台湾学者分析，北京意在通过法律战达到舆论战和心理战的效果，短期必然会冲击两岸交流氛围……}

\entryitemWithDescription{美国公布对华芯片、量子计算和人工智能投资限制的初步建议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962662}{美国发布限制美国个人和企业投资中国半导体、量子计算和人工智能企业的最新草案。（路透社） （华盛顿综合讯）美国财政部发布限制美国个人和企业投资中国半导体、量子计算和人工智能（AI）企业的最新草案。 这份草案的公众意见征求截止日期为8月4日，意味着新规很可能在年内实施……}