\entryitemWithDescription{王纬温：熊雪落马后的重庆科学城}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457333}{重庆原副市长熊雪今年5月落马，11月底因涉嫌受贿被中国最高检察院逮捕。重庆党政领导层去年更新后，熊雪曾掌舵超过三年半的高新区、重庆科学城等主城西部重要经济发展区，今年不再是重庆领导层的最优先事项，在官方语境中重要性也一定程度下降。 这一方面可能反映在地方财政持续紧张的情况下，重庆高层进一步集中资源投向建设成渝双城经济圈、西部陆海新通道等中国国家战略，同时也可能正在优先加码修复净化当地政治生态……}

\entryitemWithDescription{赖清德愿将新北万里老家交付公益信托 作为矿工生活纪念馆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231221-1457334}{柯文哲（左）、赖清德（中）和侯友宜（右）星期三（12月20日）晚上在参加台湾总统候选人电视政见会开始前合影。（自由时报） 台湾执政的民进党总统候选人赖清德星期三在电视政见会上，表示愿将位于新北市万里的老家交付公益信托，优先作为矿工生活纪念馆。 赖清德的万里老家因违建争议，近来被网友讥讽为``赖皮寮''等，并成为热门打卡景点，其民调支持度因此下滑……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国动力电池优势还能持续多久？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457332}{一名来自德国哥廷根的大众集团工程师，在国轩高科位于安徽合肥的生产基地学习电池包组装。（国轩高科提供） 今年初，德国大众汽车派了近300名员工到中国动力电池企业国轩高科，从基本的电池化学分子式，到如何组装电池包，一步步学习电池制造。 自大众在2021年投资国轩高科，并成为这家公司的第一大股东以来，大众已多次派人到国轩高科取经……}

\entryitemWithDescription{甘肃地震引发青海两村庄砂涌 多人遇难和失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457329}{积石山地震引发的砂涌，令青海省海东市两个村庄的多所房屋被淤泥掩埋。粘稠厚重的淤泥难以靠人力清理，救援队紧急调运三台挖掘机展开搜救。（新华社） 幸免于难的积石山县居民，在安置点帐篷里裹着棉被御寒。过去三年，当地12月下旬平均气温为零下7.6摄氏度。（法新社） 中国甘肃积石山地震余震不断，强震引发的砂涌等次生灾害导致遇难者人数进一步上升，严寒天气则令幸免于难的居民面对新的生存难题……}

\entryitemWithDescription{积石山是个什么样的地方？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457319}{地处中国甘肃和青海两省交界处的积石山县，因为一场强地震成为舆论关注焦点。图为遭遇强震后，空拍机拍摄的积石山县。（法新社） 地处中国甘肃和青海两省交界处的积石山县，因为一场强地震成为舆论关注焦点。这个此前鲜为人知的小城，既是全中国名字最长的县城，也是出土过国宝级文物的``中国彩陶之乡''。 ■中国唯一保安族聚居地 积石山县全称是``积石山保安族东乡族撒拉族自治县''，是甘肃唯一一个多民族自治县……}

\entryitemWithDescription{中国商务部：支持台企做内销 融入国内大循环}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457309}{（北京综合讯）中国大陆商务部认定台湾贸易限制措施构成贸易壁垒后，商务部高层称，将始终如一支持台企在大陆投资，并支持台企做内销，融入国内大循环。 据《联合报》报道，中国大陆商务部副部长郭婷婷星期三（12月20日）在北京召开的``台商投资大陆宣传推介活动''中说，将加强政策支持，深化两岸融合发展，推动高水平开放，优化台商投资环境。此外，北京也将支持台企做内销，融入国内大循环……}

\entryitemWithDescription{香港机场航班恢复至疫情前八成 料明年底完全恢复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457307}{香港机场管理局12月20日公布，香港国际机场目前每天平均处理960趟航班，已恢复至冠病疫情前八成的水平。（香港中通社） （香港综合讯）香港机场管理局星期三（12月20日）公布，香港国际机场目前每天平均处理960趟航班，已恢复至冠病疫情前八成的水平……}

\entryitemWithDescription{2023年全球人类自由指数 香港排名延续跌势}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457301}{（香港综合讯）美国和加拿大智库星期二（12月19日）公布2023年全球人类自由指数排名，香港延续跌势，由2022年的第34位跌至46位。 综合《明报》与东网报道，2023年全球人类自由指数是使用86个不同的个人和经济自由指标做评比，评估领域包括法治、保障与安全、移动、宗教、集会结社与公民自由、言论与资讯等……}

\entryitemWithDescription{菲防长：没有任何国家支持中国对整个南中国海的主权声索}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457299}{菲律宾国防部长特奥多罗11月15日在第17届亚细安防长会议上发表讲话。（路透社） （马尼拉／北京综合讯）中国和菲律宾围绕南中国海争端的口水战持续延烧，菲律宾国防部长特奥多罗星期三（12月20日）驳斥中国关于菲律宾挑起紧张局势和制造麻烦的指责，并称只有北京相信这样的说法。 据路透社报道，特奥多罗说：``真相和事实是，世界上没有任何一个国家明确支持他们（中国）对整个南中国海的主权声索……}

\entryitemWithDescription{台湾军方本月第四度侦获中国大陆空飘气球}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231220-1457275}{（台北讯）台湾军方在星期二接近午夜时分，发现一枚中国大陆空飘气球逾越台湾海峡中线。这是台军方本月第四度侦获大陆空飘气球。 台湾国防部星期三（12月20日）在官网通报，在星期二（19日）晚上11时19分侦获空飘气球一枚，逾越海峡中线，位于基隆西北方约63海里（117公里），高度约1万2000英尺（3657公尺），续向东飘行，并于星期三凌晨2时05分消失……}

\entryitemWithDescription{新创建董事会改组 郑氏家族成员职务大洗牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457124}{（香港综合讯）香港新世界发展主席郑家纯早前公开表示仍在物色接班人，刚完成并入周大福的新创建董事会率先变动，其中郑家多名成员的职务出现大调整。 综合《信报》、《星岛日报》等报道，新创建星期一（12月18日）宣布董事会改组，定于明年1月生效。主席郑家纯次子、执行董事郑志明和在公司任职近六年的何智恒，均获委任为公司联席行政总裁、提名委员会及薪酬委员会各自的成员……}

\entryitemWithDescription{中国甘肃地震上百人遇难 低温天气成救援最大挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457123}{青海省海东市消防救援支队队员在受灾村庄进行搜救，许多房屋在地震中坍塌。照片由无人机拍摄。（新华社） 中国甘肃省星期一（12月18日）深夜发生6.2级地震，造成至少127人遇难，近800人受伤。救援人员在甘肃积石山县大河家镇进行救援。　 这场周一晚上11时59分发生的地震，震中位于甘肃和青海两省交界处的临夏州积石山县，震源深度仅为10公里，震感强烈且余震不断……}

\entryitemWithDescription{日研究：一旦房地产泡沫破裂 中国经济增长恐只有1\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457122}{日本经济研究中心最新报告指出，若中国房地产泡沫破裂引发金融危机，或导致其经济增长率停滞在1\%左右。（法新社） （北京/ 东京综合讯）日本经济研究中心最新报告指出，若中国房地产泡沫破裂引发金融危机，或导致其经济增长率停滞在1\%左右，继而危及其到2035年实现国内生产总值（GDP）翻倍的目标……}

\entryitemWithDescription{低温天气成甘肃地震救援最大挑战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457119}{青海省海东市消防救援支队队员在受灾村庄进行搜救，许多房屋在地震中坍塌。照片由无人机拍摄。（新华社） 寒冬低温天气缩短甘肃积石山地震的黄金救援时间，这场中国近十年来伤亡最严重的地震，遇难者人数预计在未来几天持续上升。 位于甘肃和青海两省交界处的临夏州积石山县，星期一（12月18日）深夜发生6.2级地震，已造成至少127人遇难，超过700人受伤……}

\entryitemWithDescription{新疆克孜勒苏州发生5.5级地震}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457118}{中国甘肃积石山发生地震近10小时后，同样位于中国西北部的新疆克孜勒苏州阿图什市，星期二（12月19日）上午发生5.5级地震，目前暂无人员伤亡报告。 据中国官媒新华社报道，地震时间为星期二上午9时46分，震源深度10公里，震中位于海拔约1400米的山区，距离最近的村庄有38公里。 克孜勒苏州位于新疆西南部，州府所在地阿图什市距离新疆首府乌鲁木齐市大约1500公里……}

\entryitemWithDescription{赵少康力争年轻选票 蓝绿民调差距拉近}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457117}{台湾总统大选民调对比（早报制表） 台湾总统选战白热化，蓝绿民调差距拉近中，蓝营的国民党副总统候选人赵少康密集与青年对话，与绿白阵营争抢年轻选票。 台湾将在下个月13日举行总统与立委选举，星期三（12月20日）开始倒数24天。多个民调显示，绿营的民进党``赖萧配''（赖清德与萧美琴）脆弱领先，蓝营的国民党``侯康配''（侯友宜和赵少康）逐渐追上，白营的民众党``柯盈配''（柯文哲和吴欣盈）稳定垫底……}

\entryitemWithDescription{港府上诉 《愿荣光归香港》禁制令案 押后至明年2月再讯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457097}{《愿荣光归香港》在香港反修例运动期间广为传唱。图为2019年9月香港沙田一家购物中心内，一名男子举着抗争海报，周围的人正在唱《愿荣光归香港》。（法新社） （香港综合讯）香港律政司就申请2019年反修例运动歌曲《愿荣光归香港》禁制令被法庭驳回提出上诉一案星期二（12月19日）开审，律政司一方指，以``歌曲作为武器''亦可分裂国家。案件押后至明年2月再讯……}

\entryitemWithDescription{国企注资未解困境 华南城恐再陷债务危机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457087}{（深圳／香港综合讯）中国房地产开发商华南城在深圳国企注资两年后，或再临债务危机。该公司近期宣布，由于资金紧张已无法支付11月的利息，计划将所有存续的五笔美元债再度展期，以解燃眉之急。 华南城星期一（12月18日）在香港交易所公告，称公司因行业运营环境恶化，面临重大资金流动和现金流紧张问题，已无足够资金在12月20日前支付11月利息……}

\entryitemWithDescription{美议员促阻止向大疆发放零部件出口许可证}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457086}{15名美国共和党议员以国家安全为由，要求美国国防部阻止向大疆创新发放美国零件的出口许可。（海峡时报档案照） （华盛顿路透电）15名美国共和党议员在当地时间星期一（12月18日）以国家安全为由，要求美国国防部阻止向中国无人机制造商大疆创新发放美国零件的出口许可……}

\entryitemWithDescription{英国要求领事探视黎智英 称其为英国公民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231219-1457082}{黎智英案星期一在香港开审。图为黎智英的囚车庭审第二日抵达西九龙法院。（法新社） （华盛顿/北京/香港综合讯）香港壹传媒集团创办人黎智英被控违反《香港国安法》案正在审理，英国政府要求领事探视，强调黎智英是英国公民……}