\entryitemWithDescription{新闻人间：县城贵妇}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3158709}{``县城贵妇''一词最近在中国互联网上走红，抖音、小红书里，不时可见挎名牌包、住大别墅的``贵妇''，显示的地理位置却是小县城。今年春节期间，很多回家过年的城市白领也发现，自己的消费水平远不如县城同龄人。春节假期后，网上相继出现与此相关的返乡观察。 在爆款文章《北漂10年，输给了``县城中产''》里，``北漂''沈琳讲述她春节返回山西小县城的见闻……}

\entryitemWithDescription{温伟中：一岁童之死震撼台湾之后}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240316-3161929}{台北市文山区一岁10个月大男童皓剀（昵称剀剀）被保姆虐待致死，震惊了全台，激起了民愤，也撼动了政坛。 剀剀是在去年平安夜（12月24日）过世，即今年1月13日总统大选前的20天。随后两个半月无人揭露，一直到3月10日遗体完成法医调查手续、火化并进行花葬后，义务处理后事的殡葬业者和家属友人在脸书公开谴责保姆，这起虐童案才公诸于世……}

\entryitemWithDescription{美驻华大使：若中国倾销式输出过剩产能 将损害全球贸易体系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3162141}{美国驻华大使伯恩斯星期五（3月15日）在东西方中心举办的线上讲座中驳斥``东升西降''的说法。图为伯恩斯星期四在北京接受彭博社专访。（彭博社） 中国计划提振制造业应对经济面临的问题，美国驻华大使伯恩斯指出，若中国以人为压低价格甚至倾销的方式输出由此产生的过剩产能，将损害全球贸易体系，而其他国家将做出回应……}

\entryitemWithDescription{港23条立法或最快下周交立法会表决}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3161608}{（香港综合讯）香港立法会火速完成《基本法》23条立法草案的审议及条文修订，可能最快下星期三（3月20日）会提交立法会大会上表决，开展立法程序的最后一步。 据香港01报道，香港立法会内务委员会星期五（3月15日）举行会议，听取专责研究落实23条立法的法案委员会汇报条例草案审议工作报告……}

\entryitemWithDescription{河北燕郊爆炸事故原因 初步判断为燃气管道泄漏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3161564}{中国河北省燕郊镇星期三（3月13日）发生爆燃事故致七死27伤，当地官方初步判断，事故原因为燃气管道泄漏，与部分经营业主操作不当没有直接关系。图为事故现场受损建筑的全貌。（法新社） （三河综合讯）中国河北省燕郊镇星期三（3月13日）发生爆燃事故致七死27伤，当地官方初步判断，事故原因为燃气管道泄漏，与部分经营业主操作不当没有直接关系……}

\entryitemWithDescription{剖析经济趋势与政策走向 ``解读中国两会''论坛本月底举行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3146178}{南洋理工大学经济学荣誉教授陈光炎（左）与华侨银行亚洲地区研究与策略主管谢栋铭（右）将深度解析今年中国两会提出的经济战略与政策走向。（受访者提供） 由《联合早报》与通商中国合办 在国内外形势均不乐观的情况下，中国政府为2024年定下了与去年持平的5％左右年增长目标。这一目标表现了中国的信心，但难度也比去年大，两会热词``新质生产力''是否能成为刺激增长的突破口……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：看中美恶斗再升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240315-3157618}{由于事发突然，在西方媒体都还没有完全反应过来时，中国科技公司字节跳动旗下的TikTok短视频应用程序，已迅速陷入它在美国发展的最严峻危机。 美国国会众议院当地时间星期三（3月13日）以352比65的压倒性多数，通过了《保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法》。这法案直接点名必须防范诸如TikTok，以及任何由字节跳动公司开发或提供的软件对美国国安的威胁……}

\entryitemWithDescription{大陆渔船金门东碇岛西南方触礁沉没 国台办避谈台湾海巡和军方参与救援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157616}{中国大陆救援人员（白色头盔）和台湾海巡人员（橙色头盔），星期四在金门东碇岛水域共同搜救沉没的大陆渔船落海船员。（台湾海巡署） 中国大陆渔船``闽龙渔61222''星期四（3月14日）凌晨3时许，于台湾金门东碇岛西南方1.07浬处触礁沉没，船上六人落海，两岸都派出舰艇前往救援。目前有两人获救，两人死亡，仍有两人失踪。 金门翻船事件刚满一个月，迄今真相未明，两岸关系僵峙……}

\entryitemWithDescription{李强调研中国AI企业 吁实现弯道超车}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157248}{中国国务院总理李强星期三（13日）在北京调研，强调人工智能是发展新质生产力的重要引擎，要求抓住算力、数据、算法等关键攻坚突破。图为李强（中）在北京智源人工智能研究院详细了解大模型前沿技术研发情况……}

\entryitemWithDescription{钟睒睒发文悼母 称被莫名网暴累及母亲}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157347}{（北京综合讯）中国饮料巨头农夫山泉创始人钟睒睒在社交媒体上发文称，他母亲最近离世一事，与其个人近期深陷的舆论风暴有很大关系。 中国多家媒体报道，一名网名``老山1201''的网友，星期三（3月13日）在微信朋友圈发文悼念刚离世的母亲，称``母亲健康，笑容可掬，心情愉快，没有基础疾病，因为我被莫名网暴，累及母亲，为我所忧，于3月11日下午去世，万分悲痛''……}

\entryitemWithDescription{中国央视采访燕郊爆燃遇阻 掀舆论批评}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3155941}{中国官媒央视记者3月13日在河北燕郊燃气爆炸事故现场直播采访时，遭维持秩序的多名保安人员团团包围，试图阻止记者报道。（互联网） 中国河北燕郊燃气爆炸事故造成七死27伤，引发社会高度关注，官媒央视记者星期三（3月13日）在现场直播采访时，一度遭执法人员驱离，更是掀起舆论挞伐。 廊坊三河市燕郊镇爆燃事故处置指挥部星期四为此致歉，宣称是一线工作人员方式粗暴简单才造成误会，却仍难平众怒……}

\entryitemWithDescription{经济不好 中国孩童上兴趣班人数大减}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3156925}{在经济不景气的大环境下，许多钱包缩水的中国家长取消了孩子的兴趣班。图为钢琴老师刘红玉（音译）3月12日在北京的教室为学生上课。（路透社） （北京综合讯）据报受经济不景气的影响，许多中国家长取消了孩子的兴趣班，以节省生活开销。 路透社引述现年41岁的张兆琳（音译）说，自己去年8月被任职的互联网公司解雇后，就取消了儿子喜爱的足球兴趣班。她透露，当时有数十名同事一起被解雇……}

\entryitemWithDescription{香港弘扬中华文化办公室下月成立}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3157112}{香港特区政府康乐及文化事务署星期四（3月14日）举行弘扬中华文化办公室活动启动仪式。图为香港特区政府署理文化体育及旅游局局长刘震（右二）、香港特区政府教育局副局长施俊辉（左二）、香港特区政府康乐及文化事务署署长刘明光（右一）、香港历史博物馆总馆长伍志和（左一）主持启动仪式。（中新社） 港府将于下个月成立``弘扬中华文化办公室''，致力推动中国传统文化在香港社会的传承……}

\entryitemWithDescription{中国政府顾问：中国产业政策面临地缘政治风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3156806}{（北京综合讯）两名担任中国政府顾问的经济学家星期三指出，中国需要提振内需并调整产业政策，以应对欧美国家对中国产能过剩越来越强烈的批评。 据彭博社报道，北京大学国家发展研究院院长黄益平星期三（3月13日）在中国宏观经济论坛举办的一个线上论坛说，美国关注中国产能过剩，以及欧盟对中国出口的电动汽车进行反补贴调查，欧美担忧的核心问题在中国的产业政策……}

\entryitemWithDescription{陈晓东出任中国副外长 曾任驻新加坡大使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3155802}{中国国务院任命原驻南非大使陈晓东为外交部副部长。陈晓东曾在2015年至2017年担任中国驻新加坡大使。（互联网） （北京综合讯）据中国人力资源和社会保障部官网星期四（3月14日）消息，中国国务院任命原驻南非大使陈晓东为外交部副部长。 此前，中国驻南非大使馆官网公布，于上星期二（3月5日）为陈晓东和夫人张斌举行离任招待会……}

\entryitemWithDescription{陈婧：中国经济目标只需奋力一跳？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240314-3152700}{``今年将5\%左右作为中国经济增长预期目标\ldots\ldots 符合`十四五'规划年度要求，与经济增长潜力基本匹配，是一个积极向上、奋力一跳能够实现的目标。'' 中国两会（全国人大、政协年会）取消总理记者会后，中国国家发展改革委主任郑栅洁上周在经济主题发布会上，代表决策层就今年经济形势发出信心喊话。但这个目标能否实现，又要如何``奋力一跳''，目前尚不明朗……}

\entryitemWithDescription{翻船案事隔一个月仍未善后 受访学者：大陆对金门或将采取区分军民两手策略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240313-3150920}{金门与厦门一水之隔，《联合早报》记者2月28日走访离中国大陆厦门五公里的小金门（也称烈屿），不远处的大陆渔船清晰可见。（温伟中摄） 金门翻船案事隔一个月仍未善后，小金门前指挥官栗正杰少将接受《联合早报》采访时研判，中国大陆对金门或将采取区别对待军方和民众的两手策略，在海上施压步步进逼，对金厦民间交易和往来则宽容以待……}

\entryitemWithDescription{中俄伊阿曼湾举行联合海上军演 多国参与观察冲淡对抗西方色彩}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240313-3152236}{伊朗国防部提供的中俄伊``安全纽带-2024''联合军演现场照片显示，一艘伊朗海军快艇星期二（3月12日）靠近参演的中国海军补给舰。（法新社） 中东局势持续紧张之际，中国、俄罗斯、伊朗本周在阿曼湾举行为期五天的联合军事演习。受访学者指出，这次军演的实战色彩较弱，三国参演兵力与投入明显差异，显示各方的重视程度并不相同。此外，印度作为观察员参与也冲淡了军演对抗西方的色彩……}

\entryitemWithDescription{中国军方代表团访南亚三国 就推进防务合作达成共识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240313-3152517}{（北京综合讯）中国解放军国际军事合作代表团星期三（3月13日）结束对印度近邻马尔代夫、斯里兰卡与尼泊尔为期十天的访问。中国官方称，代表团与三国就推进防务合作达成一系列共识。 据中国国防部微信公号星期三发布消息，代表团于3月4日至13日访问三国，期间拜会了马尔代夫总统，分别与三国防务部门进行会见会谈，围绕两军关系和共同关心的地区安全问题交换意见……}

\entryitemWithDescription{莫言陷举报风波后首次公开亮相}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240313-3152295}{诺贝尔文学奖得主、中国知名作家莫言陷入``被举报''风波后首次公开亮相文学交流活动。（互联网） （北京/香港综合讯）诺贝尔文学奖得主、中国知名作家莫言陷入``被举报''风波后首次公开亮相。他在北京出席文学交流活动时面带微笑，似乎未受风波影响，这项活动也获多家中国官媒高调报道……}