\entryitemWithDescription{戴庆成：大陆生打救香港中小学？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230926-1436803}{踏入9月份，数以十万计的香港学生又投入新学年的学习生活。没人会想到，多所中小学和幼稚园竟然在短短一个月内先后宣布要停办。 首先是位于港岛湾仔的玫瑰岗学校，办学团体在9月中旬突然宣布，将在2025/26学年结束后停办中学部，并在明年开始停收中一学生。 玫瑰岗学校属于``一条龙''私立学校，涵盖幼稚园、小学至中学，有64年办学历史……}

\entryitemWithDescription{屏东厂房大火 公司延误通报罚逾10万元}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436819}{台湾屏东科技园区明扬国际公司在9月22日爆炸起火，消防员23日上午仍持续灌救，火势在23日晚扑灭。（中通社） 台湾屏东知名高尔夫球代工厂明扬国际公司上星期五（9月22日）爆炸，造成九人死亡、一人失联，111人受伤……}

\entryitemWithDescription{中欧宣布设立金融监管工作组}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436816}{欧洲委员会常务副主席东布罗夫斯基斯（左）与中国国务院副总理何立峰（右）9月25日共同主持中欧经贸高层对话，并出席记者会。（法新社） 欧洲委员会常务副主席东布罗夫斯基斯与中国国务院副总理何立峰，星期一共同主持中欧经贸高层对话，并宣布双方将设立金融监管工作组。 受访学者分析，中欧双方在摩擦议题上没有太大的退让空间，能继续沟通已是双方对话能取得的最好成果……}

\entryitemWithDescription{香港八大学府大陆教员首超当地 不谙港情成隐忧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436799}{（香港讯）港媒调查发现，香港八所资助大学具有大陆背景的教学人员，数量是有资料以来首次超越当地教员，有学者忧虑长远比例失衡将削弱当地学术研究。 香港《明报》星期一（9月25日）报道，该报记者向香港大学教育资助委员会查询八大学府教员最新国籍资料，发现2022/23学年香港八所大学大陆教员共1815人，较2021/22学年的1592人增加14\%；同期香港当地教员由1722人减至1670人……}

\entryitemWithDescription{中国存量首套房贷利率下调 上亿人消费力看涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436788}{中国存量住房贷款利率调降星期一正式实施，减缓数千万户、上亿居民财务负担。图为重庆一处居民楼。（法新社） （北京综合讯）中国存量住房贷款利率调降正式实施，减缓数千万户、上亿居民财务负担，有望提振民众消费意愿和能力。 综合《上海证券报》、第一财经报道，据中国人民银行、国家金融监督管理总局印发的通知，银行从星期一（9月25日）起，开始下调存量首套住房商业性个人住房贷款利率水平……}

\entryitemWithDescription{恒大境外债重组遭变数 港股``恒大系''集体暴跌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436783}{恒大境外重组计划遇阻，造成港股``恒大系''股票星期一（9月25日）集体大幅下挫。图为2022年7月，香港恒大中心。（法新社） （香港/上海综合讯）中国恒大集团星期天（9月24日）晚上在港交所发布公告，显示恒大境外重组计划遇阻，受负面消息影响，港股``恒大系''股票隔天集体大幅下挫。 中国恒大星期天发布公告称，鉴于附属公司恒大地产集团正被立案调查，集团目前的情况无法满足新票据的发行资格……}

\entryitemWithDescription{中国国务院挂牌督办贵州煤矿火灾事故}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436778}{贵州省盘州市山脚树煤矿9月24日发生火灾，造成16人遇难。中国国务院安委会对事故查处进行挂牌督办，要求彻查事故原因，严肃追责问责。（新华社） （北京/重庆综合讯）贵州省盘州市山脚树煤矿星期天（9月24日）发生火灾，造成16人遇难。中国国务院安委会对事故查处进行挂牌督办，要求彻查事故原因，严肃追责问责。 综合新华社与上游新闻报道，事故发生在上午8时10分许，初步判断为运输胶带着火，造成16人被困……}

\entryitemWithDescription{台湾首艘自制潜舰28日下水 预计明年4月出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436771}{图为2019年公开的台湾自制潜舰的原型舰模型。（自由时报） （台北综合讯）台湾首艘自制潜舰原型舰，星期四（9月28日）将在台船公司高雄厂举行命名暨下水典礼，预计命名``海鲲''。原型舰下水后，预定在明年4月出海测试。 综合《自由时报》与《联合报》报道，台湾总统蔡英文上任后，推动军舰、军机、军车等自制计划，``潜舰国造''则是重中之重……}

\entryitemWithDescription{中国黄金周航空业复苏 载客量近乎澳大利亚全民上飞机}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436759}{即将到来的中国中秋国庆黄金周带动航空业及出境游回暖，预计超过2100万人期间乘机。图为今年4月，北京大兴国际机场的旅客。（路透社） （北京综合讯）即将到来的中国中秋国庆黄金周带动航空业及出境游回暖，预计超过2100万人期间乘机，相当于短短一个多星期内，几乎所有澳大利亚人都搭机出行……}

\entryitemWithDescription{传日券商华籍银行家被禁出境 或让外商倍感寒意}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436735}{英国媒体报道，日本最大券商野村国际的一名中国籍资深银行家或因与华兴资本案有关，被禁止离开中国。图为野村国际在纽约的办公室。（路透社档案图） （北京综合讯）据英媒报道，日本最大券商的一名中国籍资深银行家被禁止离开中国。有分析指这起事件或加深海外投资者对中国商业环境的担忧……}

\entryitemWithDescription{中国国安部：既要警惕缅北电诈 还要提防间谍网勾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436734}{中国国家安全部星期一（9月25日）发文称，要警惕境外间谍情报机关通过不同方式进行网络勾连。（路透社示意图） （北京讯）中国国家安全部星期一（9月25日）发文称，既要警惕``缅北电诈'' ，还要提防``间谍网勾''，指境外间谍情报机关通过不同方式进行网络勾连，手段包括无息贷款、美女交友、高薪兼职等。 中国国家安全部在微信公号发文称，网络上形形色色的伪装背后，不仅有电信诈骗，还有``间谍网勾''……}

\entryitemWithDescription{于泽远：中国不再看重亚运会奖牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230925-1436479}{第十九届亚运会9月23日（周六）晚在浙江杭州盛大开幕。这是中国继1990年北京、2010年广州之后，第三次举办亚运会。 杭州亚运会开幕式以``潮起亚细亚''为总主题，以水为串联、潮为意向，充分展示了古都杭州的风韵与活力，也展现出当下中国与亚洲和世界的交融激荡……}

\entryitemWithDescription{美军参联会主席换将 或将深入对中国军事布局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436520}{美国空军上将查尔斯·布朗即将出任参谋长联席会议主席。图为布朗5月25日在白宫参加他的提名活动。（法新社） （华盛顿综合讯）美国空军上将查尔斯·布朗即将出任参谋长联席会议主席，分析认为中美军事关系可能再蒙阴影。 综合彭博社等美国媒体报道，美国参议院9月20日表决批准空军上将查尔斯·布朗（Charles Q. Brown Jr.）出任美军参谋长联席会议主席……}

\entryitemWithDescription{贵州盘州市一煤矿运输胶带着火 16人死亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436512}{（贵州贵阳讯）中国贵州省盘州市一煤矿发生火灾，造成至少16人死亡。 新华社报道，贵州省盘州市政府通报，盘州市盘关镇山脚树煤矿星期天（24日）早上8时10分左右发生事故，初步判断为运输胶带着火，导致16人受困。 通报说，经矿山救护队施救，火势已扑灭，出事工作面温度和气体恢复正常。经初步核实，16人已无生命体征……}

\entryitemWithDescription{数字人民币上线外卡``先充后用''功能 方便境外赴华人士付款消费}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436502}{数字人民币应用程序9月22日上线外卡``先充后用''功能，更好地为中国大陆境外人士提供便捷的支付服务。图为数字人民币应用程序。（互联网） （北京综合讯）前往中国大陆的国际旅客在支付方面又多了一项便利，因为数字人民币应用程序（APP）已上线外卡``先充后用''功能。 综合中新社和第一财经报道，数字人民币应用程序上星期五（9月22日）上线外卡``先充后用''功能……}

\entryitemWithDescription{华为苹果产业链招工大战 抢人抢到工厂门口}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436501}{华为和苹果新机同期开售，带动产业链招工市场畅旺，两巨头据报在广东工厂上演``抢人大战''。图为9月22日，上海民众在苹果店门前排队，后面则是一家华为旗舰店。（彭博社） （深圳/东莞综合讯）华为、苹果新机在中国热卖，带动产业链招工市场畅旺。比钱、比学历、比资历、比福利，两大手机巨头在广东工厂各祭招数，``抢人大战''如火如荼……}

\entryitemWithDescription{``不能提名反对派''风声起 香港民主党``入闸''前路未卜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436484}{（香港综合讯）港媒引述消息称，香港区议会选举有传闻``不能提名反对派''，民主党如何被定义或将影响其``入闸''的可能性。 网媒``香港01''上星期五（9月22日）报道，香港民主党计划推荐八名党员参加区议会选举，入闸门槛须取得``三会''（分区委员会、地区扑灭罪行委员会及地区防火委员会）成员提名。部分``三会''成员称，早在民主党决定参选前，他们就收到``不能让反对派入闸''的指示……}

\entryitemWithDescription{中国国家统计局原副局长警惕房地产供应过剩：14亿人可能住不完}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436468}{中国国家统计局原副局长贺铿警惕中国房地产供应过剩。图为融创中国在北京的房地产项目。（彭博社） 中国房地产行业持续疲弱的背景下，中国国家统计局原副局长贺铿星期六（9月23日）提醒，中国房地产目前供应过剩，14亿人可能住不完，并呼吁房地产企业早转型。 受访学者分析，中国房屋供给和需求的矛盾已基本解决，下来发展重点在于解决住房分配不均……}

\entryitemWithDescription{进口蛋风波重挫民进党 台政党选情或洗牌}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436463}{（台北综合讯）台湾进口蛋事件延烧，最新民调显示，民进党与国民党的政党支持度差距进一步缩小。 据台湾民意基金会星期日（9月24日）公布的最新调查，30.3％民众选择支持民进党，23.1％支持国民党，17.1％支持民众党。 基金会在前一天公布的民调还显示，行政院长陈建仁领导的内阁的支持度，9月与前六个月相比暴跌9.2个百分点，9月满意度（39.7\%）与不满意度（40.4\%）相比出现死亡交叉……}

\entryitemWithDescription{知名病毒学家石正丽：冠状病毒未来``极有可能''再次引发疫情}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436460}{中国武汉病毒研究所知名病毒学家石正丽警告，未来``极有可能''出现另一种由冠状病毒引发的疫情。（路透社） （香港综合讯）中国武汉病毒研究所知名病毒学家石正丽警告，未来``极有可能''出现另一种由冠状病毒引发的疫情……}

\entryitemWithDescription{以替代食材应对日本海产进口禁令 大连日料餐馆生意仍下滑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1436457}{对一些以新鲜生鱼为核心食材的大连中高端日料店，日本海鲜进口限制对它们的影响更为显著。 有日料店的生意在禁令生效后跌了近40\%。（林煇智摄） 中国全面暂停进口日本海产品回应福岛核废水排放。受影响的大连日本料理店均表示已找到替代食材，但有餐馆坦言生意仍明显下滑，有的跌幅高达40\%。 日本今年8月24日对福岛核废水进行排放后，中国以对``放射性污染风险''担忧为由，全面暂停进口日本水产品……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国经济谷底寻出路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230924-1435874}{暑期出行热潮拉动中国消费在8月加速增长，图为大批游客把新疆乌鲁木齐市的天山明月城挤得水泄不通。（香港中通社） 在一系列经济刺激措施作用下，8月中国主要经济指标全面回升，但并未打消市场对世界第二大经济体复苏动能转弱的顾虑。中国经济的复苏势头是否可持续？楼市还要跌多久？中国经济会走向``日本化''吗？ 中国外交官员、经济主管部门和官方媒体本月来轮番上阵，驳斥甚嚣尘上的``中国经济崩溃论''……}

\entryitemWithDescription{台湾屏东高尔夫球代工大厂大火酿成七死98伤 三人失联}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230923-1436268}{台湾屏东科技园区明扬国际公司大火，造成7死3失踪98人受伤。从空拍画面可见，整座厂房已经面目全非，浓烟仍不断从里面冒出，最先前往抢救的屏东消防队消防车有三辆被埋在瓦砾堆中。 （中通社） 台湾屏东科技产业园区知名高尔夫球代工大厂明扬国际公司的厂房，星期五（9月22日）傍晚疑因化学物质连续爆炸起火，截至星期六（9月23日）晚上8时，有七人死亡，其中四名是消防员，98人受伤，另有三人失联……}