\entryitemWithDescription{李强：推动建立普遍参与的人工智能国际机制}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4046658}{特斯拉第二代人形机器人Optimus首次亮相世界人工智能大会。（杨靖摄） 中美高科技竞争加剧之际，中国总理李强在2024世界人工智能大会上说，中国愿与各国一道，推动人工智能更好服务全球发展，包括深化创新合作，实现更大程度的数字包容，并且推动建立普遍参与的国际机制，形成具有广泛共识的治理框架和标准规范……}

\entryitemWithDescription{台国安局长：大陆或借扣押渔船弱化台政府主权}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4046597}{台湾澎湖渔船``大进满88号''遭中国大陆海警登船检查扣押，台湾国安局长蔡明彦认为是比较不寻常的案例。他重申台湾政府会捍卫渔民合法作业权利，也提醒渔民进入敏感水域要提高警觉，须遵守``相关国家''规定……}

\entryitemWithDescription{刚果中企遭武装袭击 六名中国公民遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4044836}{（布拉柴维尔／北京综合讯）刚果东北部一个与中资相关的矿场遭到武装袭击，当地官员称，有六名中国公民和至少两名刚果士兵在袭击中遇难。 综合路透社、法新社报道，这场袭击发生在星期三（7月3日），地点在刚果金矿丰富的伊图里省居古（Djugu）地区。 居古行政长官马佩拉（Ruphin Mapela）星期四通报，发动此次袭击的是民兵组织``刚果发展合作组织''；该组织主要成员是伦度族，他们声称在捍卫伦度族……}

\entryitemWithDescription{澳门小赌王周绰华终审维持原判18年刑期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4046097}{（澳门／北京综合讯）绰号``洗米华''的澳门太阳城集团创办人周焯华涉非法赌博等多项罪名，去年被判18年监禁后提出上诉，澳门终审法院裁定上诉败诉，周焯华维持18年有期徒刑的刑罚。 据澳门特区政府网站消息，澳门终审法院星期三（7月3日）对涉太阳城集团刑事犯罪的上诉案件作出裁决，除周焯华确定获刑18年外，其余八名被告维持被上诉裁判的判罚，刑期在九年至12年不等……}

\entryitemWithDescription{中国大部分地区今年盛夏气温将偏高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4045318}{中国国家气候中心预计，中国未来降水更趋于极端化。受近期强降雨影响，江西省九江市鄱阳湖水位持续超出警戒水平，导致与鄱阳湖水系南北港连接的湖口县马影镇集镇路段被淹。当地在通往县城的门港桥路段抢建一条应急``便民桥''，变``水路''为通途。（中新社） 这座长130余米、宽1.5米的``便民桥''，还铺设防滑木条。它从7月2日下午5时一直搭建到晚上9时，方便集镇周边多个乡村的5000多名民众出行……}

\entryitemWithDescription{施小琳任四川代省长 中国女性省级政府一把手增至三位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4044610}{四川省人大常委会星期四表决通过，决定任命施小琳为四川省人民政府副省长、代理省长。（中新社） （北京综合讯）中国四川省政府党组书记施小琳获任命为四川代省长，在她履新之后，中国现任女性省级政府主官增至三位……}

\entryitemWithDescription{香港国际机场航空交通量料今年底前完全复苏}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4044433}{香港机场管理局指出，香港国际机场的航空交通量显著增长，近期旅游高峰期的客运量及飞机起降量均恢复至冠病疫情前水平的80\%，预计于今年底前完全复苏。图为香港国际机场6月发生航空资料显示系统故障，现场人士无法从机场的显示屏查看航班资讯资料图……}

\entryitemWithDescription{中国海警驱离钓鱼岛海域日本船只}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4043506}{（北京／东京综合讯）在不到一个月内，中国海警二度驱离进入有领土争议的钓鱼岛（日本称尖阁诸岛）周边海域的日本船只。日本则指中国海警船均搭载类似机关炮的装置，跟随日本渔船的动向航行。 中国海警局官网通报，日本``鹤丸''、``善幸丸2''号渔船和数艘巡视船，7月2日至4日先后进入钓鱼岛附近海域，中国海警舰艇对其采取必要管控措施并警告驱离。中国也敦促日本立即停止在该海域的一切违法活动……}

\entryitemWithDescription{杨丹旭：外资保卫战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240704-4035465}{最近在大连出差，到酒店附近的便利店买东西，店家热情招呼一名排在我前面的外国旅客，还秀了好几句英语，赢得旅客连连点赞。店家笑说：``好几年没说了，都生锈了。'' 闲聊中得知，因为便利店开在涉外酒店旁，经常有外国旅客光顾，为了方便做生意，店家自学了一些简单的英语。可冠病疫情那几年期间，大连几乎看不到外国旅客，他也没了说英语的机会……}

\entryitemWithDescription{大陆扣押台渔船引发两岸关系紧张}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4035366}{台湾海巡署副署长谢庆钦星期三（7月3日）举行记者会，证实台湾渔船被登检位置在大陆领海内。（法新社） 台湾澎湖渔船``大进满88号''星期二（7月2日）晚间于金门东北外海作业，被中国大陆海警船登检押回福建晋江围头港。台湾海巡署获报派三艘海巡艇赶往救援，追至大陆海域内，反被七艘大陆海警船包围；双方对峙一小时后，台湾海巡艇为避免升高冲突而撤退……}

\entryitemWithDescription{福建舰可能进行第三次海试 分析：对``台独''分子示警}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4035107}{中国海事部门公告浙江以东海域从星期一起将管制交通，外界相信中国海军第三艘航空母舰``福建号''可能出海进行第三次海试。（互联网） 中国海军从星期三起在浙江以东海域执行为期三天的军事任务，预计可能为了驶离上海的第三艘航空母舰``福建号''进行第三次海试，演习区域最南端距离台湾不到100海里（185公里）。 受访学者认为，北京明显是借福建舰第三次海试对``台独''分子示警……}

\entryitemWithDescription{美国派大型包机遣返中国非法移民}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4033680}{（华盛顿综合讯）美国在刚过去的周末派出大型包机遣返中国非法移民，据报共有116人被遣返。 美国国土安全部在美东时间星期二（7月2日）发布声明说，当局在刚过去的周末派出一架航班遣返非法入境的中国移民，这是自2018年以来首次大型包机遣返安排。当局表示将继续与中国公安部和国家移民管理局合作，安排更多遣返航班。 声明也说，美国国土安全部已派出120余架次国际遣返航班前往20余个国家，包括本次包机……}

\entryitemWithDescription{欧盟正计划对中国电商征收关税}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4034758}{欧盟据报将对中国跨境电商的商品加征关税，包括拼多多旗下海外电商平台Temu、阿里巴巴旗下在线零售服务全球速卖通（AliExpress），以及服装零售商希音（Shein）等。（路透社） 欧盟对产自中国的电动汽车加征关税引发争端后，据报还将对中国跨境电商的商品加征关税，以遏制廉价进口商品的激增。受访学者认为，此举带有明显的经济民族主义和贸易保护主义意图，中欧经贸关系的竞争性会逐渐增强……}

\entryitemWithDescription{《稀土管理条例》生效前 出口需求短期料增加}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4034606}{中国《稀土管理条例》生效之前，研究机构指，稀土出口需求短期料增加。图为摄于2011年7月16日的内蒙古白云鄂博矿，该矿区含有稀土。 （路透社档案照） （北京综合讯）在中国《稀土管理条例》（简称《条例》）生效之前，有分析指，稀土产品出口追溯制度的建立短期内可能会造成出口需求的不确定性增长。 中国金属行业研究机构安泰科（Antaike）星期二（7月2日）在微信公众号发文分析《条例》对市场影响……}

\entryitemWithDescription{华为拟转让``问界''系列商标给赛力斯}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4033592}{华为公司拟将持有的``问界''商标与外观设计专利等资产转让给中国车企赛力斯。图为今年华为问界汽车在北京车展上。（法新社） （北京综合讯）继分别转让``享界''\,``智界''商标之后，中国科技巨头华为公司拟将持有的``问界''商标与外观设计专利等资产转让给中国车企赛力斯，并重申``一贯坚持不造车''的理念……}

\entryitemWithDescription{6月财新中国服务业PMI八个月来最低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4032423}{6月财新中国通用服务业经营活动指数降至八个月来最低。图为四川成都一处餐饮汇集地。（路透社） （北京综合讯）6月财新中国通用服务业经营活动指数（服务业PMI）降至八个月来最低，显示中国经济前景面临多重不确定性，市场信心明显走弱，服务业扩张速度放缓，未来政策对经济的支持力度仍需加强。 据财新网报道，星期三（7月3日）公布的6月财新中国服务业PMI录得51.2，低于5月2.8个百分点……}

\entryitemWithDescription{摩斯汉堡在中国六家店铺已关门}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4032368}{日本摩斯汉堡6月退出中国大陆市场。图为退出前位于上海的一家店铺。（互联网） (东京/上海/福州/台北综合讯）经营汉堡店``摩斯汉堡''的日本摩斯饮食服务公司已终止中国大陆业务，并披露个人消费低迷、门店业绩恶化以及预期盈利难以改善是公司撤出原因。 日经中文网星期三（7月3日）报道，摩斯饮食在上海及福建等地的六家门店于6月全部关门。这是该公司第二次退出中国大陆市场……}

\entryitemWithDescription{陈婧：卷出来的中国速度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240703-4025939}{从上海回到新加坡，立即全方位感受到与``中国速度''脱节的落差。 小岛家中的宽带网络需要激活，到电信公司网站重新签约，被告知最快要五天后才有人上门安装。回想起四年前刚到上海时，头一天签了手机和网络配套，第二天师傅就来开通网线。 离开上海前，将带不走的衣服和书籍卖给旧物回收平台。上午下单，下午快递员就来敲门，手脚麻利地拎走几大袋物件……}

\entryitemWithDescription{外商对华投资连月下滑 中国政府一周二度吁支持外资参与大规模设备更新}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025761}{中国副总理何立峰（台上右三）星期一（7月1日）在北京主持召开外资工作座谈会。（新华社） 外商对中国直接投资连续12个月下滑后，中国副总理何立峰本周要求进一步放宽市场准入，破除不合理限制，一视同仁支持内外资企业参与大规模设备更新、政府采购和招投标等……}

\entryitemWithDescription{台湾在野党将邀赖清德赴立法院进行国情报告}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240702-4025719}{台湾立法院改革法案6月27日生效，尽管执政的民进党政府四路齐发声请释宪，但在野的国民党和民众党仍决定成立《镜电视》调查小组等查弊，后者更拟于7月12日将邀请总统赖清德赴立法院作国情报告排上议程。 总统府发言人郭雅慧星期二（7月2日）回应称，各宪政机关都应尊重宪法严肃性。虽然宪法法庭裁判的结果未知，但既然已有违宪疑虑，应等候宪法法庭判决结果，于大法官尚未做出释宪结果前不宜采取行动……}