\entryitemWithDescription{戴庆成：香港经贸办掀起外交风波}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240521-3693764}{中国和英国早前陆续有高官互动，加上比较友华的卡梅伦出任英国外交部长，不少人都以为两国关系开始止跌回稳。岂料，香港政府一名驻伦敦经贸办人员上星期竟然被英国政府以国安法拘捕，令许多人大跌眼镜。 这起案件将在5月底再度提堂审讯，具体细节有待当局在庭上进一步说明。不过，事件中有三大疑团备受外界关注：一是英国警方究竟凭什么作出如此严重指控；二是为何英国在这个时候出手捉人；三是事件的后续影响如何……}

\entryitemWithDescription{赖清德进一步阐述两岸互不隶属 强调台湾是民主世界MVP}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240521-3691821}{台湾新任总统赖清德（前排中）与第一夫人吴玫如（前排左）、副总统萧美琴（前排右），在总统府的就职典礼上，分别以拍手、挥手和比爱心的方式，向观礼群众致意。（彭博社） 台湾新任总统赖清德星期一（5月20日）发表就职演说，以《中华民国宪法》具体阐述两岸互不隶属，称将不卑不亢，维持现状，并强调台湾是民主世界MVP（最有价值球员），继续推进台海和平及台湾经济与世界连结……}

\entryitemWithDescription{【视频】赖清德吁在野党``多数尊重少数'' 在野党回应：``少数服从多数''才是民主政治}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3693578}{台湾星期一（5月20日）举行总统就职典礼，在金门的一家理发店，民众躺着观看电视转播赖清德的就职演说。（法新社） 民进党打破台湾政坛``八年执政''魔咒，总统赖清德（中）和副总统萧美琴（右）从前任总统蔡英文（左）手中接棒，展开四年任期，也促成台湾民选总统制推行以来， 同党籍前任和现任领导人首次在总统就职典礼同框亮相的画面……}

\entryitemWithDescription{字节跳动豆包成中国最受欢迎AI聊天机器人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3693711}{字节跳动推出的豆包大模型，成为中国市场上最受欢迎的人工智能（AI）聊天机器人。图为字节跳动北京总部大楼。（路透社） （北京彭博电）中国科技公司字节跳动推出的豆包大模型，成为中国市场上最受欢迎的人工智能（AI）聊天机器人。 彭博社星期一（5月20日）报道，移动应用数据分析公司Sensor Tower的数据显示，在中国的苹果公司iOS平台上，豆包去年的下载量超过了文心一言……}

\entryitemWithDescription{北京宣布制裁三家美国军工企业 分析：对美国及赖清德表达不满}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3693463}{中国商务部星期一宣布，制裁三家参与对台军售的美国军工企业。受访学者分析，北京选在赖清德就任台湾新总统当天宣布制裁美国军火商，是对美国持续武装台湾及赖清德``倚美谋独''表达反对和不满。 中国商务部星期一（5月20日）发布两则公告，宣布把三家参与对台军售的美国企业列入不可靠实体清单，包括通用原子航空系统公司、通用动力陆地系统公司，以及波音防务、空间与安全集团……}

\entryitemWithDescription{布林肯：期待与赖清德合作 维持台海和平稳定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3693212}{美国国务卿布林肯星期一（5月20日）称，期待与赖清德及台湾各政治派别合作，维持台海的和平稳定。（路透社） （华盛顿讯）台湾总统赖清德星期一（5月20日）宣誓就职，美国国务卿布林肯表示，期待与赖清德及台湾各政治派别合作，维持台海的和平稳定。 根据美国国务院在美东时间5月19日发布的新闻稿，布林肯祝贺赖清德就任台湾第五位民选总统，也祝贺台湾人民再次展现其强健与坚韧的民主体制……}

\entryitemWithDescription{回应赖清德520演说 大陆国台办：顽固坚持台独立场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3692888}{台湾新任总统赖清德星期一（5月20日）宣誓就职。（法新社） 台湾新任总统赖清德星期一（5月20日）在就职演说中，强调两岸互不隶属，被中国大陆国务院台办批评``顽固坚持台独立场''。受访学者分析，北京对赖清德已定调，接下来必会加强文攻武吓，但会区隔民间与官方，对民间持续透过单边作为，促进两岸融合……}

\entryitemWithDescription{中国游客出游增多 携程等旅游股上涨}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3692863}{今年五一长假期间，北京八达岭长城迎来大批游客。（法新社） （北京综合讯）随着出游人数增多，中国旅游业出现反弹。据美媒报道，携程集团星期二公布业绩，可能进一步提振相关股票。 据彭博社星期一报道，携程的股价上星期五在香港创下新高，今年以来已上涨58\%。根据彭博社汇编的数据，携程预计今年第一季度营收将增长 26\%……}

\entryitemWithDescription{微博屏蔽与赖清德蔡英文相关的话题标签}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3691490}{中国大陆社交平台微博屏蔽了台湾新总统赖清德的话题标签。图为星期一（5月20日）在微博搜索功能输入``\#赖清德\#''，就会出现``根据相关法律法规和政策，该话题内容未予显示''的信息。（法新社） （北京综合讯）中国大陆最大的社交平台之一微博，屏蔽了与台湾新总统赖清德和前总统蔡英文相关的话题标签……}

\entryitemWithDescription{于泽远：普京给中国送大礼}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3688158}{俄罗斯总统普京上周访华期间，中俄签署了新的联合声明。与近年中俄签署的几份联合声明相比，新的联合声明显示中俄关系更加紧密，俄罗斯更加配合中国的战略需求，在经济、安全和政治等领域更加依赖中国。 这份中俄关于深化新时代全面战略协作伙伴关系的联合声明称，中俄关系正处于历史最好水平，反对任何阻挠两国关系正常发展，干涉两国内部事务，限制两国经济、技术、国际空间的企图……}

\entryitemWithDescription{针对欧美台日产共聚聚甲醛 北京宣布反倾销调查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240520-3688402}{中国大陆商务部星期天（5月19日）宣布对原产于欧盟、美国、台湾和日本的进口化学品共聚聚甲醛，展开反倾销调查。图为一名解放军士兵3月3日在北京天安门城楼前站岗。（法新社） 中国大陆商务部星期天（5月19日）宣布对原产于欧盟、美国、台湾和日本的进口化学品共聚聚甲醛，展开最长可达一年半的反倾销调查……}

\entryitemWithDescription{民众党号召民众上街 批民进党开八年``空头支票''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3688548}{数千名示威者在民进党台北市总部外，手举番石榴（台湾称``芭乐''），抗议民进党成了只会开``芭乐票''（空头支票）的``芭乐党''，未兑现包括媒体、司法、立法院和宪政等领域的改革。（路透社） （台北综合讯）台湾民进党籍候任总统赖清德就职前一天，数千名示威者在民进党台北市总部外，抗议民进党执政八年跳票，多项改革原地踏步……}

\entryitemWithDescription{迟了近百年 美国宾大向林徽因追授建筑学学位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3688415}{美国宾夕法尼亚大学星期六（5月18日）向林徽因的外孙女于葵（左）颁发林徽因的建筑学学士学位证书。（互联网） （费城／北京综合讯）美国宾夕法尼亚大学正式向中国建筑师、文学作家林徽因追授建筑学学士学位，以表彰她作为中国现代建筑先驱的卓越贡献……}

\entryitemWithDescription{两艘中国军舰抵达柬埔寨 展开两国有史以来最大规模的联合军演}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3688470}{中国解放军两艘海军军舰戚继光舰（右）和井冈山舰（左）星期天（5月19日）停靠在柬埔寨的西哈努克港。（法新社） （金边综合讯）中国两艘军舰抵达柬埔寨，参与两国间有史以来最大规模的联合军演。 法新社报道，中国解放军两艘海军军舰戚继光舰、井冈山舰星期天（5月19日）停靠在柬埔寨西哈努克港，这是中柬之间``金龙''军事演习的一部分。 戚继光号悬挂着``重洋远渡万里邻，志同友邦情义金''的布条……}

\entryitemWithDescription{广西多地遭暴雨袭击 南宁部分城区内涝严重多车被淹}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3688154}{中国广西自治区受高空槽、低涡切变和地面冷空气共同影响，星期六（18日）上午8时至星期天（19日）上午10时，出现一次大范围降雨过程。图为工作人员星期天在南宁东葛路开展排水作业。（新华社） （南宁综合讯）中国广西自治区不少地区在周末遭遇暴雨袭击，其中首府南宁经历一夜暴雨后，部分城区内涝严重，多辆车子被淹……}

\entryitemWithDescription{赖清德重申维持台海现状 推创意外交邀邦交国元首钓虾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3687618}{台湾候任总统赖清德（左三）和台湾候任副总统萧美琴（右一）星期天（5月19日）在台北芝山钓虾场，邀请已经抵台的邦交国元首与眷属、官员等超过20位外宾体验台湾流行的钓虾活动。伊斯瓦蒂尼王国国王姆斯瓦蒂三世（左一）获得钓虾竞赛第一名。（法新社） （台北综合讯）台湾候任总统赖清德、副总统萧美琴在就职典礼前一天施展创意外交，邀请已经抵台的邦交国元首和官员体验台湾流行的钓虾活动……}

\entryitemWithDescription{特稿：降薪裁员不断 投行对中国大学生吸引力减弱}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3670719}{彭博社引述知情人士报道称，中金公司计划让一些高级职员降职、减薪。图为北京白领在中金公司总部所在的国贸写字楼二座外聊天。（彭博社） 今年4月，24岁的王轩（化名）在一家北京的投行实习了半年后，人力资源部明确告诉他没有留用机会。听到这个消息后，他比自己想得要平静：``早就料到是这样。'' 不祥的预感从去年就开始了……}

\entryitemWithDescription{蔡英文：北京若发动战争 经济发展或迟滞数十年}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3687437}{台湾总统府官网星期六（5月18日）发布总统蔡英文接受英国广播公司（BBC）专访的内容。（台湾总统府官网） （台北综合讯）台湾总统蔡英文卸任前接受英国媒体采访时说，不能排除两岸可能发生军事冲突，并警告如果北京武力攻打台湾，可能导致中国大陆的经济发展迟滞数十年。 台湾总统府官网星期六（5月18日）发布蔡英文接受英国广播公司（BBC）专访的内容……}

\entryitemWithDescription{台湾特稿：台湾停电还是缺电？非核绿能梦难圆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3676198}{民众说：``从疫情恢复后，物价就一直涨，现在电价又要涨，物价只会跟着再往上涨。''图为台北市南门市场。（庄慧良摄） 4月15日，台湾北部差点大停电，再次暴露台湾供电不稳乃至缺电的危机，蔡英文政府坚称是电线老旧等问题引起的停电，而非缺电；企业界则非常忧心能源结构调整及其落后的进度，无法因应耗电量极大的半导体和人工智能产业的需求……}

\entryitemWithDescription{中国海警舰艇编队在黄岩岛海域训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240519-3685668}{中国海警编队星期五（5月17日）在南中国海黄岩岛海域进行舰艇编队运动训练。（无人机照片）（新华社） 继菲律宾民间组织上百艘渔船前往黄岩岛水域后，中国披露海警编队在该海域维持的存在，官媒面向全球播出有关南中国海的纪录片，重申中国有关主权主张。 新华社星期五（5月17日）夜间发布一组照片，称中国海警3502编队在南中国海黄岩岛（菲律宾称斯卡伯勒浅滩）海域进行舰艇编队运动训练……}

\entryitemWithDescription{上海编制无需安全评估的数据清单 便于企业速传海外}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240518-3684756}{上海编制了一份无需安全评估的数据清单，便于企业快速传输海外。图为民众游览上海外滩滨江。（法新社） （上海综合讯）上海编制了一份无需安全评估的数据清单，便于企业快速传输海外。此举被视为配合中国官方吸引外资的努力，以提振乏力的经济。 路透社星期五（5月17日）引述上海政府文件，指当局已编制了首批涵盖智能网联汽车、公募基金、生物医药三个领域的``一般数据''。这些数据将在传输过程中面对最少的监管……}