\entryitemWithDescription{中国纪检监察机关前三季立案47万件 省部级处分人数较去年减少}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446581}{（北京综合讯）官方数据显示，中国纪检监察机关2023年前三季度累计立案47万件，对40万5000人予以处分，涉及34位省部级领导干部。 据中央纪委国家监委星期日（10月29日）通报，今年1至9月全国纪检监察机关共接收信访举报261万7000件次，其中检举控告类信访举报81万9000件次。处置问题线索128万3000件，其中谈话函询26万6000件……}

\entryitemWithDescription{中国发现10万吨级铀矿床 为核能发展提供保障}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446575}{（北京综合讯）中国核工业地质局称，发现了一批万吨至10万吨级铀矿床，初步确立了天然铀的供应保障。 据央视新闻报道，中国核工业地质局局长陈军利上星期六（10月28日）在首届国际天然铀产业发展论坛上表示，中国已建立``天空地深''一体化铀矿勘查技术，累计探明多个大型、特大型铀矿床。十年来，新增铀矿资源储量占累计查明总量的三分之一，中国完全能够保障核能发展对天然铀的需求……}

\entryitemWithDescription{富士康被查后郭台铭首次现身 幕僚否认退选传闻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446572}{独立参选台湾总统的鸿海集团创始人郭台铭，星期天（10月29日）在新北板桥的``北台湾妈祖文化节''巡安会香祈福活动中致辞。（路透社） （台北/新北综合讯）富士康集团在中国大陆被查，独立参选台湾总统的鸿海集团创始人郭台铭神隐多日引发退选传闻后，星期六首次公开露面。郭办发言人否认退选传闻，郭台铭本人则在宗教活动中向妈祖祈求三件事……}

\entryitemWithDescription{恒大星期一面临清盘听证会 恐成港史上倒闭最大地产商}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446569}{中国房地产巨头恒大集团位于深圳的总部大楼。（路透社） （深圳综合讯）中国房地产巨头恒大集团面临关键时刻。若法院颁令清盘，不仅集团主席许家印可能失去控制权，恒大也将成为香港法律史上遭遇清盘的最大型地产商。 彭博社报道，负债约3270亿美元（4476亿新元）的恒大，星期一（10月30日）将在香港高等法院面临清盘呈请聆讯，曾支持其重组的部分债权人现已摇摆，令其清盘风险大增……}

\entryitemWithDescription{中国前驻美大使崔天凯：中美``躺平''不能自动避免冲突}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446561}{北京香山论坛星期一（10月30日）将举行开幕式，图为论坛会场。（路透社） 中国前驻美国大使崔天凯说，中美对抗冲突对世界肯定是灾难，但不代表``躺平''就能自动避免冲突，仍需双方共同努力。 中国官媒《环球时报》引述崔天凯星期日（10月29日）在第10届北京香山论坛高端对话的发言称，中美两个大国若发生冲突对抗，对两国及世界肯定是灾难性的，两国大多数人都理性地意识到这一点……}

\entryitemWithDescription{加籍华裔学者续签被拒 港中大终止委聘}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446525}{香港中文大学官网星期日（10月29日）显示何晓清``现正休假''。 （香港综合讯）加拿大籍华裔历史学者何晓清的香港工作签证延期未获批准，随后收到香港中文大学的解雇通知。 综合香港01、《明报》等报道，何晓清表示去年7月申请续签，直到上星期二（10月24日）被香港入境处通知拒签。香港中文大学三天后因其签证问题，即时终止她的副教授委聘。 何晓清对此感到无奈和可惜，且不确定签证被拒的具体原因……}

\entryitemWithDescription{新加坡国大校长陈永财：中西方竞争波及大学跨国研究}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231029-1446524}{国大校长陈永财10月12日在新国大重庆研究院接受《联合早报》专访。（王纬温摄） 中西方地缘政治和科技竞争不断升级，一定程度波及大学跨国学术研究。本月到访重庆的新加坡国立大学校长陈永财教授表示，国际政治对科研合作及人与人交流造成的影响是``不幸的''，国大在芯片等领域的跨国研究，目前可能面临一些局限……}

\entryitemWithDescription{中国民众赴李克强合肥故居献花悼念}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446420}{有中国民众在李克强故居外献花后，鞠躬致意。（微博视频截屏） （合肥综合讯）中国前总理李克强因突发心脏病于星期五（10月27日）凌晨逝世后，他位于安徽省合肥市的故居出现络绎不绝的民众到场献花悼念。鲜花堆满外墙，现场宛如一片花海……}

\entryitemWithDescription{中国指欧盟对电动汽车发起反补贴调查``不正当''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446406}{中国驻欧盟大使傅聪说，欧盟对中国电动汽车展开的反补贴调查是``不正当和令人遗憾的''。（互联网档案照片） （布鲁塞尔综合电）中国驻欧盟大使傅聪说，欧盟对中国电动汽车展开的反补贴调查是``不正当和令人遗憾的''，并警告欧盟，未来不可采取任何可能惩罚中国清洁技术产业的贸易措施。 彭博社星期五（10月27日）报道，傅聪上述言论是中国官方迄今对欧盟进行的反补贴调查作出的最强烈反驳之一……}

\entryitemWithDescription{中美往返客运航班将增至每周70班}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446386}{（华盛顿／北京综合讯）美国交通部宣布调整中国航班往返中美的次数，中美往返客运航班合计将增至每周70班。 美国交通部在当地时间星期五（10月27日）发布最新通知称，自11月9日起，允许中国航空公司将中美往返航班数量从每周24班增至每周35班。 按照航权对等原则，美国航司每周执行的中美往返航班也将随之增至35班。扩容后，中国和美国航司每周运营的中美往返客运航班合计将达到70班……}

\entryitemWithDescription{彭博：刘振民或接替解振华出任中国气候特使}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446383}{彭博社报道，中国前副外长刘振民可能将接替解振华出任中国气候变化事务特使。（互联网） （北京彭博电）中国政府准备任命前副外长刘振民接替解振华，出任中国气候变化事务特使。这一人事变动将可能影响中美刚取得进展的气候合作。 不愿具名的知情人士透露，上述人事变动很可能会于今年11月在阿联酋举行的第28届联合国气候变化大会（COP28）闭幕后生效……}

\entryitemWithDescription{中国公卫专家吴尊友因胰腺癌病逝}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446376}{中国疾控中心流行病学首席专家吴尊友星期五（10月27日）因病在北京逝世，享年60岁。（中新社档案照） （北京综合讯）中国知名公共卫生专家吴尊友因胰腺癌病逝，享年60岁。 据中国央视新闻报道，中国疾病预防控制中心星期五（10月27日）发布讣告，该中心流行病学首席专家吴尊友当天下午12时56分因病医治无效，在北京逝世，享年60岁。 根据讣告，疾控中心将尊重吴尊友生前遗愿，丧事从简，不举行遗体告别仪式……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中国网民反以 辛德勒遭殃}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446205}{以色列与哈马斯本月爆发的冲突，再次撕裂中国舆论场，一部讲述拯救犹太人的电影，成了网民讨伐的对象。 好莱坞名导斯皮尔伯格的经典影片《辛德勒的名单》（Schindler's List），上星期五（10月20日）起被大量中国网民狂刷差评，该片在视频网站哔哩哔哩上的评分，一度从原本的9分多跌落到只有4.1分。电影网站豆瓣上也出现了一批新增的差评……}

\entryitemWithDescription{于泽远：李克强辞世引震动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446263}{李克强逝世消息传出后，一些民众到安徽省滁州市定远县的李克强故居前献花，以示哀悼。（法新社） 中国前总理李克强星期五（10月27日）凌晨逝世，引发中外舆论震动。李克强的突然辞世会不会影响中国政治和社会稳定，也成为外界关注的话题。 中国官方媒体10月27日早上8时发布消息说，李克强近日在上海休息，10月26日因突发心脏病，经全力抢救无效，于10月27日零时10分在上海逝世，享年68岁。讣告后发……}

\entryitemWithDescription{台湾半导体产值年减12\% 明后年有望靠AI带动成长}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446287}{台湾半导体产业协会（TSIA）新任理事长、台积电欧亚业务及技术研究资深副总经理侯永清，被业界视为台积电热门接班人。（温伟中摄） 台湾半导体产业协会（TSIA）新任理事长侯永清说，由于经济趋缓和前景不确定，台湾半导体产值预估年减12\%，但明后年有望靠人工智能（AI）带动成长。他也评估，美国扩大AI晶片（也称芯片）销售中国大陆的禁令，对台短期影响较小且可控……}

\entryitemWithDescription{中国原总理李克强因突发心脏病逝世}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231028-1446282}{李克强（中）今年3月11日在全国人民代表大会期间，与新当选的国务院总理的李强握手表示祝贺。（法新社） 中国原总理李克强因突发心脏病于星期五（10月27日）凌晨逝世，享年68岁，引起中国舆论震惊。中国官方预计将遵循追悼已故前总理李鹏的前例，为李克强治丧。 央视新闻星期五一早报道，李克强近日在上海休息，星期四（26日）因突发心脏病，经全力抢救无效，于星期五0时10分在上海逝世……}

\entryitemWithDescription{李成：中美在台海交战比美国内战概率更低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446272}{知名中国观察者李成星期五（10月27日）在慧眼中国论坛上说，中美之间在台海发生战争的概率，比美国发生内战的概率还低。（邝启聪摄） 知名中国政情观察学者李成认为，中美之间在台海发生战争的概率，比美国发生内战的概率还低。 在星期五（10月27日）进行的慧眼中国论坛``重塑中的中国经济与外交之路''主题讨论中，香港大学政治与公共行政学系教授、当代中国与世界研究中心创始主任李成发表了上述观点……}

\entryitemWithDescription{从盐碱荒滩到绿色之城 中新天津生态城获通商中国企业奖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231027-1446268}{通商中国青年奖得主张济徽（左起）、成就奖得主黄山忠，以及领取企业奖的中新天津生态城投资开发有限公司总裁张永昌，星期五（10月27日）晚间出席通商中国奖颁奖礼。（邝启聪摄） 15年的开发建设，让一片盐碱荒滩成为了一座拥有超过13万常住人口的绿色之城。作为新加坡与中国政府合作的重要成果之一，中新天津生态城获颁第11届通商中国企业奖……}