\entryitemWithDescription{卜睿哲：万一发生台海战争 美国就算要驰援也得花上数星期}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374535}{台湾前参谋总长李喜明上将（背向镜头）向卜睿哲（右二）提问，一旦台海发生冲突，美国是否会驰援、是否已在准备方案？台上还有远见·天下文化事业群创办人高希均教授（右一）和苏起。（温伟中摄） 美国在台协会前理事主席卜睿哲认同台湾国安会前秘书长苏起的评估，万一发生台海战争，美国就算要驰援也得花上数星期……}

\entryitemWithDescription{港巴冲撞分界堤 44人受伤送院}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374536}{香港九龙巴士公司的一辆双层巴士，星期一（20日）上午9时42分从九龙半岛的将军澳前往荃湾西站，驶至呈祥道时突然失控猛撞路中分界堤，巴士左边车头被削开毁烂，挡风玻璃碎裂，左边车身搁在石堤上。该辆巴士失事时连同巴士车长，全车约有77人，当中上层55名乘客一度被困，部份人撞损受伤流血。消防人员耗时约1小时将乘客逐一救出，44人受伤送院……}

\entryitemWithDescription{新西兰外长今天访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374538}{新西兰外交部长马胡塔将于星期二（3月21日）访华，在北京与中国外交部长秦刚会面。这将是自2019年以来，新西兰部长首次访问中国。 中国外交部发言人汪文斌星期一（20日）宣布，应中国国务委员兼外长秦刚邀请，新西兰外长马胡塔将于3月22日至25日访问中国。 据路透社报道，马胡塔在声明中说，她将向秦刚提出新西兰对关键安全挑战的关切，如俄罗斯非法入侵乌克兰，同时也为人权议题发声，以反映新西兰的价值观……}

\entryitemWithDescription{速读中华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374539}{美韩、美日在日本海附近展开联合军演之际，中国军方自星期一（3月20日）开始在黄海北部海域进行为期四天的实弹射击，禁止船只驶入。 据中国海事局网站消息，大连海事局上星期四（3月16日）发布航行警告，自3月20日零时至24日24时，黄海北部部分海域进行实弹射击，禁止船只驶入。中国军方此次是在一个月内第二次在黄海海域进行实弹射击……}

\entryitemWithDescription{早 说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374540}{台海危机风险愈演愈烈，一旦国家（中国政府）因形势所逼不得不出手解决台湾问题时，美国势必对中国采取更疯狂的制裁行动。美国官方已多次在这方面放出狠话，到时香港极有可能成为美国金融制裁打击的目标。 ------中国全国侨联副主席、中国和平统一促进会香港总会理事长卢文端，在《明报》撰文谈及香港须应对美国制裁封锁……}

\entryitemWithDescription{港口空集装箱堆积 海关总署长称国际看好中国出口能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374542}{中国港口据报出现大量集装箱空箱堆积情况，引发外界对中国外贸形势可持续能力的担忧。中国海关总署署长俞建华星期一（3月20日）回应称，大量空箱在中国港口蓄势待发，某种程度上反映了国际市场依然看好中国下一阶段的出口能力。 据新华社报道，俞建华在发布会上说，空箱增多有前一个时期新集装箱投放量过大、国内堆存成本较低、国外疫情缓解后空箱短期大量回流的原因，也有季节性规律作用……}

\entryitemWithDescription{因疫情防控及中美关系降温 美赴华留学生人数跌至新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374543}{受中国严格的疫情防控和日渐紧张的中美关系影响，美国赴华留学生骤降至20多年来的最低点，在2020至2021学年仅382名。 据美国国务院下属的美国教育中心（EducationUSA）公布的数据，2020至2021学年的赴华留学生人数不及前一学年2481人的六分之一，较2018年至2019学年的1万1639人更是锐减了近97\%……}

\entryitemWithDescription{宁波奉化举行 两岸桃花马拉松赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374544}{2023年奉化海峡两岸桃花马拉松赛3月19日在浙江宁波奉化区举行，本届赛事设有全程马拉松、半程马拉松、欢乐跑三个项目。图为参赛运动员经过奉化区萧王庙街道林家村的一片桃园……}

\entryitemWithDescription{台出口陆港晶片连降四个月}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230321-1374545}{由于中美紧张关系升温及电子产品的需求下降，台湾今年2月份对中国大陆和香港的集成电路晶片（IC晶片，中国大陆称IC芯片）出口连续第四个月下降。 集成电路晶片是电子产品、电脑和智能手机的重要元件。 据彭博社报分析，台湾是世界最大高端晶片生产地，但是全球对高端晶片的需求正快速下降，台湾身为一个地缘政治热点也促成了跌势……}

\entryitemWithDescription{福建冬泳 千人竞逐}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374240}{（中新社） 由福建福州市冬泳协会主办的千人畅游闽江活动星期天（3月19日）在闽江公园华龙园举行。福州市38支冬泳队1082名冬泳爱好者在闽江展开水上竞逐……}

\entryitemWithDescription{国民党终止选策会运作 ``朱侯''矛盾浮现？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374241}{侯友宜（左）2010年曾受时任新北市长的朱立伦（右）邀请，担任副市长长达七年多。2015年朱立伦受国民党征召参加总统大选，侯友宜曾代理新北市长三个月。（互联网） 台湾在野的国民党中央选策会名单惹议，引发党内反弹，前天宣布终止运作。有蓝营人士指出，这是国民党主席朱立伦与新北市长侯友宜之间的矛盾浮现……}

\entryitemWithDescription{中国流感病毒阳性率升至53.2\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374242}{中国官方数据显示，尽管天气回暖，哨点医院流感样病例中的流感病毒阳性率不断上升。哨点医院是指特别设立的重点监测、控制和治疗流行病的医院。 中国疾病预防控制中心官网星期六（3月18日）发布的数据显示，截至3月12日的第10周，流感病毒阳性率已经达53.2\%，远高于第五周的0.7\%。 与此同时，冠病阳性率连续两周下降，截至3月12日的第10周为2.7\%……}

\entryitemWithDescription{提高应对中国大陆军事威胁能力 台湾加强各军联合战术专精训练}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374243}{为提高应对中国大陆各种军事威胁的能力，台湾空军加强与各军种间的联合战术专精训练，云集包括F-16V、幻象2000及IDF``经国号''等战斗机种，赋予种子教官将各种精进战术推广至各作战队的重任。 据《自由时报》报道，台湾空军司令部今年3月初在花莲基地，开办由副司令孙连胜中将主持的``联合战术专精班''……}

\entryitemWithDescription{马英九将于27日赴中国大陆祭祖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374244}{台湾前总统马英九将于3月27日赴中国大陆祭祖，并率台湾青年学子与大陆学生交流。（自由时报） （台北／香港讯）台湾前总统马英九将于3月27日赴中国大陆祭祖，并率台湾青年学子与大陆学生交流。这是自1949年两岸分治以来，74年第一位踏上大陆的台湾卸任总统……}

\entryitemWithDescription{早说}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374245}{国民党不缺人才，缺的是牺牲自己成全别人。 ------台中市的国民党籍市长卢秀燕在台湾《联合报》星期天（3月19日）刊登的专访中作上述表述。她再度表态，2024年不参选总统、副总统，并认为国民党人选最迟应该在6月决定……}

\entryitemWithDescription{调查：美未出兵援乌是主因 对美安全承诺台民众信赖度降低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230320-1374247}{美国伊利诺州立大学政治学系教授王德育3月16日在台湾中研院演讲时指出，虽然美国总统拜登自2021年以来四度表态，美军会在北京犯台时协防台湾，但美国并未出兵援助乌克兰，是台湾人降低对美信心的主因。（翻摄自台湾中研院政治所视频会议画面） 中研院政治所副研究员吴文钦说，根据中研院近年的调查，美国采取战略模糊的代价就是疑美论增加，特别是美国的行为与做出的声明有所不同，民众的信心自然会下降……}