\entryitemWithDescription{中国央视重播电视剧 反驳尹锡悦长津湖战役史观}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389160}{中国中央电视台星期天（4月30日）重播电视剧《跨过鸭绿江》。香港媒体分析称，此举是为回应韩国总统尹锡悦日前在美国国会讲话时，提到与中国官方迥然不同的长津湖战役史观。 尹锡悦27日在美国国会发表演说时提到，``美国海军陆战队第一师在长津湖战役中，奇迹般地突破了12万中国军队的围攻''。他说，美国的儿女们为了保卫一个``他们从不知道的国家，以及他们素未谋面的人们''牺牲了生命……}

\entryitemWithDescription{郭台铭``钢索论''较劲侯友宜``杯水论''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389326}{台湾在野国民党2024总统人选上演``郭侯之争''，鸿海创办人郭台铭提出``钢索论''，称台湾在美国和中国大陆之间走钢索，新北市长侯友宜则抛出``杯水论''，形容``杯子是中华民国''、台湾是水，两岸要平等、尊严、友善、务实交流，才能避免杯破水覆，双方较劲意味浓……}

\entryitemWithDescription{大陆民航机飞越金门上空 台民航局称为避危险天气而偏航}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230501-1389350}{针对中国大陆一架民航机飞越金门上空，台湾民航局称，该航班是为躲避危险天气而偏航，并未进入金门终端管制区域内。 《自由时报》星期天（30日）报道称，大陆东方航空MU505班机星期六（29日）傍晚从上海飞往香港，航路偏航经过金门上空，引发担忧……}

\entryitemWithDescription{中国建行深圳分行原行长王业涉贿赂等罪被公诉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389194}{中国建设银行深圳市分行近年来多位中高层落马。（互联网） 中国建设银行深圳市分行原党委书记、行长王业涉嫌受贿罪、违法发放贷款罪、洗钱罪案，被青岛市人民检察院提起公诉。 据青岛市人民检察院''微信公号星期天（4月30日）消息，王业被指身为国家工作人员，利用职务便利，为他人谋取利益，非法收受他人财物和进行放贷活动，数额特别巨大……}

\entryitemWithDescription{甘肃酒泉面包车超载 车祸致七死10人伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389181}{中国甘肃省酒泉市一辆超载的面包车，在``五一''劳动节前夕与大货车相撞，导致七人死亡、10人受伤。 据``公安部交通管理局''官方微博星期六（4月29日）通报，一辆重型半挂牵引车星期五（4月28日）上午6时许，在酒泉市金塔县肃航一级公路天仓连接线航天村六组林场路段，与一辆穿行公路转向的面包车侧面碰撞。 通报称，事故造成面包车上七人死亡，10人受伤，两车驾驶员均未受伤……}

\entryitemWithDescription{中国五一长假人满为患 有游客在黄山厕所南京海底捞过夜}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389174}{视频截图显示，安徽省黄山景区光明顶景点厕所内，4月30日凌晨挤满了未提前预订酒店或及时下山的游客。（互联网） 中国五一小长假第一天各地游客爆棚，交通与景点客流量出乎预期，网上出现有游客挤在安徽省黄山景区厕所与南京海底捞过夜的视频和图片。 据极目新闻报道，一名网民在星期天（4月30日）凌晨0时21分发布的视频显示，许多人挤在厕所里过夜，有人席地而坐，有人躺倒在地……}

\entryitemWithDescription{疫后首个五一黄金周 料60万大陆客涌港旅游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1389158}{4月29日为中国大陆``五一''黄金周长假期的首日，大批大陆旅客当天在香港尖沙咀广东道一带的逛街购物，人头涌涌。图为大陆旅客于香港星光大道游览观赏维多利亚港两岸景色。 （中新社） 香港社会全面复常后，上周六（4月29日）迎来了疫后首个``五一''黄金周，预料一连五天的假期将有约60万中国大陆旅客访港。但香港旅游业承载力是否足够，以及香港的旅游魅力是否如昔，也引起关注……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：中国出口逆袭仅昙花一现？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230430-1388959}{4月中旬开幕的广交会，展览面积和参展企业数量都创下新高。但参展外贸企业反映，订单下降、需求不足仍是出口面临的主要困难。（新华社） 中国出口在3月大涨14.8％，打破市场悲观预期，也拉动中国第一季经济超预期增长。但多组出口数据``打架''，也引发外界争议和质疑。中国出口的逆袭是触底反弹，还是昙花一现？外贸承压之际，外资能否对经济带来更大推动作用？外贸企业和外资企业，又将如何应对疫后新局面……}

\entryitemWithDescription{美媒：在华外企频传遭突击搜查 五天近32亿美元外资撤离}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388863}{美国媒体报道，中国政府近期频传对在华外企发动突击调查行动，导致大量外资撤离。 据美国《华尔街日报》 星期五（4月28日）报道，在过去五个交易日内，有价值31.7亿美元（约42.34亿新元）的外资从沪深港通跨境交易机制撤离，创下2022年11月以来，持续时间最长的撤资潮。 《华尔街日报》是根据财经研究顾问公司Exante Data的分析作出上述报道……}

\entryitemWithDescription{中国五一长假开启 预计超2.4亿人出游}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388856}{星期六（4月29日）是中国五天劳动节假期的第一天，北京的一条小巷里，游客摩肩接踵。（法新社） 中国``五一''劳动节长假开启，出行和旅游需求强劲，第一天的海陆空客运量就同比激增151.8\%，预计五天假期将有2.4亿人次出游。 据中国中央电视台报道，星期六（4月29日）作为假期的第一天，航空、公路、水路和铁路的出行量增加到5699万人次，比去年同期激增151.8\%……}

\entryitemWithDescription{美国前国安顾问博尔顿访台 谈双重承认台湾和大陆}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388854}{美国前国安顾问博尔顿（中）星期六演讲时，公开呼吁美国恢复与台湾的全面外交关系并双重承认两岸，赢得观众喝彩。左为演讲后的座谈会主持人、台湾人公共事务会总会长简明子；右为民进党立委罗致政。（温伟中摄） 对华鹰派、考虑代表共和党竞逐总统的美国前国家安全顾问博尔顿访台，呼吁美国双重承认台湾和大陆，但在媒体追问若当总统是否实践时，改口``还要再想想''……}

\entryitemWithDescription{中国非法移民从抖音获取步行穿越美墨边境攻略}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388851}{一名来自中国的移民男子4月4日在美国得克萨斯州弗朗顿，向边境巡逻人员表明自己的身份。这群人从墨西哥偷渡到美国得克萨斯州弗朗顿。 （路透社） （华盛顿综合讯）近几个月来通过陆路经墨西哥进入美国的中国非法移民人数剧增，一些人更是从社交媒体抖音上获取路线指引，制定徒步赴美的计划……}

\entryitemWithDescription{又有两名中国足坛高层落马 五个月来逾10人被查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388837}{中国足球协会原副主席李毓毅涉嫌严重违法被查。（互联网） 中国足坛反腐风暴持续延烧，官方同日宣布中国足球协会原副主席李毓毅以及中超联赛公司原董事长马成全受调查，五个月内已有超过10名足坛中高管理层被查。 受访学者分析，目前揭发的足坛腐败案件环环相扣并涉及全链条，官方下来将进一步展开倒查行动，足坛反腐行动料会贯穿全年。 中国官媒新华社星期五（4月28日）深夜先后通报李毓毅和马成全被查的消息……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``家电枭雄''顾雏军国赔案尘埃落定}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388661}{20多年前叱咤中国家电行业的资本大鳄、科龙电器原董事长顾雏军申请国家赔偿一案，星期三（4月26日）有了最新进展。中国最高人民法院宣布，维持向顾雏军支付国家赔偿金43万元（人民币，下同，约8万3000新元）的决定。 这个赔偿金额是去年1月由广东省高级人民法院裁定，包括人身自由赔偿金约28.7万余元，精神损害抚慰金14.3万元，以及返还罚金8万元和利息。 这一决定去年一公布，就遭遇舆论的冰火两重天……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：``汪辜会谈''30年有感}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388662}{了解两岸关系发展历史，便知两岸定位问题是绝对无法回避，相对模糊的``九二共识''是现有唯一解方……}

\entryitemWithDescription{台妇联会主委雷倩：旧美元秩序已逼近``砍掉重练''临界点}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230429-1388522}{台湾妇女联合会主任委员雷倩星期五（4月28日）指出，旧美元秩序已逼近``砍掉重练''的临界点，美元霸权的弱化不是他国对抗所致，是随着美国在全球经贸角色不再绝对重要，同时新货币体系伴随实体经济发展复式升起的趋势，值得关注。 雷倩是应中美经济合作策进会邀请，发表``从银行危机看金融与经济的体系脱勾''演讲时，作上述表示……}

\entryitemWithDescription{中国大陆无人机长距离绕台 学者：演练侦察台东部战力保存区}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388514}{台湾国防部星期五称，监测到中国大陆解放军一架TB-001无人机绕台飞行。图为日本航空自卫队2021年8月拍摄的解放军TB-001无人机。（日本航空自卫队） （台北／北京综合讯）中国大陆解放军罕见派出察打一体大型无人机环绕台湾长距离飞行，展示军方作战能力。台湾学者分析，解放军可能借这类绕台飞行，演练在台海爆发战争时对台湾东部战力保存区进行侦查……}

\entryitemWithDescription{中国海军苏丹撤侨军舰 抵达沙特阿拉伯吉达港}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388511}{（新华社） 中国海军导弹驱逐舰南宁舰和综合补给舰微山湖舰，载着678名从苏丹撤离人员，穿越红海抵达沙特阿拉伯西部吉达港，其中668人为中国公民，10人为外国籍。图为4月27日从苏丹撤离人员乘坐中国海军军舰抵达沙特阿拉伯吉达港……}

\entryitemWithDescription{中国对德国据报或限制芯片化学制品出口表达关切}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388510}{有消息称德国政府讨论限制向中国出口芯片化学制品，中国商务部长王文涛与德国副总理哈贝克举行会谈时，对德方有关出口限制措施表达关切。 彭博社星期四（4月27日）引述知情人士消息称，随着柏林加紧减少对中国的经济敞口，德国正就限制向中国出口用于生产半导体的化学品进行商讨……}

\entryitemWithDescription{中企在美太阳能市场仍占据主导地位}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388505}{尽管美国政府采取了多项措施促进国内太阳能设备生产，限制进口中国公司的太阳能组件，但最新数据显示，中国公司在美国太阳能市场仍占据主导地位。 《华尔街日报》星期四（4月27日）引用光伏行业媒体PV Tech的数据报道，随着整体太阳能板销量激增，中资太阳能板制造商今年会在美国销售更多产品，市场份额将从去年的42\%增加到45\%，接近17吉瓦……}

\entryitemWithDescription{中国防长李尚福访印 两国边境问题分歧依旧}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388502}{在新德里出席上合组织成员国国防部长会议的中国防长李尚福（右一）星期四（4月27日）同印度防长辛格（左二）举行会谈。（路透社） 中国国防部长李尚福星期四（4月27日）在印度会见印度国防部长辛格（Rajnath Singh），双方在边境问题上分歧依旧……}

\entryitemWithDescription{中国就美韩联合声明``涉华错误表达''约见韩国使节严肃交涉}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388493}{中国外交部亚洲司司长刘劲松（右）星期四约见韩国驻华使馆公使姜相旭（左），就美韩联合声明中的``涉华错误表述''提出严肃交涉。（中国外交部网站） 受访学者分析， 尹锡悦访美释放出美日韩加强三方协作的明确信号，中国在台海将面对更大的战略压力，并且会有所反应，台海紧张局势预料将加剧……}

\entryitemWithDescription{郭台铭称鸿海不会成为他在两岸议题的软肋}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230428-1388464}{鸿海集团创办人郭台铭星期四（4月27日）认为，如果当选台湾总统，不担心鸿海在中国大陆的布局会成为他在两岸议题上的``软肋''。（自由时报档案图） 争取国民党提名参选2024年台湾总统选举的鸿海集团创办人郭台铭星期四（4月27日）表示，自己已交出鸿海经营权四年了；如果当选台湾总统，不担心鸿海在中国大陆的布局会成为他在两岸议题上的``软肋''……}