\entryitemWithDescription{杨丹旭：中国式内卷出海}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240814-4482667}{不久前和朋友逛家具店，接待我们的店员又端茶又递水，朋友看中一套实木桌椅，为了尽快拿下单子，店家主动提出折扣优惠，还送上各种小礼品。 眼看朋友还在犹豫，店员赶忙说：``要不您给咱们门店写个好评，再送您一对抱枕。''原本到店里买家具的朋友离开时，手上提了一大包跟家具不相干的东西：抱枕、水杯、香薰、手机支架……}

\entryitemWithDescription{MSCI指数剔除60只中国股票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481962}{MSCI将60只中国股票从其指数中剔除，凸显全球投资者对A股抱持谨慎态度。（彭博社） （华盛顿/上海综合讯）股市指数编制公司明晟（MSCI）将60只中国股票从其指数中剔除，再度凸显全球投资者对A股抱持谨慎态度，最新调整可能进一步加剧中国股市的下行压力……}

\entryitemWithDescription{深圳``以购代建''保障房效果备受期待}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4470384}{深圳安居集团8月初发布通告，将在全市范围征集存量商品房，用于保障性住房项目。征集范围包括深圳小于65平方米以下的住宅、公寓、宿舍等。（档案照片） 深圳房地产去化压力持续增加之际，当地政府宣布大规模收购商品房用于保障性住房，成为中国首个在全市范围内采取此类措施的一线城市……}

\entryitemWithDescription{中国激光雷达巨头禾赛科技据报将从五角大楼黑名单移除}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481653}{（华盛顿综合讯）美国国防部据报决定将中国激光雷达制造商禾赛科技，从中国军方关联企业黑名单移除。此前，这家中企起诉五角大楼，敦促法院裁定后者将它从相关清单中移除。 《金融时报》引述消息人士称，五角大楼认为禾赛科技不符合列入黑名单的法律标准，因此决定将它从中国军方关联企业黑名单中移除。 知情人士称，美国政府律师担心，根据2021年立法中概述的标准，将这家中企列入名单的理由经不起法律审查……}

\entryitemWithDescription{北京挺德黑兰捍卫主权安全 分析：或变相鼓励伊朗报复以色列}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4482092}{以色列上月底暗杀人在德黑兰的哈马斯领导人哈尼亚。图为德黑兰巴勒斯坦广场旁，人们走过印着新任命的哈马斯领导人辛瓦尔肖像的海报。（法新社） 以色列上月底暗杀人在德黑兰的哈马斯领导人哈尼亚，伊朗本周可能袭击以色列作为报复。中国外长王毅近日与伊朗代外长巴盖里通电话，强烈谴责暗杀行为，称这严重侵犯伊朗主权安全和尊严，并表示北京支持德黑兰捍卫主权安全和民族尊严……}

\entryitemWithDescription{学者：假账风暴重挫台民众党支持者信心}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4481645}{台湾民众党主席柯文哲深陷政治献金申报不实风暴，分析认为，系列争议将重创民众党支持者信心，恐让柯文哲``不死也剩半条命''。图为柯文哲5月19日在台北抗议执政的民进党游行中发表演讲。（路透社） 台湾民众党主席柯文哲深陷政治献金申报不实风暴，他星期二（13日）扬言要控告涉案会计师端木正。但受访学者认为，系列争议将重创民众党支持者信心，恐让柯文哲``不死也剩半条命''……}

\entryitemWithDescription{被扣逾40天后 大陆释放澎湖籍渔船四名船员}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4480155}{（北京／台北综合讯）被扣押逾40天后，中国大陆星期二（8月13日）宣布释放澎湖籍渔船四名船员不予追究，但船长和渔船须待裁决确定后才能释放。 澎湖籍``大进满88号''在7月2日大陆伏季休渔期间，到金门附近水域捕捞时遭大陆海警船登检，洪姓船长、丁姓船员及三名印度尼西亚渔工共五人被带往泉州围头港留置41天……}

\entryitemWithDescription{原日军731部队成员清水英男赴华忏悔谢罪}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4480616}{94岁高龄的原日军``731部队''成员清水英男，时隔79年后重返哈尔滨，并在``谢罪与不战和平之碑''前忏悔谢罪。（新华社） （北京综合讯）原日军``731部队''成员清水英男，星期二赴中国黑龙江省会哈尔滨，在侵华日军第七三一部队旧址忏悔谢罪……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】巴黎奥运折射中美角力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4476351}{中国泳队在男子4X100米混合泳接力决赛上，打破美国在该项目上40年的垄断，摘得一枚分量极重的金牌。（路透社） 经历了一番纷纷扰扰，2024年巴黎奥运在当地时间星期天落下帷幕。 全球运动员一同经历了16天的拼搏、激情、欢笑与泪水。最终，金牌榜上出现了一个史无前例的成绩------中国和美国各自摘下40枚金牌，并列金牌榜第一名……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港电视台抢攻中年人市场}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240813-4466035}{开台只有八年的香港免费电视台ViuTV，近年不时推出一些新颖节目，例如举办《造美人》和《口罩小姐》等选美真人秀，在坊间引发不小反响。近日ViuTV又再出新招，宣布将于9月初播出另一个选美节目------《美丽40路》。 根据ViuTV官方网站介绍，《美丽40路》的参赛者介乎35岁至50岁之间，不论单身、已婚，甚至身为人母都可以报名参赛……}

\entryitemWithDescription{中美全方位博弈延伸至奥运舞台}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468592}{中美历届奥运会奖牌数（蔡新友） 中国在巴黎奥运会摘下40枚金牌，创下参加境外奥运会以来最佳战绩，在金牌数上首次与美国持平。美国学者撰文分析称，中国在奥运会上的崛起，反映中国作为美国21世纪中最重要的地缘政治对手，几乎全方位崛起。 美国凭借女子篮球赛一分之差气走法国夺金，惊险追平中国金牌数，并凭银牌比中国多出17枚的优势，在奖牌榜上排在中国之上。美国的奖牌总数达126枚，同样居首……}

\entryitemWithDescription{中国官方首次系统部署绿色转型 分析：新能源车为绿色经济重中之重}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468500}{中国官方发布文件首次从国家层面对全面绿色转型作出系统部署，分析认为，这凸显绿色经济对国家发展的重要性，同时为绿色产业发展制定量化指标，其中新能源汽车是重中之重。图为工作人员8月3日在上海市一新能源汽车街区向消费者介绍新能源车相关信息……}

\entryitemWithDescription{澳门将在10月13日举行行政长官选举}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468389}{澳门官方公告，澳门行政长官贺一诚颁布行政命令，决定在今年10月13日举行第六届行政长官选举。图为行政长官选举委员会8月11日举行选举，法人选民当天在澳门理工大学体育馆投票地点投票。（新华社） （澳门/香港综合讯）澳门官方星期一（8月12日）公告，澳门行政长官贺一诚颁布行政命令，决定在今年10月13日举行第六届行政长官选举……}

\entryitemWithDescription{乌克兰军队攻入俄罗斯领土 中国吁战场不外溢战事不升级}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4468305}{针对乌克兰军队跨境攻入俄罗斯领土，中国外交部呼吁各方遵守战场不外溢、战事不升级的原则，称将继续推动危机政治解决。图为乌克兰军人8月11日乘坐一辆军用车辆在俄乌边境附近行驶。（路透社） （北京综合讯）针对乌克兰军队跨境攻入俄罗斯领土，中国外交部呼吁各方遵守战场不外溢、战事不升级的原则，称将继续推动危机政治解决……}

\entryitemWithDescription{学者：塌方式腐败从资源行业扩散到行政领域 反腐制度化迫在眉睫}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4467956}{中国持续高压反腐下，多地出现官员集中落马的塌方式腐败。受访学者指出，这一现象从资源行业扩散到行政领域，凸显反腐制度化迫在眉睫。（路透社） 中国持续高压反腐下，多地出现官员集中落马的塌方式腐败。受访学者指出，这一现象从资源行业扩散到行政领域，凸显反腐制度化迫在眉睫……}

\entryitemWithDescription{民众党称政治献金假账是因会计师漏报}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4467905}{针对总统大选政治献金争议， 台湾民众党主席柯文哲8月12日表示，他虽然相信没有贪污舞弊， 但仍因为这次争议感到相当紧张，未来会从错误中学习， 民众党也不会因为这样的挫拆被击垮。（缪宗翰摄） 台湾民众党主席柯文哲8月12日下午举行记者会，说明2024总统大选政治献金争议。 台上左起为时任柯文哲竞选总部财务长李文宗、总干事黄珊珊、 柯文哲及副总干事陈智菡……}

\entryitemWithDescription{江苏常州公园凉亭遭雷击坍塌致六死10伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4467820}{（常州综合讯）中国进入雷电灾害高发期，江苏常州一座公园凉亭星期天（8月11日）遭雷击坍塌，造成六人死亡，10人受伤，引发有无安装避雷装置的质疑。 常州经济开发区管理委员会星期一（12日）在官方微信通报，当地横山桥镇星期天晚遭遇强对流天气，雷击致芳茂山公园凉亭坍塌，六名凉亭下躲雨民众死亡，10人受伤。 据《新京报》报道，多名遇难者是在常州务工的外地人。一名贵州籍遇难女子已年过五十，在电瓶车厂上班……}

\entryitemWithDescription{中国自主研发两吨级商用无人运输机完成首飞}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4466732}{由四川腾盾科创股份有限公司自主研发的大型双发无人运输机，8月11日在四川自贡凤鸣通航机场完成了首次飞行试验。（中国日报） （北京/成都综合讯）中国正加快自主研制商用无人运输机，一款具备两吨级商载能力的大型双发无人运输机，星期天（8月11日）在四川完成了首次飞行试验……}

\entryitemWithDescription{参与未经批准集结罪成 黎智英等七人终极上诉遭驳回}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4466128}{已解散的香港民阵在2019年反修例运动期间举行集会，香港壹传媒创办人黎智英等七名泛民主派人士此前被裁定参与未经批准集结罪，七人就此提出上诉，香港终审法院星期一（8月12日）予以驳回，维持有罪判决。图为黎智英（左）和梁国雄（右）2020年10月抵达法院面审……}

\entryitemWithDescription{于泽远：``千帆星座''追赶美国星链}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240812-4457472}{被称为中国版``星链''的``千帆星座''首批18颗组网卫星8月6日由长征六号改运载火箭发射升空，卫星顺利进入预定轨道，拉开了中国低轨卫星互联网星座计划追赶美国``星链（Starlink）''项目的序幕。 目前传统的陆地移动通信服务仅覆盖了不足6\%的地表面积，受固有特性限制，要实现陆地基站全面铺设成本过高，短期内只能保障城市覆盖。而卫星互联网可全球覆盖，实现对偏远区域、海洋等盲区的网络补充……}

\entryitemWithDescription{澳门特首选委会投票率创新高 为新一届特首选举铺平道路}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457955}{（澳门／香港综合讯）负责选出澳门特区行政长官的选举委员会，星期天（8月11日）举行选举，总体投票率超过88％，创历届新高。选举结果将在星期一（12日）进行总核算后公布，并为新一届特首选举正式开展选举程序。 澳门特首选委会由400人组成，其中344席由348名候选人竞逐。来自工商、金融、教育专业、体育、社会服务、文化、劳工等七个界别的6200名合格投票人，可参与星期天的投票……}

\entryitemWithDescription{广西德天瀑布景区魔毯项目故障致一死60伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240811-4457904}{图为游客平时在广西德天瀑布景区魔毯项目登高观赏瀑布美景的情形。（来源：德天跨国瀑布微信公众号） （南宁综合讯）中国广西壮族自治区德天瀑布景区魔毯项目上星期六发生故障，造成一人死亡，60人受伤。 综合广西日报、新京报、极目新闻报道，德天瀑布景区登高观瀑魔毯项目上星期六（8月10日）下午1时56分发生故障，造成一名游客死亡，60名游客受伤……}