\entryitemWithDescription{一带一路10年提升中国话语权 却陷地缘政治与债务风险}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231008-1439965}{以基础建设投资为核心的中国``一带一路''倡议今年届满10年，中国外交部9月宣布，已有90个国家确认会参加10月在北京举行的``一带一路''峰会。图为9月在香港举行的``一带一路''高峰论坛会场……}

\entryitemWithDescription{中国黄金周假期跨境旅游人数恢复至疫前85\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440601}{今年的中秋国庆长假，更多中国消费者转向国内旅行，图为市民和游客在天津五大道游玩。（中新社） 中国``双节''黄金周假期结束，官方数据显示，跨境旅游人数已恢复至2019年冠病疫情前同期的85\%，但低于官方预期。更多中国消费者转向国内旅行，旅游人次和消费均超过疫情前水平……}

\entryitemWithDescription{升空前出现异常 台湾首枚自制气象卫星取消发射}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440592}{台湾首枚自制气象卫星猎风者原定星期六早上搭乘法国亚利安公司的织女星火箭升空。图为工作人员10月2日准备将卫星装入火箭中。（台湾国家太空中心脸书） （台北综合讯）台湾首枚自制气象卫星猎风者原定星期六（10月7日）上午在法属圭亚那升空，但在进入读秒阶段时出现异常信号，发射任务紧急取消……}

\entryitemWithDescription{宝马在华生产出口电动车成欧盟反补贴调查目标}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440579}{欧盟要求德国车企宝马提交在华生产并出口的iX3运动型多用途汽车（SUV）信息，意味着宝马也成了欧盟反补贴调查的对象。（互联网） （柏林彭博电）在欧盟正式对进口自中国的电动车发起反补贴调查后，宝马汽车被要求提供与其在中国生产并出口的iX3运动型多用途汽车（SUV）相关的信息。 德国车企宝马首席财务官默特尔星期五（10月6日）透露，宝马正在填写关于调查的问卷……}

\entryitemWithDescription{欧盟外交事务负责人博雷利下周将访华}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440570}{今年两度延迟访华行程的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，将于下周访问中国。（路透社） （布鲁塞尔法新电）今年两度延迟访华行程的欧盟外交与安全政策高级代表博雷利，将于下周访问中国。 欧盟官员星期五（10月6日）说，博雷利将于下个星期四（10月12日）至星期六（14日）访问中国。他届时将与中国外交部长王毅会面，商讨有关中国和欧盟的双边关系、外交政策和安保等议题……}

\entryitemWithDescription{陆港猴痘病例渐增 台陆委会吁赴陆游客做好预防}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440567}{（香港／北京／台北综合讯）随着中国大陆和香港的猴痘病例逐渐增加，台湾陆委会首次发布针对猴痘的旅游提醒，呼吁赴大陆旅游的民众要做好预防措施。 据香港特区政府卫生署卫生防护中心星期五（10月6日）通报，正调查一起猴痘确诊病例，并透露香港至今共已录得50起猴痘病例。 通报称，上述病例是一名过往健康良好的43岁男病人。他在9月27日出现皮疹和发烧症状，10月3日到医院求诊，目前情况稳定……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：再次卷入争议的香港大学校长张翔}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440335}{新闻人间---港大校长张翔（Lianhe Zaobao） 香港继早前中文大学校董会改组风波闹得沸沸扬扬后，最高学府香港大学近来也爆出管治争议。港大校长张翔疑与校务委员会闹不和，遭``吹哨人''指控多起罪名。 首先是上个月，有港媒披露港大计划为校长座驾换车，张翔最后指定选购价格高昂的宝马，可过程中被质疑没有申报相关利益和招标……}

\entryitemWithDescription{温伟中：殉职消防员等不到的蜜月旅行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231007-1440353}{10月2日，是帅气阳光的33岁消防员赖俊儒期待已久的一天。 那一天，他原本准备搭长途班机，带相恋五年的英国籍新婚妻萨洱玛（Salma）到瑞士蜜月旅行，过后再到英国伯明翰探望岳父岳母。原本，他还将在旅途中的10月11日庆祝生日。 令人遗憾的是，他等不到这一天……}

\entryitemWithDescription{连署跨过门槛 郭台铭宣布拿到2024参选门票}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440337}{（新北综合讯）台湾鸿海集团创办人郭台铭宣布，他的总统参选连署已越过门槛，并表示要``继续努力奋战到底''。 综合TVBS新闻网、《联合报》等多家台媒报道，郭台铭星期五（10月6日）晚在新北市板桥受访时说，他与副手赖佩霞的连署在星期三（10月4日）已经达标。 郭台铭竞选办公室发言人陈家颐当日受访时补充，自9月20日宣布连署以来，份数已经超过30万份，团队的目标是``越多越好''……}

\entryitemWithDescription{中国布设巅峰气象观测网 追踪青藏高原气候脉动}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440321}{中国科考队员10月1日在卓奥友峰峰顶架设自动气象站。（新华社） （拉萨综合电）中国科学考察队10月1日在世界第六高峰卓奥友峰峰顶成功架设自动气象站，扩大了喜马拉雅山脉气象观测网络，以追踪气候变化对青藏高原的影响。 青藏高原是除了南北极以外，地球上冰川分布最广的地区，故有``亚洲水塔''之称。该地区脆弱的生态环境日益成为科学界关注的重点……}

\entryitemWithDescription{赖清德：台湾已主权独立 不必另行宣布}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440310}{台湾副总统、民进党总统参选人赖清德8月25日在位于台北的民进党总部召开的记者会上，回应外媒提问。（法新社） （台北综合讯）台湾现任副总统、民进党总统参选人赖清德受访时称``台湾已经主权独立''，不必再另行宣布独立，并表示自己所有努力都在避免战争、稳定台海……}

\entryitemWithDescription{政经因素冲击下 在华日本人数跌至近20年来新低}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440277}{（广州综合讯）在中国生活的日本人持续减少，从2012年顶峰的15万人，减至目前10万人以下近20年来的最低水平。受中日政经关系紧张等因素影响，人数今后也可能继续呈下跌趋势。 据日经中文网星期四（10月5日）报道，日本外交部的《海外日籍人数调查统计》显示，2022年在中国生活的日本人比2021年减少5\%，降至10万2066人……}

\entryitemWithDescription{分析：大陆不至于中止ECFA 或切香肠反制台贸易壁垒}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1440274}{《海峡两岸经济合作架构协议》（ECFA）是大陆海峡两岸关系协会、台湾海峡交流基金会，2010年6月29日在重庆代表两岸官方签订的双边经济协议。其中依据WTO规定，达成分阶段免关税默契，纳入早期收获清单的产品，依照双方约定的税率调降关税。图为两岸签署ECFA档案照片……}

\entryitemWithDescription{于泽远：许家印的见识与胆识}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231006-1439974}{9月28日，中国国庆长假的前一天，恒大集团董事局主席许家印被官宣采取强制措施。（路透社） 9月28日，中国国庆长假的前一天，恒大集团董事局主席许家印被官宣采取强制措施。曾被媒体人誉为``恒而不倒，大而愈强''的恒大集团终于塌台了。 许家印显然要在看守所里度过他即将到来的65周岁生日，但他曾经的辉煌不会很快被人遗忘，尤其是他留给中国经济和社会的一堆烂摊子，更不会随着他的入狱就能轻易收拾干净……}

\entryitemWithDescription{台湾查获15万公斤美猪``洗产地'' 政府强调没检出``莱猪''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231005-1439999}{台湾桃园市卫生局和卫生福利部食品药物管理署查获两家公司将来自美国的15万公斤猪肉制成火锅肉片等贩售，产地则标示为加拿大和英国。这批猪肉8月下旬几乎都已售罄，被质疑在``洗产地''。 行政院发言人林子伦星期四（10月5日）在行政院会后强调，自2021年进口美猪两年半以来，无论是边境或市场均未查获检出含莱克多巴胺的猪肉，且此次稽查是食药署主动出击的成果……}

\entryitemWithDescription{台风``小犬''导致全台逾30万户家庭停电 一死300多伤}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231005-1439991}{台风``小犬''星期四（10月5日）吹倒台湾南部屏东县整排的电线杆。（法新社） （台北/香港综合讯）台风``小犬''横扫了台湾南部地区，不仅给台湾带来有记录以来风力最强的阵风，也导致当地30多万户家庭停电，并造成一人死亡以及300多人受伤。 综合台媒报道，据台湾中央气象署通报，``小犬''在星期四（10月5日）上午登陆台湾最南端的岬角鹅銮鼻……}

\entryitemWithDescription{柯文哲访美遇台侨吁蓝白合 侯柯配之外的整合方案浮出台面}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231005-1439972}{台湾民众党主席、总统参选人柯文哲星期四（10月5日）结束二度访美行程，返台前有台侨当面呼吁``蓝白合''。多名评论员认为，蓝白合未必是侯柯配，具体可行的在野整合方案，也包括让柯文哲当行政院长或立法院长。 台湾2024年1月13日将举行总统与立委选举，从10月5日开始倒数百日，喧腾大半年的在野整合议题，也进入成局或破局的摊牌时刻……}

\entryitemWithDescription{法新社：中国涉向瓦格纳集团提供卫星情报支持}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231005-1439968}{俄罗斯雇佣兵组织瓦格纳集团已故首脑普里戈任掌控的尼卡-弗鲁特公司2022年11月15日与北京云泽科技有限公司签订一份英俄文书写的合约。（法新社） （巴黎法新电）法新社看到的一份文件显示，俄罗斯雇佣兵组织瓦格纳集团在2022年与一家中国公司签订合同，购买了两颗卫星并使用其图像，以辅助其在乌克兰和非洲的情报工作。 法新社星期四（10月5日）的报道说，这两颗卫星甚至在瓦格纳今年6月兵变中也发挥了作用……}

\entryitemWithDescription{中菲又在南中国海发生摩擦}{https://www.zaobao.com/news/china/story20231005-1439963}{（北京/马尼拉综合讯）中国和菲律宾又在有主权争议的南中国海海域发生摩擦。中国谴责四艘菲律宾船只未经中国政府允许，进入南沙群岛仁爱礁海域。菲律宾则指中国尝试``阻挡、骚扰和干扰''菲方执行的补给任务。 根据中国海警局在微信公号发布的消息，该局新闻发言人甘羽说，菲律宾两艘运补船和两艘海警船在星期三（10月4日）未经中国政府允许，擅自进入仁爱礁（菲律宾称阿云津礁）邻近海域……}