\entryitemWithDescription{特稿：民共原规划在澳门恢复学者接触 恐因惩治台独意见破局}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3949841}{根据《联合早报》独家掌握，大陆方与台湾绿营原已规划在澳门展开学者层级的面对面接触，但在陆方公布22条惩治台独分裂国家的意见后，相关安排恐将破局。图为澳门著名地标大三巴牌坊。（新华社） 中国大陆上星期五（6月21日）发布22条惩治台独分裂国家的法律意见后，台湾朝野一致认为这不利两岸交流……}

\entryitemWithDescription{香港机场电脑故障 港府要机管局调查事故原因}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965886}{港铁香港站``市区预办登机''处电子屏幕星期天（6月23日）显示``在机场办理登机手续''信息。当天，香港机场管理局称，香港国际机场电脑系统发生故障，航班资讯更新受到影响。（中新社） （香港综合讯）香港机场电脑系统星期天发生故障，导致航班资讯无法即时更新，但香港机场管理局表示没有航班因此取消。特区政府官员要求机管局调查事故原因，并向当局提交报告……}

\entryitemWithDescription{大陆加大对台军事施压 ``汉光''演习贴近实况}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965371}{台湾澎湖渔民上星期四（6月20日）在海峡中线附近，拍摄到中国大陆海军052C型导弹驱逐舰西安号。（互联网） （北京／台北综合讯）在中国大陆加大对台军事施压的背景下，台湾本年度汉光演习将取消预演环节，以贴近实战情况。 综合《自由时报》《澎湖时报》等台媒报道，短短两天内，台湾渔民两度目睹大陆军舰出现在澎湖水域……}

\entryitemWithDescription{湖南新晃和江西修水星期天清晨发生山体滑坡 10人遇难}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965629}{（长沙/南昌综合讯）中国湖南新晃和江西修水两地星期天清晨发生山体滑坡，共10人遇难。 综合央视新闻客户端和新华社报道，湖南省怀化市新晃侗族自治县鱼市镇一村庄在星期天（6月23日）凌晨4时30分许，发生山体滑坡，导致四栋房屋倒塌，八人失联。截至23日晚，官媒报道证实，失联八人全部遇难。 据当地技术单位勘测，滑坡体总方量约五万立方米。 湖南气象系统星期天连续发布多个暴雨预警，水文系统发布多个洪水预警……}

\entryitemWithDescription{安徽谢桥煤矿致命爆炸事故调查报告出炉 37人被处分}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965380}{（合肥综合讯）发生在今年3月、造成九人死亡的安徽谢桥煤矿瓦斯爆炸调查报告出炉，共37人被处分。 中国国家矿山安全监察局安徽局网站6月19日公布《安徽省淮河能源控股集团有限责任公司谢桥煤矿``3·11''较大瓦斯爆炸事故调查报告》。经调查，事故是由于采煤工作面过断层期间，瓦斯治理不到位，采取的措施未能有效消除火源，火区封闭施工、组织人员撤离不力，封闭区域内发生瓦斯爆炸导致人员伤亡的生产安全责任事故……}

\entryitemWithDescription{梵蒂冈任命杭州教区主教 努力加强与北京关系}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965410}{中国天主教主教团副主席杨永强今年54岁，6月22日被教宗方济各任命为杭州教区主教。（中国天主教官网） （梵蒂冈/北京综合讯）梵蒂冈上星期六（6月22日）宣布，天主教教宗方济各任命中国天主教主教团副主席杨永强为杭州教区主教，此举显示梵蒂冈正努力加强与北京之间的关系。 据中国天主教主教团和中国天主教爱国会主办``中国天主教''官网资料显示，杨永强今年54岁，在担任杭州教区主教前是山东周村教区主教……}

\entryitemWithDescription{美副助卿据报访台 与台讨论反击联大2758决议文}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3965461}{（台北/香港综合讯）两位美国国务院副助卿据报低调到台湾，与台湾讨论，针对北京持续利用联合国大会第2758号决议文排挤台湾的立场做出反击。 综合台湾《联合报》《自由时报》等台媒报道，台美``国际组织议题工作阶层会议''21日在台北举行，双方就协助台湾有意义参与联合国体系及其他国际组织进行讨论。 知情人士证实，有两位美国国务院副助卿也到台湾，并与台湾外交部长林佳龙交流……}

\entryitemWithDescription{中国特稿：上海临港不够旺招贤纳士聚人气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240623-3956236}{上海临港滴水湖地铁站旁新建的办公楼外广告牌，赫然可见这座新城的发展方向：年轻的城，年轻人的城。（陈婧摄） 距离上海市中心75公里的临港，是个反差强烈的新城。这里道路开阔、高楼林立，但行人寥寥无几。是什么阻碍人们到临港安家？这个迈入五周年的自贸区新片区，要如何汇聚人气，吸引更多人才和企业入驻？ 四年前，工程师刘斐（化名）做了一个令周围朋友不解的选择：在上海最东边的临港买房……}

\entryitemWithDescription{中欧将就电动汽车反补贴调查案启动磋商 德国副总理：欧盟对谈判持开放态度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3963168}{德国副总理兼经济部长哈贝克星期五（6月21日）抵达北京后，到胡同参观并接受媒体采访。（路透社） 中欧将就欧盟对华电动汽车反补贴调查案启动磋商；正在中国访问的德国副总理兼经济部长哈贝克强调，欧盟对中国电动汽车加征的并非惩罚性关税，也对关税谈判持开放态度。 哈贝克星期六（6月22日）上午在北京会见中国官员后，续程前往上海……}

\entryitemWithDescription{德国副总理：中国支持俄罗斯导致中德经济关系恶化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3963109}{德国副总理兼经济部长哈贝克（左）告诉中国国家发改委主任郑栅洁（右），如果北京不支持俄罗斯发起的战争，欧洲和德国就不会减少对中国原材料和关键产品的依赖。（路透社） 正在中国访问的德国副总理兼经济部长哈贝克说，中国在俄乌战争中支持俄罗斯，是柏林和北京经济关系恶化的主要原因……}

\entryitemWithDescription{中国前五个月实际使用外资总额同比跌28.2\%}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962960}{中国今年前五个月实际使用外资同比跌28.2\%。图为上海陆家嘴金融区远景。（法新社） （北京综合讯）中国今年前五个月实际使用外资同比跌28.2\%，显示中国政府在吸引海外投资以提振经济方面仍面临挑战……}

\entryitemWithDescription{中国官媒称菲方向中国海警泼洒不明液体 构成恶意攻击}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962879}{中菲星期一（6月17日）在南中国海阿云津礁（中国称仁爱礁）水域发生冲突。图为菲律宾武装部队星期三晚公布的现场视频。（法新社） （北京综合讯）菲律宾申诉该国军人在最近的南中国海中菲对峙中受伤后，中国官媒反指菲律宾人员向中国海警执法人员抛掷重物、泼洒不明液体，``构成恶意攻击''。 中菲星期一（6月17日）在南中国海阿云津礁（中国称仁爱礁）水域发生冲突……}

\entryitemWithDescription{中法天文卫星发射成功 将探测伽马射线暴}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962346}{搭载中法天文卫星（SVOM）的长征二号丙运载火箭，星期六（6月22日）下午3时在中国西昌卫星发射中心发射升空。（法新社） （西昌综合讯）中国和法国联合研制的空间科学卫星成功发射，该卫星将探测经过数十亿光年才到达地球的伽马射线暴，有助人们更好地了解宇宙。这也是中法两国具有里程碑意义的合作……}

\entryitemWithDescription{大陆官媒：对台独立法塑造``境外不是法外''态势 台学者：北京以法律战实现心理战}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962178}{（北京综合讯）北京发布惩治台独法律文件后，中国大陆官媒称此举``正当其时、大快人心''，并指``缺席审判''塑造出``境外不是法外''的高压态势。 台湾学者分析，北京意在通过法律战达到舆论战和心理战的效果，短期必然会冲击两岸交流氛围……}

\entryitemWithDescription{美国公布对华芯片、量子计算和人工智能投资限制的初步建议}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962662}{美国发布限制美国个人和企业投资中国半导体、量子计算和人工智能企业的最新草案。（路透社） （华盛顿综合讯）美国财政部发布限制美国个人和企业投资中国半导体、量子计算和人工智能（AI）企业的最新草案。 这份草案的公众意见征求截止日期为8月4日，意味着新规很可能在年内实施……}

\entryitemWithDescription{印度回应中国呼吁复航：边境和平对两国关系正常化至关重要}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962244}{印度据报对中国恢复直航的呼吁置之不理，印度外交部星期五说，中印边境的和平与安宁对两国关系正常化至关重要。图为印度靛蓝航空一架飞机停在班加罗尔国际机场。 （法新社） （新德里／北京综合讯）印度据报对中国恢复直航的呼吁置之不理，印度外交部星期五说，中印边境的和平与安宁对两国关系正常化至关重要。 据路透社报道，中印客机直航中断四年，北京过去一年多次呼吁复航，但印度态度消极……}

\entryitemWithDescription{中科院院士相里斌出任国家发改委兼职副主任}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3962238}{中国科学院院士相里斌出任发改委兼职副主任。（互联网） （北京综合讯）中国科学院院士相里斌出任国家发展和改革委员会副主任（兼职），这是中国国务院近年来首次任命国家发改委兼职副主任。 人社部星期五（6月21日）公布官方的任免决定。 公开报道显示，今年57岁的相里斌1990年毕业于中国科技大学精密机械与精密仪器系，1995年于中国科学院西安光机所获博士学位……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：中专女生姜萍的难题}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3952477}{2024阿里巴巴全球数学竞赛决赛星期六（6月22日）举行。这个原本小众的比赛，因为17岁中专女生姜萍而备受关注。 姜萍是江苏省涟水中等专业学校服装设计专业的学生，过去一周站在舆论风口浪尖的她，不仅要备战竞赛场上的数学难题，还要经受场外的舆论风暴。 姜萍的一张照片上周刷屏中国各大媒体。照片中，她手拿着书本，站在写满数学公式的黑板面前，当她回头莞尔一笑时，镜头在此定格……}

\entryitemWithDescription{温伟中：台湾政治进入延长赛}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240622-3958239}{最近与许多台湾朋友的对话，谈到台湾和两岸的未来，不约而同都谈到``延长赛''这三个字。 台湾刚在1月13日举行了四年一度的总统与立委大选，下一场重大选举是2026年11月底的``九合一''地方选举，相隔两年又10个月；之后再隔13个月，就是2028年1月的总统与立委大选。 综合大家的意见，今年1月``双不过半''的大选结果，展现了选民的集体智慧，呈现出集体意志……}

\entryitemWithDescription{台立法院否决行政院复议案 民进党政府将提释宪对抗在野党}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3960146}{台湾立法院星期五（6月21日）针对行政院提出的立法院改革法案复议案进行表决，工作人员仔细核对投票结果（法新社） 台湾立法院星期五否决行政院提出的立法院改革法案复议案后，总统府表示，台湾总统赖清德会审慎评估是否声请释宪，而行政院和執政的民进党立法院党团则表态会提出释宪与声请暂时处分。 台湾朝野星期五（6月21日）在投票过程中各自亮票和监票，一票都没跑，包括立法院长韩国瑜也走下主席台参与投票……}

\entryitemWithDescription{中国大陆颁布惩治台独分子22条意见 最重可判死刑}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240621-3959990}{中国最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部、司法部6月21日下午在国务院台湾事务办公室联合举行记者会，公布《关于依法惩治``台独''顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪的意见》，意见于发布日起施行。图中左起为国台办发言人陈斌华、公安部法制局副局长孙萍、最高人民法院审判委员会委员马岩、最高人民检察院重大犯罪检察厅副厅长张庆彬，以及司法部律师工作局局长田昕……}