\entryitemWithDescription{福建舰进行第四次海试 学者：将开始进行舰载机起降测试}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4612670}{距上次海试一个多月后，中国海军第三艘航空母舰``福建号''星期二（9月3日）驶出长江口，开始第四次海试。受访学者认为，此次海试将开始进行舰载机起降测试。 上海海事局星期一（2日）发布``沪航警695/24''航行警告称，长江口星期二一大型船舶深水航道出口实施交通管制，其内容与福建舰前三次海试所发警告基本一致……}

\entryitemWithDescription{山东东平一公交车冲撞家长学生 致11人身亡}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4612476}{中国社媒9月3日发布的视频显示，肇事巴士停在人行道上，多名学生和家长倒在地上和车身下，满身血迹，场景惨不忍睹。（路透社/视频截图） （北京/武汉/西安综合讯）山东一所中学门口星期二（9月3日）发生严重交通事故，一辆公交车冲进路边正在排队入校的学生人群，造成11名学生、家长死亡……}

\entryitemWithDescription{中美本周在北京举行气候会谈}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4611748}{（北京综合讯）美国总统国际气候政策高级顾问波德斯塔将在星期三（9月4日）访华，与中方在北京举行为期三天的气候会谈。 中国生态环境部微信公号星期二（9月3日）发布，经中美双方商定，波德斯塔将于9月4日至6日访华，与中国气候变化事务特使刘振民共同主持召开``21世纪20年代强化气候行动工作组''第二次会议。 公告称，双方将就中美工作组下务实合作、各自国内气候政策行动、气候变化多边进程等深入交换意见……}

\entryitemWithDescription{【东谈西论】惊险逃过一劫，柯文哲能大反攻吗？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4610804}{台北市地方法院裁定前台北市长、民众党主席柯文哲无保请回。民众党是否就此逃过一劫？（路透社） 8月31日，台湾政坛第三势力领袖、民众党主席柯文哲被戴上手铐，并被指涉嫌收贿图利罪，震惊四方。经过两天的讯问后，柯文哲被台北市地方法院裁定无须支付保证金就能直接回家。柯文哲形容自己 ``在这两天当中，可以说是极尽压迫和凌虐''……}

\entryitemWithDescription{天舟八号货运飞船今年内运送月壤砖上太空试验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4610664}{（北京综合讯）中国的天舟八号货运飞船今年内将运送在地球烧制的月壤砖上太空，以试验其经受月球极端环境的能力。 据央视新闻客户端星期天（9月1日）报道，中国工程院院士、华中科技大学教授丁烈云在当晚播出的大型公益节目2024年《开学第一课》中透露，他正带领团队用模拟月壤烧制月壤砖。 丁烈云在节目中介绍，月壤砖是未来可能用于在月球盖房子的建筑材料……}

\entryitemWithDescription{戴庆成：香港会不会出现``新香港人治港''？}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4600221}{澳门新一届行政长官选举将于10月13日举行，62岁的前终审法院院长岑浩辉8月底宣布参选后，外界普遍相信他会在没有对手的情况下当选。岑浩辉到底有何背景，为何能突围而出，连日来在港澳地区引发热议……}

\entryitemWithDescription{【视频】京华城案出现程序反转 柯文哲被裁无保请回获第一回合胜利}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240903-4600784}{台湾在野民众党主席柯文哲卷入的京华城案出现程序反转，台北地方法院认为，检方举证无法证明柯文哲犯罪嫌疑重大，星期一（9月2日）凌晨裁定柯文哲可在不交保金的情况下自行离去。 柯文哲当天步出法院时，指责台北地检署查扣手机、硬盘，编造故事，对他``极尽压迫跟凌虐''；他也肯定法官扛住所有的压力。台北地检署则对法院裁定不服，表示将提出抗告……}

\entryitemWithDescription{北京称没必要过度解读机舰进日本领域}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4600845}{日本防卫省9月1日发布的照片显示，中国海军的``海洋二十五号''测量船进入鹿儿岛附近的日本领海。（法新社） 日本跨党派``日中友好议员联盟''会长二阶俊博上周率团访问北京期间，中国军机军舰被指罕见进入日本领空领海，引起东京连续抗议。对此，中国外交部星期一强调，``没有必要刻意关联和过度解读''。 受访的中国大陆学者认为，考虑到日本自民党总裁选举在即，中国军方此举应该不是官方意图……}

\entryitemWithDescription{中秋节前中国大陆恢复输入台湾文旦柚 国台办：两岸是一家人}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599746}{（北京/台北综合讯）中秋节将至，中国大陆官方星期一通报，从即日起恢复输入台湾文旦柚。中国国务院台湾事务办公室对此表示，只要坚持九二共识、反对台独，两岸就是一家人，``一家人的事情好商量、好解决''。 据中国海关总署网站消息，海关总署动植物检疫司星期一（9月2日）发布关于恢复台湾地区文旦柚输入大陆的通知，称经综合评估台湾果农整改措施，决定自9月2日起恢复输入台湾文旦柚……}

\entryitemWithDescription{中菲海警船南中国海再相撞后 多方谴责中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599893}{菲律宾海岸警卫队8月31日发布的视频画面中，一艘中国海警船（左）在仙宾礁（菲称萨比纳礁）附近与菲国海岸警卫队船只相撞。（法新社） （马尼拉／北京综合讯）中菲在南中国海水域的争端持续延烧，菲律宾称已就上周六（8月31日）最新一起海警船相撞事件向中国表达不满，澳大利亚、欧盟、美国等多方接连发声谴责中国。中国则坚称其做法``正当合法，无可非议''……}

\entryitemWithDescription{中国证监会：纠治行业拜金炫富等不良风气}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4600024}{中国证监会副主席陈华平透露，将在证券基金期货行业中纠治拜金主义、奢靡享乐和``炫富''等不良风气。（路透社） （北京综合讯）中信建投证券一名实习生因拍视频``炫富''泄露公司敏感信息后，中国证券监督管理委员会透露，将在证券基金期货行业中纠治拜金主义、奢靡享乐和``炫富''等不良风气……}

\entryitemWithDescription{彭博：日本若加大对华芯片限制 中国将实施严厉经济报复}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599839}{美国寻求推动盟友加强对华芯片出口限制之际，中国据报警告日本，若进一步限制向中国企业销售芯片制造设备和提供服务，将遭到严厉经济报复。（路透社） （东京/北京综合讯）美国寻求推动盟友加强对华芯片出口限制之际，中国据报警告日本，若进一步限制向中国企业销售芯片制造设备和提供服务，将遭到严厉经济报复。 彭博社星期一（9月2日）引述知情人士称，中国高级官员在最近的会谈中，多次向日本官员阐述这一立场……}

\entryitemWithDescription{赖清德：``中国要并吞台湾'' 其实不为领土完整}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599675}{台湾总统赖清德8月23日主持执政后首场八二三炮战追思祭悼典礼时，提出台湾不再反攻大陆，但也不愿意受共产党统治。他9月1日接受电视专访时则强调，中国大陆要并吞台湾其实不是为了领土的完整，真正目的是``想要改变以规则为基础的世界秩序''以成就霸权……}

\entryitemWithDescription{宁德时代董事长：绝大部分电池的安全系数远远不够}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4599349}{中国动力电池巨头宁德时代董事长曾毓群直言，当前市场上绝大部分电池的安全系数远远不够。（彭博社） （上海/深圳综合讯）中国新能源车火灾事故频发，动力电池巨头宁德时代董事长曾毓群星期天（9月1日）在一个大会上直言，当前市场上绝大部分电池的安全系数远远不够……}

\entryitemWithDescription{中国年轻人当失业博主成``新质非生产力'' 分析：社会对失业接受度提高}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4597038}{中国国家统计局8月16日发布的数据显示，中国7月份青年失业率达17.1\%，是今年以来最高水平。图为江苏省淮安市6月2日的一场招聘会现场。（法新社） （北京路透电）何阿君去年8月因中国打压教培而离开教育行业后，找到了一条不太寻常的出路------失业博主。 这位32岁的广州博主，向逾8000名粉丝分享自己长期失业的经历。她通过广告、私人咨询和街头摆摊，每月大约能赚5000元人民币（约920新元）……}

\entryitemWithDescription{韩咏红：柯文哲案对两岸关系的影响}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4589090}{台湾政坛第三势力领袖、自诩''超越蓝绿''的民众党党主席柯文哲在星期六（8月31日）被戴上手铐，并被指涉嫌收贿图利罪，震惊四方。至本文截稿，柯文哲已有两个晚上被扣押在台北地检署拘留室，不得回家。 柯文哲何许人？他是台湾总统候选人之一，今年初获得369万票、得票率26.46\%，标榜的就是不与蓝绿金权政治同流合污、清廉执政……}

\entryitemWithDescription{柯文哲仍被拘留 支持者场外聚集声援}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240902-4589099}{民众党立法院党团总召集人黄国昌星期天（9月2日）晚上在台北地方检察署外面，向支持民众党主席柯文哲的``小草''们表示，他相信柯文哲的清白，也要求司法必须符合程序正当与合法性。（视频截图） 台湾在野民众党主席柯文哲和台北市前副市长彭振声，因涉京华城弊案被台北地方检察署以《贪污治罪条例》的图利、收贿声请羁押禁见，台北地方法院星期天（9月1日）晚上8时召开羁押庭……}

\entryitemWithDescription{中国医院骗取医保乱象：男性查宫颈癌 女性查前列腺}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4588159}{（北京综合讯）中国国家医疗保障局发文，披露多家公立医院为骗取医疗保险资金，给男患者做妇科诊疗、给女患者做男科诊疗的乱象。浙江和湖南的两家医院被曝一年内开展这类检查逾千次。 中国医保局星期六（8月31日）起连续两天在官方微信公众号发文称，``宫腔镜检查''\,``宫颈癌筛查''\,``宫颈扩张术''等妇科类诊疗项目，出现在一些男性患者的医保费用里……}

\entryitemWithDescription{港警国安处拘捕两人 涉发布大学教授虚假遗言}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4587677}{（香港综合讯）香港警务处国家安全处拘捕了一男一女，他们因涉嫌就香港城市大学一名教授堕轨自杀事件，分别发布虚假遗言和在多处放置悼念灯箱，而违反《维护国家安全条例》（俗称23条）。 综合《明报》和《星岛日报》报道，香港警务处国家安全处上星期五（8月30日）拘捕一男一女，他们涉嫌违反《维护国家安全条例》第24条罪行------``出于煽动意图作出一项或多项具煽动意图的作为''……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国大陆加大对金门马祖促融 金门民众欢迎台北态度待观察}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240901-4581948}{中国大陆近期加强释出对台湾离岛金门、马祖的促融政策，同时维持海警船的常态化巡视。图为金门海滩的防登陆路障。（路透社） 中国大陆近期加强释出对台湾管治的离岛金门、马祖的促融政策，同时也维持海警船的常态化巡视。受访学者分析，北京正借此观察民进党政府对恢复两岸交流的实际态度，而军事紧张的常态化，则可能导致两岸陷入战争边缘风险……}