\entryitemWithDescription{抗议女选手赴华签证受阻 印度体育部长取消杭州亚运之行}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1436005}{（新德里/杭州综合讯）印度外交部在中国杭州举办的亚洲运动会开幕前夕发出声明，强烈抗议中国决定向三名印度选手发出无效签证，印度体育部长因此取消了原定出席亚运会的行程。 综合路透社和法新社的报道，据印度外交部声称，中国政府向三名来自阿鲁纳恰尔邦（Arunachal Pradesh，中国称藏南地区）的印度女子武术运动员发出``另纸签证''，意味着北京不承认印度对该地区拥有主权……}

\entryitemWithDescription{中美成立经济与金融工作组 显示两国关系出现解冻}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435990}{中美宣布成立经济领域工作组，就经济、金融相关问题加强沟通和交流。（路透社） （北京／华盛顿综合讯）中美宣布成立经济领域工作组，就经济、金融相关问题加强沟通和交流，显示中美关系在一系列高层会晤后出现解冻……}

\entryitemWithDescription{台湾行政院长为进口蛋过程疏失致歉 民调显示``蛋怨''已达民意海啸程度}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435983}{台湾农业部大量进口巴西鸡蛋发生效期标示错误及混充台湾鸡蛋等争议，近月来``蛋怨''冲天。行政院长陈建仁星期五（9月22日）到立法院作专案报告，两度对政府执行过程的疏失，公开向社会大众道歉……}

\entryitemWithDescription{疫后首个``十一''黄金周 香港各界出尽法宝迎接百万大陆旅客}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435967}{再过几天就是中国的``十一黄金周''假期，预料期间会有100万中国大陆民众到香港旅游。图为游客5月在香港拍照欣赏香港维多利亚港美景。（路透社档案照） 再过几天就是中国的``十一黄金周''假期，预料期间会有100万中国大陆民众到香港旅游。连日来，香港政府和商界纷纷提前制定方案，准备迎接疫情后首个``十一黄金周''的商机。 其中，三个为``香港夜缤纷''活动打头阵的海滨市集，将于下周启动……}

\entryitemWithDescription{任正非：美国先进文化还是要学习 从未说过打倒美国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435961}{中国通讯巨企华为的创始人任正非在一次访问中说，面对美国的制裁和打压，华为会越来越困难，但也会越来越兴盛。（互联网） （深圳综合讯）中国通讯设备巨头创办人任正非说，面对美国的制裁和打压，华为会越来越困难，但也会越来越兴盛。他还称，从来没说过要打倒美国，美国的先进文化还是要学习的……}

\entryitemWithDescription{中国商务部批准芯片材料镓和锗合规企业出口申请}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435952}{（北京综合讯）中国一些企业已获得镓和锗产品的出口许可，显示当局已重新审批这两种关键芯片原材料的出口申请。 中国商务部新闻发言人何亚东星期四（9月21日）在例行记者会上回应提问时说，商务部陆续收到企业关于出口镓、锗相关物项的许可申请，经审核批准了符合规定的若干出口申请，有关企业已获得两用物项出口许可证。商务部将继续审核其他申请并作出许可决定……}

\entryitemWithDescription{韩正：不要低估中国人民捍卫主权的强大能力}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435951}{中国国家副主席韩正在纽约当地时间星期四（9月21日）出席第78届联合国大会一般性辩论，并发表讲话。（ 新华社） （纽约综合讯）中国国家副主席韩正在联合国大会上致辞时重申，台湾是中国不可分割的一部分，不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的决心、意志和能力。 韩正星期四（9月21日）在纽约举行的联合国大会一般性辩论上发言……}

\entryitemWithDescription{苹果在华新机开售遇冷？iPhone15订单排到冬天}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435928}{苹果 iPhone 15系列星期五（9月22日）开售首日，北京一家苹果专卖店外排起人龙。（彭博社） （北京/上海/深圳综合讯）苹果公司在看似``糟糕''的时刻发售新手机，但中国``果粉''们以行动表示对苹果手机的热情未减。 综合中外多家媒体报道，面临中国经济和政治阻力的困境，苹果星期五（9月22日）正式发售iPhone 15系列手机。据多路记者现场观察，当日线下苹果商店人如潮涌……}

\entryitemWithDescription{解振华：全部淘汰化石能源不符合实际}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230922-1435912}{（北京综合讯）中国气候变化事务特使解振华说，完全淘汰化石能源是不符合实际的，电网运行、能源安全和经济社会发展，仍需要化石燃料发挥灵活调节和兜底保障的作用加以支撑。 综合财新网、中评社报道，解振华星期四（9月21日）出席在北京举行的第九届中国与全球化论坛，并在大使圆桌上，对即将召开的气候变化大会将关注的重点问题作出分析。谈及能源转型时，解振华说，全部淘汰化石能源不符合实际……}

\entryitemWithDescription{``蛋怨''冲击赖清德选情 府院党高层否认派系斗争}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435664}{台湾农业部前部长陈吉仲星期二（9月19日）突然请辞获准。（自由时报） 台湾从巴西进口的鸡蛋传出过期窜改标签和混充台产鸡蛋等争议， ``蛋怨''冲击执政的民进党总统参选人赖清德及立委选情，农业部前部长陈吉仲星期二（9月19日）突然请辞获准，府院党高层口径一致，肯定陈吉仲表现，否认派系斗争……}

\entryitemWithDescription{王毅：全球安全热点集中东北亚 中俄蒙应加强三方合作}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435654}{中国外长王毅（左一）星期二在莫斯科与俄罗斯联邦安全会议秘书帕特鲁舍夫（左二）和蒙古国家安全委员会秘书长恩赫巴亚尔会面。（新华社） 中国外长王毅本周访俄罗斯时说，东北亚是当今全球安全热点集中的地区之一，面临严峻挑战，他呼吁中国、俄罗斯、蒙古加强三方合作，深化政治互信。 受访学者分析，面对周边安全局势近期出现新一轮动荡，中国明确希望加强与北方紧邻的安全合作，确保北境稳定……}

\entryitemWithDescription{两岸新闻交流渐恢复 15人次陆媒记者今年获批在台驻点采访}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435635}{（台北综合讯）冠病疫情后，中国大陆与台湾的新闻交流逐步恢复，今年前八个月，台湾核准八家陆媒，共15人次在台驻点采访。 据ETtoday新闻云报道，疫情期间，受防疫政策、两岸往来不便等因素影响，陆媒赴台驻点人数大幅下降。随着疫情影响淡去，陆媒赴台驻点人数逐渐增加……}

\entryitemWithDescription{153名跨境裸聊敲诈犯罪嫌疑人从印尼押解至中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435630}{（北京综合讯）153名在印度尼西亚参与跨境裸聊诈骗的犯罪嫌疑人，星期三（9月20日）晚从印尼被押解回中国。 据新华社报道，针对裸聊敲诈犯罪多发高发情况，中国公安部派人员率北京、山东公安机关民警在8月组成工作组，赴印尼开展工作，配合印尼警方于8月29日捣毁相关犯罪窝点，抓获88名参与跨境裸聊敲诈的电信网络诈骗犯罪嫌疑人……}

\entryitemWithDescription{港民主派人士有意参选区议会 学者：未必能``入闸''}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435626}{香港民主派政党民主党今年决定推荐八名党员参加将于12月举行的区议会选举。图为民主党党部。（香港01） 香港将于今年12月举行``完善地区治理''后的首次区议会选举。民主派最大政党民主党一改上届立法会不派人参选的立场，今年将推荐八名党员参加区选。但有受访学者认为，包括民主党在内的民主派人士就算参选，也未必能取得足够提名参选。 四年一度的香港区议会换届选举，将于10月中旬展开提名期……}

\entryitemWithDescription{台军上校涉谍签``投降承诺书'' 二审维持判刑七年半}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435620}{（高雄综合讯）台湾前陆军上校向德恩涉当中国大陆间谍收受贿赂，并签署``投降承诺书''被台湾法院判处七年六个月，二审维持原判。 综合《中国时报》《自由时报》等台媒报道，台湾高等法院高雄分院星期四（9月21日）驳回了向德恩的上诉。台湾检调人员称，向德恩在2016至2018年担任金门守备大队长期间，因仕途、情场不顺萌生退伍念头，被自称媒体高层人员的邵维强吸收为大陆间谍……}

\entryitemWithDescription{侯友宜：与美策略一致 台湾高科技转型减少对中国大陆依赖}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435605}{国民党总统参选人侯友宜星期三在硅谷高科技论坛上说，将配合美国的``友岸外包''策略，逐渐减少对中国大陆生产的依赖。（彭博社） （台北综合讯）台湾在野的国民党总统参选人侯友宜在美国旧金山一场论坛上说，他将致力提升台湾高科技转型，配合美国的``友岸外包''策略，逐渐减少对中国大陆生产的依赖……}

\entryitemWithDescription{中国海军2024年度舰载机飞行员选拔范围扩至研究生}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435592}{（北京综合讯）中国2024年度海军招飞简章发布，首次将研究生纳入舰载机飞行员招飞对象，并拓宽年龄限制。 综合中国海军招飞网、中国新闻网、路透社报道，``人民海军''微信公众号星期三（9月20日）发布中国海军招飞办，于上周刊登的高校应届毕业生招收选拔飞行学员简章。 招飞内容显示，中国海军继续面向普通高中毕业生及地方高校应届毕业生招收舰载机飞行学员……}

\entryitemWithDescription{王纬温：中美两军黄海斗法}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230921-1435344}{美国海军上周派出有``闪电航母''之称的美国号两栖攻击舰编队，联合加拿大、韩国在黄海开展10年来的首次大规模演习。（法新社） 今年8月底以来朝鲜半岛紧张局势持续升温。美韩军演结束两天后，朝鲜9月2日向黄海发射多枚巡航导弹，美国海军派出有``闪电航母''之称的美国号两栖攻击舰编队，上周四（14日）联合加拿大、韩国在黄海开展10年来的首次大规模演习……}

\entryitemWithDescription{英加涉港报告质疑香港司法公正 港府及中国外交部等多方反驳}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435329}{（香港/伦敦/渥太华综合讯）英国及加拿大同日发表涉及香港报告，质疑《香港国安法》限制司法公正，引发香港特区政府和中国外交部等批驳。 英国政府在当地时间星期二（9月19日）发表最新《香港半年报告》，外交部长克莱弗利在文中批评中国利用《国家安全法》限制《中英联合声明》和香港《基本法》中规定的许多权利和自由，将国安法的适用范围扩大至真正的国家安全问题之外。他认为，香港的法律与司法制度正处于关键路口……}

\entryitemWithDescription{孟晚舟：华为将打造中国坚实的算力底座}{https://www.zaobao.com/news/china/story20230920-1435320}{华为副董事长孟晚舟星期三（9月20日）在华为全联接大会上宣布华为将启动全面智能化战略。她也说，华为将打造中国坚实的算力底座，为世界构建第二选择。（（路透社档案图）） 继8月底发布Mate 60 Pro手机之后，中国科技巨头华为星期三（9月20日）提出全面智能化（All Intelligence）战略……}