\entryitemWithDescription{洞庭湖一线堤防溃口料7月9日中午前完成封堵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076941}{洞庭湖一线堤防发生决堤险情后，抢险队伍7月7日进行封堵作业，满载块石、砂卵石等物料的卡车在溃口处投放。（新华社） （长沙综合讯）中国湖南省岳阳市华容县团洲垸洞庭湖决堤后，一线堤防正进行封堵合龙工作，官方预期溃口在星期二中午12时前完成封堵……}

\entryitemWithDescription{美国得州在台湾设办事处 赖清德：让台美关系更加稳固}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076306}{（台北综合讯）美国南部大州得克萨斯州宣布在台湾设立办事处。台湾总统赖清德说，该办事处将成为台湾和得州、以及美国坚强的友谊支柱，让台美伙伴关系更加稳固和深化。 综合《联合报》、中央广播电台官网、彭博社报道，得州州长阿博特（Greg Abbott）星期六（7月6日）率领30人经贸访问团抵台。这是他自2015年上任后首次访问台湾……}

\entryitemWithDescription{郑文灿涉贪辞海基会董事长引猜测：纯司法办案还是政治介入}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076697}{涉嫌贪污的台湾民进党籍前桃园市长、海峡交流基金会董事长郑文灿辞去海基会董事长职务。郑文灿涉案究竟是单纯司法办案，还是有政治力介入，在台湾引发各种阴谋论猜想。（互联网） （台北综合讯）涉贪获准保释的台湾民进党籍前桃园市长、海峡交流基金会董事长郑文灿，火速辞去海基会董事长职务。民进党证实，党内将召开廉政会调查郑文灿涉贪案。郑文灿涉案究竟是单纯司法办案，还是有政治力介入，在台湾引发各种阴谋论猜想……}

\entryitemWithDescription{港警：游行示威未必是一种软对抗}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076571}{香港中环街头在午休时间涌入大批人潮，图片摄于2023年11月20日。（彭博社） （香港综合讯）主管国家安全的香港警务处副处长简启恩说，游行示威未必是一种软对抗，并称如果市民纯粹是表达意见，``出来多少次都没问题''……}

\entryitemWithDescription{特稿：中国AI行业``大洗牌''迈向本土化}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4074279}{OpenAI在今年6月底宣布，从7月9日起禁止中国用户和开发者访问其大型语言模型。（路透社） 美国人工智能（AI）巨头OpenAI宣布禁止中国等地区的用户使用其AI工具和软件，在中国科技界引起广泛关注。受访专家认为，这将对中国AI行业``大洗牌''奠定基础，预示着中美在AI应用生态系统日益分化……}

\entryitemWithDescription{罐车运送煤制油直接装食用油 中储粮宣布大排查}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076869}{（北京综合讯）针对中国媒体报道有罐车刚卸完煤制油，不清洗就直接换装食用油，构成食品安全隐患，中国储备粮管理集团回应称，要全系统深入进行专项大排查。 《新京报》于7月2日报道，中国许多载罐车运输的液体并不固定，既承接糖浆、大豆油等可食用液体，也运送煤制油等化工类液体。不少罐车为节省开支，在换货运输过程中不清洗罐体，有些食用油厂家也没有严格把关，造成食用油被残留的化工液体污染……}

\entryitemWithDescription{山西太原一煤矿透水事故 致三人被困}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076700}{（太原综合讯）中国山西省太原市一处煤矿在星期天（7月7日）零时许发生透水事故，导致三人被困。 综合新华社和中新社报道，事故地点是太原市清徐县马峪乡的太原东山李家楼煤业有限公司1207瓦斯治理巷掘进工作面。截至星期天晚上7时30分，救援工作仍在进行。 事故发生后，在李家楼煤业办公区大门口，几名男子带着生活用品正在乘车……}

\entryitemWithDescription{缅甸军政府二号人物梭温正式访问中国}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4076375}{（仰光综合电）缅甸民族地方武装继续在该国北部地区发生冲突之际，缅甸军政府二号人物梭温（Soe Win）星期六（7月6日）抵达中国进行正式访问。 据法新社星期六深夜报道，缅甸军政府信息办公室在一份声明中说，缅军副总司令梭温抵达山东省青岛市，出席上海合作组织主办的绿色发展论坛。 索温访华之前，缅甸军方与一个少数民族武装组织在掸邦北部战斗了一个多星期，破坏了今年1月由中国斡旋达成的停火协议……}

\entryitemWithDescription{台海基会董座郑文灿涉贪交保 赖清德强调勿枉勿纵}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240707-4073966}{前桃园市长、现任海基会董事长郑文灿星期六（7月6日）下午交保后步出桃园地方法院，全程微笑、并未发言。（自由时报） 台湾民进党籍前桃园市长、现任海峡交流基金会董事长郑文灿因涉嫌贪污，星期六（7月6日）被桃园地检署声押禁见。桃园地方法院裁定郑文灿以500万元（新台币，下同，约21万新元）交保，限制住居、限制出境出海……}

\entryitemWithDescription{美国调查中国泳队涉服用禁药事件}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4073564}{（华盛顿综合讯）美国就23名中国游泳运动员涉在东京奥运会涉嫌服用违禁药物展开刑事调查，并传唤国际游泳联合会执行董事诺维茨基（Brent Nowicki）出庭作证。 据路透社星期五（7月5日）报道，国际游泳联合会在一份声明中确认，其执行董事诺维茨基收到了美国政府的证人传票，声明称诺维茨基正努力安排与政府直接会面，以避免在大陪审团前作证……}

\entryitemWithDescription{湖南洞庭湖决堤口需四天封堵 逾5700人被转移}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4073432}{湖南省华容县团洲垸洞庭湖一线堤防星期五（7月5日）发生决口，抢险人员星期六（7月6日）卸载石块尝试封堵。（新华社） （长沙综合讯）中国湖南省岳阳市华容县团洲垸洞庭湖决堤，逾5700人被安全转移，溃口封堵工作预计四天完成……}

\entryitemWithDescription{西安交大通报李艺飞风波：录取过程合规 学术成果真实有效}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4073336}{西安交大硕士毕业生李艺飞作为毕业生代表发表演讲，因为慷慨激昂的演讲和优质的外形，一度在中国网络上刷屏，但很快又被网民质疑其学术能力不足、录取过程不正当等。（互联网） （西安综合讯）针对此前被实名举报与领导保持不正当男女关系、侵占他人研究成果的毕业生代表李艺飞所引发的争议，中国知名高校西安交通大学通报，李艺飞录取过程合规，其学术成果真实有效……}

\entryitemWithDescription{新闻人间：``北大才女''李雪琴的游泳证书}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4042460}{中国一年一度高考成绩放榜之际，有着``北大才女''之称的脱口秀艺人李雪琴，因为11年前的一张游泳运动员证书，陷入了舆论漩涡。 事缘李雪琴此前在一档节目中表示自己不会游泳，结果被网民挖出一张她的游泳二级运动员证书，称她2013年高考就是通过这张证书加分才进入北京大学……}

\entryitemWithDescription{庄慧良：澎湖渔船扣押事件对``新两国论''的考验}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240706-4070729}{台湾澎湖``大进满88号''渔船星期二（7月2日）违法捕鱼，被中国大陆海警登检扣留。台湾海巡署三艘巡防艇赶往救援，却面临比其吨位大出10倍以上的七艘大陆海警船包围窘境，仓皇撤离。 台湾官方罕见低姿态且迅速定调，将责任归咎``大进满88号''渔船``越界''作业，大陆委员会等相关部会皆强调，会``透过各种管道''与大陆沟通，希望相关人员尽快平安回来……}

\entryitemWithDescription{罕见休长假 贺一诚能否连任澳门特首引关注}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4070061}{澳门特首贺一诚自6月21日以来突然接连休假29天，引起外界关注。（互联网） 澳门新一届行政长官选举最快将于今年10月举行。现任特首贺一诚近来罕有地连续休假29天，引起港澳政界热议，关注他会否沿袭惯例连任。 澳门政府星期四（7月4日）出版的特区公报副刊公布，贺一诚再休假16天，至7月19日才结束假期，期间继续由行政法务司司长张永春临时代理行政长官职务……}

\entryitemWithDescription{路透：部分在华外企考虑把台湾员工调派境外}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4069784}{（北京／台北路透电）知情人士指出，在北京发布惩治台独分子的司法解释文件后，有部分外国企业考虑将在华的台湾员工调离中国。 博钦律师事务所（Perkins Coie）驻北京合伙人兹默曼告诉路透社：``有数家公司找我们咨询，评估他们员工所面对的风险……}

\entryitemWithDescription{中国企业两高管菲律宾被撕票 据报一名嫌犯来自台湾}{https://www.zaobao.com/news/china/story20240705-4069602}{（上海/北京综合讯）两名中国企业高管6月下旬赴菲律宾洽谈业务遭绑架，尽管家属支付了数百万人民币的赎金，但两人仍遭撕票。据报菲律宾警方已锁定两名嫌犯，其中一人来自台湾。 综合澎湃新闻与《新民晚报》等媒体消息，该案其中一名受害者为中国公民，另一人为美籍华人，分属两家不同的医疗器械公司。他们应一名自称为``李娜''的经销商邀请，相约前往菲律宾考察业务……}