


\ipart{Developers}
\ichapter{Hacker News}
\entryitemTwoLinks{Ex-WhatsApp cybersecurity head says Meta endangered billions of users}{https://news.ycombinator.com/item?id=45174221}{https://www.theguardian.com/technology/2025/sep/08/meta-user-data-lawsuit-whatsapp}

\entryitemTwoLinks{YouTube views are down (don't panic)}{https://news.ycombinator.com/item?id=45173455}{https://www.jeffgeerling.com/blog/2025/youtube-views-are-down-dont-panic}

\entryitemTwoLinks{Chat Control Must Be Stopped}{https://news.ycombinator.com/item?id=45173277}{https://www.privacyguides.org/articles/2025/09/08/chat-control-must-be-stopped/}

\entryitemTwoLinks{iPhone dumbphone}{https://news.ycombinator.com/item?id=45171200}{https://stopa.io/post/297}

\entryitemTwoLinks{Signal Secure Backups}{https://news.ycombinator.com/item?id=45170515}{https://signal.org/blog/introducing-secure-backups/}

\entryitemTwoLinks{OpenWrt: A Linux OS targeting embedded devices}{https://news.ycombinator.com/item?id=45170087}{https://openwrt.org/}

\entryitemTwoLinks{Job mismatch and early career success}{https://news.ycombinator.com/item?id=45169892}{https://www.nber.org/papers/w34215}

\entryitemTwoLinks{NPM debug and chalk packages compromised}{https://news.ycombinator.com/item?id=45169657}{https://www.aikido.dev/blog/npm-debug-and-chalk-packages-compromised}

\entryitemTwoLinks{Will Amazon S3 Vectors kill vector databases or save them?}{https://news.ycombinator.com/item?id=45169624}{https://zilliz.com/blog/will-amazon-s3-vectors-kill-vector-databases-or-save-them}

\entryitemTwoLinks{Google gets away almost scot-free in US search antitrust case}{https://news.ycombinator.com/item?id=45169584}{https://www.computerworld.com/article/4052428/google-gets-away-almost-scot-free-in-us-search-antitrust-case.html}

\entryitemTwoLinks{Clankers Die on Christmas}{https://news.ycombinator.com/item?id=45169275}{https://remyhax.xyz/posts/clankers-die-on-christmas/}

\entryitemTwoLinks{Dietary omega-3 polyunsaturated fatty acids as a protective factor of myopia}{https://news.ycombinator.com/item?id=45169157}{https://bjo.bmj.com/content/early/2025/08/17/bjo-2024-326872}

\entryitemTwoLinks{Experimenting with Local LLMs on macOS}{https://news.ycombinator.com/item?id=45168953}{https://blog.6nok.org/experimenting-with-local-llms-on-macos/}

\entryitemTwoLinks{Meta suppressed research on child safety, employees say}{https://news.ycombinator.com/item?id=45167705}{https://www.washingtonpost.com/investigations/2025/09/08/meta-research-child-safety-virtual-reality/}

\entryitemTwoLinks{AI might yet follow the path of previous technological revolutions}{https://news.ycombinator.com/item?id=45167625}{https://www.economist.com/finance-and-economics/2025/09/04/what-if-artificial-intelligence-is-just-a-normal-technology}

\entryitemTwoLinks{ICEBlock handled my vulnerability report in the worst possible way}{https://news.ycombinator.com/item?id=45167534}{https://micahflee.com/iceblock-handled-my-vulnerability-report-in-the-worst-possible-way/}

\entryitemTwoLinks{A clickable visual guide to the Rust type system}{https://news.ycombinator.com/item?id=45167401}{https://rustcurious.com/elements/}

\entryitemTwoLinks{Indiana Jones and the Last Crusade Adventure Prototype Recovered for the C64}{https://news.ycombinator.com/item?id=45167245}{https://www.gamesthatwerent.com/2025/09/indiana-jones-and-the-last-crusade-adventure-prototype-recovered-for-the-commodore-64/}

\entryitemTwoLinks{VMware's in court again. Customer relationships rarely go this wrong}{https://news.ycombinator.com/item?id=45167239}{https://www.theregister.com/2025/09/08/vmware\_in\_court\_opinion/}

\entryitemTwoLinks{14 Killed in anti-government protests in Nepal}{https://news.ycombinator.com/item?id=45166972}{https://www.tribuneindia.com/news/world/massive-protests-in-nepal-over-social-media-ban/}\ichapter{Phoronix}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}New Linux Patches Enhance Intel Nested Virtualization Performance On Linux}{https://www.phoronix.com/news/Linux-KVM-Nested-Intel-VMX-Perf}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}First Benchmarks Of Windows 11 25H2 vs. Ubuntu 25.10 On AMD Ryzen 9 9950X}{https://www.phoronix.com/review/windows-11-25h2-ubuntu-2510}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}KDE Plasma 6 On Wayland Can Work Fine On FreeBSD}{https://www.phoronix.com/news/FreeBSD-KDE-Plasma-Wayland}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.18 To Introduce Support For Next-Gen eUSB2V2 Web Cameras}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-eUSB2V2-Web-Cams}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}XFS File-System Ready To Enable Online Fsck Support By Default}{https://www.phoronix.com/news/XFS-Ready-Online-FSCK-Default}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux Looks Ready To Introduce "Sheaves" For Opt-In Per-CPU Array-Based Caching Layer}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.18-Likely-Sheaves}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}AMD-Xilinx Versal TRNG Driver Queued Ahead Of Linux 6.18}{https://www.phoronix.com/news/AMD-Xilinx-Versal-TRNG-Driver}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Linux 6.17-rc5 Released With NVIDIA "Nouveau" Driver Stability Issues Addressed}{https://www.phoronix.com/news/Linux-6.17-rc5}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Intel Preps Wildcat Lake Display Support For Linux 6.18, "enable\_panel\_replay" Option}{https://www.phoronix.com/news/Intel-DRM-Next-Linux-6.18}


\ipart{Developers~~~~(zh-Hans)}
\ichapter{Solidot}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Firefox ESR 115 将支持到 2026 年 3 月}{https://www.solidot.org/story?sid=82246}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Windows 第三方工具允许用户禁用所有 AI 功能}{https://www.solidot.org/story?sid=82245}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}类似人类，每棵树都有独一无二的微生物组}{https://www.solidot.org/story?sid=82244}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}特斯拉改变了 Full Self-Driving 的意义，放弃承诺自动驾驶}{https://www.solidot.org/story?sid=82243}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}美国计划限制进口中国无人机}{https://www.solidot.org/story?sid=82242}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Anthropic 向图书作者支付 15 亿美元和解侵权诉讼}{https://www.solidot.org/story?sid=82241}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Firefox 将于 2026 年 9 月停止支持 32 位 Linux 系统}{https://www.solidot.org/story?sid=82240}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}Google 因广告技术业务的反垄断行为被欧盟罚款 34.5 亿美元 }{https://www.solidot.org/story?sid=82239}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}英国政府试用 M365 Copilot 后未发现明显的生产力提升}{https://www.solidot.org/story?sid=82238}\ichapter{V2EX}
\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 0dMIPS: MIPS64 ISA 硬件部分实现}{https://www.v2ex.com/t/1157901}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[信息安全] 登录接口明文密码在浏览器端先加盐 SHA512 一次，服务端再用 bcrypt 等慢哈希算法二次加密存储是最佳实践吗？为什么多个大厂都发生过不小心在日志输出用户明文密码的事件，不加密或可逆加密传输用户密码仍是主流}{https://www.v2ex.com/t/1157900}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] Time Machine 备份如何上云？}{https://www.v2ex.com/t/1157899}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[微信] 企业微信，就可以为所欲为了？}{https://www.v2ex.com/t/1157898}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何及时收到可以抢票演唱会的通知？}{https://www.v2ex.com/t/1157897}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 你一定没有梦到过手机}{https://www.v2ex.com/t/1157896}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 快点装机——一个装机导航网站，提供装机模拟、系统下载、软件下载等一站式服务。}{https://www.v2ex.com/t/1157895}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[硬件] 家里用了 7 年的吸顶 AP 时好时坏，想换个能带客户端隔离的吸顶 AP，预算 800 左右，求推荐？}{https://www.v2ex.com/t/1157894}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 找到个 Nano Banana 薅羊毛的免费使用入口}{https://www.v2ex.com/t/1157893}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 工行新开户有啥信用卡推荐吗？}{https://www.v2ex.com/t/1157892}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 小米王腾被撸了？？}{https://www.v2ex.com/t/1157891}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 请问有哪些便宜的期刊，聘职称用}{https://www.v2ex.com/t/1157890}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 百万医疗保险， 0 起付线，无条件续保。这样的有吗？}{https://www.v2ex.com/t/1157889}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了个歌词评价工具，有兴趣的朋友们可以试用下给下反馈呀}{https://www.v2ex.com/t/1157888}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[职场话题] 小红书交易搜索算法怎么样？}{https://www.v2ex.com/t/1157887}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 兄弟们 跪求 有用的灭蟑螂药～～}{https://www.v2ex.com/t/1157884}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 硬盘盘符丢失，我该怎么办，求搭救。}{https://www.v2ex.com/t/1157883}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 求地图 beijing.osm.pbf 数据}{https://www.v2ex.com/t/1157882}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 一个无需安装、无需注册的 HEIC → JPG 在线转换小工具}{https://www.v2ex.com/t/1157881}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 大家做梦的时候会经常梦到家人吗？}{https://www.v2ex.com/t/1157880}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 分享一个通用的 VSCode I18n 插件，适合有复杂国际化需求或技术栈特殊的项目}{https://www.v2ex.com/t/1157877}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 使用招行 VISA 卡购买 IDEA 付款被拒}{https://www.v2ex.com/t/1157875}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 最近有什么随身 WIFI 推荐吗}{https://www.v2ex.com/t/1157874}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] 老哥们咨询一下： ClawCloud 的 VPS 如何 今年黑五有年付的机器么～～}{https://www.v2ex.com/t/1157873}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[iOS] AI 辅助编程实战：从零到一开发 Swift 性能框架的经验分享}{https://www.v2ex.com/t/1157872}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Win11 下 Telegram Desktop 无法启动}{https://www.v2ex.com/t/1157870}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] [招聘] Golang/Rust 开发工程师}{https://www.v2ex.com/t/1157869}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 做了个 Claude Code 中文文档站：快速开始 / 故障排查 / 模板库（持续更新）}{https://www.v2ex.com/t/1157868}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Figma] 代验证 figma 教育版本一年}{https://www.v2ex.com/t/1157867}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 一个小项目，求推荐类似的源码}{https://www.v2ex.com/t/1157866}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 没卖完的期房会怎么处理？ 12 月交付的房子，是现在买，还是交付后再买？}{https://www.v2ex.com/t/1157865}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 2025 年已过 2/3，大盘已迈过 3800 点，截至目前，今年你的股票/期货或者其他权益资产收益怎么样}{https://www.v2ex.com/t/1157864}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[推广] 我又做了个小玩意： 定年投资计算器}{https://www.v2ex.com/t/1157863}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 有没有根据 PNG 或者 JPG 在线生成 3D 文件的 AI？}{https://www.v2ex.com/t/1157862}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享创造] 诗序：玩游戏的方式来背诗}{https://www.v2ex.com/t/1157861}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 上海小办公室转租}{https://www.v2ex.com/t/1157860}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[奇思妙想] 对稳定币支付的一种设想}{https://www.v2ex.com/t/1157859}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[Apple] 国行苹果 AI 预计将在年底上线， iOS 26.1 或 26.2，与阿里和百度合作，阿里将充当审核引擎角色，百度将充当主要模型(在线)角色。}{https://www.v2ex.com/t/1157855}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 想搞个二手安卓手机用于开发，有没有哪个型号比较便宜而且性能还过得去的}{https://www.v2ex.com/t/1157854}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] Google cloud 有工单支持或者群吗？}{https://www.v2ex.com/t/1157853}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[VPS] claw vps，遇到非常古怪的问题}{https://www.v2ex.com/t/1157852}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[分享发现] 给大家推荐我开发的简历编辑工具}{https://www.v2ex.com/t/1157851}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 爱回收的 Apple Watch 细微划痕实际中怎么判定的}{https://www.v2ex.com/t/1157850}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[酷工作] 高德北京-前后端、ai 大模型算法应用都要}{https://www.v2ex.com/t/1157849}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[程序员] 表格生图}{https://www.v2ex.com/t/1157848}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 如何禁止 betterdisplay 检测更新}{https://www.v2ex.com/t/1157847}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 朋友们，请问有江浙沪地区想养小狗的吗？免费送。}{https://www.v2ex.com/t/1157846}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[生活] 遇到这样的孩子怎么办？}{https://www.v2ex.com/t/1157845}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[NAS] 有没有老哥用 畅网 x86-p6 n150 做 nas 机器}{https://www.v2ex.com/t/1157844}

\entryitemGeneric{\hskip 0pt{}[问与答] 国内大带宽服务器推荐}{https://www.v2ex.com/t/1157842}


\ipart{Generic News}
